{
    "article_id": "9fb0ec23cfe0b96ffe8dea3e5b086cb4.1590265719.098491",
    "title": "Jessica May: Bizimkisi ilk g\u00f6r\u00fc\u015fte a\u015fk!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/jessica-may-bizimkisi-ilk-goruste-ask",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/jessica-may-bizimkisi-ilk-goruste-ask",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8eb2ac8c3730fcc93cf52.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8eb2ac8c3730fcc93cf52.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Brezilyal\u0131 oyuncu Jessica May, Kanal D'de yay\u0131nlanan 2. Sayfa program\u0131na konuk oldu. May, T\u00fcrk e\u015fi H\u00fcseyin Kara ile tan\u0131\u015fma hikayesini de anlatt\u0131...\n\n\n\n\n\n\"H\u00fcseyin ile ilk g\u00f6r\u00fc\u015fte a\u015fk m\u0131 denir, \u00f6yle oldu. Onu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm an a\u015f\u0131k oldum. Sette bir konu\u015ftuk, sonra her \u015fey ba\u015flad\u0131. \u0130ngilizce-T\u00fcrk\u00e7e yar\u0131 yar\u0131 konu\u015furken bu hale geldik. \"\n\n\"Bana g\u00f6re hala T\u00fcrk\u00e7e'de k\u00f6t\u00fcy\u00fcm. Bazen konu\u015fam\u0131yorum. Bazende \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde konu\u015fabiliyorum. T\u00fcrk\u00e7e \u00e7ok g\u00fczel bir dil, d\u00fczg\u00fcn konu\u015fsam ke\u015fke ama yava\u015f yava\u015f... Dizide 'dayan\u0131kl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131' diye bir kelime s\u00f6yledim, \u00e7ok zorland\u0131m. 1 hafta \u00fcst\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. \"\n\n\"Larissa'y\u0131 y\u00fczy\u00fcze tan\u0131m\u0131yorum ama ona yap\u0131lan \u015fey \u00e7ok ac\u0131tan bir \u015fey. Larissa bunu s\u00f6yledi\u011fi i\u00e7n g\u00f6rd\u00fck ama bu o kadar ki\u015fiye yap\u0131l\u0131yor ki... Bu beni \u00e7ok \u00fcz\u00fcyor. Ben Larissa'ya \u00e7ok sab\u0131r ve g\u00fc\u00e7 diliyorum. O bunu takm\u0131yordur ama... Bana da b\u00f6yle sorular geliyor. Ailemden bile geliyor. 'Ne zaman \u00e7ocuk?' diyorlar. Her \u015fey kendi zaman\u0131nda... Onun hayat\u0131na en g\u00fczel \u015fekilde devam etmesini diliyorum. \"\n\n\"Ben 'Koca Yusuf' dizisinde kimin oynayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordum. Bana bir rol geldi. Erica karakteri. Kadroyu daha tamamlamam\u0131\u015flar. Bu filmi \u00e7ekecek olan isim projesinin arkas\u0131nda duruyordu. Bence \u015fuan beklemede. \"\n\n\"Ben T\u00fcrkiye'ye geldi\u011fimden beri Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu ile K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f'u televizyonda g\u00f6r\u00fcyordum. \u0130kisi de muhte\u015fem oynuyorlar. Benim favorim Kenan.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bana",
        "bu",
        "bizimkisi",
        "jessica",
        "ilk",
        "g\u00f6r\u00fc\u015fte",
        "ama",
        "bir",
        "ile",
        "a\u015fk",
        "\u015fekilde",
        "ben",
        "yava\u015f",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Jessica May",
        "Kanal D",
        "magazin",
        "H\u00fcseyin Kara"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Brezilyal\u0131 oyuncu Jessica May, Kanal D'de yay\u0131nlanan 2.\nSayfa program\u0131na konuk oldu.\nMay, T\u00fcrk e\u015fi H\u00fcseyin Kara ile tan\u0131\u015fma hikayesini de anlatt\u0131...\"H\u00fcseyin ile ilk g\u00f6r\u00fc\u015fte a\u015fk m\u0131 denir, \u00f6yle oldu.\nOnu g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm an a\u015f\u0131k oldum.\nSette bir konu\u015ftuk, sonra her \u015fey ba\u015flad\u0131.\n\u0130ngilizce-T\u00fcrk\u00e7e yar\u0131 yar\u0131 konu\u015furken bu hale geldik. \"\n\"Bana g\u00f6re hala T\u00fcrk\u00e7e'de k\u00f6t\u00fcy\u00fcm.\nBazen konu\u015fam\u0131yorum.\nBazende \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde konu\u015fabiliyorum.\nT\u00fcrk\u00e7e \u00e7ok g\u00fczel bir dil, d\u00fczg\u00fcn konu\u015fsam ke\u015fke ama yava\u015f yava\u015f... Dizide 'dayan\u0131kl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131' diye bir kelime s\u00f6yledim, \u00e7ok zorland\u0131m.\n1 hafta \u00fcst\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. \"\n\"Larissa'y\u0131 y\u00fczy\u00fcze tan\u0131m\u0131yorum ama ona yap\u0131lan \u015fey \u00e7ok ac\u0131tan bir \u015fey.\nLarissa bunu s\u00f6yledi\u011fi i\u00e7n g\u00f6rd\u00fck ama bu o kadar ki\u015fiye yap\u0131l\u0131yor ki... Bu beni \u00e7ok \u00fcz\u00fcyor.\nBen Larissa'ya \u00e7ok sab\u0131r ve g\u00fc\u00e7 diliyorum.\nO bunu takm\u0131yordur ama... Bana da b\u00f6yle sorular geliyor.\nAilemden bile geliyor.\n'Ne zaman \u00e7ocuk?'\nHer \u015fey kendi zaman\u0131nda... Onun hayat\u0131na en g\u00fczel \u015fekilde devam etmesini diliyorum. \"\n\"Ben 'Koca Yusuf' dizisinde kimin oynayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyordum.\nBana bir rol geldi.\nErica karakteri.\nKadroyu daha tamamlamam\u0131\u015flar.\nBu filmi \u00e7ekecek olan isim projesinin arkas\u0131nda duruyordu.\nBence \u015fuan beklemede. \"\n\"Ben T\u00fcrkiye'ye geldi\u011fimden beri Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu ile K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f'u televizyonda g\u00f6r\u00fcyordum.\n\u0130kisi de muhte\u015fem oynuyorlar.\nBenim favorim Kenan.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Brezilyal\u0131\u00a0oyuncu\u00a0Jessica May, Kanal D'de yay\u0131nlanan 2. Sayfa program\u0131na konuk oldu. May, T\u00fcrk e\u015fi\u00a0H\u00fcseyin Kara\u00a0ile tan\u0131\u015fma hikayesini de anlatt\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}