{
    "article_id": "327a32c8a7931aac7f046551f5a64088.1590265731.1148672",
    "title": "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131 olumsuz etkilendi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/otomobil/ikinci-el-otomobil-fiyatlarini-olumsuz-etkilendi",
    "url": "http://cnnturk.com/otomobil/ikinci-el-otomobil-fiyatlarini-olumsuz-etkilendi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec4cff42af10707c4b6c951.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec4cff42af10707c4b6c951.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bu art\u0131\u015f\u0131n temel sebebi koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle insanlar\u0131n toplu ta\u015f\u0131ma kullanmamaya \u00f6zen g\u00f6stermesi ve bu s\u00fcre\u00e7te otomobil edinmeye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131. T\u00fcrkiye\u2019de dolar kurunda ortaya \u00e7\u0131kan ani y\u00fckselmeler s\u0131f\u0131r otomobil fiyatlar\u0131n\u0131 u\u00e7u\u015fa ge\u00e7irdi. S\u0131f\u0131r araba al\u0131rken devlete \u00f6denen ek vergiler de t\u00fcketicinin i\u015fini zorla\u015ft\u0131rd\u0131. Sonu\u00e7 olarak ikinci el otomobil pazar\u0131na bir y\u0131\u011f\u0131lma oldu ve ikinci el otomobil fiyatlar\u0131 s\u0131f\u0131r otomobil fiyatlar\u0131na yakla\u015ft\u0131.\n\nHonda\u2019n\u0131n Civic modelinin ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar T\u00fcrkiye\u2019de salt bir kitlesi oldu. Civic\u2019in son y\u0131llarda piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc sedan modellerinin hem tasar\u0131msal hem teknik olarak olduk\u00e7a be\u011fenilmesi arac\u0131n talep edilebilirlik d\u00fczeyini artt\u0131rd\u0131. Bu durum ikinci el otomobil piyasas\u0131na da yans\u0131m\u0131\u015f durumda. Cardata\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma fiyat\u0131 en \u00e7ok artan araba modelinin Honda Civic 1.6 i-VTEC oldu\u011funu g\u00f6sterdi. Arac\u0131n 2016 modeli Aral\u0131k-Nisan aylar\u0131 aras\u0131nda %24,07 fiyat art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fad\u0131.\n\nFiyat\u0131 Civic\u2019ten sonra en \u00e7ok artan ikinci otomobil Ford Focus oldu. Ford\u2019un 2015 1.5 TCDI Focus modeli tam tam\u0131na %23,75\u2019lik fiyat art\u0131\u015f oran\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131. Bu otomobilleri s\u0131ras\u0131yla %22,22 art\u0131\u015fla 2015 model Dacia Duster 1.5 DCI 4\u00d74, %21,96 fiyat art\u0131\u015f\u0131yla BMW 520d, %21,22 fiyat art\u0131\u015f\u0131yla Hyundai i20 1.4 MPI takip etti.\n\n\u0130kinci el araba fiyatlar\u0131 \u00fclkemizde \u00e7e\u015fitli nedenlere ba\u011fl\u0131 olarak s\u00fcrekli art\u0131\u015f halinde. Hat\u0131rlayaca\u011f\u0131n\u0131z gibi daha \u00f6nce s\u0131f\u0131r ara\u00e7larda \u00d6TV kampanyas\u0131 mevcuttu. \u0130nsanlar\u0131n \u00d6TV indirimi bitmeden araba almak istemesi, y\u0131l sonu s\u0131f\u0131r otomobil piyasas\u0131nda yap\u0131lan kampanyalar ve ikinci el otomobil piyasas\u0131nda her zaman var olan risk nedeniyle s\u0131f\u0131r otomobil tercih etmesi ve beklenmeyen talep kar\u015f\u0131s\u0131nda arz\u0131n eksik kalmas\u0131 2. el ara\u00e7lara y\u00f6nelime neden olmu\u015f ve fiyatlar artm\u0131\u015ft\u0131.\n\nA\u015fa\u011f\u0131da 2. el araba pazar\u0131nda en \u00e7ok el de\u011fi\u015ftiren otomobil modellerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 fiyat art\u0131\u015f oranlar\u0131 mevcut. Sizce bu durum ne zaman de\u011fi\u015fir. Yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz.\n\n\u2022 2015 model Volkswagen Passat 1.6 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 11,87\n\n\u2022 2017 model Fiat Egea 1.3 MultiJet \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 10,18\n\n\u2022 2016 model Volkswagen Passat 1.6 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 11,03\n\n\u2022 2015 model Ford Focus 1.6 TDCI \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 16,04\n\n\u2022 2016 model Volkswagen Polo 1.4 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 14,82\n\n\u2022 2017 model Renault Megane 1.5 DCI \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 14,82",
    "keywords": [
        "art\u0131\u015f\u0131",
        "bu",
        "fiyatlar\u0131",
        "otomobil",
        "olumsuz",
        "i\u0307kinci",
        "fiyat",
        "y\u00fczde",
        "el",
        "etkilendi",
        "model",
        "ve",
        "ikinci",
        "s\u0131f\u0131r"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130kinci el otomobil",
        "fiyati",
        "teknoloji"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bu art\u0131\u015f\u0131n temel sebebi koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle insanlar\u0131n toplu ta\u015f\u0131ma kullanmamaya \u00f6zen g\u00f6stermesi ve bu s\u00fcre\u00e7te otomobil edinmeye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131.\nT\u00fcrkiye\u2019de dolar kurunda ortaya \u00e7\u0131kan ani y\u00fckselmeler s\u0131f\u0131r otomobil fiyatlar\u0131n\u0131 u\u00e7u\u015fa ge\u00e7irdi.\nS\u0131f\u0131r araba al\u0131rken devlete \u00f6denen ek vergiler de t\u00fcketicinin i\u015fini zorla\u015ft\u0131rd\u0131.\nSonu\u00e7 olarak ikinci el otomobil pazar\u0131na bir y\u0131\u011f\u0131lma oldu ve ikinci el otomobil fiyatlar\u0131 s\u0131f\u0131r otomobil fiyatlar\u0131na yakla\u015ft\u0131.\nHonda\u2019n\u0131n Civic modelinin ge\u00e7mi\u015ften g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar T\u00fcrkiye\u2019de salt bir kitlesi oldu.\nCivic\u2019in son y\u0131llarda piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc sedan modellerinin hem tasar\u0131msal hem teknik olarak olduk\u00e7a be\u011fenilmesi arac\u0131n talep edilebilirlik d\u00fczeyini artt\u0131rd\u0131.\nBu durum ikinci el otomobil piyasas\u0131na da yans\u0131m\u0131\u015f durumda.\nCardata\u2019n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma fiyat\u0131 en \u00e7ok artan araba modelinin Honda Civic 1.6 i-VTEC oldu\u011funu g\u00f6sterdi.\nArac\u0131n 2016 modeli Aral\u0131k-Nisan aylar\u0131 aras\u0131nda %24,07 fiyat art\u0131\u015f\u0131 ya\u015fad\u0131.\nFiyat\u0131 Civic\u2019ten sonra en \u00e7ok artan ikinci otomobil Ford Focus oldu.\nFord\u2019un 2015 1.5 TCDI Focus modeli tam tam\u0131na %23,75\u2019lik fiyat art\u0131\u015f oran\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131.\nBu otomobilleri s\u0131ras\u0131yla %22,22 art\u0131\u015fla 2015 model Dacia Duster 1.5 DCI 4\u00d74, %21,96 fiyat art\u0131\u015f\u0131yla BMW 520d, %21,22 fiyat art\u0131\u015f\u0131yla Hyundai i20 1.4 MPI takip etti.\n\u0130kinci el araba fiyatlar\u0131 \u00fclkemizde \u00e7e\u015fitli nedenlere ba\u011fl\u0131 olarak s\u00fcrekli art\u0131\u015f halinde.\nHat\u0131rlayaca\u011f\u0131n\u0131z gibi daha \u00f6nce s\u0131f\u0131r ara\u00e7larda \u00d6TV kampanyas\u0131 mevcuttu.\n\u0130nsanlar\u0131n \u00d6TV indirimi bitmeden araba almak istemesi, y\u0131l sonu s\u0131f\u0131r otomobil piyasas\u0131nda yap\u0131lan kampanyalar ve ikinci el otomobil piyasas\u0131nda her zaman var olan risk nedeniyle s\u0131f\u0131r otomobil tercih etmesi ve beklenmeyen talep kar\u015f\u0131s\u0131nda arz\u0131n eksik kalmas\u0131 2. el ara\u00e7lara y\u00f6nelime neden olmu\u015f ve fiyatlar artm\u0131\u015ft\u0131.\nA\u015fa\u011f\u0131da 2. el araba pazar\u0131nda en \u00e7ok el de\u011fi\u015ftiren otomobil modellerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 fiyat art\u0131\u015f oranlar\u0131 mevcut.\nSizce bu durum ne zaman de\u011fi\u015fir.\nYorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz.\n\u2022 2015 model Volkswagen Passat 1.6 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 11,87\u2022 2017 model Fiat Egea 1.3 MultiJet \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 10,18\u2022 2016 model Volkswagen Passat 1.6 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 11,03\u2022 2015 model Ford Focus 1.6 TDCI \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 16,04\u2022 2016 model Volkswagen Polo 1.4 TDI BMT \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 14,82\u2022 2017 model Renault Megane 1.5 DCI \u2013 Fiyat Art\u0131\u015f\u0131: y\u00fczde 14,82",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cardata isimli \u015firketten gelen raporlara g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de oransal olarak Aral\u0131k 2019- Nisan 2020 d\u00f6nemleri aras\u0131nda en \u00e7ok fiyat\u0131 artan piyasa ikinci el otomobil piyasas\u0131 oldu.",
    "meta_lang": "tr"
}