{
    "article_id": "2c050e696744a49c4dbf360a21ba6d0f.1590265733.6583219",
    "title": "Karsan\u2019\u0131n otonom otob\u00fcs\u00fc, Romanya\u2019da yola \u00e7\u0131k\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/otomobil/karsanin-otonom-otobusu-romanyada-yola-cikiyor",
    "url": "http://cnnturk.com/otomobil/karsanin-otonom-otobusu-romanyada-yola-cikiyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec2621b214ed81bc0deaccd.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec2621b214ed81bc0deaccd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Romanya\u2019n\u0131n teknoloji \u015firketlerinden BSCI, Ploe\u015fti \u015fehrindeki End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7inde kullan\u0131lmak \u00fczere bir adet Otonom Atak Electric sipari\u015fi verdi. Proje kapsam\u0131nda tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir alanda pilot servis hizmeti verecek olan Otonom Atak Electric, y\u0131l sonuna kadar BSCI firmas\u0131na teslim edilecek. Teknoloji alan\u0131nda bir\u00e7ok \u00f6nemli ilke imza atan Karsan, Romanya\u2019ya ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi teslimatla birlikte, 8 metre s\u0131n\u0131f\u0131nda Avrupa\u2019da ilk otonom proje sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olacak.\n\n50 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir otomotiv sanayinde T\u00fcrkiye\u2019nin tek ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00e7ok markal\u0131 ara\u00e7 \u00fcreticisi konumunda yer alan Karsan, yine bir T\u00fcrk \u015firketi olan ADASTEC ile ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi i\u015fbirli\u011fi kapsam\u0131nda, Seviye-4 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Atak Electric modelinde ilk sipari\u015fini k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde ald\u0131. Romanya\u2019n\u0131n lider teknoloji \u015firketlerinden BSCI, \u00fclkenin Ploe\u015fti \u015fehrinde yer alan End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7inde kullan\u0131lmak \u00fczere bir adet Otonom Atak Electric sipari\u015fi verdi. Proje kapsam\u0131nda, End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7erisinde tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir alanda pilot servis hizmeti verecek olan Otonom Atak Electric, y\u0131l sonuna kadar BSCI firmas\u0131na teslim edilecek.\n\n\n\n\n\n\n\n\u201cOtonom Atak Electric\u2019e Avrupa\u2019dan ilk sipari\u015f\u201d\n\n\n\nD\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Yeni Tip Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen Karsan ailesinde yenilik\u00e7i \u00fcretim heyecan\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne de\u011finen Karsan CEO\u2019su Okan Ba\u015f, \u201cSeviye-4 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00f6zellikleri kazand\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fimiz Otonom Atak Electric\u2019te, k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde Avrupa\u2019n\u0131n dikkatini \u00e7ektik ve Romanya\u2019n\u0131n \u00f6nemli teknoloji \u015firketlerinden birisi olan BSCI\u2019dan sipari\u015fimizi ald\u0131k\"dedi.\n\nElectric, ger\u00e7ek yol ko\u015fullar\u0131na uyarlanm\u0131\u015f ilk otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00f6zelliklerine sahip elektrikli otob\u00fcs olacak. Ayr\u0131ca, y\u0131l sonuna kadar teslim etmeyi planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu sipari\u015fle, 8 metre s\u0131n\u0131f\u0131nda Avrupa\u2019da ilk otonom proje sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z. S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ula\u015ft\u0131rma \u00e7\u00f6z\u00fcmlerinde \u00f6nc\u00fc yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131zla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za h\u0131z kesmeden devam ederken, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkileyen salg\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede atlatarak tekrar sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlere kavu\u015fmam\u0131z\u0131 temenni ederim.\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "olan",
        "electric",
        "karsan\u0131n",
        "otob\u00fcs\u00fc",
        "bsci",
        "proje",
        "\u00e7\u0131k\u0131yor",
        "atak",
        "otonom",
        "romanyada",
        "ilk",
        "teknoloji",
        "yola",
        "bir",
        "karsan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs",
        "teknoloji",
        "otomobil"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Romanya\u2019n\u0131n teknoloji \u015firketlerinden BSCI, Ploe\u015fti \u015fehrindeki End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7inde kullan\u0131lmak \u00fczere bir adet Otonom Atak Electric sipari\u015fi verdi.\nProje kapsam\u0131nda tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir alanda pilot servis hizmeti verecek olan Otonom Atak Electric, y\u0131l sonuna kadar BSCI firmas\u0131na teslim edilecek.\nTeknoloji alan\u0131nda bir\u00e7ok \u00f6nemli ilke imza atan Karsan, Romanya\u2019ya ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi teslimatla birlikte, 8 metre s\u0131n\u0131f\u0131nda Avrupa\u2019da ilk otonom proje sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olacak.\n50 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir otomotiv sanayinde T\u00fcrkiye\u2019nin tek ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00e7ok markal\u0131 ara\u00e7 \u00fcreticisi konumunda yer alan Karsan, yine bir T\u00fcrk \u015firketi olan ADASTEC ile ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi i\u015fbirli\u011fi kapsam\u0131nda, Seviye-4 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Atak Electric modelinde ilk sipari\u015fini k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde ald\u0131.\nRomanya\u2019n\u0131n lider teknoloji \u015firketlerinden BSCI, \u00fclkenin Ploe\u015fti \u015fehrinde yer alan End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7inde kullan\u0131lmak \u00fczere bir adet Otonom Atak Electric sipari\u015fi verdi.\nProje kapsam\u0131nda, End\u00fcstri Park\u0131 i\u00e7erisinde tan\u0131mlanm\u0131\u015f bir alanda pilot servis hizmeti verecek olan Otonom Atak Electric, y\u0131l sonuna kadar BSCI firmas\u0131na teslim edilecek.\n\u201cOtonom Atak Electric\u2019e Avrupa\u2019dan ilk sipari\u015f\u201dD\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Yeni Tip Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen Karsan ailesinde yenilik\u00e7i \u00fcretim heyecan\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcne de\u011finen Karsan CEO\u2019su Okan Ba\u015f, \u201cSeviye-4 otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00f6zellikleri kazand\u0131rmay\u0131 hedefledi\u011fimiz Otonom Atak Electric\u2019te, k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde Avrupa\u2019n\u0131n dikkatini \u00e7ektik ve Romanya\u2019n\u0131n \u00f6nemli teknoloji \u015firketlerinden birisi olan BSCI\u2019dan sipari\u015fimizi ald\u0131k\"dedi.\nElectric, ger\u00e7ek yol ko\u015fullar\u0131na uyarlanm\u0131\u015f ilk otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00f6zelliklerine sahip elektrikli otob\u00fcs olacak.\nAyr\u0131ca, y\u0131l sonuna kadar teslim etmeyi planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu sipari\u015fle, 8 metre s\u0131n\u0131f\u0131nda Avrupa\u2019da ilk otonom proje sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f olaca\u011f\u0131z.\nS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ula\u015ft\u0131rma \u00e7\u00f6z\u00fcmlerinde \u00f6nc\u00fc yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131zla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za h\u0131z kesmeden devam ederken, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkileyen salg\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede atlatarak tekrar sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlere kavu\u015fmam\u0131z\u0131 temenni ederim.\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Karsan, otonom s\u00fcr\u00fc\u015f \u00f6zellikleri kazand\u0131rmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu\u011fu Otonom Atak Electric\u2019te, ilk sipari\u015fi ald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}