{
    "article_id": "f9e353403f1b8630d6bf8012b4c93ced.1590265747.7335253",
    "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 81 il valili\u011fine 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' genelgesi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/icisleri-bakanligindan-81-il-valiligine-yaz-mevsimi-trafik-tedbirleri-genelgesi",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/icisleri-bakanligindan-81-il-valiligine-yaz-mevsimi-trafik-tedbirleri-genelgesi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec21f09214ed81bc0dea650.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec21f09214ed81bc0dea650.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgede, denetimlerin artt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde, trafik kazas\u0131 sonucu meydana gelen can kay\u0131plar\u0131nda azalma oldu\u011fu, denetimlerin azald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde ise can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Trafik ekiplerinin \u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 karayollar\u0131nda ve \u015fehir i\u00e7i ana g\u00fczerg\u00e2hlarda ekip ve yaya olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmas\u0131 ve trafik denetimine d\u00f6n\u00fck faaliyet g\u00f6stermelerinin son derece \u00f6nemli oldu\u011fu ifade edildi. Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan farkl\u0131 olarak 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak '2020 y\u0131l\u0131 Yaz Trafik Tedbirleri'nde; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmaya y\u00f6nelik trafik tedbirleri ile salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n azalmas\u0131yla birlikte normal hayata ge\u00e7i\u015fe y\u00f6nelik hareket tarz\u0131n\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131. Karayollar\u0131nda uygulanacak tedbirler \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131.\n\nDENET\u0130MLERDE SOSYAL MESAFEYE D\u0130KKAT ED\u0130LECEK\n\nH\u0131z kontrolleri ba\u015fta olmak \u00fczere emniyet kemeri takma, cep telefonu kullanmama, yaya ge\u00e7itlerinde yayalara yol verme, \u015ferit kullanma, hatal\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015fler gibi kural, yasaklama ve k\u0131s\u0131tlamalara y\u00f6nelik etkin, yo\u011fun ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir trafik denetimlerine a\u011f\u0131rl\u0131k verilecek. Denetimlerde sosyal mesafeye dikkat edilecek. \u015eehir i\u00e7i ve \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 ula\u015f\u0131mda toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na/otob\u00fcslere getirilen y\u00fczde 50 doluluk kriteri ve maske kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin uygulamalar titizlikle takip edilecek. \u00dclke ve il genelinde polis ve jandarma trafik birimlerinin imk\u00e2n ve kabiliyetlerinin zaman zaman belirli trafik denetim ama\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik (\u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 yollarda) olarak birle\u015ftirilecek. B\u00f6ylelikle yol kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n s\u00fcrekli, etkili ve yo\u011fun \u015fekilde denetlenmeleri konusunda gerekti\u011finde ihtiyari olarak kurulacak 'Karma Ekipler' arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7ok say\u0131da ta\u015f\u0131t ve s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn denetlenmesi hedeflenecek. Trafik polis ekipleri ile jandarma trafik timlerince m\u00fc\u015fterek y\u00fcr\u00fct\u00fclen e\u015f zamanl\u0131 yap\u0131lan \u015fehir i\u00e7i, \u015fehirleraras\u0131 ve k\u00f6y yollar\u0131nda devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 sa\u011flanacak.\n\nTRAF\u0130K EK\u0130PLER\u0130 G\u00d6R\u00dcN\u00dcR OLACAK\n\nTrafik ekiplerinin, \u00f6zellikle kazalar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu g\u00fczerg\u00e2hlarda 'Alg\u0131lanan Yakalanma Riski Duygusu'nun geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmalar\u0131 sa\u011flanacak. Ayr\u0131ca yine bu amaca y\u00f6nelik olarak hafta sonlar\u0131 idari birimlere ait resmi g\u00f6rev ara\u00e7lar\u0131, personeliyle birlikte \u00f6nem arz eden noktalarda sabit ve seyir halinde g\u00f6revlendirilecek. \u00d6zellikle Temmuz ve A\u011fustos aylar\u0131ndaki olas\u0131 kazalar\u0131n en aza indirilmesine y\u00f6nelik, t\u00fcm yolcu ve s\u00fcr\u00fcc\u00fclere y\u00f6nelik trafik denetimleri art\u0131r\u0131lacak. Denetimler ile trafik kontrol noktalar\u0131nda sosyal mesafeye dikkat edilerek y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fim kurulacak, 'dikkat da\u011f\u0131n\u0131kl\u0131\u011f\u0131 veya uykusuzluk hali' bulunan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin dinlendirilmesi sa\u011flanacak. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 azalmas\u0131 ile birlikte \u015fehirleraras\u0131 tarifeli yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarifesiz yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 (TUR ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131) olarak tabir edilen ve bireysel veya sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, dernekler, tur \u015firketleri taraf\u0131ndan organize edilen gezi, tur, sportif ve k\u00fclt\u00fcrel faaliyetlere y\u00f6nelik ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131kta \u00f6nemli bir art\u0131\u015f olabilece\u011finin dikkate al\u0131nmas\u0131, bu faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten ara\u00e7lara y\u00f6nelik 'Etkin, Yo\u011fun ve S\u00fcrekli' trafik denetimleri planlanarak uygulanacak.\n\n\u015eOF\u00d6RLER, 05.00-07.00 ARASINDA ARA\u00c7 DI\u015eINA DAVET ED\u0130LECEK\n\nUykusuzluk ve yorgunlu\u011fa ba\u011fl\u0131 olu\u015fan dikkat kayb\u0131na ek olarak g\u00fcn\u00fcn ilk \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcler \u00fczerinde yaratt\u0131\u011f\u0131 rehavetin kaza riskini daha fazla art\u0131rmas\u0131 nedeniyle \u00f6zellikle 05.00-07.00 saatleri aras\u0131nda \u015fof\u00f6rler ara\u00e7 d\u0131\u015f\u0131na davet edilerek gerekli kontroller ve bilgilendirmeler yap\u0131lacak. Emniyet kemeri kullan\u0131m\u0131 ile ilgili denetimlere \u00f6zel \u00f6nem verilecek. Otogarlarda, otob\u00fcs \u015fof\u00f6rleri ve yolcular emniyet kemeri kullan\u0131m\u0131 konusunda bilgilendirilecek.\n\nTRAF\u0130K YO\u011eUNLU\u011eU HAVADAN DENETLENECEK\n\nTrafik yo\u011funlu\u011funun artt\u0131\u011f\u0131 zamanlarda helikopter, drone ve \u0130HA t\u00fcr\u00fc hava ta\u015f\u0131tlar\u0131ndan trafik d\u00fczenleme ve denetleme faaliyetlerinde yararlan\u0131lacak. Tar\u0131msal faaliyetlerin yo\u011fun olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerde; karayolu \u00fczerinde tar\u0131msal zirai ara\u00e7lar\u0131n, trakt\u00f6rlerin, bi\u00e7erd\u00f6verlerin vb. uygunsuz olarak trafikte seyretmelerine izin verilmeyecek. Tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin yolculuklar\u0131n\u0131n daha g\u00fcvenli yap\u0131labilmesi amac\u0131yla, g\u00f6\u00e7 alan ve veren yerler aras\u0131nda trafik denetimlerinin art\u0131r\u0131lacak. Mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerini ta\u015f\u0131yan karayolu ara\u00e7lar\u0131n\u0131n 24.00-06.00 saatleri aras\u0131nda \u015fehirler aras\u0131 yolculuk yapmalar\u0131na izin verilmeyecek, \u00f6zellikle ara yollarda da denetimlerin planlanacak. Ayr\u0131ca, tar\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n denetimlerinde; \u00e7ift\u00e7ilerin \u00fcretim alan\u0131na eri\u015fimini k\u0131s\u0131tlamayacak ve hasat edilen \u00fcr\u00fcnler ile tar\u0131msal girdilerin pazara ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 engellemeyecek \u015fekilde tar\u0131msal \u00fcretimin aksat\u0131lmadan y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi y\u00f6n\u00fcnde tedbirler al\u0131nacak.\n\nYAYA KAZALARI ANAL\u0130Z ED\u0130LECEK\n\nGenelgede, 2019 y\u0131l\u0131nda \u00f6l\u00fcml\u00fc ve yaralanmal\u0131 trafik kazalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 18\u2019inin yayaya \u00e7arpma \u015feklinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi, hastane \u00f6l\u00fcmleri dahil toplam \u00f6l\u00fcmlerin ise y\u00fczde 23,2\u2019sinin yaya oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi. Bu nedenle, bu kazalar\u0131n yer, g\u00fcn, saat, hava ve yol ko\u015fullar\u0131, olu\u015f \u015fekilleri ile yaya ve s\u00fcr\u00fcc\u00fc kusurlar\u0131n\u0131n analiz edilmesi, kaza noktalar\u0131nda gerekli revizyon ve g\u00fcvenlik art\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6nlemlerin uygulanmas\u0131 sa\u011flanacak. Bu noktalardaki ta\u015f\u0131t/yaya \u00e7arp\u0131\u015fmalar\u0131 sonlan\u0131ncaya kadar konunun UKOME/\u01301 Trafik Komisyonu g\u00fcndemine al\u0131nacak, uzman ki\u015filerden olu\u015fan \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 kurularak \u00f6neriler raporla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\n\n'\u00d6NCE YAYA' YAYA G\u00d6RSEL\u0130 \u00c7\u0130Z\u0130LECEK\n\nS\u00fcr\u00fcc\u00fclere ve yayalara konunun s\u00fcrekli ve \u0131srarla takip edildi\u011fini g\u00f6stermek amac\u0131yla 2020 y\u0131l\u0131nda da yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi kapsam\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar ayn\u0131 kararl\u0131l\u0131kla devam ettirilecek. Bu kapsamda, yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fiyle ilgili t\u00fcm illerde \u00fcst d\u00fczeyde bilgilendirme ve bilin\u00e7lendirme faaliyetleri y\u00fcr\u00fct\u00fclecek. 'Ya\u015fam \u0130\u00e7in K\u0131sa Bir Mola' slogan\u0131yla olu\u015fturulan 'Ya\u015fam T\u00fcneli' bulunan illerde, bu alanlarda ta\u015f\u0131t s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine/yolculara; yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi ile birlikte, cep telefonu kullan\u0131m\u0131 ve h\u0131zl\u0131 ara\u00e7 kullanman\u0131n dikkat ve alg\u0131y\u0131 azaltarak yayalar\u0131n ge\u00e7 fark edilmesine veya fark edilmemesine neden oldu\u011fu gibi konular k\u0131sa video/slayt g\u00f6sterimleri ile anlat\u0131lacak. G\u00f6r\u00fcnt\u00fc kay\u0131t sistemlerinden elde edilen kaza g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, ki\u015fi/ara\u00e7 isim ve plakalar\u0131 g\u00f6r\u00fcnmeyecek \u015fekilde, sosyal medya/yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel medyadan yararlan\u0131larak kamuoyuyla payla\u015f\u0131lacak. Payla\u015f\u0131mlar s\u0131ras\u0131nda do\u011fru davran\u0131\u015f bi\u00e7imi a\u00e7\u0131klanacak, kazalar\u0131n nedenleri, olu\u015f \u015fekilleri ve s\u00fcr\u00fcc\u00fc/yaya kusurlar\u0131 yorumlanacak, g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin bir e\u011fitim materyali olmas\u0131 sa\u011flanacak. Yolcu ve e\u015fya ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fcnde aktif olarak yer alan, ba\u015fta okul servis ara\u00e7lar\u0131, ta\u015f\u0131mal\u0131 e\u011fitim servis ara\u00e7lar\u0131 ile toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7 \u015fof\u00f6rlerine y\u00f6nelik e\u011fitimler planlanacak.\n\nAKSAKLI\u011eA MEYDAN VER\u0130LMEMES\u0130 \u0130STEND\u0130\n\nBakanl\u0131k, valiliklerden s\u00f6z konusu tedbirlerin titizlikle al\u0131n\u0131p uygulanmas\u0131n\u0131, \u00f6zellikle 'yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi' kapsam\u0131ndaki faaliyetlerin valiler ve kaymakamlar ile kolluk kuvvetleri ve di\u011fer g\u00f6revlilerce takip edilmesini istedi. yap\u0131lacak e\u011fitim, bilgilendirme faaliyetleri ile denetimlerde sosyal mesafeye dikkat edilmesi ve bunlara ili\u015fkin gerekli hassasiyetin g\u00f6sterilmesi ve uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmemesi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "keywords": [
        "il",
        "yaya",
        "i\u0307\u00e7i\u015fleri",
        "bu",
        "y\u00f6nelik",
        "yo\u011fun",
        "mevsimi",
        "\u00f6zellikle",
        "yaz",
        "valili\u011fine",
        "olarak",
        "genelgesi",
        "ve",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131ndan",
        "trafik",
        "81",
        "ile",
        "dikkat",
        "tedbirleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        "haberler",
        "haber",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bakanl\u0131\u011f\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgede, denetimlerin artt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde, trafik kazas\u0131 sonucu meydana gelen can kay\u0131plar\u0131nda azalma oldu\u011fu, denetimlerin azald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde ise can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nTrafik ekiplerinin \u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 karayollar\u0131nda ve \u015fehir i\u00e7i ana g\u00fczerg\u00e2hlarda ekip ve yaya olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmas\u0131 ve trafik denetimine d\u00f6n\u00fck faaliyet g\u00f6stermelerinin son derece \u00f6nemli oldu\u011fu ifade edildi.\nGe\u00e7mi\u015f y\u0131llardan farkl\u0131 olarak 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak '2020 y\u0131l\u0131 Yaz Trafik Tedbirleri'nde; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmaya y\u00f6nelik trafik tedbirleri ile salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n azalmas\u0131yla birlikte normal hayata ge\u00e7i\u015fe y\u00f6nelik hareket tarz\u0131n\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131.\nKarayollar\u0131nda uygulanacak tedbirler \u015fu \u015fekilde s\u0131raland\u0131.\nDENET\u0130MLERDE SOSYAL MESAFEYE D\u0130KKAT ED\u0130LECEKH\u0131z kontrolleri ba\u015fta olmak \u00fczere emniyet kemeri takma, cep telefonu kullanmama, yaya ge\u00e7itlerinde yayalara yol verme, \u015ferit kullanma, hatal\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015fler gibi kural, yasaklama ve k\u0131s\u0131tlamalara y\u00f6nelik etkin, yo\u011fun ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir trafik denetimlerine a\u011f\u0131rl\u0131k verilecek.\nDenetimlerde sosyal mesafeye dikkat edilecek.\n\u015eehir i\u00e7i ve \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 ula\u015f\u0131mda toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131na/otob\u00fcslere getirilen y\u00fczde 50 doluluk kriteri ve maske kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin uygulamalar titizlikle takip edilecek.\n\u00dclke ve il genelinde polis ve jandarma trafik birimlerinin imk\u00e2n ve kabiliyetlerinin zaman zaman belirli trafik denetim ama\u00e7lar\u0131na y\u00f6nelik (\u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 yollarda) olarak birle\u015ftirilecek.\nB\u00f6ylelikle yol kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n s\u00fcrekli, etkili ve yo\u011fun \u015fekilde denetlenmeleri konusunda gerekti\u011finde ihtiyari olarak kurulacak 'Karma Ekipler' arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7ok say\u0131da ta\u015f\u0131t ve s\u00fcr\u00fcc\u00fcn\u00fcn denetlenmesi hedeflenecek.\nTrafik polis ekipleri ile jandarma trafik timlerince m\u00fc\u015fterek y\u00fcr\u00fct\u00fclen e\u015f zamanl\u0131 yap\u0131lan \u015fehir i\u00e7i, \u015fehirleraras\u0131 ve k\u00f6y yollar\u0131nda devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 sa\u011flanacak.\nTRAF\u0130K EK\u0130PLER\u0130 G\u00d6R\u00dcN\u00dcR OLACAKTrafik ekiplerinin, \u00f6zellikle kazalar\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu g\u00fczerg\u00e2hlarda 'Alg\u0131lanan Yakalanma Riski Duygusu'nun geli\u015ftirilmesine y\u00f6nelik olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmalar\u0131 sa\u011flanacak.\nAyr\u0131ca yine bu amaca y\u00f6nelik olarak hafta sonlar\u0131 idari birimlere ait resmi g\u00f6rev ara\u00e7lar\u0131, personeliyle birlikte \u00f6nem arz eden noktalarda sabit ve seyir halinde g\u00f6revlendirilecek.\n\u00d6zellikle Temmuz ve A\u011fustos aylar\u0131ndaki olas\u0131 kazalar\u0131n en aza indirilmesine y\u00f6nelik, t\u00fcm yolcu ve s\u00fcr\u00fcc\u00fclere y\u00f6nelik trafik denetimleri art\u0131r\u0131lacak.\nDenetimler ile trafik kontrol noktalar\u0131nda sosyal mesafeye dikkat edilerek y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fim kurulacak, 'dikkat da\u011f\u0131n\u0131kl\u0131\u011f\u0131 veya uykusuzluk hali' bulunan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin dinlendirilmesi sa\u011flanacak.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 azalmas\u0131 ile birlikte \u015fehirleraras\u0131 tarifeli yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra tarifesiz yolcu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 (TUR ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131) olarak tabir edilen ve bireysel veya sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, dernekler, tur \u015firketleri taraf\u0131ndan organize edilen gezi, tur, sportif ve k\u00fclt\u00fcrel faaliyetlere y\u00f6nelik ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131kta \u00f6nemli bir art\u0131\u015f olabilece\u011finin dikkate al\u0131nmas\u0131, bu faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten ara\u00e7lara y\u00f6nelik 'Etkin, Yo\u011fun ve S\u00fcrekli' trafik denetimleri planlanarak uygulanacak.\n\u015eOF\u00d6RLER, 05.00-07.00 ARASINDA ARA\u00c7 DI\u015eINA DAVET ED\u0130LECEKUykusuzluk ve yorgunlu\u011fa ba\u011fl\u0131 olu\u015fan dikkat kayb\u0131na ek olarak g\u00fcn\u00fcn ilk \u0131\u015f\u0131klar\u0131n\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fcler \u00fczerinde yaratt\u0131\u011f\u0131 rehavetin kaza riskini daha fazla art\u0131rmas\u0131 nedeniyle \u00f6zellikle 05.00-07.00 saatleri aras\u0131nda \u015fof\u00f6rler ara\u00e7 d\u0131\u015f\u0131na davet edilerek gerekli kontroller ve bilgilendirmeler yap\u0131lacak.\nEmniyet kemeri kullan\u0131m\u0131 ile ilgili denetimlere \u00f6zel \u00f6nem verilecek.\nOtogarlarda, otob\u00fcs \u015fof\u00f6rleri ve yolcular emniyet kemeri kullan\u0131m\u0131 konusunda bilgilendirilecek.\nTRAF\u0130K YO\u011eUNLU\u011eU HAVADAN DENETLENECEKTrafik yo\u011funlu\u011funun artt\u0131\u011f\u0131 zamanlarda helikopter, drone ve \u0130HA t\u00fcr\u00fc hava ta\u015f\u0131tlar\u0131ndan trafik d\u00fczenleme ve denetleme faaliyetlerinde yararlan\u0131lacak.\nTar\u0131msal faaliyetlerin yo\u011fun olarak yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgelerde; karayolu \u00fczerinde tar\u0131msal zirai ara\u00e7lar\u0131n, trakt\u00f6rlerin, bi\u00e7erd\u00f6verlerin vb.\nuygunsuz olarak trafikte seyretmelerine izin verilmeyecek.\nTar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin yolculuklar\u0131n\u0131n daha g\u00fcvenli yap\u0131labilmesi amac\u0131yla, g\u00f6\u00e7 alan ve veren yerler aras\u0131nda trafik denetimlerinin art\u0131r\u0131lacak.\nMevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerini ta\u015f\u0131yan karayolu ara\u00e7lar\u0131n\u0131n 24.00-06.00 saatleri aras\u0131nda \u015fehirler aras\u0131 yolculuk yapmalar\u0131na izin verilmeyecek, \u00f6zellikle ara yollarda da denetimlerin planlanacak.\nAyr\u0131ca, tar\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n denetimlerinde; \u00e7ift\u00e7ilerin \u00fcretim alan\u0131na eri\u015fimini k\u0131s\u0131tlamayacak ve hasat edilen \u00fcr\u00fcnler ile tar\u0131msal girdilerin pazara ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 engellemeyecek \u015fekilde tar\u0131msal \u00fcretimin aksat\u0131lmadan y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi y\u00f6n\u00fcnde tedbirler al\u0131nacak.\nYAYA KAZALARI ANAL\u0130Z ED\u0130LECEKGenelgede, 2019 y\u0131l\u0131nda \u00f6l\u00fcml\u00fc ve yaralanmal\u0131 trafik kazalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 18\u2019inin yayaya \u00e7arpma \u015feklinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi, hastane \u00f6l\u00fcmleri dahil toplam \u00f6l\u00fcmlerin ise y\u00fczde 23,2\u2019sinin yaya oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi.\nBu nedenle, bu kazalar\u0131n yer, g\u00fcn, saat, hava ve yol ko\u015fullar\u0131, olu\u015f \u015fekilleri ile yaya ve s\u00fcr\u00fcc\u00fc kusurlar\u0131n\u0131n analiz edilmesi, kaza noktalar\u0131nda gerekli revizyon ve g\u00fcvenlik art\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6nlemlerin uygulanmas\u0131 sa\u011flanacak.\nBu noktalardaki ta\u015f\u0131t/yaya \u00e7arp\u0131\u015fmalar\u0131 sonlan\u0131ncaya kadar konunun UKOME/\u01301 Trafik Komisyonu g\u00fcndemine al\u0131nacak, uzman ki\u015filerden olu\u015fan \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 kurularak \u00f6neriler raporla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\n'\u00d6NCE YAYA' YAYA G\u00d6RSEL\u0130 \u00c7\u0130Z\u0130LECEKS\u00fcr\u00fcc\u00fclere ve yayalara konunun s\u00fcrekli ve \u0131srarla takip edildi\u011fini g\u00f6stermek amac\u0131yla 2020 y\u0131l\u0131nda da yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi kapsam\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalar ayn\u0131 kararl\u0131l\u0131kla devam ettirilecek.\nBu kapsamda, yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fiyle ilgili t\u00fcm illerde \u00fcst d\u00fczeyde bilgilendirme ve bilin\u00e7lendirme faaliyetleri y\u00fcr\u00fct\u00fclecek.\n'Ya\u015fam \u0130\u00e7in K\u0131sa Bir Mola' slogan\u0131yla olu\u015fturulan 'Ya\u015fam T\u00fcneli' bulunan illerde, bu alanlarda ta\u015f\u0131t s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine/yolculara; yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi ile birlikte, cep telefonu kullan\u0131m\u0131 ve h\u0131zl\u0131 ara\u00e7 kullanman\u0131n dikkat ve alg\u0131y\u0131 azaltarak yayalar\u0131n ge\u00e7 fark edilmesine veya fark edilmemesine neden oldu\u011fu gibi konular k\u0131sa video/slayt g\u00f6sterimleri ile anlat\u0131lacak.\nG\u00f6r\u00fcnt\u00fc kay\u0131t sistemlerinden elde edilen kaza g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri, ki\u015fi/ara\u00e7 isim ve plakalar\u0131 g\u00f6r\u00fcnmeyecek \u015fekilde, sosyal medya/yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6rsel medyadan yararlan\u0131larak kamuoyuyla payla\u015f\u0131lacak.\nPayla\u015f\u0131mlar s\u0131ras\u0131nda do\u011fru davran\u0131\u015f bi\u00e7imi a\u00e7\u0131klanacak, kazalar\u0131n nedenleri, olu\u015f \u015fekilleri ve s\u00fcr\u00fcc\u00fc/yaya kusurlar\u0131 yorumlanacak, g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin bir e\u011fitim materyali olmas\u0131 sa\u011flanacak.\nYolcu ve e\u015fya ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fcnde aktif olarak yer alan, ba\u015fta okul servis ara\u00e7lar\u0131, ta\u015f\u0131mal\u0131 e\u011fitim servis ara\u00e7lar\u0131 ile toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7 \u015fof\u00f6rlerine y\u00f6nelik e\u011fitimler planlanacak.\nAKSAKLI\u011eA MEYDAN VER\u0130LMEMES\u0130 \u0130STEND\u0130Bakanl\u0131k, valiliklerden s\u00f6z konusu tedbirlerin titizlikle al\u0131n\u0131p uygulanmas\u0131n\u0131, \u00f6zellikle 'yaya \u00f6nceli\u011fi/g\u00fcvenli\u011fi' kapsam\u0131ndaki faaliyetlerin valiler ve kaymakamlar ile kolluk kuvvetleri ve di\u011fer g\u00f6revlilerce takip edilmesini istedi.\nyap\u0131lacak e\u011fitim, bilgilendirme faaliyetleri ile denetimlerde sosyal mesafeye dikkat edilmesi ve bunlara ili\u015fkin gerekli hassasiyetin g\u00f6sterilmesi ve uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmemesi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca, valiliklere Bakan S\u00fcleyman Soylu imzal\u0131 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' genelgesi g\u00f6nderildi. Genelgede, karayollar\u0131nda 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak trafik tedbirleri tek tek s\u0131raland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}