{
    "article_id": "510bea9e11cf7e265cae0b6067c7184e.1590265748.9500973",
    "title": "20 ya\u015f alt\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, 0-14 ya\u015f soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7ta?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/20-yas-alti-sokaga-cikma-izni-ne-zaman-0-14-yas-sokaga-cikma-izni-saat-kacta",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/20-yas-alti-sokaga-cikma-izni-ne-zaman-0-14-yas-sokaga-cikma-izni-saat-kacta",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3a62fb57f150e48377766.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3a62fb57f150e48377766.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bulunan 3 farkl\u0131 ya\u015f grubu i\u00e7in farkl\u0131 g\u00fcnlerde izin veriliyor. Normalle\u015fe s\u00fcreci kapsam\u0131nda 0-14 ya\u015f aras\u0131, 15-20 ya\u015f aras\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc farkl\u0131 g\u00fcnlerde sokakta oluyor. 65 ya\u015f ve \u00fczeri ikinci iznini Pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f ve di\u011fer iki ya\u015f grubu i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Peki, bu izinler ne zaman olacak?\n\n20 YA\u015e ALTI SOKA\u011eA \u00c7IKMA \u0130ZN\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA?\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n verdi\u011fi son bilgilere g\u00f6re 20 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7ler i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin oldu\u011fu g\u00fcn ve saatler \u015f\u00f6yle\u2026\n\n14 ya\u015f ve alt\u0131: 20 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba saat 11:00-15:00 aras\u0131\n\n15-20 ya\u015f aras\u0131: 22 May\u0131s 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 11:00-15:00 aras\u0131\n\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTI\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015f\u00f6yle: 16, 17, 18, 19 May\u0131s tarihlerinde yine soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131rmas\u0131 uygulanacakt\u0131r. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n 18, 19 May\u0131s g\u00fcnlerinde bakkal, market, manav, kasap, f\u0131r\u0131n, tatl\u0131c\u0131 gibi i\u015fletmelerin ve online platformlar\u0131n saat 10.00 ila 16.00 aras\u0131nda hem sat\u0131\u015f hem evlere servis i\u00e7in a\u00e7\u0131k olabilmelerine imkan sa\u011fl\u0131yoruz. Ya\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z 17 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc 11.00 ile 15.00 saatleri aras\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kabileceklerdir. 20 ya\u015f alt\u0131 da 20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcnleri iki grup halinde soka\u011fa \u00e7\u0131kmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir.",
    "keywords": [
        "ne",
        "may\u0131s",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "saat",
        "farkl\u0131",
        "ya\u015f",
        "i\u00e7in",
        "soka\u011fa",
        "izni",
        "alt\u0131",
        "ve",
        "zaman",
        "20",
        "ka\u00e7ta",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "20 ya\u015f alt\u0131",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bulunan 3 farkl\u0131 ya\u015f grubu i\u00e7in farkl\u0131 g\u00fcnlerde izin veriliyor.\nNormalle\u015fe s\u00fcreci kapsam\u0131nda 0-14 ya\u015f aras\u0131, 15-20 ya\u015f aras\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc farkl\u0131 g\u00fcnlerde sokakta oluyor.\n65 ya\u015f ve \u00fczeri ikinci iznini Pazar g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015f ve di\u011fer iki ya\u015f grubu i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nPeki, bu izinler ne zaman olacak?\n20 YA\u015e ALTI SOKA\u011eA \u00c7IKMA \u0130ZN\u0130 NE ZAMAN, SAAT KA\u00c7TA?\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n verdi\u011fi son bilgilere g\u00f6re 20 ya\u015f alt\u0131 gen\u00e7ler i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin oldu\u011fu g\u00fcn ve saatler \u015f\u00f6yle\u202614 ya\u015f ve alt\u0131: 20 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba saat 11:00-15:00 aras\u013115-20 ya\u015f aras\u0131: 22 May\u0131s 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 11:00-15:00 aras\u0131CUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTICumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u015f\u00f6yle: 16, 17, 18, 19 May\u0131s tarihlerinde yine soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131rmas\u0131 uygulanacakt\u0131r.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n 18, 19 May\u0131s g\u00fcnlerinde bakkal, market, manav, kasap, f\u0131r\u0131n, tatl\u0131c\u0131 gibi i\u015fletmelerin ve online platformlar\u0131n saat 10.00 ila 16.00 aras\u0131nda hem sat\u0131\u015f hem evlere servis i\u00e7in a\u00e7\u0131k olabilmelerine imkan sa\u011fl\u0131yoruz.\nYa\u015fl\u0131lar\u0131m\u0131z 17 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc 11.00 ile 15.00 saatleri aras\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kabileceklerdir.\n20 ya\u015f alt\u0131 da 20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcnleri iki grup halinde soka\u011fa \u00e7\u0131kmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecektir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni 0-14 ya\u015f, 15-20 ya\u015f ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olmak \u00fczere 3 farkl\u0131 ya\u015f grubuna farkl\u0131 g\u00fcnlerde bir s\u00fcredir veriliyor. Normalle\u015fme s\u00fcreci a\u015famalar\u0131ndan olan izin kapsam\u0131nda 0-14 ya\u015f aras\u0131 ikinci kez d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacak. Peki, 0-14 ya\u015f soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, saat ka\u00e7ta?",
    "meta_lang": "tr"
}