{
    "article_id": "d87cb485ec78765f01da92951887df59.1590265752.7880695",
    "title": "Toplumdaki pozitif vakalar nas\u0131l tespit edilecek? Normalle\u015fme ne zaman ba\u015flar? CNN T\u00dcRK Masas\u0131'nda konu\u015fuldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/cnn-turk-masasi/toplumdaki-pozitif-vakalar-nasil-tespit-edilecek-normallesme-ne-zaman-baslar-cnn-turk-masasinda-konusuldu",
    "url": "http://cnnturk.com/tv-cnn-turk/programlar/cnn-turk-masasi/toplumdaki-pozitif-vakalar-nasil-tespit-edilecek-normallesme-ne-zaman-baslar-cnn-turk-masasinda-konusuldu",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eae8a08c8c3730afc12b361.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eae8a08c8c3730afc12b361.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Toplumdaki pozitif vakalar nas\u0131l tespit edilecek? Salg\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131 m\u0131? Normalle\u015fme ne zaman ba\u015flar? Bayramda hayat normale d\u00f6ner mi? ABD salg\u0131nda zirveyi g\u00f6rd\u00fc m\u00fc? Korona i\u00e7in ebola ilac\u0131 m\u0131? ABD yeni d\u00fczen i\u00e7in ne deniyor? Korona ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ne anlat\u0131yor? D\u00fcnya koronaya kar\u015f\u0131 ne zaman a\u015f\u0131 bulabilir? ABD 2. dalgay\u0131 ne zaman bekliyor? \u0130ngiltere'de normalle\u015fme plan\u0131 ne? Fransa'da OHAL uzat\u0131lacak m\u0131? \u0130talya normalle\u015fmeye mi ge\u00e7iyor? Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131na d\u00fczenleme var m\u0131? 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcne esneme var m\u0131? AVM'ler ne zaman a\u00e7\u0131labilir? S\u00fcper Lig ba\u015flamal\u0131 m\u0131? Semiha \u015eahin \"CNN T\u00dcRK Masas\u0131\"nda sordu; Prof. Dr. Necmettin \u00dcnal, Prof. Dr. \u0130lyas D\u00f6kmeta\u015f ve Prof. Dr. \u00d6zgen Do\u011fan yan\u0131tlad\u0131. Programda ayr\u0131ca Ali \u00c7\u0131nar ABD'deki, Nazmiye G\u00fcler Fransa'daki, Devrim Soylar \u0130talya'daki, \u0130ldem Wilson \u0130ngiltere'deki son durumu anlatt\u0131.",
    "keywords": [
        "ne",
        "masas\u0131nda",
        "normalle\u015fme",
        "tespit",
        "var",
        "mi",
        "pozitif",
        "t\u00fcrk",
        "korona",
        "toplumdaki",
        "m\u0131",
        "vakalar",
        "dr",
        "zaman",
        "prof",
        "nas\u0131l",
        "abd"
    ],
    "meta_keywords": [
        "CNN T\u00dcRK Masas\u0131",
        "semiha \u015fahin",
        "Necmettin \u00dcnal",
        "\u0130lyas D\u00f6kmeta\u015f",
        "covid-19",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00d6zgen Do\u011fan",
        "t\u00fcrkiye",
        "kovid-19"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Toplumdaki pozitif vakalar nas\u0131l tespit edilecek?\nSalg\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131 m\u0131?\nNormalle\u015fme ne zaman ba\u015flar?\nBayramda hayat normale d\u00f6ner mi?\nABD salg\u0131nda zirveyi g\u00f6rd\u00fc m\u00fc?\nKorona i\u00e7in ebola ilac\u0131 m\u0131?\nABD yeni d\u00fczen i\u00e7in ne deniyor?\nKorona ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ne anlat\u0131yor?\nD\u00fcnya koronaya kar\u015f\u0131 ne zaman a\u015f\u0131 bulabilir?\nABD 2. dalgay\u0131 ne zaman bekliyor?\n\u0130ngiltere'de normalle\u015fme plan\u0131 ne?\nFransa'da OHAL uzat\u0131lacak m\u0131?\n\u0130talya normalle\u015fmeye mi ge\u00e7iyor?\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131na d\u00fczenleme var m\u0131?\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fcne esneme var m\u0131?\nAVM'ler ne zaman a\u00e7\u0131labilir?\nS\u00fcper Lig ba\u015flamal\u0131 m\u0131?\nSemiha \u015eahin \"CNN T\u00dcRK Masas\u0131\"nda sordu; Prof. Dr. Necmettin \u00dcnal, Prof. Dr. \u0130lyas D\u00f6kmeta\u015f ve Prof. Dr. \u00d6zgen Do\u011fan yan\u0131tlad\u0131.\nProgramda ayr\u0131ca Ali \u00c7\u0131nar ABD'deki, Nazmiye G\u00fcler Fransa'daki, Devrim Soylar \u0130talya'daki, \u0130ldem Wilson \u0130ngiltere'deki son durumu anlatt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Toplumdaki pozitif vakalar nas\u0131l tespit edilecek? Salg\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131 m\u0131? Normalle\u015fme ne zaman ba\u015flar? Bayramda hayat normale d\u00f6ner mi? ABD salg\u0131nda zirveyi g\u00f6rd\u00fc m\u00fc? Korona i\u00e7in ebola ilac\u0131 m\u0131? ABD yeni d\u00fczen i\u00e7in ne deniyor? Korona ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 ne anlat\u0131yor? D\u00fcnya koronaya kar\u015f\u0131 ne zaman a\u015f\u0131 bulabilir? ABD...",
    "meta_lang": "tr"
}