{
    "article_id": "6b3f5eeb180cdce2b230bd4737db2a6f.1590265753.6653857",
    "title": "C\u00fcneyt \u00d6zdemir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/cuneyt-ozdemir/index.html",
    "url": "http://cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/cuneyt-ozdemir/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a54c5d261361f1e28379594.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a54c5d261361f1e28379594.jpg",
    "movies": [],
    "text": "C\u00fcneyt \u00d6zdemir 1970 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fdu. \u0130lk orta lise e\u011fitimini Ankara\u2019da tamamlad\u0131. 1988 y\u0131l\u0131nda Ankara \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi, Radyo Televizyon b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girdi. 1991 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye-Irak s\u0131n\u0131r\u0131nda be\u015f y\u00fcz bin ki\u015filik K\u00fcrt g\u00f6\u00e7\u00fcn\u00fc belgeleyen NBC ekibinin i\u00e7inde T\u00fcrk fiber ve kamera asistan\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131.\n\nT\u00fcrkiye-Irak s\u0131n\u0131r\u0131ndan 1 ay boyunca ya\u015fanan geli\u015fmeleri, yard\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya duyuran ekibin yerel b\u00f6lge koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi.\n\n1992 y\u0131l\u0131nda d\u00f6nemin en \u00fcnl\u00fc haber programlar\u0131ndan 32. G\u00fcn Ekibi\u2019nde muhabir asistan\u0131 olarak g\u00f6rev almaya ba\u015flad\u0131. 1994 y\u0131l\u0131nda 32. G\u00fcn program\u0131n\u0131n yard\u0131mc\u0131 y\u00f6netmenli\u011fi ve ard\u0131ndan y\u00f6netmenli\u011fini ve genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi. 1995 y\u0131l\u0131nda ATV Ana Haber B\u00fclteni kadrosuna ge\u00e7ti.\n\nAyn\u0131 zamanda Ali K\u0131rca\u2019n\u0131n sundu\u011fu Siyaset Meydan\u0131 program\u0131n\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini de bir y\u0131l boyunca yapmaya ba\u015flad\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l Ana Haber b\u00fclteni sonras\u0131nda \u201cC\u00fcneyt\u2019in B\u00fcy\u00fcteci\u201d ad\u0131nda \u00f6zel bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc haz\u0131rlay\u0131p sunmaya ba\u015flad\u0131.\n\n1996 y\u0131l\u0131nda uluslararas\u0131 sava\u015f muhabirli\u011fi yapmaya ba\u015flad\u0131. L\u00fcbnan-\u0130srail s\u0131n\u0131r\u0131nda \u0130srail \u2013Hizbullah \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 yerinde takip etti. Bombalanan M\u00fclteci kamp\u0131 Kana\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini d\u00fcnyaya ula\u015ft\u0131ran ilk televizyon gazetecilerinden biri oldu.\n\n1997 Taliban\u2019\u0131n ele ge\u00e7irdi\u011fi Afganistan\u2019\u0131n Ba\u015fkenti Kabil\u2019e ilk giren gazeteciler aras\u0131nda yer ald\u0131. \u015eah Mesut ile Taliban\u2019\u0131n Kuzey Afganistan\u2019daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 cepheden takip etti, haberle\u015ftirdi.\n\n1998 y\u0131l\u0131nda iki farkl\u0131 alanda iki kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131. T\u00fcrk Jandarma Genel Komutan\u0131 E\u015fref Bitlis\u2019in 1993 y\u0131l\u0131nda \u015f\u00fcpheli bir u\u00e7ak kazas\u0131nda \u00f6l\u00fcm\u00fc ve sonras\u0131nda yap\u0131lan askeri soru\u015fturmay\u0131 ele alan \u201cKomutan\u2019\u0131n \u015e\u00fcpheli \u00d6l\u00fcm\u00fc, \u2018E\u015fref Bitlis Olay\u0131\u2019 \u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l denemelerinin yer ald\u0131\u011f\u0131 \u201cRuh Hali\u201d adl\u0131 kitab\u0131 da Parantez Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131.\n\n1999 y\u0131l\u0131nda Turner - Do\u011fan ortakl\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de kurulan CNN T\u00dcRK haber kanal\u0131n\u0131 kuran 5 ki\u015filik ekibin i\u00e7inde yer ald\u0131. Atlanta ve \u0130stanbul\u2019da uluslararas\u0131 bir ekiple kurulan CNN T\u00dcRK\u2019\u00fcn hayata ge\u00e7mesi i\u00e7in olu\u015fturulan ana ekibin bir par\u00e7as\u0131 oldu.\n\n2000 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrk televizyonculuk hayat\u0131nda canl\u0131 yay\u0131n rekoruna imza att\u0131. D\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u2018Millenium Kutlamalar\u0131\u2019n\u0131 25 saat 30 dakika 196 ayr\u0131 \u00fclkeye ba\u011flanarak canl\u0131 yay\u0131nda anlatt\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l CNN T\u00dcRK\u2019te yay\u0131nlanmaya ba\u015flayan 5N 1K adl\u0131 g\u00fcnl\u00fck haber program\u0131n\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sunmaya ba\u015flad\u0131.\n\n2001 y\u0131l\u0131nda 9/11 sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geli\u015fmeleri yerinde takip etmek i\u00e7in Pakistan-Afganistan s\u0131n\u0131r\u0131nda aylarca canl\u0131 yay\u0131nlar ve haber programlar\u0131 haz\u0131rlad\u0131. Kara\u00e7i, \u0130slamabat, Pe\u015faver gibi \u015fehirlerde Taliban\u2019\u0131n hangi ortamda ve nas\u0131l do\u011fdu\u011funu anlatan haberlere imza att\u0131.\n\n2002 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya Kupas\u0131\u2019na kat\u0131lan T\u00fcrkiye tak\u0131m\u0131n\u0131 G\u00fcney Kore ve Japonya\u2019da takip etti. Bu arada 3 kitab\u0131 daha yay\u0131nland\u0131. \u201dReytingsiz Sohbetler\u201d, televizyon program\u0131na kat\u0131lanlar\u0131n ilgin\u00e7 portrelerinden olu\u015fuyordu. \u201cK\u0131z Kulesi Efsanesi\u201d \u0130stanbul\u2019daki K\u0131z Kulesi\u2019nin hik\u00e2yesini anlatan bir belgeseldi. \u201cD\u00fc\u015fsesi\u201d ise 2. deneme kitab\u0131 olarak \u00e7\u0131kt\u0131.\n\n2003 y\u0131l\u0131nda ABD\u2019nin Irak\u2019\u0131 i\u015fgalini embedded gazeteci olarak izledi. ABD 4. Piyade t\u00fcmeni ile birlikte Kuveyt\u2019ten Ba\u011fdat\u2019a 1 ay s\u00fcren bir i\u015fgali takip etti, haberle\u015ftirdi. Ba\u011fdat\u2019\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcnden sonra Ba\u011fdat\u2019ta kalarak geli\u015fmelerin bir belgeselini ve hik\u00e2yesini yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u201cOnlarlayd\u0131m Ama Onlardan De\u011fildim\u201d kitab\u0131 T\u00fcrk bir gazetecinin izlenimleri ile Irak i\u015fgalini i\u00e7eriden bir g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 olarak anlatmaktayd\u0131.\n\n2004 y\u0131l\u0131nda Atina Olimpiyatlar\u0131\u2019n\u0131 takip etti. G\u00fcnl\u00fck yay\u0131nlanan 5N 1K adl\u0131 haber program\u0131, T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00fct\u00fcn sayg\u0131n \u00f6d\u00fcllerini toplad\u0131. 3 kez Alt\u0131n Kelebek, TGC taraf\u0131ndan verilen Mahmut Dikerdem \u00f6d\u00fcl\u00fc, 2 kez RTGD ve \u00c7a\u011fda\u015f Gazeteciler Derne\u011fi taraf\u0131ndan \u201cOradayd\u0131m\u201d En \u0130yi Belgesel Tv Oscar\u0131 ve 5N 1K CNN T\u00dcRK TV Oscar\u2019\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc ald\u0131.\n\n2005 y\u0131l\u0131nda \u201cFlu\u201d adl\u0131 deneme kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131. 14 farkl\u0131 disiplinde yer alan sanat\u00e7\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n tasar\u0131m\u0131n\u0131 B\u00fclent Erkmen \u00fcstlendi. \u201cParan\u0131n Ser\u00fcveni, Suya Vurulan Alt\u0131n Kelep\u00e7e, Herkesin babas\u0131n\u0131n anlatacak bir hikayesi var.\u201d gibi belgeselleri televizyonlarda yay\u0131nland\u0131, \u00e7e\u015fitli belgesel festivallerinde g\u00f6sterildi.\n\n2006 y\u0131l\u0131nda K\u00fcba adas\u0131nda bulunan Guantanamo askeri \u00fcss\u00fcne giderek \u00f6zel bir ara\u015ft\u0131rmaya imza att\u0131. Daha sonra \u201cCehennem Kafesi\u201d ad\u0131nda bir kitapla ya\u015fanan insan haklar\u0131 ihlallerini anlatt\u0131. Ayn\u0131 y\u0131l \u2018Ah Benim Yar\u0131m Akl\u0131m\u2019 ad\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131. Kitap, 2006 y\u0131l\u0131 \u201cGrafik Tasar\u0131m \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dn\u00fc kazand\u0131.\n\n2007 y\u0131l\u0131nda Nobel \u00f6d\u00fcl t\u00f6renini Stockholm\u2019de takip etti. G\u00fcnl\u00fck yay\u0131nlanan 5N 1K adl\u0131 haber program\u0131 3000. kez ekrana geldi. Kendi alan\u0131nda bir rekora imza att\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019de en \u00e7ok izlenen \u201cHaber Program\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dn\u00fc kazand\u0131. Sa\u011f\u0131r Oda adl\u0131 ilgiyle izlenen televizyon dizisinin yap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlendi.\n\n2008 y\u0131l\u0131nda Latin Amerika\u2019da esen sol r\u00fczg\u00e2rlar\u0131 \u015eili\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 dizi haberlerle yerinde ara\u015ft\u0131rd\u0131 ve Harvard T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019ndeki h\u00fccre \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\n2009 y\u0131l\u0131nda Emniyet \u0130stihbarat\u0131\u2019n\u0131n ezber bozan hikayesini anlatan \u201c\u00d6nemli \u0130\u015fler Dairesi\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\n\n2011 y\u0131l\u0131nda Libya\u2019daki son geli\u015fmeleri yerinde takip etmek \u00fczere Libya\u2019ya gitti. Lider Muammer Kaddafi\u2019nin o\u011flu Seyf\u00fcl \u0130slam Muammer Kaddafi ile d\u00fcnyan\u0131n konu\u015ftu\u011fu r\u00f6portaj\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\nYine, 2011 y\u0131l\u0131nda C\u00fcneyt \u00d6zdemir ile 5N 1K program\u0131nda Van depreminin t\u00fcm ger\u00e7ekli\u011fini b\u00f6lgeden aktard\u0131. Depremin b\u00fcy\u00fck hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 Erci\u015f'in \u015fehir merkezini ve di\u011fer k\u00f6ylerdeki a\u011f\u0131r hasarl\u0131 ve y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f binalar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi, kurtarma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.\n\n2013 y\u0131l\u0131nda 5N 1K program\u0131n\u0131 bir y\u0131l boyunca Londra\u2019dan sundu. CNN T\u00dcRK Londra Temsilcili\u011fi\u2019ni \u00fcstlendi.\n\n2014 y\u0131l\u0131nda \u201cE\u011flencesini Yitiren \u00dclke\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\n\n2015 y\u0131l\u0131nda Kanal D Ana Haber B\u00fclteni\u2019nin anchormanli\u011fini ve Genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi. Ayn\u0131 y\u0131l \u201cSezenli Y\u0131llar\u201d adl\u0131 konser serisinin y\u00f6netmenli\u011fini de yapt\u0131.\n\n2016 y\u0131l\u0131nda 15 Temmuz darbe giri\u015fimini konu alan \u2018Bir Millet Direniyor\u2019 ve New York izlenimlerini yazd\u0131\u011f\u0131 \u2018Suskunluk Da\u011f\u0131n\u0131n Zirvesinde\u2019 kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. New York\u2019a yerle\u015fti ve CNN T\u00dcRK New York Temsilcili\u011fi\u2019ni \u00fcstlendi.\n\n2017 y\u0131l\u0131nda New York\u2019ta takip etti\u011fi R\u0131za Sarraf davas\u0131 ile Gazeteciler Cemiyeti\u2019nin TV haber programc\u0131s\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazand\u0131.\n\n2018 y\u0131l\u0131nda \u201cG\u00fcnebakan\u201d ad\u0131nda deneme kitab\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Youtube kanal\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 yay\u0131nlarla farkl\u0131 alanlarda ses getirdi.\n\nC\u00fcneyt \u00d6zdemir, New York ve \u0130stanbul\u2019da ya\u015f\u0131yor, evli ve bir erkek \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r. Ger\u00e7ek bir sinema merakl\u0131s\u0131, gezgin ve ger\u00e7ek bir d\u00fcnya vatanda\u015f\u0131d\u0131r. Konferanslar vermekte, belgeseller haz\u0131rlay\u0131p kitaplar yazmaktad\u0131r.\n\nHayal kurmay\u0131 ve hayallerini hayata ge\u00e7irmeyi en b\u00fcy\u00fck erdem olarak g\u00f6rmektedir.",
    "keywords": [
        "c\u00fcneyt",
        "\u00f6zdemir",
        "adl\u0131",
        "haber",
        "t\u00fcrk",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "y\u0131l\u0131nda",
        "kitab\u0131",
        "takip"
    ],
    "meta_keywords": [
        "C\u00fcneyt \u00d6zdemir",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "C\u00fcneyt \u00d6zdemir 1970 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fdu.\n1988 y\u0131l\u0131nda Ankara \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi, Radyo Televizyon b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girdi.\n1991 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye-Irak s\u0131n\u0131r\u0131nda be\u015f y\u00fcz bin ki\u015filik K\u00fcrt g\u00f6\u00e7\u00fcn\u00fc belgeleyen NBC ekibinin i\u00e7inde T\u00fcrk fiber ve kamera asistan\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131.\nT\u00fcrkiye-Irak s\u0131n\u0131r\u0131ndan 1 ay boyunca ya\u015fanan geli\u015fmeleri, yard\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya duyuran ekibin yerel b\u00f6lge koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlendi.\n1992 y\u0131l\u0131nda d\u00f6nemin en \u00fcnl\u00fc haber programlar\u0131ndan 32.\nG\u00fcn program\u0131n\u0131n yard\u0131mc\u0131 y\u00f6netmenli\u011fi ve ard\u0131ndan y\u00f6netmenli\u011fini ve genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi.\n1995 y\u0131l\u0131nda ATV Ana Haber B\u00fclteni kadrosuna ge\u00e7ti.\nAyn\u0131 zamanda Ali K\u0131rca\u2019n\u0131n sundu\u011fu Siyaset Meydan\u0131 program\u0131n\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini de bir y\u0131l boyunca yapmaya ba\u015flad\u0131.\nAyn\u0131 y\u0131l Ana Haber b\u00fclteni sonras\u0131nda \u201cC\u00fcneyt\u2019in B\u00fcy\u00fcteci\u201d ad\u0131nda \u00f6zel bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc haz\u0131rlay\u0131p sunmaya ba\u015flad\u0131.\n1997 Taliban\u2019\u0131n ele ge\u00e7irdi\u011fi Afganistan\u2019\u0131n Ba\u015fkenti Kabil\u2019e ilk giren gazeteciler aras\u0131nda yer ald\u0131.\n\u015eah Mesut ile Taliban\u2019\u0131n Kuzey Afganistan\u2019daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 cepheden takip etti, haberle\u015ftirdi.\n1998 y\u0131l\u0131nda iki farkl\u0131 alanda iki kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\nT\u00fcrk Jandarma Genel Komutan\u0131 E\u015fref Bitlis\u2019in 1993 y\u0131l\u0131nda \u015f\u00fcpheli bir u\u00e7ak kazas\u0131nda \u00f6l\u00fcm\u00fc ve sonras\u0131nda yap\u0131lan askeri soru\u015fturmay\u0131 ele alan \u201cKomutan\u2019\u0131n \u015e\u00fcpheli \u00d6l\u00fcm\u00fc, \u2018E\u015fref Bitlis Olay\u0131\u2019 \u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131.\nAyn\u0131 y\u0131l denemelerinin yer ald\u0131\u011f\u0131 \u201cRuh Hali\u201d adl\u0131 kitab\u0131 da Parantez Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131.\n1999 y\u0131l\u0131nda Turner - Do\u011fan ortakl\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de kurulan CNN T\u00dcRK haber kanal\u0131n\u0131 kuran 5 ki\u015filik ekibin i\u00e7inde yer ald\u0131.\nAtlanta ve \u0130stanbul\u2019da uluslararas\u0131 bir ekiple kurulan CNN T\u00dcRK\u2019\u00fcn hayata ge\u00e7mesi i\u00e7in olu\u015fturulan ana ekibin bir par\u00e7as\u0131 oldu.\n2000 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrk televizyonculuk hayat\u0131nda canl\u0131 yay\u0131n rekoruna imza att\u0131.\nD\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir taraf\u0131ndan yap\u0131lan \u2018Millenium Kutlamalar\u0131\u2019n\u0131 25 saat 30 dakika 196 ayr\u0131 \u00fclkeye ba\u011flanarak canl\u0131 yay\u0131nda anlatt\u0131.\nAyn\u0131 y\u0131l CNN T\u00dcRK\u2019te yay\u0131nlanmaya ba\u015flayan 5N 1K adl\u0131 g\u00fcnl\u00fck haber program\u0131n\u0131 haz\u0131rlay\u0131p sunmaya ba\u015flad\u0131.\n2001 y\u0131l\u0131nda 9/11 sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan geli\u015fmeleri yerinde takip etmek i\u00e7in Pakistan-Afganistan s\u0131n\u0131r\u0131nda aylarca canl\u0131 yay\u0131nlar ve haber programlar\u0131 haz\u0131rlad\u0131.\nKara\u00e7i, \u0130slamabat, Pe\u015faver gibi \u015fehirlerde Taliban\u2019\u0131n hangi ortamda ve nas\u0131l do\u011fdu\u011funu anlatan haberlere imza att\u0131.\n2002 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya Kupas\u0131\u2019na kat\u0131lan T\u00fcrkiye tak\u0131m\u0131n\u0131 G\u00fcney Kore ve Japonya\u2019da takip etti.\nPiyade t\u00fcmeni ile birlikte Kuveyt\u2019ten Ba\u011fdat\u2019a 1 ay s\u00fcren bir i\u015fgali takip etti, haberle\u015ftirdi.\nBa\u011fdat\u2019\u0131n d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcnden sonra Ba\u011fdat\u2019ta kalarak geli\u015fmelerin bir belgeselini ve hik\u00e2yesini yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u201cOnlarlayd\u0131m Ama Onlardan De\u011fildim\u201d kitab\u0131 T\u00fcrk bir gazetecinin izlenimleri ile Irak i\u015fgalini i\u00e7eriden bir g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 olarak anlatmaktayd\u0131.\n2004 y\u0131l\u0131nda Atina Olimpiyatlar\u0131\u2019n\u0131 takip etti.\nG\u00fcnl\u00fck yay\u0131nlanan 5N 1K adl\u0131 haber program\u0131, T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00fct\u00fcn sayg\u0131n \u00f6d\u00fcllerini toplad\u0131.\n2005 y\u0131l\u0131nda \u201cFlu\u201d adl\u0131 deneme kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\n14 farkl\u0131 disiplinde yer alan sanat\u00e7\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n tasar\u0131m\u0131n\u0131 B\u00fclent Erkmen \u00fcstlendi.\n\u201cParan\u0131n Ser\u00fcveni, Suya Vurulan Alt\u0131n Kelep\u00e7e, Herkesin babas\u0131n\u0131n anlatacak bir hikayesi var.\u201d gibi belgeselleri televizyonlarda yay\u0131nland\u0131, \u00e7e\u015fitli belgesel festivallerinde g\u00f6sterildi.\n2006 y\u0131l\u0131nda K\u00fcba adas\u0131nda bulunan Guantanamo askeri \u00fcss\u00fcne giderek \u00f6zel bir ara\u015ft\u0131rmaya imza att\u0131.\nAyn\u0131 y\u0131l \u2018Ah Benim Yar\u0131m Akl\u0131m\u2019 ad\u0131nda bir \u015fiir kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\nG\u00fcnl\u00fck yay\u0131nlanan 5N 1K adl\u0131 haber program\u0131 3000. kez ekrana geldi.\nKendi alan\u0131nda bir rekora imza att\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019de en \u00e7ok izlenen \u201cHaber Program\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dn\u00fc kazand\u0131.\n2008 y\u0131l\u0131nda Latin Amerika\u2019da esen sol r\u00fczg\u00e2rlar\u0131 \u015eili\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 dizi haberlerle yerinde ara\u015ft\u0131rd\u0131 ve Harvard T\u0131p Fak\u00fcltesi\u2019ndeki h\u00fccre \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n2009 y\u0131l\u0131nda Emniyet \u0130stihbarat\u0131\u2019n\u0131n ezber bozan hikayesini anlatan \u201c\u00d6nemli \u0130\u015fler Dairesi\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\n2011 y\u0131l\u0131nda Libya\u2019daki son geli\u015fmeleri yerinde takip etmek \u00fczere Libya\u2019ya gitti.\nLider Muammer Kaddafi\u2019nin o\u011flu Seyf\u00fcl \u0130slam Muammer Kaddafi ile d\u00fcnyan\u0131n konu\u015ftu\u011fu r\u00f6portaj\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nYine, 2011 y\u0131l\u0131nda C\u00fcneyt \u00d6zdemir ile 5N 1K program\u0131nda Van depreminin t\u00fcm ger\u00e7ekli\u011fini b\u00f6lgeden aktard\u0131.\nDepremin b\u00fcy\u00fck hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 Erci\u015f'in \u015fehir merkezini ve di\u011fer k\u00f6ylerdeki a\u011f\u0131r hasarl\u0131 ve y\u0131k\u0131lm\u0131\u015f binalar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledi, kurtarma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 g\u00f6zlemledi.\n2013 y\u0131l\u0131nda 5N 1K program\u0131n\u0131 bir y\u0131l boyunca Londra\u2019dan sundu.\n2014 y\u0131l\u0131nda \u201cE\u011flencesini Yitiren \u00dclke\u201d adl\u0131 kitab\u0131 yay\u0131nland\u0131.\n2015 y\u0131l\u0131nda Kanal D Ana Haber B\u00fclteni\u2019nin anchormanli\u011fini ve Genel yay\u0131n y\u00f6netmenli\u011fini \u00fcstlendi.\nAyn\u0131 y\u0131l \u201cSezenli Y\u0131llar\u201d adl\u0131 konser serisinin y\u00f6netmenli\u011fini de yapt\u0131.\n2016 y\u0131l\u0131nda 15 Temmuz darbe giri\u015fimini konu alan \u2018Bir Millet Direniyor\u2019 ve New York izlenimlerini yazd\u0131\u011f\u0131 \u2018Suskunluk Da\u011f\u0131n\u0131n Zirvesinde\u2019 kitaplar\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131.\nNew York\u2019a yerle\u015fti ve CNN T\u00dcRK New York Temsilcili\u011fi\u2019ni \u00fcstlendi.\n2017 y\u0131l\u0131nda New York\u2019ta takip etti\u011fi R\u0131za Sarraf davas\u0131 ile Gazeteciler Cemiyeti\u2019nin TV haber programc\u0131s\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc kazand\u0131.\nC\u00fcneyt \u00d6zdemir, New York ve \u0130stanbul\u2019da ya\u015f\u0131yor, evli ve bir erkek \u00e7ocuk babas\u0131d\u0131r.\nGer\u00e7ek bir sinema merakl\u0131s\u0131, gezgin ve ger\u00e7ek bir d\u00fcnya vatanda\u015f\u0131d\u0131r.\nHayal kurmay\u0131 ve hayallerini hayata ge\u00e7irmeyi en b\u00fcy\u00fck erdem olarak g\u00f6rmektedir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "1970 y\u0131l\u0131nda Ankara\u2019da do\u011fdu. \u0130lk orta lise e\u011fitimini Ankara\u2019da tamamlad\u0131. 1988 y\u0131l\u0131nda Ankara \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi, Radyo Televizyon b\u00f6l\u00fcm\u00fcne girdi. 1991 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye-Irak s\u0131n\u0131r\u0131nda be\u015f y\u00fcz bin ki\u015filik K\u00fcrt g\u00f6\u00e7\u00fcn\u00fc belgeleyen NBC ekibinin i\u00e7inde T\u00fcrk fiber ve kamera asistan\u0131 olarak g\u00f6rev yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}