{
    "article_id": "96c3425291a63cfd94bd61cb5ba3aa8f.1590265756.6156385",
    "title": "G\u00f6ksel G\u00f6ksu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/goksel-goksu/index.html",
    "url": "http://cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/goksel-goksu/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a6719b361361f09f8d19180.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a6719b361361f09f8d19180.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00f6ksel G\u00f6ksu \u0130stanbul \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi, Jeoloji M\u00fchendisli\u011fi mezunu. 1998\u2019den bu yana CNN T\u00dcRK\u2019te muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\nCNN T\u00dcRK\u2019ten \u00f6nce, Radikal Gazetesi\u2019nde muhabirlik, \u201cR\u00fcstem Batum\u2019la 360 Derece\u201d program\u0131nda yap\u0131mc\u0131l\u0131k yapt\u0131, \u00f6zel bir prod\u00fcksiyon \u015firketinde k\u0131sa metrajl\u0131 belgeseller haz\u0131rlad\u0131. \u0130stanbul'da beklenen olas\u0131 depremde Genel Kurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve 1. Ordu Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n nas\u0131l bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilk kez g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren \"Deprem Taburlar\u0131\"; ter\u00f6rle yo\u011frulmu\u015f y\u0131llarda k\u00f6ylerini bo\u015faltmak ve bilmedikleri d\u00fcnyalarda ya\u015famak zorunda kalanlar\u0131n topraklar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f \u00f6yk\u00fclerini anlatan \"K\u00f6ye D\u00f6n\u00fc\u015f\", Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan ba\u015flayarak ba\u015fbakanl\u0131\u011fa uzanan yoldaki \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc, Milli G\u00f6r\u00fc\u015f\u2019ten, muhafazakar demokratl\u0131\u011fa uzanan yolda d\u00fcn\u00fcyle, bug\u00fcn\u00fcyle Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131, Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi\u2019nin do\u011fu\u015funu, \u201cTek Ba\u015f\u0131na \u0130ktidar\u201d adl\u0131 belgesellerde toplad\u0131.\n\nGazetecilik y\u0131llar\u0131nda \"\u0130ran'da Kad\u0131n\", \"Ba\u011f\u0131r Kom\u015fular\u0131n Duysun\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 dizi yaz\u0131lar\u0131 ve CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan \"Biz de Kad\u0131n Hakk\u0131 \u0130stiyoruz\" belgeseliyle \u015fiddet ma\u011fduru kad\u0131nlar\u0131n ve pe\u00e7elerin alt\u0131nda ba\u015fkald\u0131ran \u0130ranl\u0131 kad\u0131nlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnmeyen y\u00fczlerini aktard\u0131.\n\nDeprem, siyaset ve kent haberleri konusunda uzman olan G\u00f6ksel G\u00f6ksu, g\u00fcncel belgeseller de haz\u0131rl\u0131yor.\n\nTGC Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi ve TGC Kad\u0131n Komisyonu Koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlerini y\u00fcr\u00fctmektedir.\n\nG\u00f6ksu'nun hobileri aras\u0131nda saatlerce y\u00fcr\u00fcmek, do\u011fada ba\u015f\u0131 bo\u015f dola\u015fmak, da\u011fda bay\u0131rda \u00f6zellikle de orman\u0131n bitip denizin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yerlerde kamp kurmak ve son olarak insan\u0131 d\u00f6rt duvara mahkum etmeyen \u00e7ad\u0131rla ya da tekneyle duvars\u0131z mekanlarda tatil yapmak yer al\u0131yor.\n\n\u00d6d\u00fcller\n\nG\u00fcneydo\u011fu'da ka\u00e7\u0131r\u0131lan, uyu\u015fturucuyla, h\u0131rs\u0131zl\u0131\u011fa zorlanan, su\u00e7a itilen \u00e7ocuklar\u0131n dram\u0131n\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131 \"G\u00fcneydo\u011fu'nun Kay\u0131p \u00c7ocuklar\u0131\" belgeseli, 2006 Sedat Simavi \u00d6d\u00fcl\u00fc \"Haber\" kategorisinde \u00f6vg\u00fcye de\u011fer bulundu.CNN T\u00dcRK muhabiri G\u00f6ksel G\u00f6ksu, \"Namlunun Ucundaki Kad\u0131nlar\" haber dizisiyle T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti'nden 2010 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fclleri'nde \"\u00f6vg\u00fcye de\u011fer\" bulundu.\n\n\n\n14. Metin G\u00f6ktepe Gazetecilik \u00d6d\u00fclleri, \"G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc haber\" \u00f6d\u00fcl\u00fcne, 17-22 Ocak'ta yay\u0131mlanan \"Hizbullah'\u0131n D\u00fcn\u00fc Bug\u00fcn\u00fc\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 haberiyle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\n\n\nT\u00fcrk \u00dcniversiteli Kad\u0131nlar Derne\u011fi taraf\u0131ndan medya alan\u0131nda \"2013 y\u0131l\u0131 \u00d6nder Kad\u0131n \u00d6d\u00fcl\u00fc\" verildi.\n\nHaz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \"\u00d6l\u00fcm Yolunda Ezidiler\" dizi haber ve belgeseli ile \u00c7a\u011fda\u015f Gazeteciler Derne\u011fi'nin se\u00e7ti\u011fi \u201cY\u0131l\u0131n Ba\u015far\u0131l\u0131 Gazetecileri\u201d aras\u0131nda yer ald\u0131; \"\u00d6l\u00fcm Yolunda Ezidiler\" ile 2014 y\u0131l\u0131 \u201cTelevizyon Program \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dn\u00fc ald\u0131.\n\nG\u00f6ksel G\u00f6ksu, 2016 y\u0131l\u0131nda da insan haklar\u0131n\u0131 yaralayan t\u00fcm g\u00fcncel olaylarda g\u00f6sterdi\u011fi duyarl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, \u0131rk, cins, dil ve etnik k\u00f6ken ayr\u0131m\u0131 yapmadan ger\u00e7eklerin pe\u015finde ko\u015fan, sorgulayan, ara\u015ft\u0131ran haberci kimli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra etik de\u011ferlere sayg\u0131l\u0131 habercili\u011finden dolay\u0131 H\u0131fz\u0131 Topuz Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.",
    "keywords": [
        "\u00f6vg\u00fcye",
        "kad\u0131n",
        "haber",
        "\u00f6d\u00fcl\u00fcne",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "ve",
        "\u00f6d\u00fcl\u00fc",
        "g\u00f6ksel",
        "y\u0131l\u0131",
        "g\u00f6ksu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "G\u00f6ksel G\u00f6ksu",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "G\u00f6ksel G\u00f6ksu \u0130stanbul \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi, Jeoloji M\u00fchendisli\u011fi mezunu.\n1998\u2019den bu yana CNN T\u00dcRK\u2019te muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nCNN T\u00dcRK\u2019ten \u00f6nce, Radikal Gazetesi\u2019nde muhabirlik, \u201cR\u00fcstem Batum\u2019la 360 Derece\u201d program\u0131nda yap\u0131mc\u0131l\u0131k yapt\u0131, \u00f6zel bir prod\u00fcksiyon \u015firketinde k\u0131sa metrajl\u0131 belgeseller haz\u0131rlad\u0131.\n\u0130stanbul'da beklenen olas\u0131 depremde Genel Kurmay Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve 1.\nOrdu Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n nas\u0131l bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilk kez g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne seren \"Deprem Taburlar\u0131\"; ter\u00f6rle yo\u011frulmu\u015f y\u0131llarda k\u00f6ylerini bo\u015faltmak ve bilmedikleri d\u00fcnyalarda ya\u015famak zorunda kalanlar\u0131n topraklar\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f \u00f6yk\u00fclerini anlatan \"K\u00f6ye D\u00f6n\u00fc\u015f\", Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \u00e7ocukluk y\u0131llar\u0131ndan ba\u015flayarak ba\u015fbakanl\u0131\u011fa uzanan yoldaki \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc, Milli G\u00f6r\u00fc\u015f\u2019ten, muhafazakar demokratl\u0131\u011fa uzanan yolda d\u00fcn\u00fcyle, bug\u00fcn\u00fcyle Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131, Adalet ve Kalk\u0131nma Partisi\u2019nin do\u011fu\u015funu, \u201cTek Ba\u015f\u0131na \u0130ktidar\u201d adl\u0131 belgesellerde toplad\u0131.\nGazetecilik y\u0131llar\u0131nda \"\u0130ran'da Kad\u0131n\", \"Ba\u011f\u0131r Kom\u015fular\u0131n Duysun\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 dizi yaz\u0131lar\u0131 ve CNN T\u00dcRK'te yay\u0131nlanan \"Biz de Kad\u0131n Hakk\u0131 \u0130stiyoruz\" belgeseliyle \u015fiddet ma\u011fduru kad\u0131nlar\u0131n ve pe\u00e7elerin alt\u0131nda ba\u015fkald\u0131ran \u0130ranl\u0131 kad\u0131nlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnmeyen y\u00fczlerini aktard\u0131.\nDeprem, siyaset ve kent haberleri konusunda uzman olan G\u00f6ksel G\u00f6ksu, g\u00fcncel belgeseller de haz\u0131rl\u0131yor.\nTGC Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi ve TGC Kad\u0131n Komisyonu Koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlerini y\u00fcr\u00fctmektedir.\nG\u00f6ksu'nun hobileri aras\u0131nda saatlerce y\u00fcr\u00fcmek, do\u011fada ba\u015f\u0131 bo\u015f dola\u015fmak, da\u011fda bay\u0131rda \u00f6zellikle de orman\u0131n bitip denizin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yerlerde kamp kurmak ve son olarak insan\u0131 d\u00f6rt duvara mahkum etmeyen \u00e7ad\u0131rla ya da tekneyle duvars\u0131z mekanlarda tatil yapmak yer al\u0131yor.\n\u00d6d\u00fcllerG\u00fcneydo\u011fu'da ka\u00e7\u0131r\u0131lan, uyu\u015fturucuyla, h\u0131rs\u0131zl\u0131\u011fa zorlanan, su\u00e7a itilen \u00e7ocuklar\u0131n dram\u0131n\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131 \"G\u00fcneydo\u011fu'nun Kay\u0131p \u00c7ocuklar\u0131\" belgeseli, 2006 Sedat Simavi \u00d6d\u00fcl\u00fc \"Haber\" kategorisinde \u00f6vg\u00fcye de\u011fer bulundu.CNN T\u00dcRK muhabiri G\u00f6ksel G\u00f6ksu, \"Namlunun Ucundaki Kad\u0131nlar\" haber dizisiyle T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti'nden 2010 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fclleri'nde \"\u00f6vg\u00fcye de\u011fer\" bulundu.\nMetin G\u00f6ktepe Gazetecilik \u00d6d\u00fclleri, \"G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc haber\" \u00f6d\u00fcl\u00fcne, 17-22 Ocak'ta yay\u0131mlanan \"Hizbullah'\u0131n D\u00fcn\u00fc Bug\u00fcn\u00fc\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 haberiyle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nT\u00fcrk \u00dcniversiteli Kad\u0131nlar Derne\u011fi taraf\u0131ndan medya alan\u0131nda \"2013 y\u0131l\u0131 \u00d6nder Kad\u0131n \u00d6d\u00fcl\u00fc\" verildi.\nHaz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \"\u00d6l\u00fcm Yolunda Ezidiler\" dizi haber ve belgeseli ile \u00c7a\u011fda\u015f Gazeteciler Derne\u011fi'nin se\u00e7ti\u011fi \u201cY\u0131l\u0131n Ba\u015far\u0131l\u0131 Gazetecileri\u201d aras\u0131nda yer ald\u0131; \"\u00d6l\u00fcm Yolunda Ezidiler\" ile 2014 y\u0131l\u0131 \u201cTelevizyon Program \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dn\u00fc ald\u0131.\nG\u00f6ksel G\u00f6ksu, 2016 y\u0131l\u0131nda da insan haklar\u0131n\u0131 yaralayan t\u00fcm g\u00fcncel olaylarda g\u00f6sterdi\u011fi duyarl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, \u0131rk, cins, dil ve etnik k\u00f6ken ayr\u0131m\u0131 yapmadan ger\u00e7eklerin pe\u015finde ko\u015fan, sorgulayan, ara\u015ft\u0131ran haberci kimli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra etik de\u011ferlere sayg\u0131l\u0131 habercili\u011finden dolay\u0131 H\u0131fz\u0131 Topuz Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul \u00dcniversitesi M\u00fchendislik Fak\u00fcltesi, Jeoloji M\u00fchendisli\u011fi mezunu. 1998\u2019den bu yana CNN T\u00dcRK\u2019te muhabir olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}