{
    "article_id": "3ca59ed5d48fed5fd7a3f5ad1bc6cab4.1590265757.9779935",
    "title": "Murat Pazarba\u015f\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/murat-pazarbasi/index.html",
    "url": "http://cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/murat-pazarbasi/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a69a298ae784921006d3493.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a69a298ae784921006d3493.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Murat Pazarba\u015f\u0131 1982 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu. Marmaris Sabanc\u0131 Lisesi\u2019nden mezun olduktan sonra Yeditepe \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc burslu kazand\u0131. 2007 y\u0131l\u0131nda b\u00f6l\u00fcm \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc olarak mezun oldu.\n\n\u00dcniversite son s\u0131n\u0131fta staj i\u00e7in geldi\u011fi Milliyet Gazetesi Ankara B\u00fcro\u2019da Ba\u015fbakanl\u0131k Muhabiri olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131. 2008 May\u0131s ay\u0131ndan bu yana s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yaz\u0131l\u0131 bas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131 Eyl\u00fcl 2011\u2019de noktalad\u0131. Kariyerine televizyoncu olarak devam etme karar\u0131 alan Pazarba\u015f\u0131, CNN T\u00dcRK ailesine kat\u0131larak, Ba\u015fbakanl\u0131k Muhabirli\u011fi g\u00f6revini \u00fcstlendi. 10 A\u011fustos Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerinin ard\u0131ndan ise Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Muhabirli\u011fi g\u00f6revini \u00fcstlenen Pazarba\u015f\u0131 halen bu g\u00f6revi s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\n\nLise ve \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda lisansl\u0131 basketbol oynayan Pazarba\u015f\u0131, futbolla da olduk\u00e7a yak\u0131ndan ilgileniyor. Be\u015fikta\u015f Kongre \u00dcyesi olan Pazarba\u015f\u0131\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck zevki ma\u00e7lar\u0131 trib\u00fcnden izlemek.\n\nM\u00fczi\u011fi hayat\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yerine koyan Pazarba\u015f\u0131, arkada\u015flar\u0131yla konsere gitmekten b\u00fcy\u00fck keyif al\u0131yor. Sinema ve foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k ise di\u011fer ilgi alanlar\u0131\u2026 Seyahat ederek yeni yerler ke\u015ffetmeyi seven Pazarba\u015f\u0131, \u0130ngilizce biliyor.\n\nTam bir deniz tutkunu olan Pazarba\u015f\u0131 amat\u00f6r olarak yelken sporu ile ilgileniyor. Murat Pazarba\u015f\u0131\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali ise yelkenli ile d\u00fcnya turuna \u00e7\u0131kmak.",
    "keywords": [
        "olan",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "ise",
        "murat",
        "pazarba\u015f\u0131",
        "olarak",
        "pazarba\u015f\u0131n\u0131n",
        "ve",
        "muhabirli\u011fi",
        "y\u0131l\u0131nda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Murat Pazarba\u015f\u0131",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "Murat Pazarba\u015f\u0131 1982 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu.\nMarmaris Sabanc\u0131 Lisesi\u2019nden mezun olduktan sonra Yeditepe \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc burslu kazand\u0131.\n2007 y\u0131l\u0131nda b\u00f6l\u00fcm \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc olarak mezun oldu.\n\u00dcniversite son s\u0131n\u0131fta staj i\u00e7in geldi\u011fi Milliyet Gazetesi Ankara B\u00fcro\u2019da Ba\u015fbakanl\u0131k Muhabiri olarak g\u00f6reve ba\u015flad\u0131.\n2008 May\u0131s ay\u0131ndan bu yana s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yaz\u0131l\u0131 bas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131 Eyl\u00fcl 2011\u2019de noktalad\u0131.\nKariyerine televizyoncu olarak devam etme karar\u0131 alan Pazarba\u015f\u0131, CNN T\u00dcRK ailesine kat\u0131larak, Ba\u015fbakanl\u0131k Muhabirli\u011fi g\u00f6revini \u00fcstlendi.\n10 A\u011fustos Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerinin ard\u0131ndan ise Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Muhabirli\u011fi g\u00f6revini \u00fcstlenen Pazarba\u015f\u0131 halen bu g\u00f6revi s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\nLise ve \u00fcniversite y\u0131llar\u0131nda lisansl\u0131 basketbol oynayan Pazarba\u015f\u0131, futbolla da olduk\u00e7a yak\u0131ndan ilgileniyor.\nBe\u015fikta\u015f Kongre \u00dcyesi olan Pazarba\u015f\u0131\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck zevki ma\u00e7lar\u0131 trib\u00fcnden izlemek.\nM\u00fczi\u011fi hayat\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir yerine koyan Pazarba\u015f\u0131, arkada\u015flar\u0131yla konsere gitmekten b\u00fcy\u00fck keyif al\u0131yor.\nSinema ve foto\u011fraf\u00e7\u0131l\u0131k ise di\u011fer ilgi alanlar\u0131\u2026 Seyahat ederek yeni yerler ke\u015ffetmeyi seven Pazarba\u015f\u0131, \u0130ngilizce biliyor.\nTam bir deniz tutkunu olan Pazarba\u015f\u0131 amat\u00f6r olarak yelken sporu ile ilgileniyor.\nMurat Pazarba\u015f\u0131\u2019n\u0131n en b\u00fcy\u00fck hayali ise yelkenli ile d\u00fcnya turuna \u00e7\u0131kmak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "1982 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da do\u011fdu. Marmaris Sabanc\u0131 Lisesi\u2019nden mezun olduktan sonra Yeditepe \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc burslu kazand\u0131. 2007 y\u0131l\u0131nda b\u00f6l\u00fcm \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc olarak mezun oldu.",
    "meta_lang": "tr"
}