{
    "article_id": "ac28c7119521cd2541b0a622650d4821.1590265758.6325414",
    "title": "Serhat Dal",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/serhat-dal/index.html",
    "url": "http://cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/serhat-dal/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a69a2c4ae784921006d34aa.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a69a2c4ae784921006d34aa.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Serhat Dal 1977 y\u0131l\u0131nda Zonguldak'ta do\u011fdu. Zonguldak Atat\u00fcrk Anadolu Lisesi'nden mezun olduktan sonra 1996 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc kazand\u0131. \u00dcniversite 4. s\u0131n\u0131ftayken haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bitirme projesinin konusu \"U\u011fur Mumcu'nun ara\u015ft\u0131rmac\u0131 gazetecili\u011fi\"ydi. Bu proje sayesinde tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 U\u011fur Mumcu Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Gazetecilik Vakf\u0131 Dal'\u0131n ayn\u0131 zamanda televizyonculuk kariyerinin ba\u015flamas\u0131na da vesile oldu.\n\nVakf\u0131n \"ara\u015ft\u0131rmac\u0131 gazetecilik seminerleri\"ne kat\u0131ld\u0131. \u0130lk televizyonculuk deneyimini Umag'daki e\u011fitimin ard\u0131ndan Kanal D televizyonunda yapt\u0131\u011f\u0131 stajyerlik d\u00f6nemiyle ya\u015fad\u0131.\n\n\n\nProfesyonelli\u011fe ilk ad\u0131m\u0131 ise Show TV'de oldu. Alt\u0131 y\u0131l boyunca T\u00fcrkiye'yi k\u00f6\u015fe bucak (\u00f6zellikle do\u011fu ve g\u00fcneydo\u011fu b\u00f6lgesini) dola\u015ft\u0131. Kuzey Irak'ta, PKK'n\u0131n Mahmur kamp\u0131na uzun y\u0131llar sonra gidebilen ilk televizyonculardan biri oldu. B\u00f6lgenin ger\u00e7ek y\u00fcz\u00fcn\u00fc anlatt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel haberler nedeniyle b\u00f6lgesel k\u00fcrt y\u00f6netimi taraf\u0131ndan Zaho'dan s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi.\n\n\n\nCNN T\u00dcRK ailesine 2008 y\u0131l\u0131n\u0131n Temmuz ay\u0131nda kat\u0131ld\u0131. Y\u00fcksek Yarg\u0131, Savunma ve Polis Adliye CNN T\u00dcRK'\u00fcn Ankara b\u00fcrosunda ondan soruluyor.\n\n\n\nSerhat Dal, kendisi gibi y\u00fcksek yarg\u0131 muhabiri olan gazeteci Aylin S\u0131r\u0131kl\u0131 Dal'la evli.",
    "keywords": [
        "yarg\u0131",
        "ara\u015ft\u0131rmac\u0131",
        "sonra",
        "oldu",
        "gazetecilik",
        "y\u00fcksek",
        "dal",
        "ve",
        "y\u0131l\u0131nda",
        "televizyonculuk",
        "serhat",
        "u\u011fur"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Serhat Dal",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "Serhat Dal 1977 y\u0131l\u0131nda Zonguldak'ta do\u011fdu.\nZonguldak Atat\u00fcrk Anadolu Lisesi'nden mezun olduktan sonra 1996 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc kazand\u0131.\n\u00dcniversite 4. s\u0131n\u0131ftayken haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bitirme projesinin konusu \"U\u011fur Mumcu'nun ara\u015ft\u0131rmac\u0131 gazetecili\u011fi\"ydi.\nBu proje sayesinde tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 U\u011fur Mumcu Ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Gazetecilik Vakf\u0131 Dal'\u0131n ayn\u0131 zamanda televizyonculuk kariyerinin ba\u015flamas\u0131na da vesile oldu.\nVakf\u0131n \"ara\u015ft\u0131rmac\u0131 gazetecilik seminerleri\"ne kat\u0131ld\u0131.\n\u0130lk televizyonculuk deneyimini Umag'daki e\u011fitimin ard\u0131ndan Kanal D televizyonunda yapt\u0131\u011f\u0131 stajyerlik d\u00f6nemiyle ya\u015fad\u0131.\nProfesyonelli\u011fe ilk ad\u0131m\u0131 ise Show TV'de oldu.\nAlt\u0131 y\u0131l boyunca T\u00fcrkiye'yi k\u00f6\u015fe bucak (\u00f6zellikle do\u011fu ve g\u00fcneydo\u011fu b\u00f6lgesini) dola\u015ft\u0131.\nKuzey Irak'ta, PKK'n\u0131n Mahmur kamp\u0131na uzun y\u0131llar sonra gidebilen ilk televizyonculardan biri oldu.\nB\u00f6lgenin ger\u00e7ek y\u00fcz\u00fcn\u00fc anlatt\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel haberler nedeniyle b\u00f6lgesel k\u00fcrt y\u00f6netimi taraf\u0131ndan Zaho'dan s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi.\nCNN T\u00dcRK ailesine 2008 y\u0131l\u0131n\u0131n Temmuz ay\u0131nda kat\u0131ld\u0131.\nY\u00fcksek Yarg\u0131, Savunma ve Polis Adliye CNN T\u00dcRK'\u00fcn Ankara b\u00fcrosunda ondan soruluyor.\nSerhat Dal, kendisi gibi y\u00fcksek yarg\u0131 muhabiri olan gazeteci Aylin S\u0131r\u0131kl\u0131 Dal'la evli.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "1977 y\u0131l\u0131nda Zonguldak'ta do\u011fdu. Zonguldak Atat\u00fcrk Anadolu Lisesi'nden mezun olduktan sonra 1996 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Gazetecilik B\u00f6l\u00fcm\u00fc'n\u00fc kazand\u0131. \u00dcniversite 4. s\u0131n\u0131ftayken haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bitirme projesinin konusu \"U\u011fur Mumcu'nun ara\u015ft\u0131rmac\u0131 gazetecili\u011fi\"ydi. Bu proje sayesinde tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}