{
    "article_id": "23802947b407cea37645fc6fcab7641e.1590265760.6702244",
    "title": "Zeynep Karamustafa",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/zeynep-karamustafa/index.html",
    "url": "http://cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/zeynep-karamustafa/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a671adeae784903e4be533e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a671adeae784903e4be533e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Zeynep Karamustafa 1983 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu.\n\n\u00d6zel Ar\u0131 Fen Lisesi\u2019nden mezun olduktan sonra 2000 y\u0131l\u0131nda Gazi \u00dcniversitesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131. \u00c7ocukluk hayali olan muhabirli\u011fe ilk ad\u0131m\u0131n\u0131 \u00fcniversite 2. s\u0131n\u0131fta att\u0131.\n\nAtv\u2019de ge\u00e7irdi\u011fi 1,5 y\u0131ll\u0131k staj\u0131n ard\u0131ndan profesyonel olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya Kanal D\u2019de ba\u015flad\u0131.\n\nBir yandan \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, di\u011fer yandan \u00fcniversite \u00f6\u011frenimini bitirdi.\n\n2007 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda ise Kanal 24\u2019te bug\u00fcnk\u00fc uzmanl\u0131k alan\u0131 olan \u201cBa\u015fbakanl\u0131k Muhabirli\u011fi\u201dne ba\u015flad\u0131. Bir\u00e7ok siyasiyi hem yurt i\u00e7inde hem yurt d\u0131\u015f\u0131nda takip etti.\n\nKanal 24\u2019\u00fc Habert\u00fcrk televizyonu izledi. Orada da siyaset ile i\u00e7 i\u00e7eydi.\n\n2009 y\u0131l\u0131 ortas\u0131nda ise Ba\u015fkent Ankara\u2019dan ayr\u0131ld\u0131 ve kariyerine \u0130stanbul\u2019da devam etme karar\u0131 ald\u0131.\n\n2010 y\u0131l\u0131 Eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana CNN T\u00dcRK televizyonunda Cumhurba\u015fkan\u0131 ve Ba\u015fbakanl\u0131k muhabiri olarak g\u00f6rev yap\u0131yor. Liderleri hem yurt i\u00e7inde hem de yurt d\u0131\u015f\u0131nda takip ediyor.\n\nEngellilere g\u00f6re yeniden in\u015faa edilen Alanya ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 dosya ile Gazeteciler Cemiyeti\u2019nden \u201cEn \u0130yi Haber \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dne sahip. Bunun yan\u0131 s\u0131ra, her ge\u00e7en g\u00fcn daha da kirlenen Trakya\u2019n\u0131n bir zamanlar cansuyu olan Ergene Nehri ile ilgili haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 dosya ile de \u201cY\u0131l\u0131n Do\u011fa Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131\u201d \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc ald\u0131.\n\nFelsefe b\u00f6l\u00fcm\u00fc mesle\u011fine ve kariyerine bir\u00e7ok ayr\u0131cal\u0131k katt\u0131.\n\n\u0130leri seviyede bildi\u011fi \u0130ngilizce ve \u0130talyanca da mesle\u011fine b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\n\nT\u00fcrkiye g\u00fcndeminden arda kalan vakitlerde ise bol bol okumay\u0131, kayak yapmay\u0131, tenis oyanamay\u0131 seviyor.\n\nBir de yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 roman\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede bitirmeyi hayal ediyor.",
    "keywords": [
        "olan",
        "ise",
        "karamustafa",
        "\u00fcniversite",
        "zeynep",
        "hem",
        "ve",
        "ile",
        "y\u0131l\u0131nda",
        "yurt",
        "da",
        "y\u0131l\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Zeynep Karamustafa",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "Zeynep Karamustafa 1983 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu.\n\u00d6zel Ar\u0131 Fen Lisesi\u2019nden mezun olduktan sonra 2000 y\u0131l\u0131nda Gazi \u00dcniversitesi Felsefe B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131.\n\u00c7ocukluk hayali olan muhabirli\u011fe ilk ad\u0131m\u0131n\u0131 \u00fcniversite 2. s\u0131n\u0131fta att\u0131.\nAtv\u2019de ge\u00e7irdi\u011fi 1,5 y\u0131ll\u0131k staj\u0131n ard\u0131ndan profesyonel olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya Kanal D\u2019de ba\u015flad\u0131.\nBir yandan \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, di\u011fer yandan \u00fcniversite \u00f6\u011frenimini bitirdi.\n2007 y\u0131l\u0131 \u015eubat ay\u0131nda ise Kanal 24\u2019te bug\u00fcnk\u00fc uzmanl\u0131k alan\u0131 olan \u201cBa\u015fbakanl\u0131k Muhabirli\u011fi\u201dne ba\u015flad\u0131.\nBir\u00e7ok siyasiyi hem yurt i\u00e7inde hem yurt d\u0131\u015f\u0131nda takip etti.\nKanal 24\u2019\u00fc Habert\u00fcrk televizyonu izledi.\nOrada da siyaset ile i\u00e7 i\u00e7eydi.\n2009 y\u0131l\u0131 ortas\u0131nda ise Ba\u015fkent Ankara\u2019dan ayr\u0131ld\u0131 ve kariyerine \u0130stanbul\u2019da devam etme karar\u0131 ald\u0131.\n2010 y\u0131l\u0131 Eyl\u00fcl ay\u0131ndan bu yana CNN T\u00dcRK televizyonunda Cumhurba\u015fkan\u0131 ve Ba\u015fbakanl\u0131k muhabiri olarak g\u00f6rev yap\u0131yor.\nLiderleri hem yurt i\u00e7inde hem de yurt d\u0131\u015f\u0131nda takip ediyor.\nEngellilere g\u00f6re yeniden in\u015faa edilen Alanya ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 dosya ile Gazeteciler Cemiyeti\u2019nden \u201cEn \u0130yi Haber \u00d6d\u00fcl\u00fc\u201dne sahip.\nBunun yan\u0131 s\u0131ra, her ge\u00e7en g\u00fcn daha da kirlenen Trakya\u2019n\u0131n bir zamanlar cansuyu olan Ergene Nehri ile ilgili haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 dosya ile de \u201cY\u0131l\u0131n Do\u011fa Sava\u015f\u00e7\u0131s\u0131\u201d \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc ald\u0131.\nFelsefe b\u00f6l\u00fcm\u00fc mesle\u011fine ve kariyerine bir\u00e7ok ayr\u0131cal\u0131k katt\u0131.\n\u0130leri seviyede bildi\u011fi \u0130ngilizce ve \u0130talyanca da mesle\u011fine b\u00fcy\u00fck katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\nT\u00fcrkiye g\u00fcndeminden arda kalan vakitlerde ise bol bol okumay\u0131, kayak yapmay\u0131, tenis oyanamay\u0131 seviyor.\nBir de yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 roman\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede bitirmeyi hayal ediyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "1983 y\u0131l\u0131nda Ankara'da do\u011fdu.",
    "meta_lang": "tr"
}