{
    "article_id": "411e41a95f0b404805828479337dca7d.1590265547.3055816",
    "title": "Survivor finali nerede ve ne zaman olacak? Acun Il\u0131cal\u0131 CNN T\u00dcRK'te a\u00e7\u0131klad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/magazin/survivor-finali-nerede-ve-ne-zaman-olacak-acun-ilicali-cnn-turkte-acikladi",
    "url": "http://cnnturk.com/video/magazin/survivor-finali-nerede-ve-ne-zaman-olacak-acun-ilicali-cnn-turkte-acikladi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb475d92af1071a5860322c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb475d92af1071a5860322c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ekranlar\u0131n sevilen yar\u0131\u015fma program\u0131 Survivor 2020 ile ad\u0131ndan s\u00f6z ettirmeye devam eden Acun Il\u0131cal\u0131, CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131na kat\u0131ld\u0131.\n\nTelevizyon d\u00fcnyas\u0131n\u0131n dev ismi, Acun Il\u0131cal\u0131, Survivor program\u0131n\u0131n hemen ard\u0131ndan CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda Damla U\u011furt\u00fcrk\u2019\u00fcn sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\nAcun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015fu \u015fekilde;\n\nLiglerin a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \u00e7ok oynanabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum ama istekleri anlay\u0131\u015fla kar\u015f\u0131l\u0131yorum. Federasyon oynatmak istiyor hakl\u0131lar normal hayata d\u00f6nmek istiyorlar. Federasyon iste\u011fini s\u00f6yledi ama bir parantez var orada \u2018\u015fartlar olu\u015fursa\u2019 diye dedi. Bence \u015fartlar olu\u015fmayacak. Ben ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. Nihat \u00d6zdemir\u2019in iyi niyetini anl\u0131yorum. Ben Nihat \u00d6zdemir'in yerinde olmak da istemezdim. Ben olsam ligleri 1 A\u011fustos'ta ba\u015flat\u0131r\u0131m, ligler 10 Eyl\u00fcl'e kadar devam eder. 3 Hafta ara verilir. Sonra yeni sezonu ba\u015flat\u0131rd\u0131m.\n\nMilli ma\u00e7 vard\u0131 Galatasaray'\u0131n stad\u0131nda. Bir anda binlerce Galatasarayl\u0131 taraftar\u0131n aras\u0131nda kald\u0131m. UEFA finalinde de Galatasaray'a stadyumdan destek verdim. Benim t\u00fcm tak\u0131mlar ve taraftarlar\u0131yla aram \u00e7ok iyidir. Trabzonspor taraftar\u0131yla da ma\u00e7 izledim. Bu i\u015fte yenmek de var yenilmek de.\n\nFutbolsa bir enerji y\u00fcz\u00fcnden aram\u0131n a\u00e7\u0131k oldu\u011fu hi\u00e7bir insan olmad\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu bir e\u011flence.\n\nEsat ile futbol konusunda hayat\u0131mda bir defa bile tart\u0131\u015fmad\u0131m. Derbiyi bile beraber izlemi\u015fli\u011fimiz var. Birka\u00e7 ma\u00e7a beraber de gitmi\u015fizdir.\n\nFenerbah\u00e7e ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapmak gibi bir d\u00fc\u015f\u00fcncem yok. Bu i\u015fte amat\u00f6r kald\u0131\u011f\u0131n zaman i\u015fin zevkini dibine kadar ya\u015f\u0131yorsun. Fenerbah\u00e7e\u2019nin Avrupa Kupas\u0131\u2019ndaki b\u00fct\u00fcn ma\u00e7lar\u0131na gittim. Orada o y\u00f6neticilerimizin ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 y\u00fck\u00fc g\u00f6rd\u00fcm. Ba\u015far\u0131ya kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 derecede ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m var. Hayat\u0131mda hi\u00e7 ba\u015far\u0131s\u0131z olmad\u0131m. Yani ara d\u00f6nemlerde olabilir ama genel anlamda ba\u015far\u0131s\u0131z olmad\u0131m. Y\u00f6netici olmak falan bunlar benim i\u00e7in kolay i\u015fler de\u011fil. Di\u011fer i\u015flerimi b\u0131rakmam laz\u0131m \u015fu anda \u00f6yle bir vaktim yok. Spor kanal\u0131yla ilgili de bir plan\u0131m yok. Ancak \u015funu s\u00f6yleyebilirim Avrupa'da bir kul\u00fcp almay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\nFenerbah\u00e7e iyi bir d\u00f6nem ge\u00e7irmedi. Ben \u015funu getiririm falan diyemem. \u00c7\u00fcnk\u00fc ekonomik olarak durum iyi de\u011fil. Mesut \u00d6zil konusunda ne desem man\u015fet oluyor. 1 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmesi var. S\u00f6zle\u015fmesi bitti\u011fi anda Fenerbah\u00e7e'nin favori oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bu konuda da elimden geleni yapar\u0131m. Arda Turan T\u00fcrkiye'nin en kariyerli futbolcusu. Bundan sonra hi\u00e7 futbola d\u00f6nmese de efsane olarak kalacak.\n\nBenim teknik direkt\u00f6r konusunda bir fikrim var ama s\u00f6ylemem do\u011fru olmaz. Fenerbah\u00e7e y\u00f6netimini zor durumda b\u0131rakmak istemem. Onlar do\u011fru ismi bulacaklard\u0131r.\n\nAlex'i Survivor'da g\u00f6rmeyi asla istemem. Her futbolcuyu bir buraya \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131yoruz. \u0130lhan Mans\u0131z dedi\u011finiz zaman o m\u00fccadeleyi g\u00f6sterecek biri oldu\u011funu anl\u0131yorsunuz. Alex'in T\u00fcrk\u00e7esi de zay\u0131f. Ayr\u0131ca kendisi aile babas\u0131 ve rahat bir isim buraya uygun biri de\u011fil.\n\nEuroleague organizasyonu b\u00fcy\u00fck sa\u00e7mal\u0131k. Euroleague y\u00f6netimini istifaya davet ediyorum. Orada para i\u015fleri var da tam \u00e7\u00f6zemedim.\n\nEmre Bel\u00f6zo\u011flu'nun futbolu b\u0131rakmas\u0131 T\u00fcrk futbolu i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir kay\u0131p olacakt\u0131r. Fenerbah\u00e7e'nin teknik ekibinde kariyerini s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\nEmre Bel\u00f6zo\u011flu, Arda Turan ve ben ayak tenisinde \u00e7ok iyi bir tak\u0131m oluruz. Bu \u00fc\u00e7l\u00fcye isteyen rakip gelebilir. Ben futbolcu seviyesinde de\u011filim. Ama futbolcu olmayan seviyesinde de en iyisiyim.\n\nSurvivor finalini T\u00fcrkiye'de yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 umuyorum. Final Temmuz'un biraz daha ilerisinde olacak.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "ne",
        "\u00e7ok",
        "cnn",
        "bu",
        "iyi",
        "var",
        "t\u00fcrkte",
        "nerede",
        "olacak",
        "survivor",
        "ve",
        "bir",
        "yok",
        "zaman",
        "finali",
        "il\u0131cal\u0131",
        "da",
        "ben",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "acun \u0131l\u0131cal\u0131",
        "survivor",
        "damla u\u011furt\u00fcrk",
        "cnn t\u00fcrk",
        "Instagram",
        "survivor ne zaman",
        "survivor final"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ekranlar\u0131n sevilen yar\u0131\u015fma program\u0131 Survivor 2020 ile ad\u0131ndan s\u00f6z ettirmeye devam eden Acun Il\u0131cal\u0131, CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131na kat\u0131ld\u0131.\nTelevizyon d\u00fcnyas\u0131n\u0131n dev ismi, Acun Il\u0131cal\u0131, Survivor program\u0131n\u0131n hemen ard\u0131ndan CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda Damla U\u011furt\u00fcrk\u2019\u00fcn sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\nAcun Il\u0131cal\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015fu \u015fekilde;Liglerin a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \u00e7ok oynanabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum ama istekleri anlay\u0131\u015fla kar\u015f\u0131l\u0131yorum.\nFederasyon oynatmak istiyor hakl\u0131lar normal hayata d\u00f6nmek istiyorlar.\nFederasyon iste\u011fini s\u00f6yledi ama bir parantez var orada \u2018\u015fartlar olu\u015fursa\u2019 diye dedi.\nBen ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\nNihat \u00d6zdemir\u2019in iyi niyetini anl\u0131yorum.\nBen Nihat \u00d6zdemir'in yerinde olmak da istemezdim.\nBen olsam ligleri 1 A\u011fustos'ta ba\u015flat\u0131r\u0131m, ligler 10 Eyl\u00fcl'e kadar devam eder.\n3 Hafta ara verilir.\nSonra yeni sezonu ba\u015flat\u0131rd\u0131m.\nMilli ma\u00e7 vard\u0131 Galatasaray'\u0131n stad\u0131nda.\nBir anda binlerce Galatasarayl\u0131 taraftar\u0131n aras\u0131nda kald\u0131m.\nUEFA finalinde de Galatasaray'a stadyumdan destek verdim.\nBenim t\u00fcm tak\u0131mlar ve taraftarlar\u0131yla aram \u00e7ok iyidir.\nTrabzonspor taraftar\u0131yla da ma\u00e7 izledim.\nBu i\u015fte yenmek de var yenilmek de.\nFutbolsa bir enerji y\u00fcz\u00fcnden aram\u0131n a\u00e7\u0131k oldu\u011fu hi\u00e7bir insan olmad\u0131.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc bu bir e\u011flence.\nEsat ile futbol konusunda hayat\u0131mda bir defa bile tart\u0131\u015fmad\u0131m.\nDerbiyi bile beraber izlemi\u015fli\u011fimiz var.\nFenerbah\u00e7e ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapmak gibi bir d\u00fc\u015f\u00fcncem yok.\nBu i\u015fte amat\u00f6r kald\u0131\u011f\u0131n zaman i\u015fin zevkini dibine kadar ya\u015f\u0131yorsun.\nBa\u015far\u0131ya kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 derecede ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131m var.\nYani ara d\u00f6nemlerde olabilir ama genel anlamda ba\u015far\u0131s\u0131z olmad\u0131m.\nY\u00f6netici olmak falan bunlar benim i\u00e7in kolay i\u015fler de\u011fil.\nDi\u011fer i\u015flerimi b\u0131rakmam laz\u0131m \u015fu anda \u00f6yle bir vaktim yok.\nSpor kanal\u0131yla ilgili de bir plan\u0131m yok.\nAncak \u015funu s\u00f6yleyebilirim Avrupa'da bir kul\u00fcp almay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nFenerbah\u00e7e iyi bir d\u00f6nem ge\u00e7irmedi.\nBen \u015funu getiririm falan diyemem.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ekonomik olarak durum iyi de\u011fil.\nMesut \u00d6zil konusunda ne desem man\u015fet oluyor.\n1 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmesi var.\nS\u00f6zle\u015fmesi bitti\u011fi anda Fenerbah\u00e7e'nin favori oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nBu konuda da elimden geleni yapar\u0131m.\nBundan sonra hi\u00e7 futbola d\u00f6nmese de efsane olarak kalacak.\nBenim teknik direkt\u00f6r konusunda bir fikrim var ama s\u00f6ylemem do\u011fru olmaz.\nHer futbolcuyu bir buraya \u00e7a\u011f\u0131rm\u0131yoruz.\n\u0130lhan Mans\u0131z dedi\u011finiz zaman o m\u00fccadeleyi g\u00f6sterecek biri oldu\u011funu anl\u0131yorsunuz.\nAyr\u0131ca kendisi aile babas\u0131 ve rahat bir isim buraya uygun biri de\u011fil.\nOrada para i\u015fleri var da tam \u00e7\u00f6zemedim.\nEmre Bel\u00f6zo\u011flu'nun futbolu b\u0131rakmas\u0131 T\u00fcrk futbolu i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir kay\u0131p olacakt\u0131r.\nFenerbah\u00e7e'nin teknik ekibinde kariyerini s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nEmre Bel\u00f6zo\u011flu, Arda Turan ve ben ayak tenisinde \u00e7ok iyi bir tak\u0131m oluruz.\nBu \u00fc\u00e7l\u00fcye isteyen rakip gelebilir.\nBen futbolcu seviyesinde de\u011filim.\nAma futbolcu olmayan seviyesinde de en iyisiyim.\nSurvivor finalini T\u00fcrkiye'de yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 umuyorum.\nFinal Temmuz'un biraz daha ilerisinde olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bu y\u0131l da Survivor'la ekranlarda f\u0131rt\u0131nalar estiren Acun Il\u0131cal\u0131, CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131nda merak edilenleri cevaplad\u0131. Il\u0131cal\u0131 merakla beklenen Survivor finalinin nerede ve ne zaman yap\u0131laca\u011f\u0131yla ilgili olarak \"Survivor finalini T\u00fcrkiye'de yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 umuyorum. Final Temmuz'un biraz daha ilerisinde olacak.\"...",
    "meta_lang": "tr"
}