{
    "article_id": "8c373bcbf277b39959f220b121e445e3.1590265776.4984121",
    "title": "Kemal Do\u011fulu: 4 gece bankta ge\u00e7irdim!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/kemal-dogulu-4-gece-bankta-gecirdim",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/kemal-dogulu-4-gece-bankta-gecirdim",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8b8c3c8c3730fcc93cd5e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8b8c3c8c3730fcc93cd5e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dcnl\u00fc modac\u0131 Kemal Do\u011fulu, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 y\u0131llar sonra ilk kez 'Doya Doya Moda' program\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131. Do\u011fulu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Parktaki bankta 4 gece ge\u00e7irdim\" dedi.\n\n\n\n\n\n'Doya Doya Moda' 22 May\u0131s haftas\u0131n\u0131n finaline, birbiri ard\u0131na gelen itiraflar damga vurdu. Program\u0131n sevilen j\u00fcrisi Kemal Do\u011fulu, hayat\u0131yla ilgili ger\u00e7ekleri ilk kez anlatt\u0131.\n\nDo\u011fulu, 17 ya\u015f\u0131nda Mersin'den \u0130stanbul'a geldi\u011fini ve o g\u00fcnlerde ne evi, ne arkada\u015f\u0131 ne de paras\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi. \u0130\u015fte Kemal Do\u011fulu'dan y\u0131llar sonra gelen itiraf: \"\n\n\"\u0130stanbul'a ilk geldi\u011fimde 17 ya\u015f\u0131ndayd\u0131m. Kimse bilmez, gece parkta yatm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131m vard\u0131. Evim, arkada\u015f\u0131m param yoktu. Senin k\u00fc\u00e7\u00fck pandal\u0131 havlun varm\u0131\u015f bende o da yoktu. Parktaki bankta 4 gece ge\u00e7irmi\u015fli\u011fim var uyumadan, ba\u015f\u0131ma bir \u015fey gelir mi korkusuyla... Dolay\u0131s\u0131yla \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, \u00e7ok \u00e7abalad\u0131m, \u00e7ok didindim, \u00e7ok kaz\u0131k yedim, s\u0131rt\u0131mdan b\u0131\u00e7akland\u0131m ama y\u0131lmay\u0131p \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. T\u0131rnaklar\u0131mdan kan geldi.\"\n\n\"G\u00f6kten zembille inmi\u015fim sanan bir kitle var. \u00c7ok ac\u0131m var. \u0130nsanlarla payla\u015fmam. Daha \u00f6nce s\u00f6ylememi\u015ftim. Ba\u015fka bir \u015fehirde tutunmak zor. Ben Mersin'den \u00e7\u0131k\u0131p gelmi\u015f bir \u00e7ocuktum. Sonras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak de\u011fi\u015ftirdim kaderimi. Hayat\u0131m iyiydi ama hayalim bu de\u011fildi.\"\n\n\"Yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fler sayesinde geldim buralara. Televizyona \u00e7\u0131kmak gibi bir hayalim yoktu. \u00c7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m, aileme bakaca\u011f\u0131m ve kiram\u0131 \u00f6deyece\u011fim, ekmek alacak param olsun diye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\"\n\n\"\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m sonucunda b\u00f6yle bir pozisyona geldim. En karanl\u0131k an\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcne\u015f do\u011fuyor. Kolay kolay olmuyor. O zamanlar bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fum 4 karde\u015fim vard\u0131. 40 ya\u015f\u0131nday\u0131m, 8 ya\u015f\u0131ndan beri \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "ne",
        "yoktu",
        "do\u011fulu",
        "var",
        "gece",
        "kemal",
        "bankta",
        "ilk",
        "doya",
        "bir",
        "ge\u00e7irdim"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kemal Do\u011fulu",
        "magazin",
        "itiraf"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00dcnl\u00fc modac\u0131 Kemal Do\u011fulu, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 y\u0131llar sonra ilk kez 'Doya Doya Moda' program\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131.\nDo\u011fulu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Parktaki bankta 4 gece ge\u00e7irdim\" dedi.\n'Doya Doya Moda' 22 May\u0131s haftas\u0131n\u0131n finaline, birbiri ard\u0131na gelen itiraflar damga vurdu.\nProgram\u0131n sevilen j\u00fcrisi Kemal Do\u011fulu, hayat\u0131yla ilgili ger\u00e7ekleri ilk kez anlatt\u0131.\nDo\u011fulu, 17 ya\u015f\u0131nda Mersin'den \u0130stanbul'a geldi\u011fini ve o g\u00fcnlerde ne evi, ne arkada\u015f\u0131 ne de paras\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u0130\u015fte Kemal Do\u011fulu'dan y\u0131llar sonra gelen itiraf: \"\"\u0130stanbul'a ilk geldi\u011fimde 17 ya\u015f\u0131ndayd\u0131m.\nKimse bilmez, gece parkta yatm\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131m vard\u0131.\nEvim, arkada\u015f\u0131m param yoktu.\nSenin k\u00fc\u00e7\u00fck pandal\u0131 havlun varm\u0131\u015f bende o da yoktu.\nParktaki bankta 4 gece ge\u00e7irmi\u015fli\u011fim var uyumadan, ba\u015f\u0131ma bir \u015fey gelir mi korkusuyla... Dolay\u0131s\u0131yla \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, \u00e7ok \u00e7abalad\u0131m, \u00e7ok didindim, \u00e7ok kaz\u0131k yedim, s\u0131rt\u0131mdan b\u0131\u00e7akland\u0131m ama y\u0131lmay\u0131p \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\nT\u0131rnaklar\u0131mdan kan geldi.\"\n\"G\u00f6kten zembille inmi\u015fim sanan bir kitle var.\n\u00c7ok ac\u0131m var.\n\u0130nsanlarla payla\u015fmam.\nDaha \u00f6nce s\u00f6ylememi\u015ftim.\nBa\u015fka bir \u015fehirde tutunmak zor.\nBen Mersin'den \u00e7\u0131k\u0131p gelmi\u015f bir \u00e7ocuktum.\nSonras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak de\u011fi\u015ftirdim kaderimi.\nHayat\u0131m iyiydi ama hayalim bu de\u011fildi.\"\n\"Yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015fler sayesinde geldim buralara.\nTelevizyona \u00e7\u0131kmak gibi bir hayalim yoktu.\n\u00c7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m, aileme bakaca\u011f\u0131m ve kiram\u0131 \u00f6deyece\u011fim, ekmek alacak param olsun diye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\"\n\"\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131m sonucunda b\u00f6yle bir pozisyona geldim.\nEn karanl\u0131k an\u0131n ard\u0131ndan g\u00fcne\u015f do\u011fuyor.\nKolay kolay olmuyor.\nO zamanlar bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fum 4 karde\u015fim vard\u0131.\n40 ya\u015f\u0131nday\u0131m, 8 ya\u015f\u0131ndan beri \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00dcnl\u00fc modac\u0131\u00a0Kemal Do\u011fulu, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 y\u0131llar sonra ilk kez 'Doya Doya Moda' program\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131. Do\u011fulu a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Parktaki bankta 4 gece ge\u00e7irdim\" dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}