{
    "article_id": "0e71d79d4a7f58a8a1f50bbd18087939.1590265781.3008285",
    "title": "Son dakika: \u2018K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada\u2019 y\u0131ll\u0131k izin olmaz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/son-dakika-kisa-calismada-yillik-izin-olmaz",
    "url": "http://cnnturk.com/ekonomi/son-dakika-kisa-calismada-yillik-izin-olmaz",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8a9c3c8c3730fcc93ccbc.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8a9c3c8c3730fcc93ccbc.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Son dakika haberine g\u00f6re k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar y\u0131ll\u0131k izinlerini kullanamazlar. Bununla birlikte yapt\u0131klar\u0131 i\u015f gere\u011fi bayram gibi resmi tatillerde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 gerekirse ek \u00fccret al\u0131rlar.(Cem K\u0131l\u0131\u00e7/Milliyet)\n\n\n\n\n\nDaha \u00f6nce de \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131m\u0131zda olan ancak corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 y\u00fcz binlerce \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgilendirmeler okurlar\u0131m\u0131zdan b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. Hem bu konunun daha \u00f6nce bu kadar kitlesel olmamas\u0131, hem de ko\u015fullar\u0131 esnekle\u015ftirme amac\u0131yla yeni d\u00fczenleme yap\u0131lmas\u0131 bu konuya ilgiyi diri tutuyor. Yaz\u0131 dizimizin son g\u00fcn\u00fcnde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ili\u015fkin detaylar\u0131 incelemeye devam ediyoruz.\n\n1 - \u0130\u015fler k\u00f6t\u00fcye gitti\u011finden konkordato ilan etmi\u015f bir i\u015fveren olarak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunda bulunabilir miyim?\n\nBir i\u015fverenin i\u015flerinin k\u00f6t\u00fcye gitmesi nedeniyle konkordato ilan etmesi, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan yararlanmak \u00fczere ba\u015fvuru yapmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir engel de\u011fildir. Dolay\u0131s\u0131yla, konkordato ilan eden bir i\u015fveren de k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunda bulunabilir.\n\n2 - \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde herhangi bir evrak vermesi gerekli mi?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 d\u00f6neminde i\u015f\u00e7ilerin \u0130\u015eKUR\u2019a herhangi bir belge sunmas\u0131 gerekmiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fvuru evraklar\u0131 veya s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde eksik ya da hatal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle istenen evraklar, i\u015fveren taraf\u0131ndan elektronik ortamda \u0130\u015eKUR\u2019a veriliyor. Dolay\u0131s\u0131yla, i\u015f\u00e7inin herhangi bir evrak vermesine gerek yok.\n\n3 - Kronik hastalar ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in herhangi farkl\u0131 bir uygulama var m\u0131?\n\nBu a\u00e7\u0131dan, \u00f6ncelikle s\u00f6z konusu ki\u015filer i\u00e7in g\u00fcndemde olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek gerekiyor. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle 65 ve \u00fczeri ya\u015flardaki vatanda\u015flar ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi d\u00fc\u015f\u00fck ve kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, ast\u0131m KOAH, kalp/damar hastal\u0131\u011f\u0131, b\u00f6brek, hipertansiyon ve karaci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar\u0131 daha olumsuz etkilemesi sebebiyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmi\u015fti. Bu bak\u0131mdan i\u015f s\u00f6zle\u015fmesine dayal\u0131 olarak bir i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmakta iken kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 65 ya\u015f \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmeleri m\u00fcmk\u00fcn bulunmuyor. S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanman\u0131n temel ko\u015fullar\u0131 olan son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 durumunda \u00f6denekten yararlanmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn. Bununla birlikte, \u00f6denekten yararlan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in i\u015fverenin ba\u015fvuruda bulunmu\u015f olmas\u0131 ve i\u015fyerinde faaliyetin en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalt\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 da gerekiyor.\n\n4 - Malul ve engellilerin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u015fartlar\u0131 farkl\u0131 m\u0131?\n\nBir \u00f6nceki soruya cevaben belirtti\u011fim \u00fczere, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 zorlay\u0131c\u0131 sebep gerek\u00e7esiyle yap\u0131lan k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurular\u0131nda i\u015f\u00e7ilerin \u00f6denekten yararlanabilmesi i\u00e7in; i\u015fverenin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma talebinin uygun bulunmas\u0131, i\u015f\u00e7inin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya tabi tutulmas\u0131 ve k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarih itibar\u0131yla son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mas\u0131 gerekiyor. Bu \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanabilirler.\n\n5 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini IBAN \u00fczerinden mi, alaca\u011f\u0131m yoksa PTT\u2019ye gitmem gerekecek mi?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda olan \u00e7al\u0131\u015fanlar, e-Devlet \u00fczerinden k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6deneklerini sorgulayabiliyorlar. \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n \u0130\u015eKUR sayfas\u0131nda IBAN bilgileri tan\u0131ml\u0131 ise \u00f6demeler s\u00f6z konusu banka hesab\u0131na yat\u0131r\u0131l\u0131yor. Ayr\u0131ca, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusu s\u0131ras\u0131nda \u0130\u015eKUR\u2019a sunulmas\u0131 gereken \u201ck\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulanacak i\u015f\u00e7i listesi\u201d evrak\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n IBAN bilgileri de talep ediliyor. Bununla birlikte, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6denekleri PTT \u015fubelerinden de al\u0131nabiliyor. Bu bak\u0131mdan, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n IBAN bilgilerinin \u0130\u015eKUR sisteminde kay\u0131tl\u0131 olmas\u0131 durumunda PTT\u2019ye gitmeden banka kart\u0131 ile ATM\u2019den de i\u015flem yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn.\n\n6 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi al\u0131nmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre i\u00e7erisinde y\u0131ll\u0131k izin kullan\u0131l\u0131r m\u0131?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin ba\u011flanmas\u0131 sonras\u0131nda y\u0131ll\u0131k \u00fccretli izin kullan\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu olamaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ile hi\u00e7bir \u00fccretli izin s\u00fcresi i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7emez. Ancak \u00f6dene\u011fin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihe kadar y\u0131ll\u0131k \u00fccretli izin kullan\u0131m\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\n7 - Bu d\u00f6neme denk gelebilecek resmi tatiller ve bayramlar mesai olarak say\u0131l\u0131r m\u0131?\n\nBu durum, \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcrelerinin azalt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma modelinde g\u00fcndeme gelebilecektir. Buna g\u00f6re, salg\u0131n nedeniyle \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcreleri azalt\u0131lan firmalarda \u00e7al\u0131\u015fanlar resmi tatil veya bayramda, yani tatil g\u00fcn\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flarsa, hem tatil g\u00fcn\u00fc i\u00e7in \u00fccretleri \u00f6denecek hem de tatil g\u00fcn\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan 1 g\u00fcnl\u00fck \u00fccretlerini alacaklard\u0131r.\n\n8 - \u00d6dene\u011fi al\u0131rken sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalan\u0131l\u0131r m\u0131?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 s\u00fcresince i\u015f\u00e7ilerin \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131klar\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in Genel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131 primleri \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu\u2019na bildirilmekte olup ilgililer ve bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fu ki\u015filer sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalanabilir.\n\n9 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00fccreti \u00fczerine \u00fccret fark\u0131 \u00f6deyen \u015firketlere y\u00f6nelik te\u015fvikler var m\u0131?\n\nHerhangi bir zorunluluklar\u0131 olmamakla birlikte, baz\u0131 i\u015fverenler k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6neminde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelir kay\u0131plar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ilave olarak \u00fccret fark\u0131 \u00f6demektedir. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilen d\u00f6nemde i\u015fveren taraf\u0131ndan yap\u0131lacak bu t\u00fcr \u00f6demelerin Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu\u2019na bildirilmesi gerekiyor. Ancak s\u00f6z konusu \u00f6demeleri yapan i\u015fverenlere y\u00f6nelik herhangi bir te\u015fvik s\u00f6z konusu de\u011fildir.",
    "keywords": [
        "konusu",
        "dakika",
        "bu",
        "\u00e7al\u0131\u015fmada",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "k\u0131sa",
        "y\u0131ll\u0131k",
        "s\u00f6z",
        "son",
        "olmas\u0131",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "izin",
        "olmaz"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ekonomi",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "y\u0131ll\u0131k izin",
        "\u00fccret"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son dakika haberine g\u00f6re k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar y\u0131ll\u0131k izinlerini kullanamazlar.\nBununla birlikte yapt\u0131klar\u0131 i\u015f gere\u011fi bayram gibi resmi tatillerde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 gerekirse ek \u00fccret al\u0131rlar.\n(Cem K\u0131l\u0131\u00e7/Milliyet)Daha \u00f6nce de \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131m\u0131zda olan ancak corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 y\u00fcz binlerce \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bilgilendirmeler okurlar\u0131m\u0131zdan b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\nHem bu konunun daha \u00f6nce bu kadar kitlesel olmamas\u0131, hem de ko\u015fullar\u0131 esnekle\u015ftirme amac\u0131yla yeni d\u00fczenleme yap\u0131lmas\u0131 bu konuya ilgiyi diri tutuyor.\nYaz\u0131 dizimizin son g\u00fcn\u00fcnde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ili\u015fkin detaylar\u0131 incelemeye devam ediyoruz.\n1 - \u0130\u015fler k\u00f6t\u00fcye gitti\u011finden konkordato ilan etmi\u015f bir i\u015fveren olarak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunda bulunabilir miyim?\nBir i\u015fverenin i\u015flerinin k\u00f6t\u00fcye gitmesi nedeniyle konkordato ilan etmesi, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan yararlanmak \u00fczere ba\u015fvuru yapmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bir engel de\u011fildir.\nDolay\u0131s\u0131yla, konkordato ilan eden bir i\u015fveren de k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunda bulunabilir.\n2 - \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde herhangi bir evrak vermesi gerekli mi?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 d\u00f6neminde i\u015f\u00e7ilerin \u0130\u015eKUR\u2019a herhangi bir belge sunmas\u0131 gerekmiyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fvuru evraklar\u0131 veya s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde eksik ya da hatal\u0131 olmas\u0131 nedeniyle istenen evraklar, i\u015fveren taraf\u0131ndan elektronik ortamda \u0130\u015eKUR\u2019a veriliyor.\nDolay\u0131s\u0131yla, i\u015f\u00e7inin herhangi bir evrak vermesine gerek yok.\n3 - Kronik hastalar ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in herhangi farkl\u0131 bir uygulama var m\u0131?\nBu a\u00e7\u0131dan, \u00f6ncelikle s\u00f6z konusu ki\u015filer i\u00e7in g\u00fcndemde olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek gerekiyor.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle 65 ve \u00fczeri ya\u015flardaki vatanda\u015flar ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi d\u00fc\u015f\u00fck ve kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, ast\u0131m KOAH, kalp/damar hastal\u0131\u011f\u0131, b\u00f6brek, hipertansiyon ve karaci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar\u0131 daha olumsuz etkilemesi sebebiyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmi\u015fti.\nBu bak\u0131mdan i\u015f s\u00f6zle\u015fmesine dayal\u0131 olarak bir i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmakta iken kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 65 ya\u015f \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmeleri m\u00fcmk\u00fcn bulunmuyor.\nS\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanman\u0131n temel ko\u015fullar\u0131 olan son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 durumunda \u00f6denekten yararlanmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn.\nBununla birlikte, \u00f6denekten yararlan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in i\u015fverenin ba\u015fvuruda bulunmu\u015f olmas\u0131 ve i\u015fyerinde faaliyetin en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalt\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 da gerekiyor.\n4 - Malul ve engellilerin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u015fartlar\u0131 farkl\u0131 m\u0131?\nBir \u00f6nceki soruya cevaben belirtti\u011fim \u00fczere, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 zorlay\u0131c\u0131 sebep gerek\u00e7esiyle yap\u0131lan k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurular\u0131nda i\u015f\u00e7ilerin \u00f6denekten yararlanabilmesi i\u00e7in; i\u015fverenin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma talebinin uygun bulunmas\u0131, i\u015f\u00e7inin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya tabi tutulmas\u0131 ve k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarih itibar\u0131yla son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mas\u0131 gerekiyor.\nBu \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131yan t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanabilirler.\n5 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini IBAN \u00fczerinden mi, alaca\u011f\u0131m yoksa PTT\u2019ye gitmem gerekecek mi?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 kapsam\u0131nda olan \u00e7al\u0131\u015fanlar, e-Devlet \u00fczerinden k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6deneklerini sorgulayabiliyorlar.\n\u00c7al\u0131\u015fan\u0131n \u0130\u015eKUR sayfas\u0131nda IBAN bilgileri tan\u0131ml\u0131 ise \u00f6demeler s\u00f6z konusu banka hesab\u0131na yat\u0131r\u0131l\u0131yor.\nAyr\u0131ca, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusu s\u0131ras\u0131nda \u0130\u015eKUR\u2019a sunulmas\u0131 gereken \u201ck\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulanacak i\u015f\u00e7i listesi\u201d evrak\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n IBAN bilgileri de talep ediliyor.\nBununla birlikte, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6denekleri PTT \u015fubelerinden de al\u0131nabiliyor.\nBu bak\u0131mdan, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n IBAN bilgilerinin \u0130\u015eKUR sisteminde kay\u0131tl\u0131 olmas\u0131 durumunda PTT\u2019ye gitmeden banka kart\u0131 ile ATM\u2019den de i\u015flem yapmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn.\n6 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi al\u0131nmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre i\u00e7erisinde y\u0131ll\u0131k izin kullan\u0131l\u0131r m\u0131?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin ba\u011flanmas\u0131 sonras\u0131nda y\u0131ll\u0131k \u00fccretli izin kullan\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu olamaz.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ile hi\u00e7bir \u00fccretli izin s\u00fcresi i\u00e7 i\u00e7e ge\u00e7emez.\nAncak \u00f6dene\u011fin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihe kadar y\u0131ll\u0131k \u00fccretli izin kullan\u0131m\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n7 - Bu d\u00f6neme denk gelebilecek resmi tatiller ve bayramlar mesai olarak say\u0131l\u0131r m\u0131?\nBu durum, \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcrelerinin azalt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma modelinde g\u00fcndeme gelebilecektir.\nBuna g\u00f6re, salg\u0131n nedeniyle \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcreleri azalt\u0131lan firmalarda \u00e7al\u0131\u015fanlar resmi tatil veya bayramda, yani tatil g\u00fcn\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015flarsa, hem tatil g\u00fcn\u00fc i\u00e7in \u00fccretleri \u00f6denecek hem de tatil g\u00fcn\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan 1 g\u00fcnl\u00fck \u00fccretlerini alacaklard\u0131r.\n8 - \u00d6dene\u011fi al\u0131rken sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalan\u0131l\u0131r m\u0131?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 s\u00fcresince i\u015f\u00e7ilerin \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131klar\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in Genel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131 primleri \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu\u2019na bildirilmekte olup ilgililer ve bakmakla y\u00fck\u00fcml\u00fc oldu\u011fu ki\u015filer sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalanabilir.\n9 - K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00fccreti \u00fczerine \u00fccret fark\u0131 \u00f6deyen \u015firketlere y\u00f6nelik te\u015fvikler var m\u0131?\nHerhangi bir zorunluluklar\u0131 olmamakla birlikte, baz\u0131 i\u015fverenler k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma d\u00f6neminde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelir kay\u0131plar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ilave olarak \u00fccret fark\u0131 \u00f6demektedir.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilen d\u00f6nemde i\u015fveren taraf\u0131ndan yap\u0131lacak bu t\u00fcr \u00f6demelerin Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu\u2019na bildirilmesi gerekiyor.\nAncak s\u00f6z konusu \u00f6demeleri yapan i\u015fverenlere y\u00f6nelik herhangi bir te\u015fvik s\u00f6z konusu de\u011fildir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - Son dakika haberine g\u00f6re\u00a0k\u0131sa\u00a0\u00e7al\u0131\u015fma\u00a0uygulamas\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar y\u0131ll\u0131k izinlerini kullanamazlar. Bununla birlikte yapt\u0131klar\u0131 i\u015f gere\u011fi bayram gibi resmi tatillerde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 gerekirse ek \u00fccret al\u0131rlar.(Cem K\u0131l\u0131\u00e7/Milliyet)",
    "meta_lang": "tr"
}