{
    "article_id": "e6cc03db3c229575ab48f81ab4536307.1590265785.1030326",
    "title": "Pakdemirli: \u00d6demeler en k\u0131sa zamanda hesaplarda olacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/pakdemirli-odemeler-en-kisa-zamanda-hesaplarda-olacak",
    "url": "http://cnnturk.com/ekonomi/pakdemirli-odemeler-en-kisa-zamanda-hesaplarda-olacak",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec7f28e214ed80aa0edffae.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec7f28e214ed80aa0edffae.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, hayata ge\u00e7irilen T\u0130GEM Ceylanp\u0131nar Sulama Projesi sayesinde tek tu\u015fla binlerce d\u00f6n\u00fcm arazinin sulanaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dolay\u0131s\u0131yla bu arazilerde nadas sistemi kalkacak, ikinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleri sayesinde bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fi artacak, verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek. Hububat verimi dekarda 250 kilogramdan 500 kilograma \u00e7\u0131kacak ve kalite y\u00fckselecek\" dedi.\n\nBakan Pakdemirli, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck tar\u0131m i\u015fletmesi olan \u015eanl\u0131urfa Ceylanp\u0131nar Tar\u0131m \u0130\u015fletmesi'nde 60 bin dekar alan\u0131n sulanmas\u0131 amac\u0131yla Devlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ger\u00e7ekle\u015ftirilen 70 milyon lira yat\u0131r\u0131m bedeline sahip T\u0130GEM Ceylanp\u0131nar Sulama Projesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.\n\n\u015eanl\u0131urfa'da bulunmaktan b\u00fcy\u00fck mutluluk duydu\u011funu ifade eden Pakdemirli, salg\u0131n s\u00fcrecine ra\u011fmen \u00fclkeye b\u00fcy\u00fck projeler kazand\u0131ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr etti.\n\nPakdemirli, son 18 y\u0131lda bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ift\u00e7ilere verdi\u011fi destekle \u00fclkenin tar\u0131m ve orman alt yap\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendi\u011fini aktararak, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi ile tar\u0131msal \u00fcretim art\u0131\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ivme kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nT\u00fcrkiye'nin tar\u0131msal alan bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnyada 17. s\u0131rada olmas\u0131na ra\u011fmen tar\u0131msal has\u0131lada Avrupa'da birinci s\u0131raya y\u00fckseldi\u011fini aktaran Pakdemirli, bu anlamda d\u00fcnyada ise ilk on aras\u0131na girildi\u011fini kaydetti.\n\nPakdemirli, bu ba\u015far\u0131 hikayesinin \u00e7ift\u00e7ilerin oldu\u011funu belirterek, \"Bildi\u011finiz gibi, Bakanl\u0131k olarak tar\u0131msal \u00fcretim deste\u011fi, b\u00fct\u00e7emizden en b\u00fcy\u00fck pay\u0131, yani elimizdeki b\u00fct\u00e7enin y\u00fczde 8 ila y\u00fczde 9'unu \u015eanl\u0131urfa'ya \u00f6d\u00fcyoruz. \u015eanl\u0131urfa da \u00fclkemizin bitkisel ve hayvansal \u00fcretiminin yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 sa\u011flayarak, b\u00fct\u00fcn desteklerimizi sonuna kadar hak ediyor. Tabi \u015eanl\u0131urfa'ya gelmi\u015fken g\u00fczel haberler vermezsek olmaz. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n da a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u00fczere, TMO'nun sert ekmeklik bu\u011fday al\u0131m fiyat\u0131n\u0131 ton ba\u015f\u0131na 1350 liradan 1650 liraya y\u00fckseltiyoruz. Ayr\u0131ca \u00e7ift\u00e7ilerimize hububatta, 230 lira ton ba\u015f\u0131na prim ve destek \u00f6demesi yapaca\u011f\u0131z. Ve bakliyattaki prim ve destek \u00f6demesi de ton ba\u015f\u0131na 800 lira olacak.\" diye konu\u015ftu.\n\nDestekleme \u00f6demeleriyle ilgili m\u00fcjde verdi\n\nBakan Pakdemirli, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 noktas\u0131nda Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini ifade ederek, \"Yine g\u00fczel bir haber daha. Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde, \u00fclkemizden \u00c7in'e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkm\u0131\u015ft\u0131r. Bu kararla, uluslararas\u0131 piyasan\u0131n tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze duyulan g\u00fcveni de bir kez daha teyit edilmi\u015ftir. Hem s\u00fct \u00fcreticilerimize, hem de s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretici firmalar\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun.\" dedi.\n\nPakdemirli, bir g\u00fczel haberi daha oldu\u011funu vurgulayarak, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Hayvanc\u0131l\u0131k desteklemeleri kapsam\u0131nda \u00fcreticilerimize 6,6 milyar lira destekleme \u00f6demesinin may\u0131s sonu itibar\u0131yla 5,1 milyar liras\u0131n\u0131 \u00f6dedik. \u0130n\u015fallah haziran ay\u0131nda da 131 milyon lira besi deste\u011fini \u00f6deyece\u011fiz. B\u00f6ylelikle y\u0131l\u0131n ilk 6 ay\u0131 itibariyle toplam hayvanc\u0131l\u0131k desteklemelerinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 80'i olan 5,23 milyar lira destekleme \u00f6demesini yapm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\"\n\nBir di\u011fer konunun da pamuk destekleme \u00f6demesi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Pakdemirli, \"Pamuk fark \u00f6demeleri destekleme ba\u015fvurular\u0131 30 Nisan 2020'de tamamlanm\u0131\u015ft\u0131. Destekleme icmalleri olu\u015fturulma s\u00fcreci halen devam etmekte olup, in\u015fallah en k\u0131sa s\u00fcrede \u00f6demeler \u00e7ift\u00e7ilerimizin hesaplar\u0131na yat\u0131r\u0131lacakt\u0131r.\" diye konu\u015ftu.\n\n\"Verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek\"\n\nBekir Pakdemirli, Ceylanp\u0131nar'da 60 bin dekar araziyi sulamaya a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Devlet Su i\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ile T\u00fcrkiye tar\u0131m\u0131n\u0131n g\u00fcvencesi, en b\u00fcy\u00fck \u00e7ift\u00e7i kurulu\u015fumuz T\u0130GEM taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen Ceylanp\u0131nar Sulama Projemiz, yakla\u015f\u0131k 70 milyon lira yat\u0131r\u0131m bedeliyle hayata ge\u00e7irilmi\u015ftir. Bu projeyle tek tu\u015fla binlerce d\u00f6n\u00fcm arazi sulanabilecek. Dolay\u0131s\u0131yla bu arazilerde nadas sistemi kalkacak, ikinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleri sayesinde bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fi artacak, verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek. Hububat verimi dekarda 250 kilogramdan 500 kilograma \u00e7\u0131kacak ve kalite y\u00fckselecek. Her y\u0131l ilave 25 milyon lira gelir sa\u011flanacak. \u0130kinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleriyle bu gelir 70 milyon lira d\u00fczeylerine \u00e7\u0131kacak. B\u00f6ylece \u00fclke ekonomisine bu araziler 4 kat daha fazla katk\u0131 yapacak. Ayr\u0131ca daha fazla istihdam sa\u011flanacak, kanal sulamas\u0131 nedeniyle de enerji t\u00fcketimi azalacak. \u00dcretim maliyeti d\u00fc\u015fecek ve yer alt\u0131 su kullan\u0131m oran\u0131 azalacak.\"\n\n\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n hem \u00fcreten hem de 7 b\u00f6lgeye g\u00f6nderdi\u011fi mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ileriyle T\u00fcrkiye tar\u0131m\u0131n\u0131 s\u0131rtlam\u0131\u015f bir \u015fehir oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Pakdemirli, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde de Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn verdi\u011fi izinle, T\u00fcrkiye'nin yedi b\u00f6lgesine ekmek paras\u0131 kazanmaya giden yakla\u015f\u0131k 160 bin tar\u0131m i\u015f\u00e7isi \u015eanl\u0131urfal\u0131 karde\u015fime kolayl\u0131klar, hay\u0131rl\u0131 bol kazan\u00e7lar diliyorum.\" ifadesini kulland\u0131.Bakan Pakdemirli, bug\u00fcn Ceylanp\u0131nar Sulama Tesisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u015eanl\u0131urfa'da hasat\u0131 da ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 belirterek, herkese bereketli hasatlar diledi.\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine AK Parti \u015eanl\u0131urfa milletvekilleri \u0130brahim Halil Y\u0131ld\u0131z, Ahmet Akay, Halil \u015eavl\u0131, \u015eanl\u0131urfa Valisi Abdullah Erin, T\u0130GEM Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ay\u015fe Ay\u015fin I\u015f\u0131kgece ve di\u011fer ilgililer kat\u0131ld\u0131.\n\nSosyal mesafeye dikkat edilen t\u00f6rende, Bakan Pakdemirli ve kat\u0131l\u0131mc\u0131lar konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan 60 bin d\u00f6n\u00fcme su vermek i\u00e7in butona bast\u0131.\n\nT\u00f6renin ard\u0131ndan Bakan Pakdemirli T\u0130GEM taraf\u0131ndan kurulan stantlardaki \u00fcr\u00fcnleri ve b\u00f6lgedeki hayvanlar\u0131 da inceledi.",
    "keywords": [
        "b\u00fcy\u00fck",
        "bu",
        "tar\u0131m",
        "k\u0131sa",
        "zamanda",
        "ti\u0307gem",
        "s\u00fct",
        "\u00f6demeler",
        "olacak",
        "milyon",
        "ve",
        "hesaplarda",
        "lira",
        "pakdemirli",
        "da",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "pakdemirli",
        "\u00f6deme",
        "\u00e7ift\u00e7i",
        "hayvanc\u0131l\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, hayata ge\u00e7irilen T\u0130GEM Ceylanp\u0131nar Sulama Projesi sayesinde tek tu\u015fla binlerce d\u00f6n\u00fcm arazinin sulanaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dolay\u0131s\u0131yla bu arazilerde nadas sistemi kalkacak, ikinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleri sayesinde bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fi artacak, verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek.\nHububat verimi dekarda 250 kilogramdan 500 kilograma \u00e7\u0131kacak ve kalite y\u00fckselecek\" dedi.\nBakan Pakdemirli, T\u00fcrkiye'nin en b\u00fcy\u00fck tar\u0131m i\u015fletmesi olan \u015eanl\u0131urfa Ceylanp\u0131nar Tar\u0131m \u0130\u015fletmesi'nde 60 bin dekar alan\u0131n sulanmas\u0131 amac\u0131yla Devlet Su \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ger\u00e7ekle\u015ftirilen 70 milyon lira yat\u0131r\u0131m bedeline sahip T\u0130GEM Ceylanp\u0131nar Sulama Projesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.\n\u015eanl\u0131urfa'da bulunmaktan b\u00fcy\u00fck mutluluk duydu\u011funu ifade eden Pakdemirli, salg\u0131n s\u00fcrecine ra\u011fmen \u00fclkeye b\u00fcy\u00fck projeler kazand\u0131ran Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr etti.\nPakdemirli, son 18 y\u0131lda bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ift\u00e7ilere verdi\u011fi destekle \u00fclkenin tar\u0131m ve orman alt yap\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lendi\u011fini aktararak, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi ile tar\u0131msal \u00fcretim art\u0131\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ivme kazand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nT\u00fcrkiye'nin tar\u0131msal alan bak\u0131m\u0131ndan d\u00fcnyada 17. s\u0131rada olmas\u0131na ra\u011fmen tar\u0131msal has\u0131lada Avrupa'da birinci s\u0131raya y\u00fckseldi\u011fini aktaran Pakdemirli, bu anlamda d\u00fcnyada ise ilk on aras\u0131na girildi\u011fini kaydetti.\nPakdemirli, bu ba\u015far\u0131 hikayesinin \u00e7ift\u00e7ilerin oldu\u011funu belirterek, \"Bildi\u011finiz gibi, Bakanl\u0131k olarak tar\u0131msal \u00fcretim deste\u011fi, b\u00fct\u00e7emizden en b\u00fcy\u00fck pay\u0131, yani elimizdeki b\u00fct\u00e7enin y\u00fczde 8 ila y\u00fczde 9'unu \u015eanl\u0131urfa'ya \u00f6d\u00fcyoruz.\n\u015eanl\u0131urfa da \u00fclkemizin bitkisel ve hayvansal \u00fcretiminin yar\u0131s\u0131na yak\u0131n\u0131n\u0131 sa\u011flayarak, b\u00fct\u00fcn desteklerimizi sonuna kadar hak ediyor.\nTabi \u015eanl\u0131urfa'ya gelmi\u015fken g\u00fczel haberler vermezsek olmaz.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n da a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u00fczere, TMO'nun sert ekmeklik bu\u011fday al\u0131m fiyat\u0131n\u0131 ton ba\u015f\u0131na 1350 liradan 1650 liraya y\u00fckseltiyoruz.\nAyr\u0131ca \u00e7ift\u00e7ilerimize hububatta, 230 lira ton ba\u015f\u0131na prim ve destek \u00f6demesi yapaca\u011f\u0131z.\nVe bakliyattaki prim ve destek \u00f6demesi de ton ba\u015f\u0131na 800 lira olacak.\"\ndiye konu\u015ftu.\nDestekleme \u00f6demeleriyle ilgili m\u00fcjde verdiBakan Pakdemirli, s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 noktas\u0131nda Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini ifade ederek, \"Yine g\u00fczel bir haber daha.\nTicaret Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde, \u00fclkemizden \u00c7in'e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkm\u0131\u015ft\u0131r.\nBu kararla, uluslararas\u0131 piyasan\u0131n tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze duyulan g\u00fcveni de bir kez daha teyit edilmi\u015ftir.\nHem s\u00fct \u00fcreticilerimize, hem de s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretici firmalar\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun.\"\nPakdemirli, bir g\u00fczel haberi daha oldu\u011funu vurgulayarak, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Hayvanc\u0131l\u0131k desteklemeleri kapsam\u0131nda \u00fcreticilerimize 6,6 milyar lira destekleme \u00f6demesinin may\u0131s sonu itibar\u0131yla 5,1 milyar liras\u0131n\u0131 \u00f6dedik.\n\u0130n\u015fallah haziran ay\u0131nda da 131 milyon lira besi deste\u011fini \u00f6deyece\u011fiz.\nB\u00f6ylelikle y\u0131l\u0131n ilk 6 ay\u0131 itibariyle toplam hayvanc\u0131l\u0131k desteklemelerinin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 80'i olan 5,23 milyar lira destekleme \u00f6demesini yapm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\"\nBir di\u011fer konunun da pamuk destekleme \u00f6demesi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Pakdemirli, \"Pamuk fark \u00f6demeleri destekleme ba\u015fvurular\u0131 30 Nisan 2020'de tamamlanm\u0131\u015ft\u0131.\nDestekleme icmalleri olu\u015fturulma s\u00fcreci halen devam etmekte olup, in\u015fallah en k\u0131sa s\u00fcrede \u00f6demeler \u00e7ift\u00e7ilerimizin hesaplar\u0131na yat\u0131r\u0131lacakt\u0131r.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\"Verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek\"Bekir Pakdemirli, Ceylanp\u0131nar'da 60 bin dekar araziyi sulamaya a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Devlet Su i\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz ile T\u00fcrkiye tar\u0131m\u0131n\u0131n g\u00fcvencesi, en b\u00fcy\u00fck \u00e7ift\u00e7i kurulu\u015fumuz T\u0130GEM taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen Ceylanp\u0131nar Sulama Projemiz, yakla\u015f\u0131k 70 milyon lira yat\u0131r\u0131m bedeliyle hayata ge\u00e7irilmi\u015ftir.\nBu projeyle tek tu\u015fla binlerce d\u00f6n\u00fcm arazi sulanabilecek.\nDolay\u0131s\u0131yla bu arazilerde nadas sistemi kalkacak, ikinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleri sayesinde bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fi artacak, verim ve kalitede art\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fecek.\nHububat verimi dekarda 250 kilogramdan 500 kilograma \u00e7\u0131kacak ve kalite y\u00fckselecek.\nHer y\u0131l ilave 25 milyon lira gelir sa\u011flanacak.\n\u0130kinci \u00fcr\u00fcn ekili\u015fleriyle bu gelir 70 milyon lira d\u00fczeylerine \u00e7\u0131kacak.\nB\u00f6ylece \u00fclke ekonomisine bu araziler 4 kat daha fazla katk\u0131 yapacak.\nAyr\u0131ca daha fazla istihdam sa\u011flanacak, kanal sulamas\u0131 nedeniyle de enerji t\u00fcketimi azalacak.\n\u00dcretim maliyeti d\u00fc\u015fecek ve yer alt\u0131 su kullan\u0131m oran\u0131 azalacak.\"\n\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n hem \u00fcreten hem de 7 b\u00f6lgeye g\u00f6nderdi\u011fi mevsimlik tar\u0131m i\u015f\u00e7ileriyle T\u00fcrkiye tar\u0131m\u0131n\u0131 s\u0131rtlam\u0131\u015f bir \u015fehir oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Pakdemirli, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde de Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz\u00fcn verdi\u011fi izinle, T\u00fcrkiye'nin yedi b\u00f6lgesine ekmek paras\u0131 kazanmaya giden yakla\u015f\u0131k 160 bin tar\u0131m i\u015f\u00e7isi \u015eanl\u0131urfal\u0131 karde\u015fime kolayl\u0131klar, hay\u0131rl\u0131 bol kazan\u00e7lar diliyorum.\"\nifadesini kulland\u0131.Bakan Pakdemirli, bug\u00fcn Ceylanp\u0131nar Sulama Tesisinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u015eanl\u0131urfa'da hasat\u0131 da ba\u015flatacaklar\u0131n\u0131 belirterek, herkese bereketli hasatlar diledi.\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine AK Parti \u015eanl\u0131urfa milletvekilleri \u0130brahim Halil Y\u0131ld\u0131z, Ahmet Akay, Halil \u015eavl\u0131, \u015eanl\u0131urfa Valisi Abdullah Erin, T\u0130GEM Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ay\u015fe Ay\u015fin I\u015f\u0131kgece ve di\u011fer ilgililer kat\u0131ld\u0131.\nSosyal mesafeye dikkat edilen t\u00f6rende, Bakan Pakdemirli ve kat\u0131l\u0131mc\u0131lar konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan 60 bin d\u00f6n\u00fcme su vermek i\u00e7in butona bast\u0131.\nT\u00f6renin ard\u0131ndan Bakan Pakdemirli T\u0130GEM taraf\u0131ndan kurulan stantlardaki \u00fcr\u00fcnleri ve b\u00f6lgedeki hayvanlar\u0131 da inceledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - \u015eanl\u0131urfa'da tar\u0131ma can suyu verecek T\u0130GEM Ceylanp\u0131nar Sulama Projesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta konu\u015fan Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli hem projeyle ilgili bilgiler verdi, hem de \u00e7ift\u00e7ilere m\u00fcjdelerini duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}