{
    "article_id": "aa1e893993dddcd75d9c8f7a49f758b6.1590265785.7450578",
    "title": "Son dakika... Bakan Albayrak'tan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/son-dakika-bakan-albayraktan-onemli-aciklamalar-21-05-2020",
    "url": "http://cnnturk.com/ekonomi/son-dakika-bakan-albayraktan-onemli-aciklamalar-21-05-2020",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec672682af10711946e309e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec672682af10711946e309e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fine ba\u011fl\u0131 365 oda ve borsa ba\u015fkan\u0131 ile 61 sekt\u00f6r meclis ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen TOBB Ekonomi Bulu\u015fmas\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan tedbirler do\u011frultusunda videokonferans y\u00f6ntemi ile ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\nToplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015fan Albayrak, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan ve k\u00fcresel ekonomiye a\u011f\u0131r bir darbe vuran Kovid-19 salg\u0131n\u0131n etkisinin g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azald\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, her gelen verinin normalle\u015fmeye daha da yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 somut bir \u015fekilde g\u00f6sterdi\u011fini ifade etti.\n\nS\u00fcrecin ekonomimize olan etkilerini de gidermek i\u00e7in devreye ald\u0131klar\u0131 Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131 ile sanayiciye, \u00e7al\u0131\u015fana, esnafa b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131zla bu s\u00fcre\u00e7te adeta bir koruma kalkan\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Albayrak, \u00f6zellikle Kovid-19 sonras\u0131 d\u00f6neme en iyi \u015fekilde haz\u0131rlanmak i\u00e7in yo\u011fun bir mesai harcad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAlbayrak, bug\u00fcn de son geli\u015fmeleri ve yeni d\u00f6neme ili\u015fkin at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar\u0131 konu\u015fmak i\u00e7in bir araya geldiklerini ifade ederek, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n k\u00fcresel ekonomik aktivite \u00fczerinde tarihte benzerine rastlan\u0131lmam\u0131\u015f \u015fiddetli bir olumsuz etkiye neden oldu\u011funu, uluslararas\u0131 kurulu\u015flar\u0131n d\u00fcnya ekonomisinin y\u00fcksek oranlarda d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler olaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin etti\u011fini anlatt\u0131.\n\nSalg\u0131n\u0131n olumsuz etkileri ile m\u00fccadele etmek i\u00e7in T\u00fcrkiye olarak \u00e7ok erken kapsaml\u0131 ve kararl\u0131 bir strateji uygulad\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Albayrak, bu stratejinin, salg\u0131n\u0131n ekonomiye olan muhtemel etkisini azaltmay\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAlbayrak, bu sayede normalle\u015fme s\u00fcrecinin de daha h\u0131zl\u0131 olmas\u0131 ve daha az bir maliyetle sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f olacaklar\u0131n\u0131 dile getirerek, \"Bug\u00fcn itibar\u0131yla, verilen desteklerin tutar\u0131 252 milyar liray\u0131 a\u015ft\u0131. Bunun i\u00e7erisinde e\u011fer \u00f6telenen kredileri, vadesi gelen anapara faiz \u00f6demelerini koyarsak bu rakam yakla\u015f\u0131k 350 milyar liray\u0131 ge\u00e7iyor. Ekonomik \u00e7arpan etkisine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda 600 milyar liray\u0131 ge\u00e7en bir rakama ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleyebiliriz. Bu paketin ekonomide yak\u0131n d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fecek olan toparlanmay\u0131 destekleyecektir.\" ifadesini kulland\u0131.\n\nArt\u0131k normale ge\u00e7i\u015fin konu\u015fuldu\u011fu bug\u00fcnlerde en \u00f6nemli konunun istihdam oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Albayrak, bu s\u00fcre\u00e7te t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in i\u015f g\u00fcvencesinin altyap\u0131s\u0131n\u0131 olu\u015fturduklar\u0131n\u0131 bildirdi. Albayrak, ilave istihdam i\u00e7in desteklerini art\u0131rarak devam ettireceklerini kaydetti.\n\n\"EKONOM\u0130N\u0130N YEN\u0130 NORMALE HIZLA ADAPTE OLACA\u011eINI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYORUM\"\n\nBakan Albayrak, bu d\u00f6nemde esnafa, sanayiciye, KOB\u0130'lere likidite ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in gerekli t\u00fcm destekleri seferber ettiklerine dikkati \u00e7ekerek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"\u0130n\u015fallah normalle\u015fme s\u00fcrecinde, bundan sonraki d\u00f6nemin 'yeni normal' oldu\u011funu g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak h\u0131zla ad\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 atmaya devam edece\u011fiz. Ekonominin yeni normale h\u0131zla adapte olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. K\u00fcresel sistemde tedarik zincirlerinin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi, \u00fcretim alanlar\u0131nda alternatiflerin olu\u015fturulmas\u0131, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131n\u0131n yat\u0131r\u0131mlardan turizme her alanda \u00f6ncelik haline gelmesi ile olu\u015facak. \u0130\u015fte bu d\u00f6nemde g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00fcretim altyap\u0131s\u0131, gen\u00e7 ve e\u011fitimli insan kayna\u011f\u0131, k\u00fcresel de\u011fi\u015fimlere h\u0131zl\u0131 adapte olan i\u015f d\u00fcnyas\u0131 ve geli\u015fmi\u015f sanayisi ile T\u00fcrkiye d\u00fcnyada y\u0131ld\u0131z\u0131 daha da parlayan \u00fclke olacak.\"\n\nAlbayrak, T\u00fcrkiye'nin, k\u00fcresel ekonominin i\u00e7inde bulundu\u011fu bu durumu f\u0131rsata \u00e7evirebilecek potansiyele sahip d\u00fcnyadaki \u00e7ok az \u00fclkeden biri oldu\u011funu belirterek, \u00fcretim alanlar\u0131n\u0131, at\u0131l kapasiteyi ve yeni \u00e7ekirdek faaliyetleri ciddi anlamda g\u00f6zden ge\u00e7irmek gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\n\nStratejik yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n yeni yat\u0131r\u0131m merkezleri arad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6yle bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019yi daha \u00f6nce oldu\u011fundan daha fazla inan\u00e7la alternatif bir yat\u0131r\u0131m merkezi olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Albayrak, \"Y\u0131llard\u0131r, herkesin konu\u015ftu\u011fu, tarihi f\u0131rsatlara \u015fahit oldu\u011fumuz bir d\u00f6neme giriyoruz. Her alanda daha etkin bir \u015fekilde \u00fcretmenin g\u00fcndemde olaca\u011f\u0131 bir s\u00fcrece giriyoruz. Bu \u00fcretim kapasitemizi iyi de\u011ferlendirirsek, ekonomide yepyeni ve kal\u0131c\u0131 bir hikaye yazaca\u011f\u0131m\u0131z bir d\u00f6nem olacak.\" dedi.\n\n\"YERL\u0130 \u00dcRET\u0130M\u0130 VE REKABET\u0130N\u0130 T\u00dcM POL\u0130T\u0130KALARIMIZDA DAHA DA \u00d6NCELEYECE\u011e\u0130Z\"\n\nAlbayrak, bu s\u00fcreci, orta-y\u00fcksek ve y\u00fcksek teknolojili \u00fcr\u00fcnlerin, ara mallar\u0131n\u0131n \u00fclkemizde \u00fcretilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere yerlile\u015ftirme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n h\u0131zlanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da iyi de\u011ferlendireceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Stratejik ve \u00fclkemizde \u00fcretim imkan\u0131 olmayan \u00fcr\u00fcnler haricinde art\u0131k ithalat eskisi gibi kolay olmayacak. Birileri bir d\u00f6nem T\u00fcrkiye'yi ithalat cenneti yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u0130\u015f d\u00fcnyam\u0131z, sanayicimiz bunun \u015fahidi. Bu d\u00f6nemde bu alanlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda art\u0131k ithalat \u00e7ok zor olacak. \u00dcreten, ihracat\u00e7\u0131, reel yat\u0131r\u0131mc\u0131, sanayici i\u00e7in konu\u015fuyorum. Yerli \u00fcretimi ve yerli \u00fcretimin d\u00fcnya ile rekabetini t\u00fcm politikalar\u0131m\u0131zda daha da \u00f6nceleyece\u011fiz. Finansmana eri\u015fim, banka kredileri, banka rasyolar\u0131 yerli \u00fcretim odakl\u0131 m\u0131? Art\u0131k bu konsept hayat\u0131n her alan\u0131nda \u00e7ok daha etkin olu\u015facak. Yerlile\u015ftirme i\u00e7in elin ta\u015f\u0131n alt\u0131na koyan, yerli \u00fcretim i\u00e7in sorumluluk alan t\u00fcm sanayicimizi daha da koruyaca\u011f\u0131z, daha da destekleyece\u011fiz. Bunun i\u00e7in \u00f6zellikle uzun vadeli, T\u00fcrk liras\u0131na dayal\u0131 ve d\u00fc\u015f\u00fck maliyetli finansman programlar\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nem d\u00fc\u015fen faizlerle birlikte daha da etkin bir \u015fekilde hayata ge\u00e7irece\u011fiz. Salg\u0131n\u0131n \u00f6n plana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bir husus da dijitalle\u015fmenin ve dijital teknolojilerin kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemi daha da artt\u0131. Bu durumun ivedilikle f\u0131rsata \u00e7evrilmesi i\u00e7in b\u00fct\u00fcn \u00f6l\u00e7eklerdeki i\u015fletmelerimizin tasar\u0131mdan \u00fcretime, pazarlamadan lojisti\u011fe kadar t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerde dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerini tamamlamalar\u0131n\u0131 \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz.\"\n\n\"D\u00d6V\u0130Z KRED\u0130LERDEN TL'YE D\u00d6NME TALEB\u0130 VAR\"\n\nAlbayrak, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla kur sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n etkilerini gidermek ve ekonominin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmek ad\u0131na yo\u011fun bir m\u00fccadele verilen dengelenme s\u00fcrecinin akabinde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.\n\nPolitika faizlerinin y\u00fczde 24'ten y\u00fczde 8,75'e, y\u00fczde 35-40'lara \u00e7\u0131km\u0131\u015f piyasa faizlerinin y\u00fczde 7-8'lere d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc, enflasyonda ciddi gerileme g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bir ba\u015far\u0131 d\u00f6nemi yakalad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Albayrak, dengelenme d\u00f6neminin ba\u015far\u0131s\u0131na dikkati \u00e7ekti. Albayrak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Likidite ihtiyac\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131, ticaretin yava\u015flad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6ylesi bir d\u00f6neme birilerinin savundu\u011fu y\u00fczde 20\u2019leri a\u015fan piyasa faizleri ile girseydik, \u00fcreticimiz, sanayicimiz gelece\u011finin ne ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 siz biliyorsunuz. Y\u0131llarca bu \u00fclkede TL finansman\u0131n cazip k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 bir iklimle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131k. \u015eimdi bankalarla konu\u015fuyorum, yo\u011fun bir d\u00f6viz kredilerden TL'ye d\u00f6nme talebi var. Neden? TL faizleri \u00e7ok daha d\u00fc\u015f\u00fck. Yava\u015f yava\u015f k\u00fcresel s\u00fcrecin etkileri ile buradaki erimeyi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde daha etkin bir \u015fekilde g\u00f6rece\u011fiz. Bug\u00fcn, 252 milyar liral\u0131k maddi deste\u011fi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za ve i\u015f d\u00fcnyam\u0131za sa\u011flayabiliyorsak bu dengelenme d\u00f6neminde sa\u011flanan ba\u015far\u0131n\u0131n etkisidir. Milli gelirin y\u00fczde 5\u2019ini a\u015fk\u0131n bir kaynakla salg\u0131n\u0131n ekonomik etkileri ile m\u00fccadele edebiliyorsak yine bu d\u00f6nemin kazanc\u0131d\u0131r. \u0130n\u015fallah bu kazan\u0131mlarla ve Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131\u2019n\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 desteklerle Kovid-19 sonras\u0131na da en iyi durumda giren \u00fclkelerden biri olaca\u011f\u0131z. \u0130stihdamda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda h\u0131zla toparlayacak, yerli \u00fcretimde ve ihracatta \u00f6nemli bir s\u0131\u00e7ramay\u0131 yakalayaca\u011f\u0131z.\"\n\nAlbayrak, cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131 tamamen g\u00fcndemden \u00e7\u0131karabilecek, finansman ihtiyac\u0131na gerek duyulmayacak bir d\u00f6nemle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olundu\u011funa dikkati \u00e7eken Albayrak, bu s\u00fcrecin \u00e7ok iyi de\u011ferlendirilece\u011fini vurgulad\u0131.\n\nReel sekt\u00f6rde nisan, may\u0131s rakamlar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hareketlenmenin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Albayrak, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Kovid-19 sonras\u0131 d\u00f6nem i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z sinyallerle haziran ile birlikte h\u0131zl\u0131 bir toparlanma s\u00fcrecine girece\u011fimizi yava\u015f yava\u015f g\u00f6zlemlemeye ba\u015flad\u0131k. \u0130\u015fte bug\u00fcn t\u00fcketici g\u00fcven endeksi, y\u00fczde 8,5'luk bir art\u0131\u015fla may\u0131s nisandan pozitif anlamda ayr\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. \u0130n\u015fallah Kovid-19 s\u00fcrecinin ekonomiye etkilerinde en zorlu s\u00fcreci geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6recek, haziran, temmuz, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te daha pozitif bir s\u00fcrece girece\u011fiz. Bu d\u00f6nem, gereksiz siyasi polemiklerin kimseye faydas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 net. Ben her ko\u015fulda bunu ifade etmeye gayret ediyorum. Biz polemiklerle u\u011fra\u015fmayaca\u011f\u0131z. \u00c7al\u0131\u015fmam\u0131z, i\u015f \u00fcretmemiz, \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretmemiz laz\u0131m. Sorunlara cevap \u00fcretmemiz laz\u0131m, \u00e7\u00fcnk\u00fc payda T\u00fcrkiye, 83 milyon. Hepimiz bu paydada nas\u0131l katma de\u011ferli bir \u015fekilde \u00fclke ekonomisine daha fazla etki ederiz, katk\u0131da bulunabiliriz, bunu ortaya koymam\u0131z laz\u0131m.\"\n\nAlbayrak, bug\u00fcnleri \u00fcretim i\u00e7in bir seferberli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcreceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, d\u00fcnyan\u0131n gitti\u011fi yeni istikameti iyi okuyup, en iyi haz\u0131rlanan \u00fclke olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\"YEN\u0130 D\u00d6NEM, SWAPLAR NOKTASINDA \u00c7OK DAHA ETK\u0130N B\u0130R \u015eEK\u0130LDE Y\u00d6NETECE\u011e\u0130M\u0130Z B\u0130R S\u00dcRE\u00c7\"\n\nYeni d\u00f6nemin \u00fclkelerin finansal istikrar\u0131n\u0131, kendi para birimleriyle ticaretini ikili anla\u015fmalarla garanti alt\u0131na almay\u0131 \u00f6nceliklendi\u011fi bir d\u00f6nem olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Albayrak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"D\u00fcnya buraya do\u011fru h\u0131zla gidiyor. Biz de \u00f6zellikle ticarette hacmimizin b\u00fcy\u00fck oldu\u011fu, a\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131z olan, serbest ticaret anla\u015fmam\u0131z olan \u00fclkelerle bu i\u015f birliklerini geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Son d\u00f6nemde bu konuda ad\u0131mlar at\u0131yoruz, bu \u00e7er\u00e7evede yerel paralarla ticaret konusunda olsun, swap g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri, bu manada ad\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 at\u0131yoruz. Onun i\u00e7in bu \u00e7er\u00e7evede yak\u0131ndan takip etti\u011fimiz bu ileti\u015fim ikili \u00fclke ticaret hacmi, swap ve yerel ticaret, i\u015fte yeni ad\u0131mlar att\u0131k, anons edildi. Bir\u00e7ok \u00fclke ile bu ileti\u015fim devam ediyor. Yo\u011fun bir \u015fekilde devam ediyor. Yeni d\u00f6neme haz\u0131r olmam\u0131z laz\u0131m. Bu yeni d\u00f6nem, T\u00fcrkiye olarak ticaret hacmi noktas\u0131nda yerel paralar ve swaplar noktas\u0131nda \u00e7ok daha etkin bir \u015fekilde y\u00f6netece\u011fimiz bir s\u00fcre\u00e7. \u00d6zellikle 2020\u2019nin ikinci yar\u0131s\u0131nda, in\u015fallah her anlamda \u00f6nemli kazan\u0131mlar elde edece\u011fimiz bir ikinci yar\u0131 olacak.\"\n\nToplant\u0131, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131na kapal\u0131 devam etti, bu b\u00f6l\u00fcmde oda ve borsa ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n \u00f6neri ve taleplerini Bakan Albayrak'a iletece\u011fi \u00f6\u011frenildi.",
    "keywords": [
        "albayrak",
        "dakika",
        "bu",
        "a\u00e7\u0131klamalar",
        "bakan",
        "yeni",
        "son",
        "daha",
        "\u015fekilde",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "da",
        "albayraktan",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "son dakika",
        "haber",
        "haberler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fine ba\u011fl\u0131 365 oda ve borsa ba\u015fkan\u0131 ile 61 sekt\u00f6r meclis ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen TOBB Ekonomi Bulu\u015fmas\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan tedbirler do\u011frultusunda videokonferans y\u00f6ntemi ile ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nToplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015fan Albayrak, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan ve k\u00fcresel ekonomiye a\u011f\u0131r bir darbe vuran Kovid-19 salg\u0131n\u0131n etkisinin g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azald\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, her gelen verinin normalle\u015fmeye daha da yakla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 somut bir \u015fekilde g\u00f6sterdi\u011fini ifade etti.\nAlbayrak, bug\u00fcn de son geli\u015fmeleri ve yeni d\u00f6neme ili\u015fkin at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar\u0131 konu\u015fmak i\u00e7in bir araya geldiklerini ifade ederek, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n k\u00fcresel ekonomik aktivite \u00fczerinde tarihte benzerine rastlan\u0131lmam\u0131\u015f \u015fiddetli bir olumsuz etkiye neden oldu\u011funu, uluslararas\u0131 kurulu\u015flar\u0131n d\u00fcnya ekonomisinin y\u00fcksek oranlarda d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler olaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin etti\u011fini anlatt\u0131.\nSalg\u0131n\u0131n olumsuz etkileri ile m\u00fccadele etmek i\u00e7in T\u00fcrkiye olarak \u00e7ok erken kapsaml\u0131 ve kararl\u0131 bir strateji uygulad\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Albayrak, bu stratejinin, salg\u0131n\u0131n ekonomiye olan muhtemel etkisini azaltmay\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAlbayrak, bu sayede normalle\u015fme s\u00fcrecinin de daha h\u0131zl\u0131 olmas\u0131 ve daha az bir maliyetle sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f olacaklar\u0131n\u0131 dile getirerek, \"Bug\u00fcn itibar\u0131yla, verilen desteklerin tutar\u0131 252 milyar liray\u0131 a\u015ft\u0131.\nBunun i\u00e7erisinde e\u011fer \u00f6telenen kredileri, vadesi gelen anapara faiz \u00f6demelerini koyarsak bu rakam yakla\u015f\u0131k 350 milyar liray\u0131 ge\u00e7iyor.\nEkonomik \u00e7arpan etkisine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda 600 milyar liray\u0131 ge\u00e7en bir rakama ula\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleyebiliriz.\nBu paketin ekonomide yak\u0131n d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fecek olan toparlanmay\u0131 destekleyecektir.\"\nArt\u0131k normale ge\u00e7i\u015fin konu\u015fuldu\u011fu bug\u00fcnlerde en \u00f6nemli konunun istihdam oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Albayrak, bu s\u00fcre\u00e7te t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in i\u015f g\u00fcvencesinin altyap\u0131s\u0131n\u0131 olu\u015fturduklar\u0131n\u0131 bildirdi.\nAlbayrak, ilave istihdam i\u00e7in desteklerini art\u0131rarak devam ettireceklerini kaydetti.\nEkonominin yeni normale h\u0131zla adapte olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nK\u00fcresel sistemde tedarik zincirlerinin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi, \u00fcretim alanlar\u0131nda alternatiflerin olu\u015fturulmas\u0131, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131n\u0131n yat\u0131r\u0131mlardan turizme her alanda \u00f6ncelik haline gelmesi ile olu\u015facak.\n\u0130\u015fte bu d\u00f6nemde g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00fcretim altyap\u0131s\u0131, gen\u00e7 ve e\u011fitimli insan kayna\u011f\u0131, k\u00fcresel de\u011fi\u015fimlere h\u0131zl\u0131 adapte olan i\u015f d\u00fcnyas\u0131 ve geli\u015fmi\u015f sanayisi ile T\u00fcrkiye d\u00fcnyada y\u0131ld\u0131z\u0131 daha da parlayan \u00fclke olacak.\"\nAlbayrak, T\u00fcrkiye'nin, k\u00fcresel ekonominin i\u00e7inde bulundu\u011fu bu durumu f\u0131rsata \u00e7evirebilecek potansiyele sahip d\u00fcnyadaki \u00e7ok az \u00fclkeden biri oldu\u011funu belirterek, \u00fcretim alanlar\u0131n\u0131, at\u0131l kapasiteyi ve yeni \u00e7ekirdek faaliyetleri ciddi anlamda g\u00f6zden ge\u00e7irmek gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\nStratejik yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n yeni yat\u0131r\u0131m merkezleri arad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6yle bir d\u00f6nemde T\u00fcrkiye\u2019yi daha \u00f6nce oldu\u011fundan daha fazla inan\u00e7la alternatif bir yat\u0131r\u0131m merkezi olarak g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Albayrak, \"Y\u0131llard\u0131r, herkesin konu\u015ftu\u011fu, tarihi f\u0131rsatlara \u015fahit oldu\u011fumuz bir d\u00f6neme giriyoruz.\nHer alanda daha etkin bir \u015fekilde \u00fcretmenin g\u00fcndemde olaca\u011f\u0131 bir s\u00fcrece giriyoruz.\nBu \u00fcretim kapasitemizi iyi de\u011ferlendirirsek, ekonomide yepyeni ve kal\u0131c\u0131 bir hikaye yazaca\u011f\u0131m\u0131z bir d\u00f6nem olacak.\"\nBirileri bir d\u00f6nem T\u00fcrkiye'yi ithalat cenneti yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nBu d\u00f6nemde bu alanlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda art\u0131k ithalat \u00e7ok zor olacak.\nYerli \u00fcretimi ve yerli \u00fcretimin d\u00fcnya ile rekabetini t\u00fcm politikalar\u0131m\u0131zda daha da \u00f6nceleyece\u011fiz.\nArt\u0131k bu konsept hayat\u0131n her alan\u0131nda \u00e7ok daha etkin olu\u015facak.\nYerlile\u015ftirme i\u00e7in elin ta\u015f\u0131n alt\u0131na koyan, yerli \u00fcretim i\u00e7in sorumluluk alan t\u00fcm sanayicimizi daha da koruyaca\u011f\u0131z, daha da destekleyece\u011fiz.\nBunun i\u00e7in \u00f6zellikle uzun vadeli, T\u00fcrk liras\u0131na dayal\u0131 ve d\u00fc\u015f\u00fck maliyetli finansman programlar\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nem d\u00fc\u015fen faizlerle birlikte daha da etkin bir \u015fekilde hayata ge\u00e7irece\u011fiz.\nSalg\u0131n\u0131n \u00f6n plana \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 bir husus da dijitalle\u015fmenin ve dijital teknolojilerin kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nemi daha da artt\u0131.\nBu durumun ivedilikle f\u0131rsata \u00e7evrilmesi i\u00e7in b\u00fct\u00fcn \u00f6l\u00e7eklerdeki i\u015fletmelerimizin tasar\u0131mdan \u00fcretime, pazarlamadan lojisti\u011fe kadar t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerde dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerini tamamlamalar\u0131n\u0131 \u00f6nemli g\u00f6r\u00fcyoruz.\"\n\"D\u00d6V\u0130Z KRED\u0130LERDEN TL'YE D\u00d6NME TALEB\u0130 VAR\"Albayrak, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla kur sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n etkilerini gidermek ve ekonominin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmek ad\u0131na yo\u011fun bir m\u00fccadele verilen dengelenme s\u00fcrecinin akabinde kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.\nPolitika faizlerinin y\u00fczde 24'ten y\u00fczde 8,75'e, y\u00fczde 35-40'lara \u00e7\u0131km\u0131\u015f piyasa faizlerinin y\u00fczde 7-8'lere d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc, enflasyonda ciddi gerileme g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc bir ba\u015far\u0131 d\u00f6nemi yakalad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan Albayrak, dengelenme d\u00f6neminin ba\u015far\u0131s\u0131na dikkati \u00e7ekti.\nAlbayrak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Likidite ihtiyac\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131, ticaretin yava\u015flad\u0131\u011f\u0131 b\u00f6ylesi bir d\u00f6neme birilerinin savundu\u011fu y\u00fczde 20\u2019leri a\u015fan piyasa faizleri ile girseydik, \u00fcreticimiz, sanayicimiz gelece\u011finin ne ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131z\u0131 siz biliyorsunuz.\nY\u0131llarca bu \u00fclkede TL finansman\u0131n cazip k\u0131l\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 bir iklimle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131k.\n\u015eimdi bankalarla konu\u015fuyorum, yo\u011fun bir d\u00f6viz kredilerden TL'ye d\u00f6nme talebi var.\nYava\u015f yava\u015f k\u00fcresel s\u00fcrecin etkileri ile buradaki erimeyi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde daha etkin bir \u015fekilde g\u00f6rece\u011fiz.\nBug\u00fcn, 252 milyar liral\u0131k maddi deste\u011fi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za ve i\u015f d\u00fcnyam\u0131za sa\u011flayabiliyorsak bu dengelenme d\u00f6neminde sa\u011flanan ba\u015far\u0131n\u0131n etkisidir.\nMilli gelirin y\u00fczde 5\u2019ini a\u015fk\u0131n bir kaynakla salg\u0131n\u0131n ekonomik etkileri ile m\u00fccadele edebiliyorsak yine bu d\u00f6nemin kazanc\u0131d\u0131r.\n\u0130n\u015fallah bu kazan\u0131mlarla ve Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131\u2019n\u0131n sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 desteklerle Kovid-19 sonras\u0131na da en iyi durumda giren \u00fclkelerden biri olaca\u011f\u0131z.\n\u0130stihdamda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda h\u0131zla toparlayacak, yerli \u00fcretimde ve ihracatta \u00f6nemli bir s\u0131\u00e7ramay\u0131 yakalayaca\u011f\u0131z.\"\nAlbayrak, cari a\u00e7\u0131\u011f\u0131 tamamen g\u00fcndemden \u00e7\u0131karabilecek, finansman ihtiyac\u0131na gerek duyulmayacak bir d\u00f6nemle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olundu\u011funa dikkati \u00e7eken Albayrak, bu s\u00fcrecin \u00e7ok iyi de\u011ferlendirilece\u011fini vurgulad\u0131.\nReel sekt\u00f6rde nisan, may\u0131s rakamlar\u0131na bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hareketlenmenin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Albayrak, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Kovid-19 sonras\u0131 d\u00f6nem i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z sinyallerle haziran ile birlikte h\u0131zl\u0131 bir toparlanma s\u00fcrecine girece\u011fimizi yava\u015f yava\u015f g\u00f6zlemlemeye ba\u015flad\u0131k.\n\u0130\u015fte bug\u00fcn t\u00fcketici g\u00fcven endeksi, y\u00fczde 8,5'luk bir art\u0131\u015fla may\u0131s nisandan pozitif anlamda ayr\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\n\u0130n\u015fallah Kovid-19 s\u00fcrecinin ekonomiye etkilerinde en zorlu s\u00fcreci geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6recek, haziran, temmuz, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te daha pozitif bir s\u00fcrece girece\u011fiz.\nBu d\u00f6nem, gereksiz siyasi polemiklerin kimseye faydas\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 net.\nHepimiz bu paydada nas\u0131l katma de\u011ferli bir \u015fekilde \u00fclke ekonomisine daha fazla etki ederiz, katk\u0131da bulunabiliriz, bunu ortaya koymam\u0131z laz\u0131m.\"\nAlbayrak, bug\u00fcnleri \u00fcretim i\u00e7in bir seferberli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcreceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, d\u00fcnyan\u0131n gitti\u011fi yeni istikameti iyi okuyup, en iyi haz\u0131rlanan \u00fclke olacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBiz de \u00f6zellikle ticarette hacmimizin b\u00fcy\u00fck oldu\u011fu, a\u00e7\u0131\u011f\u0131m\u0131z olan, serbest ticaret anla\u015fmam\u0131z olan \u00fclkelerle bu i\u015f birliklerini geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\nSon d\u00f6nemde bu konuda ad\u0131mlar at\u0131yoruz, bu \u00e7er\u00e7evede yerel paralarla ticaret konusunda olsun, swap g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri, bu manada ad\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131 at\u0131yoruz.\nOnun i\u00e7in bu \u00e7er\u00e7evede yak\u0131ndan takip etti\u011fimiz bu ileti\u015fim ikili \u00fclke ticaret hacmi, swap ve yerel ticaret, i\u015fte yeni ad\u0131mlar att\u0131k, anons edildi.\nBir\u00e7ok \u00fclke ile bu ileti\u015fim devam ediyor.\nYo\u011fun bir \u015fekilde devam ediyor.\nBu yeni d\u00f6nem, T\u00fcrkiye olarak ticaret hacmi noktas\u0131nda yerel paralar ve swaplar noktas\u0131nda \u00e7ok daha etkin bir \u015fekilde y\u00f6netece\u011fimiz bir s\u00fcre\u00e7.\n\u00d6zellikle 2020\u2019nin ikinci yar\u0131s\u0131nda, in\u015fallah her anlamda \u00f6nemli kazan\u0131mlar elde edece\u011fimiz bir ikinci yar\u0131 olacak.\"\nToplant\u0131, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131na kapal\u0131 devam etti, bu b\u00f6l\u00fcmde oda ve borsa ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n \u00f6neri ve taleplerini Bakan Albayrak'a iletece\u011fi \u00f6\u011frenildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - Hazine ve Maliye Bakan\u0131\u00a0Berat\u00a0Albayrak, \"Tarihi f\u0131rsatlara \u015fahit oldu\u011fumuz, her alanda daha etkin bir \u015fekilde \u00fcretmenin g\u00fcndemde olaca\u011f\u0131 bir s\u00fcrece giriyoruz. Bu \u00fcretim kapasitemizi iyi de\u011ferlendirirsek, ekonomide yepyeni ve kal\u0131c\u0131 bir hikaye yazaca\u011f\u0131m\u0131z bir d\u00f6nem olacak\" dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}