{
    "article_id": "80353b8ca24caffa1cd935ba0d465107.1590265786.78329",
    "title": "Son dakika... Merkez Bankas\u0131'ndan faiz indirimi karar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/ekonomi/son-dakika-merkez-bankasindan-faiz-indirimi-karari",
    "url": "http://cnnturk.com/video/ekonomi/son-dakika-merkez-bankasindan-faiz-indirimi-karari",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec660fd2af10711946e3050.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec660fd2af10711946e3050.jpg",
    "movies": [],
    "text": "TCMB taraf\u0131ndan faiz oranlar\u0131na ili\u015fkin yap\u0131lan duyuruda, Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Murat Uysal ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan PPK'n\u0131n, politika faizinin y\u00fczde 8,75'ten y\u00fczde 8,25'e indirilmesine karar verdi\u011fi bildirildi.\n\nDuyuruda, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcndeki zay\u0131flaman\u0131n derinle\u015fmekte, geli\u015fmi\u015f ve geli\u015fmekte olan \u00fclke merkez bankalar\u0131n\u0131n geni\u015fleyici y\u00f6nde ad\u0131mlar atmaya devam etmekte oldu\u011fu belirtildi.\n\nK\u00fcresel ekonomideki toparlanmaya ili\u015fkin belirsizliklerin y\u00fcksek seyrederken, \u00fclkelerin att\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n izlendi\u011fi ifade edilen duyuruda, salg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n sermaye ak\u0131mlar\u0131, finansal ko\u015fullar, d\u0131\u015f ticaret ve emtia fiyatlar\u0131 kanal\u0131yla olu\u015fturmakta oldu\u011fu k\u00fcresel etkilerin yak\u0131ndan takip edildi\u011fi bildirildi.\n\nDuyuruda, \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Ocak ve \u015fubat aylar\u0131nda finansal ko\u015fullardaki iyile\u015fmenin de katk\u0131s\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc bir e\u011filim sergileyen iktisadi faaliyet, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u0131\u015f ticaret, turizm ve i\u00e7 talep \u00fczerindeki etkilerine ba\u011fl\u0131 olarak mart ay\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren zay\u0131flamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r. \u0130ktisadi faaliyetteki yava\u015flama nisan ay\u0131nda belirginle\u015firken, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin y\u00fcksek frekansl\u0131 g\u00f6stergeler k\u0131smi normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte dipten d\u00f6n\u00fc\u015f sinyalleri i\u00e7ermektedir. Salg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015fmelerin T\u00fcrkiye ekonomisi \u00fczerindeki olumsuz etkilerinin s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan finansal piyasalar\u0131n, kredi kanal\u0131n\u0131n ve firmalar\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 i\u015fleyi\u015finin devam\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede, yak\u0131n d\u00f6nemde uygulamaya konulan parasal ve mali tedbirlerin ekonominin \u00fcretim potansiyelini destekleyerek finansal istikrara ve salg\u0131n sonras\u0131 toparlanmaya katk\u0131 yapaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirilmektedir. \u0130hracat ve turizm gelirlerinde salg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak g\u00f6zlenen d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe kar\u015f\u0131n, emtia fiyatlar\u0131 ve ithalat\u0131n s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisiyle cari i\u015flemler dengesinin y\u0131l genelinde \u0131l\u0131ml\u0131 bir seyir izleyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir. \"\n\n\"PARASAL DURU\u015e ENFLASYONDAK\u0130 D\u00dc\u015e\u00dc\u015e\u00dcN S\u00dcREKL\u0130L\u0130\u011e\u0130N\u0130 SA\u011eLAYACAK \u015eEK\u0130LDE BEL\u0130RLENECEK\"\n\nDuyuruda, enflasyon beklentileri ve i\u00e7 talep ko\u015fullar\u0131ndaki geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak \u00e7ekirdek enflasyon g\u00f6stergelerinin e\u011filimlerinin \u0131l\u0131ml\u0131 seyretti\u011fi belirtildi.\n\nK\u00fcresel geli\u015fmeler paralelinde T\u00fcrk liras\u0131nda g\u00f6zlenen de\u011fer kayb\u0131na kar\u015f\u0131n, ba\u015fta ham petrol ve metal fiyatlar\u0131 olmak \u00fczere uluslararas\u0131 emtia fiyatlar\u0131n\u0131n enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc olumlu etkiledi\u011fi vurgulanan duyuruda, \u00fcretim ve sat\u0131\u015flardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 birim maliyet art\u0131\u015flar\u0131 takip edilmekle birlikte toplam talep ko\u015fullar\u0131n\u0131n enflasyonu s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisinin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fi kaydedildi.\n\nDuyuruda, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"G\u0131da fiyatlar\u0131ndaki d\u00f6nemsel ve salg\u0131na ba\u011fl\u0131 etkiler nedeniyle t\u00fcketici enflasyonunun k\u0131sa vadede bir miktar y\u00fcksek seyredebilece\u011fi, ancak y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda talep y\u00f6nl\u00fc dezenflasyonist etkilerin daha belirgin hale gelece\u011fi de\u011ferlendirilmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede Kurul, enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc etkileyen t\u00fcm unsurlar\u0131 dikkate alarak, politika faizinde \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc bir indirim yap\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir. Mevcut para politikas\u0131 duru\u015fu alt\u0131nda enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u0131l sonu tahminiyle uyumlu oldu\u011fu de\u011ferlendirilmektedir. Kurul, enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcrecinin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n, \u00fclke risk priminin gerilemesi, uzun vadeli faizlerin a\u015fa\u011f\u0131 gelmesi ve ekonomideki toparlanman\u0131n g\u00fc\u00e7 kazanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmektedir. Enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn hedeflenen patika ile uyumlu \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in para politikas\u0131ndaki temkinli duru\u015fun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi gerekmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede, parasal duru\u015f ana e\u011filime dair g\u00f6stergeler dikkate al\u0131narak enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn s\u00fcreklili\u011fini sa\u011flayacak \u015fekilde belirlenecektir. Merkez Bankas\u0131 fiyat istikrar\u0131 ve finansal istikrar ama\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda elindeki b\u00fct\u00fcn ara\u00e7lar\u0131 kullanmaya devam edecektir.\"\n\nDuyuruda, a\u00e7\u0131klanacak her t\u00fcrl\u00fc yeni verinin ve haberin kurulun gelece\u011fe y\u00f6nelik politika duru\u015funu de\u011fi\u015ftirmesine neden olabilece\u011fi \u00f6nemle vurgulan\u0131rken, Para Politikas\u0131 Kurulu Toplant\u0131 \u00d6zeti'nin be\u015f i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 bildirildi.",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "karar\u0131",
        "dakika",
        "salg\u0131n",
        "bankas\u0131ndan",
        "enflasyon",
        "finansal",
        "indirimi",
        "merkez",
        "son",
        "olarak",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "bir",
        "faiz",
        "talep",
        "\u00e7er\u00e7evede"
    ],
    "meta_keywords": [
        "son dakika",
        "Merkez Bankas\u0131",
        "faiz"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TCMB taraf\u0131ndan faiz oranlar\u0131na ili\u015fkin yap\u0131lan duyuruda, Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Murat Uysal ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan PPK'n\u0131n, politika faizinin y\u00fczde 8,75'ten y\u00fczde 8,25'e indirilmesine karar verdi\u011fi bildirildi.\nDuyuruda, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcndeki zay\u0131flaman\u0131n derinle\u015fmekte, geli\u015fmi\u015f ve geli\u015fmekte olan \u00fclke merkez bankalar\u0131n\u0131n geni\u015fleyici y\u00f6nde ad\u0131mlar atmaya devam etmekte oldu\u011fu belirtildi.\nK\u00fcresel ekonomideki toparlanmaya ili\u015fkin belirsizliklerin y\u00fcksek seyrederken, \u00fclkelerin att\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n izlendi\u011fi ifade edilen duyuruda, salg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n sermaye ak\u0131mlar\u0131, finansal ko\u015fullar, d\u0131\u015f ticaret ve emtia fiyatlar\u0131 kanal\u0131yla olu\u015fturmakta oldu\u011fu k\u00fcresel etkilerin yak\u0131ndan takip edildi\u011fi bildirildi.\nDuyuruda, \u015funlar kaydedildi:\"Ocak ve \u015fubat aylar\u0131nda finansal ko\u015fullardaki iyile\u015fmenin de katk\u0131s\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc bir e\u011filim sergileyen iktisadi faaliyet, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u0131\u015f ticaret, turizm ve i\u00e7 talep \u00fczerindeki etkilerine ba\u011fl\u0131 olarak mart ay\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren zay\u0131flamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130ktisadi faaliyetteki yava\u015flama nisan ay\u0131nda belirginle\u015firken, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin y\u00fcksek frekansl\u0131 g\u00f6stergeler k\u0131smi normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte dipten d\u00f6n\u00fc\u015f sinyalleri i\u00e7ermektedir.\nSalg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015fmelerin T\u00fcrkiye ekonomisi \u00fczerindeki olumsuz etkilerinin s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan finansal piyasalar\u0131n, kredi kanal\u0131n\u0131n ve firmalar\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 i\u015fleyi\u015finin devam\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir.\nBu \u00e7er\u00e7evede, yak\u0131n d\u00f6nemde uygulamaya konulan parasal ve mali tedbirlerin ekonominin \u00fcretim potansiyelini destekleyerek finansal istikrara ve salg\u0131n sonras\u0131 toparlanmaya katk\u0131 yapaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirilmektedir.\n\u0130hracat ve turizm gelirlerinde salg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 olarak g\u00f6zlenen d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe kar\u015f\u0131n, emtia fiyatlar\u0131 ve ithalat\u0131n s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisiyle cari i\u015flemler dengesinin y\u0131l genelinde \u0131l\u0131ml\u0131 bir seyir izleyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir. \"\n\"PARASAL DURU\u015e ENFLASYONDAK\u0130 D\u00dc\u015e\u00dc\u015e\u00dcN S\u00dcREKL\u0130L\u0130\u011e\u0130N\u0130 SA\u011eLAYACAK \u015eEK\u0130LDE BEL\u0130RLENECEK\"Duyuruda, enflasyon beklentileri ve i\u00e7 talep ko\u015fullar\u0131ndaki geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak \u00e7ekirdek enflasyon g\u00f6stergelerinin e\u011filimlerinin \u0131l\u0131ml\u0131 seyretti\u011fi belirtildi.\nK\u00fcresel geli\u015fmeler paralelinde T\u00fcrk liras\u0131nda g\u00f6zlenen de\u011fer kayb\u0131na kar\u015f\u0131n, ba\u015fta ham petrol ve metal fiyatlar\u0131 olmak \u00fczere uluslararas\u0131 emtia fiyatlar\u0131n\u0131n enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc olumlu etkiledi\u011fi vurgulanan duyuruda, \u00fcretim ve sat\u0131\u015flardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 birim maliyet art\u0131\u015flar\u0131 takip edilmekle birlikte toplam talep ko\u015fullar\u0131n\u0131n enflasyonu s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisinin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fi kaydedildi.\nDuyuruda, \u015fu ifadelere yer verildi:\"G\u0131da fiyatlar\u0131ndaki d\u00f6nemsel ve salg\u0131na ba\u011fl\u0131 etkiler nedeniyle t\u00fcketici enflasyonunun k\u0131sa vadede bir miktar y\u00fcksek seyredebilece\u011fi, ancak y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda talep y\u00f6nl\u00fc dezenflasyonist etkilerin daha belirgin hale gelece\u011fi de\u011ferlendirilmektedir.\nBu \u00e7er\u00e7evede Kurul, enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc etkileyen t\u00fcm unsurlar\u0131 dikkate alarak, politika faizinde \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc bir indirim yap\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir.\nMevcut para politikas\u0131 duru\u015fu alt\u0131nda enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u0131l sonu tahminiyle uyumlu oldu\u011fu de\u011ferlendirilmektedir.\nKurul, enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcrecinin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n, \u00fclke risk priminin gerilemesi, uzun vadeli faizlerin a\u015fa\u011f\u0131 gelmesi ve ekonomideki toparlanman\u0131n g\u00fc\u00e7 kazanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmektedir.\nEnflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn hedeflenen patika ile uyumlu \u015fekilde ger\u00e7ekle\u015fmesi i\u00e7in para politikas\u0131ndaki temkinli duru\u015fun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi gerekmektedir.\nBu \u00e7er\u00e7evede, parasal duru\u015f ana e\u011filime dair g\u00f6stergeler dikkate al\u0131narak enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn s\u00fcreklili\u011fini sa\u011flayacak \u015fekilde belirlenecektir.\nMerkez Bankas\u0131 fiyat istikrar\u0131 ve finansal istikrar ama\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda elindeki b\u00fct\u00fcn ara\u00e7lar\u0131 kullanmaya devam edecektir.\"\nDuyuruda, a\u00e7\u0131klanacak her t\u00fcrl\u00fc yeni verinin ve haberin kurulun gelece\u011fe y\u00f6nelik politika duru\u015funu de\u011fi\u015ftirmesine neden olabilece\u011fi \u00f6nemle vurgulan\u0131rken, Para Politikas\u0131 Kurulu Toplant\u0131 \u00d6zeti'nin be\u015f i\u015f g\u00fcn\u00fc i\u00e7inde yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 bildirildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - T\u00fcrkiye Cumhuriyet Merkez Bankas\u0131 (TCMB) Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK), bir hafta vadeli repo ihale faiz oran\u0131n\u0131 (politika faizi) 50 baz puan d\u00fc\u015f\u00fcrerek y\u00fczde 8,75'ten y\u00fczde 8,25'e \u00e7ekti.",
    "meta_lang": "tr"
}