{
    "article_id": "0674437076a97ea84c570e81b963c70a.1590265790.3760352",
    "title": "Son dakika... Bakan Albayrak: 19 May\u0131s'\u0131 m\u00fcjdeli haberlerle kutlamak istedik",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/ekonomi/son-dakika-bakan-albayrak-19-mayisi-mujdeli-haberlerle-kutlamak-istedik",
    "url": "http://cnnturk.com/video/ekonomi/son-dakika-bakan-albayrak-19-mayisi-mujdeli-haberlerle-kutlamak-istedik",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3a5ce70380e17580fdb7b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3a5ce70380e17580fdb7b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bakan Albayrak, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"T\u00fcrkiyemizin co\u015fkusu sevgili gen\u00e7lerimiz, gelece\u011finiz i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmak bizi asla yormuyor. 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131\u2019n\u0131z\u0131 m\u00fcjdeli haberlerle kutlamak istedik. \u015eimdilik videoda bulu\u015fal\u0131m, \u00e7ok yak\u0131nda yeniden birlikteyiz\" dedi.\n\nBakan Albayrak'\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 videodaki a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015fu \u015fekilde:\n\n\u00c7ok k\u0131ymetli han\u0131mefendiler, beyefendiler\n\nGazi Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn Samsun\u2019a \u00e7\u0131karak milli m\u00fccadelemizin i\u015faret fi\u015fe\u011fini yak\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutluyoruz. 19 May\u0131s T\u00fcrk milletinin iradesine, \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ve vatan\u0131na el uzatanlara kar\u015f\u0131 verdi\u011fi tarihi cevab\u0131n, tarihi m\u00fccadelenin ilk g\u00fcn\u00fcd\u00fcr. Gen\u00e7 karde\u015flerim, bu ruhu, inanc\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ate\u015fini daima canl\u0131 tutacak olan sizlersiniz.\n\n\u00d6zellikle Covid-19 sonras\u0131 t\u00fcketim al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n k\u00fcresel ticaret ve ekonomideki genel kabullerin de\u011fi\u015fti\u011fi bir d\u00fcnya s\u00fcrecine giriyoruz. G\u00fc\u00e7l\u00fc ekonomik altyap\u0131m\u0131z, k\u00fcresel geli\u015fmelere h\u0131zla adapte olan i\u015f d\u00fcnyam\u0131zla her \u015feyden \u00f6nemlisi gen\u00e7, e\u011fitimli insan kayna\u011f\u0131m\u0131zla Covid-19 sonras\u0131 y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda olaca\u011f\u0131z. Yeni d\u00f6neme en haz\u0131r \u015fekilde girmek i\u00e7in iyi haz\u0131rlanmam\u0131z gerekiyor.\n\nSizler i\u00e7in geli\u015fim ve kariyer imkan\u0131 sa\u011flayacak 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 projemizi hayata ge\u00e7irdik. \u015eu ana kadar 440 bin 427 arkada\u015f\u0131m\u0131z aktif olarak bu platformu kullan\u0131yor. 234 bin 800 arkada\u015f\u0131m\u0131zsa e\u011fitimler sonras\u0131 istihdam imkanlar\u0131ndan yararlanmak i\u00e7in CV\u2019lerini doldurdu. \u015eimdi bu platformdan yararlanacak olan gen\u00e7 arkada\u015flar\u0131m\u0131za \u00fc\u00e7 k\u00fc\u00e7\u00fck m\u00fcjde vermek istiyorum.\n\n\u0130lki, 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 projemize kat\u0131lan e\u011fitim portal\u0131m\u0131zdaki e\u011fitim alan her bir kullan\u0131c\u0131m\u0131za her ay 6 GB ek internet kotas\u0131 verece\u011fiz. Bir di\u011feri e devlet \u015fifresi edinemeyen yahut 15 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck oldu\u011fu i\u00e7in platformu kullanamayan gen\u00e7lerimiz i\u00e7in yeni bir giri\u015f ekran\u0131 geli\u015ftirdik. Sonuncusu ise \u00f6zellikle e\u011fitimler esnas\u0131nda kafan\u0131za tak\u0131lan sorular sorman\u0131z ve tecr\u00fcbelerinden yararlanman\u0131z i\u00e7in \u00f6\u011fretmenlerimizle canl\u0131 oturumlar ba\u015flat\u0131yoruz.",
    "keywords": [
        "olan",
        "albayrak",
        "dakika",
        "bu",
        "may\u0131s\u0131",
        "sonras\u0131",
        "19",
        "bakan",
        "yeni",
        "son",
        "yaz\u0131l\u0131mc\u0131",
        "haberlerle",
        "i\u00e7in",
        "gen\u00e7",
        "ve",
        "kutlamak",
        "bir",
        "istedik",
        "\u015fu",
        "m\u00fcjdeli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Berat Albayrak",
        "haber",
        "haberler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bakan Albayrak, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda \"T\u00fcrkiyemizin co\u015fkusu sevgili gen\u00e7lerimiz, gelece\u011finiz i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmak bizi asla yormuyor.\n19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131\u2019n\u0131z\u0131 m\u00fcjdeli haberlerle kutlamak istedik.\n\u015eimdilik videoda bulu\u015fal\u0131m, \u00e7ok yak\u0131nda yeniden birlikteyiz\" dedi.\nBakan Albayrak'\u0131n payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 videodaki a\u00e7\u0131klamalar\u0131 \u015fu \u015fekilde:\u00c7ok k\u0131ymetli han\u0131mefendiler, beyefendilerGazi Mustafa Kemal Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn Samsun\u2019a \u00e7\u0131karak milli m\u00fccadelemizin i\u015faret fi\u015fe\u011fini yak\u0131\u015f\u0131n\u0131n 101\u2019inci y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutluyoruz.\n19 May\u0131s T\u00fcrk milletinin iradesine, \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ve vatan\u0131na el uzatanlara kar\u015f\u0131 verdi\u011fi tarihi cevab\u0131n, tarihi m\u00fccadelenin ilk g\u00fcn\u00fcd\u00fcr.\nGen\u00e7 karde\u015flerim, bu ruhu, inanc\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ate\u015fini daima canl\u0131 tutacak olan sizlersiniz.\n\u00d6zellikle Covid-19 sonras\u0131 t\u00fcketim al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131n k\u00fcresel ticaret ve ekonomideki genel kabullerin de\u011fi\u015fti\u011fi bir d\u00fcnya s\u00fcrecine giriyoruz.\nG\u00fc\u00e7l\u00fc ekonomik altyap\u0131m\u0131z, k\u00fcresel geli\u015fmelere h\u0131zla adapte olan i\u015f d\u00fcnyam\u0131zla her \u015feyden \u00f6nemlisi gen\u00e7, e\u011fitimli insan kayna\u011f\u0131m\u0131zla Covid-19 sonras\u0131 y\u0131ld\u0131z\u0131 parlayan \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda olaca\u011f\u0131z.\nYeni d\u00f6neme en haz\u0131r \u015fekilde girmek i\u00e7in iyi haz\u0131rlanmam\u0131z gerekiyor.\nSizler i\u00e7in geli\u015fim ve kariyer imkan\u0131 sa\u011flayacak 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 projemizi hayata ge\u00e7irdik.\n\u015eu ana kadar 440 bin 427 arkada\u015f\u0131m\u0131z aktif olarak bu platformu kullan\u0131yor.\n234 bin 800 arkada\u015f\u0131m\u0131zsa e\u011fitimler sonras\u0131 istihdam imkanlar\u0131ndan yararlanmak i\u00e7in CV\u2019lerini doldurdu.\n\u015eimdi bu platformdan yararlanacak olan gen\u00e7 arkada\u015flar\u0131m\u0131za \u00fc\u00e7 k\u00fc\u00e7\u00fck m\u00fcjde vermek istiyorum.\n\u0130lki, 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 projemize kat\u0131lan e\u011fitim portal\u0131m\u0131zdaki e\u011fitim alan her bir kullan\u0131c\u0131m\u0131za her ay 6 GB ek internet kotas\u0131 verece\u011fiz.\nBir di\u011feri e devlet \u015fifresi edinemeyen yahut 15 ya\u015f\u0131ndan k\u00fc\u00e7\u00fck oldu\u011fu i\u00e7in platformu kullanamayan gen\u00e7lerimiz i\u00e7in yeni bir giri\u015f ekran\u0131 geli\u015ftirdik.\nSonuncusu ise \u00f6zellikle e\u011fitimler esnas\u0131nda kafan\u0131za tak\u0131lan sorular sorman\u0131z ve tecr\u00fcbelerinden yararlanman\u0131z i\u00e7in \u00f6\u011fretmenlerimizle canl\u0131 oturumlar ba\u015flat\u0131yoruz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, \"T\u00fcrkiyemizin co\u015fkusu sevgili gen\u00e7lerimiz, gelece\u011finiz i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmak bizi asla yormuyor. 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131\u2019n\u0131z\u0131 m\u00fcjdeli haberlerle kutlamak istedik\" dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}