{
    "article_id": "056e5b66d89bcaaa60b6345252379d58.1590265791.3301206",
    "title": "Bakan Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk: 402 bin engellimizin i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/bakan-zehra-zumrut-selcuk-402-bin-engellimizin-ise-yerlesmesine-aracilik-ettik",
    "url": "http://cnnturk.com/ekonomi/bakan-zehra-zumrut-selcuk-402-bin-engellimizin-ise-yerlesmesine-aracilik-ettik",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d1522af1071550c5f39a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d1522af1071550c5f39a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) ve \u0130\u015eKUR arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla engelli vatanda\u015flar\u0131n bir\u00e7ok ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmaya devam edildi\u011fi vurgulanarak hayata ge\u00e7irilen projelerle bu ki\u015filerin ya\u015fama daha s\u0131k\u0131 tutunabilmelerine kolayl\u0131k sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 ve istihdamdan sa\u011fl\u0131k hizmetlerine, bireysel ihtiya\u00e7lar\u0131ndan emeklilik gibi konulara kadar t\u00fcm imkanlar\u0131n seferber edildi\u011fi belirtildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada de\u011ferlendirmelerine yer verilen Bakan Sel\u00e7uk, engelli istihdam\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \"2002 y\u0131l\u0131ndan 2020 nisan ay\u0131 sonuna kadar 402 bin engellimizin \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik. Hep dedi\u011fimiz gibi; hayaller engelsizdir. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde hedefimiz; daha da fazla engellimizin istihdama kat\u0131lmas\u0131.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nBakanl\u0131k\u00e7a engelli bireylerin hayallerindeki i\u015fi kurmas\u0131 i\u00e7in de destek sa\u011fland\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Sel\u00e7uk, kendi i\u015fini kurmak isteyen engellilere y\u00f6nelik hibe deste\u011finden 2014'ten bug\u00fcne kadar 2 bin 291 ki\u015finin faydaland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 2020 itibar\u0131yla 65 bin liraya kadar destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nBakan Sel\u00e7uk, 2017'de hayata ge\u00e7irilen ve say\u0131s\u0131 74'e ula\u015fan \u0130\u015f Kul\u00fcplerinde engelli bireylerin kendilerini tan\u0131malar\u0131na ve i\u015f arama becerilerini geli\u015ftirmelerine yard\u0131m ettiklerini belirterek, 69 ayr\u0131 birimde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Engelli \u0130\u015f Ko\u00e7lu\u011fu projesiyle de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir istihdam i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fin verildi\u011fini kaydetti.\n\n\u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hizmeti kapsam\u0131nda, engelli vatanda\u015flar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda imkanlar\u0131 sonuna kadar kulland\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Sel\u00e7uk, \"2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplamda 1 milyon 583 bin engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131zla birebir i\u015f ve meslek dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.\n\nENGELL\u0130 VATANDA\u015eLARA DAHA AZ S\u00dcRE VE PR\u0130MLE ERKEN EMEKL\u0130L\u0130K \u0130MKANI\n\nBakan Sel\u00e7uk, engelli vatanda\u015flara, daha az s\u00fcre ve primlerle erken emeklilik imkan\u0131 da sunduklar\u0131n\u0131 an\u0131msatarak, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\n\n\"\u00c7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fcnde kay\u0131p oran\u0131; y\u00fczde 40-49 aras\u0131nda olanlar\u0131n 18 y\u0131l 4680 g\u00fcn prim, y\u00fczde 50-59 aras\u0131ndakilerin 16 y\u0131l 4320 g\u00fcn prim, y\u00fczde 60 ve \u00fczeri olanlar\u0131n da 15 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 3960 g\u00fcn prim \u00f6demeleri durumunda emeklilik hakk\u0131na kavu\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131k.\n\nAyr\u0131ca, Sa\u011fl\u0131k Uygulama Tebli\u011fi kapsam\u0131nda olmak \u015fart\u0131yla, tedavide ihtiya\u00e7 duyulan t\u0131bbi malzemeleri de kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. En az y\u00fczde 40 engeli bulunan vatanda\u015flar\u0131n kanser, organ nakli, k\u00f6k h\u00fccre tedavilerinde do\u011frudan sevk imkan\u0131 bulunuyor. \u0130\u015fitme engelli vatanda\u015flar\u0131n i\u015fitme cihaz\u0131, t\u0131bbi zorunluluk olmas\u0131 halinde de biyonik kulak bedeli yine SGK taraf\u0131ndan \u00f6deniyor.\"",
    "keywords": [
        "kadar",
        "zehra",
        "yerle\u015fmesine",
        "y\u00fczde",
        "vatanda\u015flar\u0131n",
        "ettik",
        "bakan",
        "arac\u0131l\u0131k",
        "daha",
        "engellimizin",
        "engelli",
        "ve",
        "y\u0131l",
        "i\u015fe",
        "z\u00fcmr\u00fct",
        "bin",
        "sel\u00e7uk",
        "prim"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk",
        "haber",
        "haberler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) ve \u0130\u015eKUR arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla engelli vatanda\u015flar\u0131n bir\u00e7ok ihtiyac\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmaya devam edildi\u011fi vurgulanarak hayata ge\u00e7irilen projelerle bu ki\u015filerin ya\u015fama daha s\u0131k\u0131 tutunabilmelerine kolayl\u0131k sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 ve istihdamdan sa\u011fl\u0131k hizmetlerine, bireysel ihtiya\u00e7lar\u0131ndan emeklilik gibi konulara kadar t\u00fcm imkanlar\u0131n seferber edildi\u011fi belirtildi.\nA\u00e7\u0131klamada de\u011ferlendirmelerine yer verilen Bakan Sel\u00e7uk, engelli istihdam\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \"2002 y\u0131l\u0131ndan 2020 nisan ay\u0131 sonuna kadar 402 bin engellimizin \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik.\nHep dedi\u011fimiz gibi; hayaller engelsizdir.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde hedefimiz; daha da fazla engellimizin istihdama kat\u0131lmas\u0131.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nBakanl\u0131k\u00e7a engelli bireylerin hayallerindeki i\u015fi kurmas\u0131 i\u00e7in de destek sa\u011fland\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Sel\u00e7uk, kendi i\u015fini kurmak isteyen engellilere y\u00f6nelik hibe deste\u011finden 2014'ten bug\u00fcne kadar 2 bin 291 ki\u015finin faydaland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve 2020 itibar\u0131yla 65 bin liraya kadar destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nBakan Sel\u00e7uk, 2017'de hayata ge\u00e7irilen ve say\u0131s\u0131 74'e ula\u015fan \u0130\u015f Kul\u00fcplerinde engelli bireylerin kendilerini tan\u0131malar\u0131na ve i\u015f arama becerilerini geli\u015ftirmelerine yard\u0131m ettiklerini belirterek, 69 ayr\u0131 birimde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Engelli \u0130\u015f Ko\u00e7lu\u011fu projesiyle de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir istihdam i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fin verildi\u011fini kaydetti.\n\u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hizmeti kapsam\u0131nda, engelli vatanda\u015flar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda imkanlar\u0131 sonuna kadar kulland\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Sel\u00e7uk, \"2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplamda 1 milyon 583 bin engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131zla birebir i\u015f ve meslek dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\"\na\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.\nENGELL\u0130 VATANDA\u015eLARA DAHA AZ S\u00dcRE VE PR\u0130MLE ERKEN EMEKL\u0130L\u0130K \u0130MKANIBakan Sel\u00e7uk, engelli vatanda\u015flara, daha az s\u00fcre ve primlerle erken emeklilik imkan\u0131 da sunduklar\u0131n\u0131 an\u0131msatarak, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\"\u00c7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fcnde kay\u0131p oran\u0131; y\u00fczde 40-49 aras\u0131nda olanlar\u0131n 18 y\u0131l 4680 g\u00fcn prim, y\u00fczde 50-59 aras\u0131ndakilerin 16 y\u0131l 4320 g\u00fcn prim, y\u00fczde 60 ve \u00fczeri olanlar\u0131n da 15 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 3960 g\u00fcn prim \u00f6demeleri durumunda emeklilik hakk\u0131na kavu\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131k.\nAyr\u0131ca, Sa\u011fl\u0131k Uygulama Tebli\u011fi kapsam\u0131nda olmak \u015fart\u0131yla, tedavide ihtiya\u00e7 duyulan t\u0131bbi malzemeleri de kar\u015f\u0131l\u0131yoruz.\nEn az y\u00fczde 40 engeli bulunan vatanda\u015flar\u0131n kanser, organ nakli, k\u00f6k h\u00fccre tedavilerinde do\u011frudan sevk imkan\u0131 bulunuyor.\n\u0130\u015fitme engelli vatanda\u015flar\u0131n i\u015fitme cihaz\u0131, t\u0131bbi zorunluluk olmas\u0131 halinde de biyonik kulak bedeli yine SGK taraf\u0131ndan \u00f6deniyor.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk, 2002'den bu y\u0131l\u0131n nisan ay\u0131 sonuna kadar 402 bin engellinin \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k edildi\u011fini bildirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}