{
    "article_id": "24f6d6392c8779521e94acb370cb1af3.1590265794.3583212",
    "title": "Deprem d\u0131\u015f\u0131nda kapanmam\u0131\u015ft\u0131! Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 yeni kurallarla a\u00e7\u0131l\u0131yor!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ekonomi/deprem-disinda-kapanmamisti-kapalicarsi-yeni-kurallarla-aciliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/ekonomi/deprem-disinda-kapanmamisti-kapalicarsi-yeni-kurallarla-aciliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8b68f214ed820f420f8a9.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8b68f214ed820f420f8a9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milliyet'ten G\u00f6khan Kam'\u0131n haberine g\u00f6re salg\u0131n nedeniyle kapanan Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 1 Haziran\u2019da yeni kurallarla a\u00e7\u0131l\u0131yor. Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019ya art\u0131k maskeyle girilecek, dezenfektan s\u00fcr\u00fclecek. D\u00fckk\u00e2nlarda ayn\u0131 anda sadece iki m\u00fc\u015fteri olacak. \u0130\u00e7eride en fazla \u00fc\u00e7 saat kal\u0131nacak.\n\nT\u00d6RENLE A\u00c7ILIYOR\n\n\u0130stanbul\u2019da koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle ge\u00e7ici olarak kapanan, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin u\u011frak noktas\u0131, alt\u0131n piyasas\u0131n\u0131n kalbi olan tarihi Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131, 1 Haziran\u2019da Nuruosmaniye kap\u0131s\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek t\u00f6renle a\u00e7\u0131l\u0131yor. Yeni kurallarla a\u00e7\u0131lacak \u00e7ar\u015f\u0131ya maskesiz kimse giremeyecek, kap\u0131da dezenfaktan s\u00fcr\u00fclecek. D\u00fckkanlara sadece iki ki\u015fi girebilecek ve i\u00e7eride en fazla \u00fc\u00e7 saat kal\u0131nabilecek. \u00c7ar\u015f\u0131n\u0131n 21 kap\u0131s\u0131ndan 11\u2019i a\u00e7\u0131lacak, giri\u015flerde yo\u011funlu\u011fa g\u00f6re k\u0131s\u0131tlama yap\u0131lacak, ziyaret\u00e7iler uyar\u0131 i\u015faretleriyle i\u00e7eride y\u00f6nlendirilecek.\n\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihinde depremlerin d\u0131\u015f\u0131nda ilk kez kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fatih Kurtulmu\u015f, \u201cHer \u015fey normale d\u00f6nd\u00fckten sonra Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019m\u0131z eski g\u00fcnlerine d\u00f6necektir\u201d dedi.\n\n\u2018\u00dcSTES\u0130NDEN GELECE\u011e\u0130Z\u2019\n\nKurtulmu\u015f \u015funlar\u0131 anlatt\u0131:\n\n\u201cHer hafta \u00e7ar\u015famba ak\u015famlar\u0131 kapsaml\u0131 ve nitelikli bir temizlik ve dezenfekte i\u015flemi yap\u0131ld\u0131. Di\u011fer g\u00fcnlerde de temizlik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z her sabah rutin temizliklerini yapmaya devam ettiler. Kap\u0131lar\u0131m\u0131zda dezenfektan olacak. Maskesiz kimseyi i\u00e7eri almayaca\u011f\u0131z. Sosyal mesafeye dikkat edece\u011fiz, yerdeki etiketlerle de bunu belirleyece\u011fiz. D\u00fckkanlarda ve her yerde uyar\u0131 afi\u015flerimiz as\u0131l\u0131 olacak. \u00c7ar\u015f\u0131daki d\u00fckkanlar 10-15 metrekare. Sosyal mesafeyi \u00f6zellikle d\u00fckkan sahipleri sa\u011flayacak. \u0130\u00e7eriye en fazla iki m\u00fc\u015fteri alabilecekler ve burada \u00fc\u00e7 saati ge\u00e7meyecek bir \u015fekilde kalacaklar. Ayn\u0131 zamanda s\u00fcrekli anonslarla bildirimlerde bulunaca\u011f\u0131z. Sahada ise g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerimiz s\u00fcrekli g\u00f6zlem yapacaklar. Merkezi bir klima sistemi olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in burada kliman\u0131n getirece\u011fi negatif bir durum olmayacak. Camlar a\u00e7\u0131l\u0131nca do\u011fal havaland\u0131rma sa\u011flan\u0131yor. Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 kurall\u0131 bir yer. Esnaf arkada\u015flar\u0131m\u0131zla dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde bir \u00e7al\u0131\u015fma yaparak bunun \u00fcstesinden gelece\u011fimize inan\u0131yorum.\u201d\n\n21 KAPIDAN 11'\u0130 A\u00c7ILACAK\n\nFatih Kurtulmu\u015f anlatt\u0131: \u201cKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n 21 kap\u0131s\u0131 var. Biz en ba\u015f\u0131nda kontroll\u00fc bir \u015fekilde bu kap\u0131lar\u0131n 10-11\u2019ini a\u00e7aca\u011f\u0131z. X-ray cihazlar\u0131m\u0131zla da i\u00e7eri giren ki\u015fileri takip ederek burada \u00e7ok fazla yo\u011funlu\u011fun olmamas\u0131 i\u00e7in kontrol edece\u011fiz. Buras\u0131 bazen ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131 oluyor. \u0130nsanlar\u0131m\u0131z buray\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fin d\u0131\u015f\u0131nda ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131 olarak g\u00f6rmezler diye \u00fcmit ediyoruz.\u201d\n\n\u2018ESNAF YIL SONUNA KADAR TOPARLANIR\u2019\n\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fatih Kurtulmu\u015f salg\u0131n\u0131n i\u015flerin durgun oldu\u011fu Ramazan ay\u0131na denk geldi\u011fini s\u00f6yledi: \u201cRamazan ay\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcnler olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in zaten i\u00e7eride bir hareketlenme olmazd\u0131. Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 esnaf\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde buraya geldi\u011finde i\u015flerini y\u0131l sonuna kadar toparlayacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah bereketli bir ba\u015flang\u0131\u00e7la bu d\u00f6nemi devam ettiririz. Burada \u00e7ok vak\u0131f kirac\u0131s\u0131 var. Kiralar\u0131 \u00fc\u00e7 ay \u00f6teleme, aidatlar\u0131 alt\u0131 aya yayma \u015feklinde bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulundu. Burada g\u00fcvenli\u011fi ve temizli\u011fi idare etti\u011fimiz i\u00e7in belirli aidatlar\u0131n al\u0131nmas\u0131 gerekiyor. Y\u00f6netim olarak aidatlar\u0131 d\u00f6rt ay erteledik.\u201d\n\n\u2018DEPREM DI\u015eINDA KAPANMADI\u2019\n\nFatih Kurtulmu\u015f, Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihinde depremler d\u0131\u015f\u0131nda ilk kez salg\u0131n nedeniyle kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131: \u201cKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 1954 y\u0131l\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir deprem ge\u00e7irdi. Y\u0131k\u0131lan yerleri vard\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla uzunca bir d\u00f6nem kapand\u0131. 1999 depreminde de 3-4 ay kapand\u0131. \u015eu anda biz resmen kapanm\u0131\u015f de\u011filiz. 24 Mart\u2019ta iki kap\u0131dan ge\u00e7ici olarak sadece esnaf\u0131m\u0131za m\u00fcsaade etmek kayd\u0131yla bir s\u00fcre izne ay\u0131rd\u0131k. Buradaki \u00f6zellikle izin derken, ge\u00e7ici olarak. Tekrar geri gelece\u011fimizi biliyorduk. 1 Haziran\u2019da say\u0131n valimizin de i\u015ftirak edece\u011fi Nuruosmaniye kap\u0131s\u0131nda yapaca\u011f\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131l\u0131\u015f merasimiyle Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019m\u0131z\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "kurallarla",
        "kapanmam\u0131\u015ft\u0131",
        "kurtulmu\u015f",
        "iki",
        "fazla",
        "deprem",
        "yeni",
        "d\u0131\u015f\u0131nda",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "burada",
        "\u00fc\u00e7",
        "kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131",
        "a\u00e7\u0131l\u0131yor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131yor",
        "kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihi",
        "kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131",
        "deprem kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131",
        "son dakika",
        "haber",
        "haberler",
        "fatih kurtulmu\u015f"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milliyet'ten G\u00f6khan Kam'\u0131n haberine g\u00f6re salg\u0131n nedeniyle kapanan Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 1 Haziran\u2019da yeni kurallarla a\u00e7\u0131l\u0131yor.\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019ya art\u0131k maskeyle girilecek, dezenfektan s\u00fcr\u00fclecek.\nD\u00fckk\u00e2nlarda ayn\u0131 anda sadece iki m\u00fc\u015fteri olacak.\n\u0130\u00e7eride en fazla \u00fc\u00e7 saat kal\u0131nacak.\nT\u00d6RENLE A\u00c7ILIYOR\u0130stanbul\u2019da koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle ge\u00e7ici olarak kapanan, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin u\u011frak noktas\u0131, alt\u0131n piyasas\u0131n\u0131n kalbi olan tarihi Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131, 1 Haziran\u2019da Nuruosmaniye kap\u0131s\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek t\u00f6renle a\u00e7\u0131l\u0131yor.\nYeni kurallarla a\u00e7\u0131lacak \u00e7ar\u015f\u0131ya maskesiz kimse giremeyecek, kap\u0131da dezenfaktan s\u00fcr\u00fclecek.\nD\u00fckkanlara sadece iki ki\u015fi girebilecek ve i\u00e7eride en fazla \u00fc\u00e7 saat kal\u0131nabilecek.\n\u00c7ar\u015f\u0131n\u0131n 21 kap\u0131s\u0131ndan 11\u2019i a\u00e7\u0131lacak, giri\u015flerde yo\u011funlu\u011fa g\u00f6re k\u0131s\u0131tlama yap\u0131lacak, ziyaret\u00e7iler uyar\u0131 i\u015faretleriyle i\u00e7eride y\u00f6nlendirilecek.\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihinde depremlerin d\u0131\u015f\u0131nda ilk kez kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fatih Kurtulmu\u015f, \u201cHer \u015fey normale d\u00f6nd\u00fckten sonra Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019m\u0131z eski g\u00fcnlerine d\u00f6necektir\u201d dedi.\n\u2018\u00dcSTES\u0130NDEN GELECE\u011e\u0130Z\u2019Kurtulmu\u015f \u015funlar\u0131 anlatt\u0131:\u201cHer hafta \u00e7ar\u015famba ak\u015famlar\u0131 kapsaml\u0131 ve nitelikli bir temizlik ve dezenfekte i\u015flemi yap\u0131ld\u0131.\nDi\u011fer g\u00fcnlerde de temizlik \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z her sabah rutin temizliklerini yapmaya devam ettiler.\nKap\u0131lar\u0131m\u0131zda dezenfektan olacak.\nMaskesiz kimseyi i\u00e7eri almayaca\u011f\u0131z.\nSosyal mesafeye dikkat edece\u011fiz, yerdeki etiketlerle de bunu belirleyece\u011fiz.\nD\u00fckkanlarda ve her yerde uyar\u0131 afi\u015flerimiz as\u0131l\u0131 olacak.\n\u00c7ar\u015f\u0131daki d\u00fckkanlar 10-15 metrekare.\nSosyal mesafeyi \u00f6zellikle d\u00fckkan sahipleri sa\u011flayacak.\n\u0130\u00e7eriye en fazla iki m\u00fc\u015fteri alabilecekler ve burada \u00fc\u00e7 saati ge\u00e7meyecek bir \u015fekilde kalacaklar.\nAyn\u0131 zamanda s\u00fcrekli anonslarla bildirimlerde bulunaca\u011f\u0131z.\nSahada ise g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerimiz s\u00fcrekli g\u00f6zlem yapacaklar.\nMerkezi bir klima sistemi olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in burada kliman\u0131n getirece\u011fi negatif bir durum olmayacak.\nCamlar a\u00e7\u0131l\u0131nca do\u011fal havaland\u0131rma sa\u011flan\u0131yor.\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 kurall\u0131 bir yer.\nEsnaf arkada\u015flar\u0131m\u0131zla dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde bir \u00e7al\u0131\u015fma yaparak bunun \u00fcstesinden gelece\u011fimize inan\u0131yorum.\u201d21 KAPIDAN 11'\u0130 A\u00c7ILACAKFatih Kurtulmu\u015f anlatt\u0131: \u201cKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n 21 kap\u0131s\u0131 var.\nBiz en ba\u015f\u0131nda kontroll\u00fc bir \u015fekilde bu kap\u0131lar\u0131n 10-11\u2019ini a\u00e7aca\u011f\u0131z.\nX-ray cihazlar\u0131m\u0131zla da i\u00e7eri giren ki\u015fileri takip ederek burada \u00e7ok fazla yo\u011funlu\u011fun olmamas\u0131 i\u00e7in kontrol edece\u011fiz.\nBuras\u0131 bazen ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131 oluyor.\n\u0130nsanlar\u0131m\u0131z buray\u0131 al\u0131\u015fveri\u015fin d\u0131\u015f\u0131nda ge\u00e7i\u015f g\u00fczergah\u0131 olarak g\u00f6rmezler diye \u00fcmit ediyoruz.\u201d\u2018ESNAF YIL SONUNA KADAR TOPARLANIR\u2019Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Fatih Kurtulmu\u015f salg\u0131n\u0131n i\u015flerin durgun oldu\u011fu Ramazan ay\u0131na denk geldi\u011fini s\u00f6yledi: \u201cRamazan ay\u0131nda d\u00fc\u011f\u00fcnler olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in zaten i\u00e7eride bir hareketlenme olmazd\u0131.\nKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 esnaf\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde buraya geldi\u011finde i\u015flerini y\u0131l sonuna kadar toparlayacakt\u0131r.\n\u0130n\u015fallah bereketli bir ba\u015flang\u0131\u00e7la bu d\u00f6nemi devam ettiririz.\nBurada \u00e7ok vak\u0131f kirac\u0131s\u0131 var.\nKiralar\u0131 \u00fc\u00e7 ay \u00f6teleme, aidatlar\u0131 alt\u0131 aya yayma \u015feklinde bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulundu.\nBurada g\u00fcvenli\u011fi ve temizli\u011fi idare etti\u011fimiz i\u00e7in belirli aidatlar\u0131n al\u0131nmas\u0131 gerekiyor.\nY\u00f6netim olarak aidatlar\u0131 d\u00f6rt ay erteledik.\u201d\u2018DEPREM DI\u015eINDA KAPANMADI\u2019Fatih Kurtulmu\u015f, Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihinde depremler d\u0131\u015f\u0131nda ilk kez salg\u0131n nedeniyle kapand\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131: \u201cKapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131 1954 y\u0131l\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir deprem ge\u00e7irdi.\nY\u0131k\u0131lan yerleri vard\u0131.\nDolay\u0131s\u0131yla uzunca bir d\u00f6nem kapand\u0131.\n1999 depreminde de 3-4 ay kapand\u0131.\n\u015eu anda biz resmen kapanm\u0131\u015f de\u011filiz.\n24 Mart\u2019ta iki kap\u0131dan ge\u00e7ici olarak sadece esnaf\u0131m\u0131za m\u00fcsaade etmek kayd\u0131yla bir s\u00fcre izne ay\u0131rd\u0131k.\nBuradaki \u00f6zellikle izin derken, ge\u00e7ici olarak.\nTekrar geri gelece\u011fimizi biliyorduk.\n1 Haziran\u2019da say\u0131n valimizin de i\u015ftirak edece\u011fi Nuruosmaniye kap\u0131s\u0131nda yapaca\u011f\u0131m\u0131z a\u00e7\u0131l\u0131\u015f merasimiyle Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019m\u0131z\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Ekonomi Haberleri - \u0130stanbul'un kalbi konumundaki Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131'da kap\u0131lar yeniden a\u00e7\u0131l\u0131yor. Bug\u00fcne kadar sadece deprem nedeniyle kapal\u0131 kalan tarihi mekan ilk kez bir salg\u0131n y\u00fcz\u00fcnden kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatt\u0131. 1 Haziran'da yeniden faaliyete ba\u015flayacak olan Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131'da yeni kurallar var...",
    "meta_lang": "tr"
}