{
    "article_id": "168d13cbc0115c3ad897eb972f13c484.1590265804.9758065",
    "title": "TFF Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/spor/futbol/tff-baskani-nihat-ozdemir-ramazan-bayramini-kutladi",
    "url": "http://cnnturk.com/spor/futbol/tff-baskani-nihat-ozdemir-ramazan-bayramini-kutladi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec912ee2af1071550c5f60c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec912ee2af1071550c5f60c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "TFF'nin internet sitesinde yer alan mesaj\u0131nda \u00d6zdemir, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Bayramlar, dostluk, karde\u015flik ve ho\u015fg\u00f6r\u00fc gibi pek \u00e7ok g\u00fczelli\u011fi i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran, sevgi ve sayg\u0131 ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131 daha da g\u00fc\u00e7lendiren en g\u00fczel de\u011ferlerimizden birisi ve toplumsal birli\u011fimizin temel ta\u015f\u0131d\u0131r. Bu sene Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 \u00fclkemizde de etkisini g\u00f6steren koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle geleneksel bayram ziyaretlerimizden uzak, evlerimizde ge\u00e7irece\u011fiz. Ancak g\u00f6n\u00fcl birlikteli\u011fimizle millet\u00e7e bu bayram\u0131n co\u015fkusunu ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\"\n\n\n\nSalg\u0131n\u0131 \u00f6rnek m\u00fccadeleyle yenerek nice bayramlar\u0131 bir arada kutlamay\u0131 temenni eden \u00d6zdemir mesaj\u0131nda ayr\u0131ca, \"\u00d6zveriyle g\u00f6revlerini yapan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za bir kez daha \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum. Bu duygularla Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n \u00fclkemize ve t\u00fcm insanl\u0131\u011fa sa\u011fl\u0131k getirmesini diliyor; futbol ailemizin, yurt i\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ile t\u00fcm \u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 i\u00e7tenlikle kutluyorum.\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00f6zdemir",
        "nihat",
        "bu",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "kutlad\u0131",
        "bayram\u0131n\u0131",
        "t\u00fcm",
        "i\u00e7inde",
        "daha",
        "ve",
        "yurt",
        "ramazan",
        "mesaj\u0131nda",
        "tff"
    ],
    "meta_keywords": [
        "futbol",
        "nihat \u00f6zdemir",
        "tff",
        "ramazan bayram\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TFF'nin internet sitesinde yer alan mesaj\u0131nda \u00d6zdemir, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Bayramlar, dostluk, karde\u015flik ve ho\u015fg\u00f6r\u00fc gibi pek \u00e7ok g\u00fczelli\u011fi i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran, sevgi ve sayg\u0131 ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131 daha da g\u00fc\u00e7lendiren en g\u00fczel de\u011ferlerimizden birisi ve toplumsal birli\u011fimizin temel ta\u015f\u0131d\u0131r.\nBu sene Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 \u00fclkemizde de etkisini g\u00f6steren koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle geleneksel bayram ziyaretlerimizden uzak, evlerimizde ge\u00e7irece\u011fiz.\nAncak g\u00f6n\u00fcl birlikteli\u011fimizle millet\u00e7e bu bayram\u0131n co\u015fkusunu ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\"\nSalg\u0131n\u0131 \u00f6rnek m\u00fccadeleyle yenerek nice bayramlar\u0131 bir arada kutlamay\u0131 temenni eden \u00d6zdemir mesaj\u0131nda ayr\u0131ca, \"\u00d6zveriyle g\u00f6revlerini yapan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za bir kez daha \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\nBu duygularla Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n \u00fclkemize ve t\u00fcm insanl\u0131\u011fa sa\u011fl\u0131k getirmesini diliyor; futbol ailemizin, yurt i\u00e7inde ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ile t\u00fcm \u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 i\u00e7tenlikle kutluyorum.\"\nifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla kutlama mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}