{
    "article_id": "7fe56a8b0638852b57390904f475b2e1.1590265806.2728891",
    "title": "2020-21 i\u00e7in Adnan S\u00fcvari Sezonu ba\u015fvurusu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/spor/futbol/2020-21-icin-adnan-suvari-sezonu-basvurusu",
    "url": "http://cnnturk.com/spor/futbol/2020-21-icin-adnan-suvari-sezonu-basvurusu",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8f9e42af1071550c5f557.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8f9e42af1071550c5f557.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Altay, Alt\u0131nordu, Bucaspor 1928, G\u00f6ztepe, Kar\u015f\u0131yaka ve Ekol G\u00f6z Menemenspor ortak imzayla yay\u0131nlad\u0131klar\u0131 bildiride \"S\u00fcper Lig 2020-2021 sezonuna Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131n\u0131n verilmesi en b\u00fcy\u00fck temennimiz\" ifadesini kulland\u0131.\n\n\u0130ZVAK'\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde yap\u0131lan m\u00fcracaatta \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131:\n\n\"Bilindi\u011fi \u00fczere S\u00fcper Lig'de 2014-2015 sezonundan bu yana devam eden uygulama ile futbolumuza katk\u0131 koyan, fark yaratan, S\u00fcper Lig tak\u0131mlar\u0131na mensup ve kaybetti\u011fimiz efsane isimlerin adlar\u0131 futbol sezonlar\u0131na verilmektedir. S\u00fcper Ligimiz, 2014-2015'te S\u00fcleyman Seba, 2015-2016'da Hasan Do\u011fan, 2016-2017'de Turgay \u015eeren, 2017-2018'de \u0130lhan Cavcav, 2018-2019'da Lefter K\u00fc\u00e7\u00fckandonyadis sezonlar\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda oynanm\u0131\u015ft\u0131r. \u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz 2019-2020 sezonu ise Cemil Usta Sezonu ad\u0131yla oynanmaktad\u0131r. \u0130zmir'imiz T\u00fcrkiye'de futbolun ilk oynand\u0131\u011f\u0131 \u015fehir olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor. \u0130zmir ortalama y\u00fcz y\u0131l\u0131 a\u015fm\u0131\u015f \u015fanl\u0131 tarihleri ile birbirinden de\u011ferli futbol kul\u00fcpleri, yeti\u015ftirdi\u011fi y\u0131ld\u0131z sporcular\u0131 ve spor adamlar\u0131 ile derin ve entelekt\u00fcel bir futbol k\u00fclt\u00fcr\u00fcne sahiptir.\n\nBundan \u00e7ok \u00f6nce 60'l\u0131 y\u0131llarda Anadolu Devrimi'ni ger\u00e7ekle\u015ftiren, sadece bununla kalmay\u0131p futbolumuzu Avrupa'n\u0131n dev ekiplerinin seviyesine ta\u015f\u0131yan, daha 60'l\u0131 y\u0131llarda yeni futbol sistemlerini cesaretle uygulayan \u00e7ok de\u011ferli bir futbol adam\u0131, Adnan S\u00fcvari'dir. Adnan S\u00fcvari Kar\u015f\u0131yaka'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 teknik adaml\u0131k kariyerini \u00f6b\u00fcr yakaya, G\u00f6ztepe'ye ta\u015f\u0131y\u0131p, zaman\u0131n \u00f6tesinde futbol stratejileri ile 2 T\u00fcrkiye, 2 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kupas\u0131'n\u0131 \u0130zmir'e ta\u015f\u0131m\u0131\u015f, \u00fc\u00e7 y\u0131l s\u00fcren A Milli Tak\u0131m teknik direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc d\u00f6neminde de ba\u015fta efsanevi Rusya zaferi olmak \u00fczere bir\u00e7ok ba\u015far\u0131ya imza atm\u0131\u015f, sadece \u0130zmir'e de\u011fil t\u00fcm T\u00fcrkiye'ye ve T\u00fcrk futboluna mal olmu\u015ftur.\n\n\u0130zmir'den \u00e7\u0131karak ulusal ve uluslararas\u0131 d\u00fczeyde, \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde bir futbol efsanesi olan ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz futbol d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6zledi\u011fi bir\u00e7ok de\u011feri temsil eden Adnan S\u00fcvari'nin benzersiz ba\u015far\u0131lar\u0131, yeti\u015ftirdi\u011fi y\u0131ld\u0131zlar\u0131, centilmen k\u00fclt\u00fcrl\u00fc ve donan\u0131ml\u0131 ki\u015fili\u011fi ile kamuoyunca daha \u00e7ok tan\u0131nmay\u0131 ve onurland\u0131r\u0131lmay\u0131 hak etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. TFF S\u00fcper Ligi 2020-2021 sezonuna Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131n\u0131n verilmesi en b\u00fcy\u00fck temennimizdir. Adnan S\u00fcvari T\u00fcrk futboluna kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck de\u011ferler ve ba\u015far\u0131larla bunu fazlas\u0131yla hak etmi\u015ftir. T\u00fcm bunlar g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda S\u00fcper Lig'e Adnan S\u00fcvari ad\u0131n\u0131n \u00e7ok yak\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve de\u011ferli kul\u00fcplerimiz ile S\u00fcper Lig 2020-2021 sezonunun Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131yla oynanmas\u0131n\u0131 ekte imzalar\u0131 bulunan t\u00fcm \u0130zmir kul\u00fcpleri, kurum ve kurulu\u015flar\u0131 olarak arzu ve talep ediyoruz. Bilgi ve de\u011ferlendirmelerinize sunar\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "futbol",
        "s\u00fcvari",
        "adnan",
        "sezonu",
        "t\u00fcm",
        "ba\u015fvurusu",
        "i\u00e7in",
        "s\u00fcper",
        "ve",
        "lig",
        "ile",
        "202021"
    ],
    "meta_keywords": [
        "izmir",
        "futbol",
        "adnan s\u00fcvari"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Altay, Alt\u0131nordu, Bucaspor 1928, G\u00f6ztepe, Kar\u015f\u0131yaka ve Ekol G\u00f6z Menemenspor ortak imzayla yay\u0131nlad\u0131klar\u0131 bildiride \"S\u00fcper Lig 2020-2021 sezonuna Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131n\u0131n verilmesi en b\u00fcy\u00fck temennimiz\" ifadesini kulland\u0131.\n\u0130ZVAK'\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde yap\u0131lan m\u00fcracaatta \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131:\"Bilindi\u011fi \u00fczere S\u00fcper Lig'de 2014-2015 sezonundan bu yana devam eden uygulama ile futbolumuza katk\u0131 koyan, fark yaratan, S\u00fcper Lig tak\u0131mlar\u0131na mensup ve kaybetti\u011fimiz efsane isimlerin adlar\u0131 futbol sezonlar\u0131na verilmektedir.\nS\u00fcper Ligimiz, 2014-2015'te S\u00fcleyman Seba, 2015-2016'da Hasan Do\u011fan, 2016-2017'de Turgay \u015eeren, 2017-2018'de \u0130lhan Cavcav, 2018-2019'da Lefter K\u00fc\u00e7\u00fckandonyadis sezonlar\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda oynanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz 2019-2020 sezonu ise Cemil Usta Sezonu ad\u0131yla oynanmaktad\u0131r.\n\u0130zmir'imiz T\u00fcrkiye'de futbolun ilk oynand\u0131\u011f\u0131 \u015fehir olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.\n\u0130zmir ortalama y\u00fcz y\u0131l\u0131 a\u015fm\u0131\u015f \u015fanl\u0131 tarihleri ile birbirinden de\u011ferli futbol kul\u00fcpleri, yeti\u015ftirdi\u011fi y\u0131ld\u0131z sporcular\u0131 ve spor adamlar\u0131 ile derin ve entelekt\u00fcel bir futbol k\u00fclt\u00fcr\u00fcne sahiptir.\nBundan \u00e7ok \u00f6nce 60'l\u0131 y\u0131llarda Anadolu Devrimi'ni ger\u00e7ekle\u015ftiren, sadece bununla kalmay\u0131p futbolumuzu Avrupa'n\u0131n dev ekiplerinin seviyesine ta\u015f\u0131yan, daha 60'l\u0131 y\u0131llarda yeni futbol sistemlerini cesaretle uygulayan \u00e7ok de\u011ferli bir futbol adam\u0131, Adnan S\u00fcvari'dir.\nAdnan S\u00fcvari Kar\u015f\u0131yaka'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 teknik adaml\u0131k kariyerini \u00f6b\u00fcr yakaya, G\u00f6ztepe'ye ta\u015f\u0131y\u0131p, zaman\u0131n \u00f6tesinde futbol stratejileri ile 2 T\u00fcrkiye, 2 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kupas\u0131'n\u0131 \u0130zmir'e ta\u015f\u0131m\u0131\u015f, \u00fc\u00e7 y\u0131l s\u00fcren A Milli Tak\u0131m teknik direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc d\u00f6neminde de ba\u015fta efsanevi Rusya zaferi olmak \u00fczere bir\u00e7ok ba\u015far\u0131ya imza atm\u0131\u015f, sadece \u0130zmir'e de\u011fil t\u00fcm T\u00fcrkiye'ye ve T\u00fcrk futboluna mal olmu\u015ftur.\n\u0130zmir'den \u00e7\u0131karak ulusal ve uluslararas\u0131 d\u00fczeyde, \u00e7a\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde bir futbol efsanesi olan ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz futbol d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6zledi\u011fi bir\u00e7ok de\u011feri temsil eden Adnan S\u00fcvari'nin benzersiz ba\u015far\u0131lar\u0131, yeti\u015ftirdi\u011fi y\u0131ld\u0131zlar\u0131, centilmen k\u00fclt\u00fcrl\u00fc ve donan\u0131ml\u0131 ki\u015fili\u011fi ile kamuoyunca daha \u00e7ok tan\u0131nmay\u0131 ve onurland\u0131r\u0131lmay\u0131 hak etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nTFF S\u00fcper Ligi 2020-2021 sezonuna Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131n\u0131n verilmesi en b\u00fcy\u00fck temennimizdir.\nAdnan S\u00fcvari T\u00fcrk futboluna kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck de\u011ferler ve ba\u015far\u0131larla bunu fazlas\u0131yla hak etmi\u015ftir.\nT\u00fcm bunlar g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda S\u00fcper Lig'e Adnan S\u00fcvari ad\u0131n\u0131n \u00e7ok yak\u0131\u015faca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor ve de\u011ferli kul\u00fcplerimiz ile S\u00fcper Lig 2020-2021 sezonunun Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131yla oynanmas\u0131n\u0131 ekte imzalar\u0131 bulunan t\u00fcm \u0130zmir kul\u00fcpleri, kurum ve kurulu\u015flar\u0131 olarak arzu ve talep ediyoruz.\nBilgi ve de\u011ferlendirmelerinize sunar\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130zmir kul\u00fcpleri, \u0130zmir Spor Kul\u00fcpleri Birli\u011fi Vakf\u0131 (\u0130ZVAK), \u0130zmir Ticaret Odas\u0131, \u0130zmir Ticaret Borsas\u0131 Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, \u0130zmir Ekonomik Kalk\u0131nma Koordinasyonu Kurulu, Ege B\u00f6lgesi Sanayi Odas\u0131 ve Ege Ekonomiyi Geli\u015ftirme Vakf\u0131, T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'na 2020-2021 sezonunun Adnan S\u00fcvari Sezonu ad\u0131yla oynanmas\u0131 ad\u0131na...",
    "meta_lang": "tr"
}