{
    "article_id": "061ccc79f7facfd4e45531acc5743d4f.1590265807.8895667",
    "title": "Otob\u00fcs dura\u011f\u0131nda deh\u015fet sa\u00e7m\u0131\u015flard\u0131! Yeni detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/otobus-duraginda-dehset-sacmislardi-yeni-detaylar-ortaya-cikti",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/otobus-duraginda-dehset-sacmislardi-yeni-detaylar-ortaya-cikti",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec974955cf3b008a0603b74.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec974955cf3b008a0603b74.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Olay, bug\u00fcn 13.00 s\u0131ralar\u0131nda Mevlana Mahallesi Veysel Karani Caddesi Aday Sokak'taki otob\u00fcs dura\u011f\u0131nda meydana geldi.\n\n\u0130ddiaya g\u00f6re, \u00c2dem Acar ve Ferdin G\u00f6kta\u015f adl\u0131 iki ki\u015fi aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131. Kavgan\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine \u00c2dem Acar, belinden \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 silahla Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n sol baca\u011f\u0131na ate\u015f etti\u011fi, G\u00f6kta\u015f ise b\u0131\u00e7akla Acar'\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcs ve bo\u011faz k\u0131sm\u0131ndan yaralad\u0131. Haber verilmesi \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi. Yaralanan 2 ki\u015fi ambulanslarla Sancaktepe Prof. Dr. \u0130lhan Varank E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi ile Sultanbeyli Devlet Hastanesi'ne sevk edildi. \u00c2dem Acar'\u0131n hayati tehlikesinin devam etti\u011fi, Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n ise hayati tehlikesinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nYEN\u0130 DETAYLAR ORTAYA \u00c7IKTI\n\nOlayla ilgili Sancaktepe \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda olayla ilgili yeni detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130ddiaya g\u00f6re, \u00c2dem Acar ve Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nde (\u0130BB) ta\u015feron otob\u00fcs \u015fof\u00f6r\u00fc olduklar\u0131 ve belediyeye kadrolu i\u015f\u00e7i sokmak vaadiyle aralar\u0131nda para al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011fu kaydedildi.\n\nPolisin olayla ilgili ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma devam ediyor.",
    "keywords": [
        "dura\u011f\u0131nda",
        "otob\u00fcs",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "sa\u00e7m\u0131\u015flard\u0131",
        "yeni",
        "deh\u015fet",
        "\u00e2dem",
        "ilgili",
        "tehlikesinin",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "detaylar",
        "ferdin",
        "acar",
        "\u00fczerine",
        "g\u00f6kta\u015f\u0131n",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sancaktepe",
        "otob\u00fcs dura\u011f\u0131",
        "b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Olay, bug\u00fcn 13.00 s\u0131ralar\u0131nda Mevlana Mahallesi Veysel Karani Caddesi Aday Sokak'taki otob\u00fcs dura\u011f\u0131nda meydana geldi.\n\u0130ddiaya g\u00f6re, \u00c2dem Acar ve Ferdin G\u00f6kta\u015f adl\u0131 iki ki\u015fi aras\u0131nda kavga \u00e7\u0131kt\u0131.\nKavgan\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine \u00c2dem Acar, belinden \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 silahla Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n sol baca\u011f\u0131na ate\u015f etti\u011fi, G\u00f6kta\u015f ise b\u0131\u00e7akla Acar'\u0131 g\u00f6\u011f\u00fcs ve bo\u011faz k\u0131sm\u0131ndan yaralad\u0131.\nHaber verilmesi \u00fczerine olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekipleri sevk edildi.\nYaralanan 2 ki\u015fi ambulanslarla Sancaktepe Prof. Dr. \u0130lhan Varank E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi ile Sultanbeyli Devlet Hastanesi'ne sevk edildi.\n\u00c2dem Acar'\u0131n hayati tehlikesinin devam etti\u011fi, Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n ise hayati tehlikesinin bulunmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nYEN\u0130 DETAYLAR ORTAYA \u00c7IKTIOlayla ilgili Sancaktepe \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131.\nYap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda olayla ilgili yeni detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u0130ddiaya g\u00f6re, \u00c2dem Acar ve Ferdin G\u00f6kta\u015f'\u0131n \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nde (\u0130BB) ta\u015feron otob\u00fcs \u015fof\u00f6r\u00fc olduklar\u0131 ve belediyeye kadrolu i\u015f\u00e7i sokmak vaadiyle aralar\u0131nda para al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011fu kaydedildi.\nPolisin olayla ilgili ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma devam ediyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Sancaktepe'de otob\u00fcs dura\u011f\u0131nda iki i\u015fi aras\u0131nda \u00e7\u0131kan b\u0131\u00e7akl\u0131 kavgan\u0131n detaylar\u0131 belli oldu. Kavgaya kar\u0131\u015fan Ferdin G\u00f6kta\u015f ile Adem Acar'\u0131n \u00f6zel halk otob\u00fcs\u00fc \u015fof\u00f6r\u00fc oldu\u011fu ve aralar\u0131nda belediyeye kadrolu i\u015f\u00e7i sokmak vaadiyle para al\u0131\u015fveri\u015fi oldu\u011fu iddia edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}