{
    "article_id": "60f25a59fe248311f377fd6a81bcfe8a.1590265811.790783",
    "title": "\"Libya'da belirleyici g\u00fc\u00e7 T\u00fcrkiye\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/dunya/libyada-belirleyici-guc-turkiye",
    "url": "http://cnnturk.com/video/dunya/libyada-belirleyici-guc-turkiye",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec827e4d265a21ab8e8faf5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec827e4d265a21ab8e8faf5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"T\u00fcrkiye, \u00e7arp\u0131c\u0131 kazan\u0131mlar\u0131yla Libya\u2019da belirleyici g\u00fc\u00e7 oldu\". Dikkat \u00e7eken bu s\u00f6zler, Amerikan New York Times gazetesinin, Libya konulu haberinden.\n\nNYT: TRABLUS'TAK\u0130 HAVA \u00dcSS\u00dc T\u00dcRK\u0130YE SAYES\u0130NDE ALINDI\n\n\n\nHaberde, Libya Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n, T\u00fcrk ate\u015f g\u00fcc\u00fc sayesinde Ba\u015fkent Trablus'ta b\u00fcy\u00fck bir hava \u00fcss\u00fc ele ge\u00e7irdi\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi. \"Zaferler, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n Ocak'ta asker ve silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 g\u00f6ndermesine kadar, zay\u0131f ve Hafter g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan etraf\u0131 sar\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnen Birle\u015fmi\u015f Milletler destekli Trablus h\u00fck\u00fcmetinin kaderini \u00e7arp\u0131c\u0131 bir \u015fekilde de\u011fi\u015ftirdi\" ifadelerine yer verildi.\n\n\"ARTIK T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N L\u0130BYASI OLDU\"\n\nAvrupa D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Konseyi'nin bir brifinginin \"Art\u0131k T\u00fcrkiye'nin Libyas\u0131 oldu\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 belirtilen haberde, Hafter'in bir y\u0131ldan uzun bir s\u00fcre \u00f6nce Trablus'u ele ge\u00e7irmek i\u00e7in sald\u0131r\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 ve aralar\u0131nda 'n\u0131n da bulundu\u011fu destek\u00e7ilerini Libya'n\u0131n gelece\u011fini tayin etme konumuna ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\n\"TAM B\u0130R VEKALET SAVA\u015eI\"\n\nNew York Times gazetesi, Birle\u015fmi\u015f Milletler Libya \u00d6zel Temsilcisi Stephanie Williams'\u0131n G\u00fcvenlik Konseyi'ni d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7lerin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 silahlar, sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 ve paral\u0131 askerlerle artan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n Libya'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 tam bir vekalet sava\u015f\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\"HAFTER'\u0130N ADIMINI DESTEK\u00c7\u0130LER\u0130 BEL\u0130RLEYECEK\"\n\nNew York Times'a g\u00f6re Hafter'in bir sonraki ad\u0131m\u0131 Moskova, Kahire ve Abu Dabi'deki destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan belirlenecek.\n\n\"RUSYA SUR\u0130YE'DEN SAVA\u015e U\u00c7A\u011eI YOLLADI\"\n\nHaberde, Bloomberg\u2019e a\u00e7\u0131klama yapan Trablus H\u00fck\u00fcmeti \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Fethi Ba\u015fa\u011fa'n\u0131n iki yeni Rus sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n Hafter'e destek vermek i\u00e7in Suriye'den Libya'ya g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yledi\u011fi aktar\u0131ld\u0131. Ayr\u0131ca T\u00fcrkiye ve Rusya'n\u0131n Ocak ay\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi Uluslararas\u0131 Libya Konferans\u0131'na de\u011finilen haberde, Hafter'in en b\u00fcy\u00fck m\u00fcttefiki Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin Do\u011fu Libya'ya askeri malzeme yollamak i\u00e7in gizli bir hava k\u00f6pr\u00fcs\u00fc kurdu\u011fu ifade edildi.\n\nAmerikan New York Times, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n \"Erdo\u011fan'\u0131n ezeli rakibi\" olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r lideri El Sisi'yi ve Kahire'yi kayg\u0131land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc. M\u0131s\u0131r'da, Ankara'n\u0131n Libya'daki hakimiyetini daimi bir askeri varl\u0131\u011fa \u00e7evirme ihtimalinden kayg\u0131lan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "hava",
        "york",
        "libyadaki",
        "belirleyici",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "libyada",
        "times",
        "libya",
        "sava\u015f",
        "hafterin",
        "g\u00fc\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Libya",
        "Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti",
        "New York Times",
        "gazete",
        "ABD",
        "Amerika",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"T\u00fcrkiye, \u00e7arp\u0131c\u0131 kazan\u0131mlar\u0131yla Libya\u2019da belirleyici g\u00fc\u00e7 oldu\".\nDikkat \u00e7eken bu s\u00f6zler, Amerikan New York Times gazetesinin, Libya konulu haberinden.\nNYT: TRABLUS'TAK\u0130 HAVA \u00dcSS\u00dc T\u00dcRK\u0130YE SAYES\u0130NDE ALINDIHaberde, Libya Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n, T\u00fcrk ate\u015f g\u00fcc\u00fc sayesinde Ba\u015fkent Trablus'ta b\u00fcy\u00fck bir hava \u00fcss\u00fc ele ge\u00e7irdi\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi.\n\"Zaferler, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n Ocak'ta asker ve silahl\u0131 insans\u0131z hava ara\u00e7lar\u0131 g\u00f6ndermesine kadar, zay\u0131f ve Hafter g\u00fc\u00e7leri taraf\u0131ndan etraf\u0131 sar\u0131lm\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcnen Birle\u015fmi\u015f Milletler destekli Trablus h\u00fck\u00fcmetinin kaderini \u00e7arp\u0131c\u0131 bir \u015fekilde de\u011fi\u015ftirdi\" ifadelerine yer verildi.\n\"ARTIK T\u00dcRK\u0130YE'N\u0130N L\u0130BYASI OLDU\"Avrupa D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Konseyi'nin bir brifinginin \"Art\u0131k T\u00fcrkiye'nin Libyas\u0131 oldu\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 belirtilen haberde, Hafter'in bir y\u0131ldan uzun bir s\u00fcre \u00f6nce Trablus'u ele ge\u00e7irmek i\u00e7in sald\u0131r\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 ve aralar\u0131nda 'n\u0131n da bulundu\u011fu destek\u00e7ilerini Libya'n\u0131n gelece\u011fini tayin etme konumuna ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\"TAM B\u0130R VEKALET SAVA\u015eI\"New York Times gazetesi, Birle\u015fmi\u015f Milletler Libya \u00d6zel Temsilcisi Stephanie Williams'\u0131n G\u00fcvenlik Konseyi'ni d\u0131\u015f g\u00fc\u00e7lerin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 silahlar, sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 ve paral\u0131 askerlerle artan \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n Libya'daki \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 tam bir vekalet sava\u015f\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\"HAFTER'\u0130N ADIMINI DESTEK\u00c7\u0130LER\u0130 BEL\u0130RLEYECEK\"New York Times'a g\u00f6re Hafter'in bir sonraki ad\u0131m\u0131 Moskova, Kahire ve Abu Dabi'deki destek\u00e7ileri taraf\u0131ndan belirlenecek.\n\"RUSYA SUR\u0130YE'DEN SAVA\u015e U\u00c7A\u011eI YOLLADI\"Haberde, Bloomberg\u2019e a\u00e7\u0131klama yapan Trablus H\u00fck\u00fcmeti \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Fethi Ba\u015fa\u011fa'n\u0131n iki yeni Rus sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n Hafter'e destek vermek i\u00e7in Suriye'den Libya'ya g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yledi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\nAyr\u0131ca T\u00fcrkiye ve Rusya'n\u0131n Ocak ay\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi Uluslararas\u0131 Libya Konferans\u0131'na de\u011finilen haberde, Hafter'in en b\u00fcy\u00fck m\u00fcttefiki Birle\u015fik Arap Emirlikleri'nin Do\u011fu Libya'ya askeri malzeme yollamak i\u00e7in gizli bir hava k\u00f6pr\u00fcs\u00fc kurdu\u011fu ifade edildi.\nAmerikan New York Times, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n \"Erdo\u011fan'\u0131n ezeli rakibi\" olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 M\u0131s\u0131r lideri El Sisi'yi ve Kahire'yi kayg\u0131land\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nM\u0131s\u0131r'da, Ankara'n\u0131n Libya'daki hakimiyetini daimi bir askeri varl\u0131\u011fa \u00e7evirme ihtimalinden kayg\u0131lan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddia edildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Amerikan New York Times gazetesi, Libya'da ya\u015fananlarla ilgili bir haber yay\u0131mlad\u0131. Haberde T\u00fcrkiye'nin \u00fclkede belirleyici g\u00fc\u00e7 oldu\u011funu ifade edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}