{
    "article_id": "f358cdd411d9eaef459f9a0d5c2d3016.1590265812.5133886",
    "title": "\u0130sve\u00e7 istedi\u011fi oran\u0131 yakalayamad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/dunya/isvec-istedigi-orani-yakalayamadi",
    "url": "http://cnnturk.com/video/dunya/isvec-istedigi-orani-yakalayamadi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec82642d265a21ab8e8faed.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec82642d265a21ab8e8faed.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Salg\u0131n\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu g\u00fcnlerde, okullar, restoranlar, barlar a\u00e7\u0131kt\u0131. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanmad\u0131.\n\nHalka sadece sosyal mesafeye dikkat etmeleri ve \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 seyahat etmemeleri tavsiye edildi. \u0130skandinav \u00fclkesi \u0130sve\u00e7 tum bu yakla\u015f\u0131m\u0131yla koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 elde etmeyi ama\u00e7lad\u0131.\n\nHedef, toplumun %70\u2019i ile %90\u2019\u0131 arasinda bir oranla enfekte olup do\u011fal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131yd\u0131.\n\nAncak \u0130sve\u00e7, su ana kadar bu amaca ula\u015f\u0131lamad\u0131.\n\n\u0130sve\u00e7 Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Ajans\u0131'n\u0131n verilerine g\u00f6re, Nisan sonu itibariyle Ba\u015fkent Stockholm\u2019de toplumun sadece %7.3\u2019\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131. Bu beklenenin \u00e7ok alt\u0131nda bir rakam.\n\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 ise s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 konusunda uyar\u0131yor. \u015eu ana kadar elde edilen verilere g\u00f6re, toplumun genelinin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 18 ile 24 ay s\u00fcrecek.\n\nBu y\u00fczden uzmanlar bir kez daha toplumun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 i\u00e7in en iyi yolun, bulunacak bir a\u015f\u0131 oldu\u011funa i\u015faret etti.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "bu",
        "istedi\u011fi",
        "toplumun",
        "ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k",
        "yakalayamad\u0131",
        "oran\u0131",
        "s\u00fcr\u00fc",
        "bir",
        "kazanmas\u0131",
        "ile",
        "sadece",
        "i\u0307sve\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Stockholm",
        "\u0130sve\u00e7",
        "ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k",
        "Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Ajans\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Salg\u0131n\u0131n en g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu g\u00fcnlerde, okullar, restoranlar, barlar a\u00e7\u0131kt\u0131.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanmad\u0131.\nHalka sadece sosyal mesafeye dikkat etmeleri ve \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 seyahat etmemeleri tavsiye edildi.\n\u0130skandinav \u00fclkesi \u0130sve\u00e7 tum bu yakla\u015f\u0131m\u0131yla koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 elde etmeyi ama\u00e7lad\u0131.\nHedef, toplumun %70\u2019i ile %90\u2019\u0131 arasinda bir oranla enfekte olup do\u011fal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131yd\u0131.\nAncak \u0130sve\u00e7, su ana kadar bu amaca ula\u015f\u0131lamad\u0131.\n\u0130sve\u00e7 Kamu Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Ajans\u0131'n\u0131n verilerine g\u00f6re, Nisan sonu itibariyle Ba\u015fkent Stockholm\u2019de toplumun sadece %7.3\u2019\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131.\nBu beklenenin \u00e7ok alt\u0131nda bir rakam.\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 ise s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 konusunda uyar\u0131yor.\n\u015eu ana kadar elde edilen verilere g\u00f6re, toplumun genelinin ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 18 ile 24 ay s\u00fcrecek.\nBu y\u00fczden uzmanlar bir kez daha toplumun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanmas\u0131 i\u00e7in en iyi yolun, bulunacak bir a\u015f\u0131 oldu\u011funa i\u015faret etti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130sve\u00e7, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 az \u00f6nlem almas\u0131yla dikkat \u00e7ekmi\u015fti. Ama\u00e7 s\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131yd\u0131. Ancak \u015fu ana kadar h\u00fck\u00fcmetin amac\u0131na ula\u015fmaktan \u00e7ok uzakta oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \u0130sve\u00e7'in ba\u015fkenti Stockholm\u2019de toplumun sadece y\u00fczde 7.3'\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazand\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}