{
    "article_id": "e02ccf8eb4b2790531ec90c05c45492f.1590265824.532669",
    "title": "Japonya Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00fcretimine destek sa\u011flayacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/dunya/japonya-covid-19-asisi-uretimine-destek-saglayacak",
    "url": "http://cnnturk.com/dunya/japonya-covid-19-asisi-uretimine-destek-saglayacak",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8cfd02af1071550c5f378.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8cfd02af1071550c5f378.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00e7aresini bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ara vermeksizin s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Covid-19'a dair a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili Japonya'da \u00f6nemli bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131. H\u00fck\u00fcmetinin a\u015f\u0131 \u00fcreticileri i\u00e7in bir s\u00fcbvansiyon program\u0131 ba\u015flatarak seri \u00fcretimi destekleyece\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u00dcretim tesislerinin k\u0131sa s\u00fcrede kurulabilmesi i\u00e7in mali yard\u0131m sa\u011flayaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilen Japonya'n\u0131n, bu sayede g\u00fcvenli\u011fi kan\u0131tlanan a\u015f\u0131lar\u0131n en k\u0131sa s\u00fcrede kitlelere ula\u015fmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 hedefledi\u011fi belirtildi. Yard\u0131m program\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kaydedilecek ilerlemeye ba\u011fl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor.\n\n\u00d6ncelik g\u00fcvenlik ve etkinlik\n\nTaslak projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi ve sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in \u015feffaf bir \u015fekilde \u015firketlere \u00e7a\u011fr\u0131da bulunacak olan h\u00fck\u00fcmet, g\u00fcvenli\u011fi ve etkinli\u011fi Japonya ya da yurt d\u0131\u015f\u0131nda kan\u0131tlanan a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcreticisine fon sa\u011flayacak.\n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyor\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re, baz\u0131lar\u0131 klinik test a\u015famas\u0131nda olmak \u00fczere d\u00fcnya genelinde 110'u a\u015fk\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projesi devam ediyor. Japonya'da ise 6 farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc biliniyor.",
    "keywords": [
        "japonya",
        "\u00fcretimine",
        "a\u015f\u0131",
        "s\u00fcrede",
        "k\u0131sa",
        "destek",
        "kan\u0131tlanan",
        "i\u00e7in",
        "\u00fcretimi",
        "covid19",
        "ve",
        "bir",
        "japonyada",
        "a\u015f\u0131s\u0131",
        "sa\u011flayacak",
        "yard\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "japonya",
        "covid-19",
        "a\u015f\u0131",
        "program"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bilim d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00e7aresini bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ara vermeksizin s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc Covid-19'a dair a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ilgili Japonya'da \u00f6nemli bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131.\nH\u00fck\u00fcmetinin a\u015f\u0131 \u00fcreticileri i\u00e7in bir s\u00fcbvansiyon program\u0131 ba\u015flatarak seri \u00fcretimi destekleyece\u011fi \u00f6\u011frenildi.\n\u00dcretim tesislerinin k\u0131sa s\u00fcrede kurulabilmesi i\u00e7in mali yard\u0131m sa\u011flayaca\u011f\u0131 \u00f6\u011frenilen Japonya'n\u0131n, bu sayede g\u00fcvenli\u011fi kan\u0131tlanan a\u015f\u0131lar\u0131n en k\u0131sa s\u00fcrede kitlelere ula\u015fmas\u0131na katk\u0131 sa\u011flamay\u0131 hedefledi\u011fi belirtildi.\nYard\u0131m program\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda kaydedilecek ilerlemeye ba\u011fl\u0131 olmas\u0131 bekleniyor.\n\u00d6ncelik g\u00fcvenlik ve etkinlikTaslak projeye g\u00f6re a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcretimi ve sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in \u015feffaf bir \u015fekilde \u015firketlere \u00e7a\u011fr\u0131da bulunacak olan h\u00fck\u00fcmet, g\u00fcvenli\u011fi ve etkinli\u011fi Japonya ya da yurt d\u0131\u015f\u0131nda kan\u0131tlanan a\u015f\u0131n\u0131n \u00fcreticisine fon sa\u011flayacak.\n\u00c7al\u0131\u015fmalar s\u00fcr\u00fcyorD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) verilerine g\u00f6re, baz\u0131lar\u0131 klinik test a\u015famas\u0131nda olmak \u00fczere d\u00fcnya genelinde 110'u a\u015fk\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme projesi devam ediyor.\nJaponya'da ise 6 farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc biliniyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Japonya\u2019da h\u00fck\u00fcmet Covid-19 kar\u015f\u0131s\u0131nda etkinli\u011fi kan\u0131tlanacak a\u015f\u0131n\u0131n seri \u00fcretimi i\u00e7in s\u00fcbvansiyon program\u0131 ba\u015flatmaya karar verdi.",
    "meta_lang": "tr"
}