{
    "article_id": "8948b6d1888f11aac56a5ed10827744e.1590265830.7749832",
    "title": "#evdekalm\u00fcziklekal projesi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/kultur-sanat/-evdekalmuziklekal-projesi",
    "url": "http://cnnturk.com/video/kultur-sanat/-evdekalmuziklekal-projesi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e83b5e879da3e2284570e07.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e83b5e879da3e2284570e07.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Demir\u00f6ren Medya yine \u2018evde\u2019 bulu\u015fturdu. Aydilge ve e\u015fi Utku evde kal \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 m\u00fczikle yapt\u0131. Canl\u0131 yay\u0131nda en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 evde kalanlar i\u00e7in seslendirdiler.\n\nKoronavir\u00fcs tehdidi ile birlikte, \"evden \u00e7\u0131kmay\u0131n\" uyar\u0131lar\u0131 yap\u0131ld\u0131. Demir\u00f6ren Medya da t\u00fcm bas\u0131n ve sosyal medya kanallar\u0131n\u0131 seferber ederek \u2018evde kal\u2019 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor. Salg\u0131n d\u00f6neminde evinden \u00e7\u0131kmayanlar i\u00e7in \u2018#evdekalm\u00fcziklekal\u2019 projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n\n\n\nProjeye destek veren isim bu kez Aydilge ve e\u015fi Utku oldu. \u0130kili konser havas\u0131n\u0131 sosyal medya \u00fczerinden evlere ta\u015f\u0131d\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te evde kalman\u0131n \u00f6nemini milyonlarla payla\u015fmak amac\u0131yla ba\u015flayan \u2018#evdekalm\u00fcziklekal\u2019 projesiyle s\u00fcrpriz sanat\u00e7\u0131lar en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 evlerinden yapt\u0131klar\u0131 canl\u0131 yay\u0131nlarla seslendirmeye devam edecek. #evdekalm\u00fcziklekal projesine Demir\u00f6ren Medya\u2019n\u0131n t\u00fcm dijital platformlar\u0131 ve sosyal medya kanallar\u0131ndan destek veriliyor.",
    "keywords": [
        "medya",
        "evde",
        "sevilen",
        "t\u00fcm",
        "evdekalm\u00fcziklekal",
        "\u015fark\u0131lar\u0131n\u0131",
        "utku",
        "demir\u00f6ren",
        "ve",
        "projesi",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "aydilge",
        "utku",
        "evdekal",
        "demir\u00f6ren medya",
        "koronavir\u00fcs",
        "haberler",
        "haber videosu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Demir\u00f6ren Medya yine \u2018evde\u2019 bulu\u015fturdu.\nAydilge ve e\u015fi Utku evde kal \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 m\u00fczikle yapt\u0131.\nCanl\u0131 yay\u0131nda en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 evde kalanlar i\u00e7in seslendirdiler.\nKoronavir\u00fcs tehdidi ile birlikte, \"evden \u00e7\u0131kmay\u0131n\" uyar\u0131lar\u0131 yap\u0131ld\u0131.\nDemir\u00f6ren Medya da t\u00fcm bas\u0131n ve sosyal medya kanallar\u0131n\u0131 seferber ederek \u2018evde kal\u2019 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yor.\nSalg\u0131n d\u00f6neminde evinden \u00e7\u0131kmayanlar i\u00e7in \u2018#evdekalm\u00fcziklekal\u2019 projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nProjeye destek veren isim bu kez Aydilge ve e\u015fi Utku oldu.\n\u0130kili konser havas\u0131n\u0131 sosyal medya \u00fczerinden evlere ta\u015f\u0131d\u0131.\nBu s\u00fcre\u00e7te evde kalman\u0131n \u00f6nemini milyonlarla payla\u015fmak amac\u0131yla ba\u015flayan \u2018#evdekalm\u00fcziklekal\u2019 projesiyle s\u00fcrpriz sanat\u00e7\u0131lar en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 evlerinden yapt\u0131klar\u0131 canl\u0131 yay\u0131nlarla seslendirmeye devam edecek.\n#evdekalm\u00fcziklekal projesine Demir\u00f6ren Medya\u2019n\u0131n t\u00fcm dijital platformlar\u0131 ve sosyal medya kanallar\u0131ndan destek veriliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Demir\u00f6ren Medya t\u00fcm bas\u0131n ve sosyal medya kanallar\u0131n\u0131 seferber ederek \"evde kal\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapmaya devam ediyor. #evdekalm\u00fcziklekal projesinde bu kez Aydilge ve e\u015fi Utku, evinden yapt\u0131klar\u0131 canl\u0131 yay\u0131nla sosyal medya hesab\u0131ndan hayranlar\u0131yla bulu\u015ftu. Canl\u0131 yay\u0131nda sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00f6ylediler.",
    "meta_lang": "tr"
}