{
    "article_id": "72dd12021cfcea54e6d6c15ee46c73e7.1590265833.8153753",
    "title": "Bar\u0131\u015f Man\u00e7o \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde an\u0131ld\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/kultur-sanat/muzik/baris-manco-olum-yil-donumunde-anildi",
    "url": "http://cnnturk.com/video/kultur-sanat/muzik/baris-manco-olum-yil-donumunde-anildi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e373afc17aca91414b88ba7.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e373afc17aca91414b88ba7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bilezikleri, y\u00fcz\u00fckleri, kolyeleri... Uzun sa\u00e7lar\u0131 ve b\u0131y\u0131klar\u0131yla muazzam bir ses ve hi\u00e7 kimseye benzemeyen bir enerji...\n\nBu topraklar\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en farkl\u0131 \"star\"lardand\u0131. 7'den 70'e herkesin sevdi\u011fi bir isim oldu. Takvimler 1 \u015eubat 1999'u g\u00f6steriyordu. Ac\u0131 haber Kad\u0131k\u00f6y Moda'dan gelmi\u015f, T\u00fcrkiye'nin b\u00fcy\u00fck y\u0131ld\u0131z\u0131 evinde ge\u00e7irdi\u011fi kalp krizi sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmi\u015fti. B\u00fct\u00fcn T\u00fcrkiye onun \u00f6l\u00fcm\u00fcne a\u011flad\u0131. E\u015fine az rastlan\u0131r bir kalabal\u0131kla Levent Camii'nden son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131. Geriye onlarca \u015fark\u0131s\u0131 ve y\u00fcreklerde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 sevgisi kald\u0131.\n\nBaz\u0131lar\u0131 onun adam olacak \u00e7ocuklar\u0131yd\u0131. Ka\u00e7 ku\u015fa\u011f\u0131 etkiledi, ka\u00e7 \u00e7ocu\u011fu o \u015fark\u0131larla b\u00fcy\u00fctt\u00fc, ka\u00e7 \u015fark\u0131s\u0131 sokakta duvarlara okulda s\u0131ralara yaz\u0131ld\u0131. O b\u00fcy\u00fck sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o, \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn 21. y\u0131l\u0131nda unutulmad\u0131. Kad\u0131k\u00f6y'den kalkan vapur, usta sanat\u00e7\u0131n\u0131n Kanl\u0131ca'daki mezar\u0131na do\u011fru yol ald\u0131. Vapurda Man\u00e7o'nun hep bir a\u011f\u0131zdan \u015fark\u0131lar\u0131 s\u00f6ylendi. Onun kost\u00fcmleri giyildi.\n\nKanl\u0131ca'daki mezar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda usta sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'ya dualar edildi.",
    "keywords": [
        "man\u00e7o",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "sanat\u00e7\u0131",
        "an\u0131ld\u0131",
        "\u015fark\u0131s\u0131",
        "ka\u00e7",
        "d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde",
        "usta",
        "bar\u0131\u015f",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "y\u0131l",
        "bir",
        "ve",
        "onun",
        "\u015fubat"
    ],
    "meta_keywords": [
        "bar\u0131\u015f man\u00e7o",
        "anma t\u00f6reni",
        "\u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fc",
        "Kanl\u0131ca",
        "video haber",
        "haber",
        "haberler",
        "son dakika haberleri",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bilezikleri, y\u00fcz\u00fckleri, kolyeleri... Uzun sa\u00e7lar\u0131 ve b\u0131y\u0131klar\u0131yla muazzam bir ses ve hi\u00e7 kimseye benzemeyen bir enerji...Bu topraklar\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en farkl\u0131 \"star\"lardand\u0131.\n7'den 70'e herkesin sevdi\u011fi bir isim oldu.\nTakvimler 1 \u015eubat 1999'u g\u00f6steriyordu.\nAc\u0131 haber Kad\u0131k\u00f6y Moda'dan gelmi\u015f, T\u00fcrkiye'nin b\u00fcy\u00fck y\u0131ld\u0131z\u0131 evinde ge\u00e7irdi\u011fi kalp krizi sonucu ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirmi\u015fti.\nB\u00fct\u00fcn T\u00fcrkiye onun \u00f6l\u00fcm\u00fcne a\u011flad\u0131.\nE\u015fine az rastlan\u0131r bir kalabal\u0131kla Levent Camii'nden son yolculu\u011funa u\u011furland\u0131.\nGeriye onlarca \u015fark\u0131s\u0131 ve y\u00fcreklerde b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 sevgisi kald\u0131.\nBaz\u0131lar\u0131 onun adam olacak \u00e7ocuklar\u0131yd\u0131.\nKa\u00e7 ku\u015fa\u011f\u0131 etkiledi, ka\u00e7 \u00e7ocu\u011fu o \u015fark\u0131larla b\u00fcy\u00fctt\u00fc, ka\u00e7 \u015fark\u0131s\u0131 sokakta duvarlara okulda s\u0131ralara yaz\u0131ld\u0131.\nO b\u00fcy\u00fck sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o, \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn 21. y\u0131l\u0131nda unutulmad\u0131.\nKad\u0131k\u00f6y'den kalkan vapur, usta sanat\u00e7\u0131n\u0131n Kanl\u0131ca'daki mezar\u0131na do\u011fru yol ald\u0131.\nVapurda Man\u00e7o'nun hep bir a\u011f\u0131zdan \u015fark\u0131lar\u0131 s\u00f6ylendi.\nOnun kost\u00fcmleri giyildi.\nKanl\u0131ca'daki mezar\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda usta sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o'ya dualar edildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Usta sanat\u00e7\u0131 Bar\u0131\u015f Man\u00e7o, \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn 21. y\u0131l\u0131nda an\u0131ld\u0131. Man\u00e7o i\u00e7in Kad\u0131k\u00f6y'den bir vapur kalkt\u0131 ve Kanl\u0131ca'daki mezar\u0131na do\u011fru yol ald\u0131. Vapurda Man\u00e7o \u015fark\u0131lar s\u00f6ylendi, duygu dolu anlar ya\u015fand\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}