{
    "article_id": "8da75ca0fd60f9d3fa36e9d676b1683a.1590265837.130916",
    "title": "\u00d6yk\u00fc Ba\u015fta\u015f: \u0130lk defileden sonra panik atak ge\u00e7irdim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/kultur-sanat/oyku-bastas-ilk-defileden-sonra-panik-atak-gecirdim",
    "url": "http://cnnturk.com/kultur-sanat/oyku-bastas-ilk-defileden-sonra-panik-atak-gecirdim",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e8051532af10723dce9ee63.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e8051532af10723dce9ee63.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00d6yk\u00fc Ba\u015fta\u015f: \u0130lk defileden sonra panik atak ge\u00e7irdim\n\nT\u00fcrkleri hedef alan 'Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi'nin 42. y\u0131l\u0131\n\nKorona, siz planlar yaparken ba\u015f\u0131n\u0131za gelenlerdir\n\n\u201cHepsi O\u2019na yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fark\u0131lar\u201d\n\nA\u015f\u0131k Mahzuni'siz 18 y\u0131l\n\nFuzuli\u2019den Val\u00e9ry\u2019e SO Duo\u2019nun yeni alb\u00fcm\u00fc: \u201cK\u0131rksab\u0131r\u201d\n\nEvde online tiyatro izlenebilecek\n\nRasim \u00d6ztekin, \u0130smail D\u00fcmb\u00fcll\u00fc'n\u00fcn kavu\u011funu bu y\u0131l devredecek\n\nKoronavir\u00fcs\u00fcn k\u00fclt\u00fcr sanata etkisi\n\nArsenal'da y\u00f6neticiler maa\u015flar\u0131nda indirim yapt\u0131\n\n\u00dcnl\u00fcler canl\u0131 yay\u0131nla eve gelecek\n\n\u201cS\u0131k\u0131ld\u0131k\u00e7a hayal g\u00fcc\u00fcm\u00fcz geli\u015fti\u201d\n\n#evdekalm\u00fcziklekal projesi\n\nNemf: Bir \u2018su perisi\u2019 hikayesi\n\n''Cem Kaprol Project \u2013 Une Nuit Parisienne / Bir Paris Gecesi'' konserine ev sahipli\u011fi yapacak\n\nKadim \u015fehrin tarihi binas\u0131nda yeni bir bulu\u015fma noktas\u0131 daha\n\n\u201cSeni ne mutlu ediyorsa onu yap!\u201d\n\n\u201cBelki de bir g\u00fcn biz Tartuffe olaca\u011f\u0131z\u201d\n\n\u015eehre caz geliyor: 4. PSM Caz Festivali\n\n\"B\u00f6yle Daha G\u00fczelsin\" sergisinin bas\u0131n g\u00f6sterimi yap\u0131ld\u0131\n\n\u0130zmir'den Londra'ya Sanat K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Artlens\n\n\u201cBir saat i\u00e7inde bir f\u0131rt\u0131na kopuyor\u201d\n\nY\u0131ld\u0131zlar\u0131 bulu\u015fturan G\u00f6beklitepe Operas\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131\n\nPatrick Watson bu defa \u201cdalga\u201dlar\u0131yla geliyor!\n\nSanal alemin de bir hukuku var\n\nHedda Gabler'\u0131n galas\u0131na \u00fcnl\u00fc ak\u0131n\u0131\n\n\u015eubat'ta dev konserler Bostanc\u0131 G\u00f6steri Merkezi'nde\n\nDa Vinci\u2019nin 'hali\u00e7 k\u00f6pr\u00fcs\u00fc'\n\n\u00dcnl\u00fc salon Grand Rex kap\u0131lar\u0131n\u0131 CNN T\u00dcRK'e a\u00e7t\u0131\n\nBar\u0131\u015f Man\u00e7o \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde an\u0131ld\u0131\n\nBu hafta 6 film vizyonda!\n\nT\u00fcrk ve yabanc\u0131 koro \u015fefleri Ankara'da konser verecek\n\n'Alt\u0131n Ay\u0131' i\u00e7in 18 film yar\u0131\u015facak\n\nNetflix\u2019in yeni dizisi Rise of Empires Ottoman\u2019\u0131n oyuncular\u0131 kimler?\n\nEy\u00fcbo\u011flu \u00e7iftinin ilk kez g\u00f6r\u00fclecek eserleri bu sergide\n\nEn b\u00fcy\u00fck merak\u0131m\u0131z\u0131 giderme vakti\n\nHer g\u00fcn TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131.... Her g\u00fcn kelimesi nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, biti\u015fik mi ayr\u0131 m\u0131?\n\nBir \u015fey TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131... Bir \u015fey nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r?\n\nHi\u00e7bir TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131\u2026 Hi\u00e7bir nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\n\nBir tiyatro klasi\u011fi: Hedda Gabler\n\nBirka\u00e7 TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Birka\u00e7 nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, ayr\u0131 m\u0131, birle\u015fik mi?\n\nBir\u00e7ok TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Bir\u00e7ok nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\n\nSabanc\u0131 Vakf\u0131 K\u0131sa Film Yar\u0131\u015fmas\u0131\n\n4'\u00fc yerli 9 film vizyona giriyor\n\n2020 Oscar adaylar\u0131 belli oldu\n\n\u00d6d\u00fcll\u00fc roman yeni bask\u0131s\u0131yla raflarda\n\nHer \u015fey TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Her\u015fey nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\n\nKimdir bu hikayenin sahibi?\n\n\u201cNormalle\u015fmeyi unuttuk!\u201d\n\nSir Yes Sir seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor",
    "keywords": [
        "sonra",
        "film",
        "bu",
        "mi",
        "\u00f6yk\u00fc",
        "defileden",
        "tdk",
        "atak",
        "yeni",
        "ba\u015fta\u015f",
        "yaz\u0131l\u0131r",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "panik",
        "birle\u015fik",
        "i\u0307lk",
        "ayr\u0131",
        "ge\u00e7irdim"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00d6yk\u00fc Ba\u015fta\u015f",
        "defile",
        "magazin"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00d6yk\u00fc Ba\u015fta\u015f: \u0130lk defileden sonra panik atak ge\u00e7irdimT\u00fcrkleri hedef alan 'Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi'nin 42. y\u0131l\u0131Korona, siz planlar yaparken ba\u015f\u0131n\u0131za gelenlerdir\u201cHepsi O\u2019na yaz\u0131lm\u0131\u015f \u015fark\u0131lar\u201dA\u015f\u0131k Mahzuni'siz 18 y\u0131lFuzuli\u2019den Val\u00e9ry\u2019e SO Duo\u2019nun yeni alb\u00fcm\u00fc: \u201cK\u0131rksab\u0131r\u201dEvde online tiyatro izlenebilecekRasim \u00d6ztekin, \u0130smail D\u00fcmb\u00fcll\u00fc'n\u00fcn kavu\u011funu bu y\u0131l devredecekKoronavir\u00fcs\u00fcn k\u00fclt\u00fcr sanata etkisiArsenal'da y\u00f6neticiler maa\u015flar\u0131nda indirim yapt\u0131\u00dcnl\u00fcler canl\u0131 yay\u0131nla eve gelecek\u201cS\u0131k\u0131ld\u0131k\u00e7a hayal g\u00fcc\u00fcm\u00fcz geli\u015fti\u201d#evdekalm\u00fcziklekal projesiNemf: Bir \u2018su perisi\u2019 hikayesi''Cem Kaprol Project \u2013 Une Nuit Parisienne / Bir Paris Gecesi'' konserine ev sahipli\u011fi yapacakKadim \u015fehrin tarihi binas\u0131nda yeni bir bulu\u015fma noktas\u0131 daha\u201cSeni ne mutlu ediyorsa onu yap!\u201d\u201cBelki de bir g\u00fcn biz Tartuffe olaca\u011f\u0131z\u201d\u015eehre caz geliyor: 4.\nPSM Caz Festivali\"B\u00f6yle Daha G\u00fczelsin\" sergisinin bas\u0131n g\u00f6sterimi yap\u0131ld\u0131\u0130zmir'den Londra'ya Sanat K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Artlens\u201cBir saat i\u00e7inde bir f\u0131rt\u0131na kopuyor\u201dY\u0131ld\u0131zlar\u0131 bulu\u015fturan G\u00f6beklitepe Operas\u0131 i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131Patrick Watson bu defa \u201cdalga\u201dlar\u0131yla geliyor!\nSanal alemin de bir hukuku varHedda Gabler'\u0131n galas\u0131na \u00fcnl\u00fc ak\u0131n\u0131\u015eubat'ta dev konserler Bostanc\u0131 G\u00f6steri Merkezi'ndeDa Vinci\u2019nin 'hali\u00e7 k\u00f6pr\u00fcs\u00fc'\u00dcnl\u00fc salon Grand Rex kap\u0131lar\u0131n\u0131 CNN T\u00dcRK'e a\u00e7t\u0131Bar\u0131\u015f Man\u00e7o \u00f6l\u00fcm y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde an\u0131ld\u0131Bu hafta 6 film vizyonda!\nT\u00fcrk ve yabanc\u0131 koro \u015fefleri Ankara'da konser verecek'Alt\u0131n Ay\u0131' i\u00e7in 18 film yar\u0131\u015facakNetflix\u2019in yeni dizisi Rise of Empires Ottoman\u2019\u0131n oyuncular\u0131 kimler?\nEy\u00fcbo\u011flu \u00e7iftinin ilk kez g\u00f6r\u00fclecek eserleri bu sergideEn b\u00fcy\u00fck merak\u0131m\u0131z\u0131 giderme vaktiHer g\u00fcn TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131....\nHer g\u00fcn kelimesi nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, biti\u015fik mi ayr\u0131 m\u0131?\nBir \u015fey TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131... Bir \u015fey nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r?\nHi\u00e7bir TDK yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131\u2026 Hi\u00e7bir nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\nBir tiyatro klasi\u011fi: Hedda GablerBirka\u00e7 TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Birka\u00e7 nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, ayr\u0131 m\u0131, birle\u015fik mi?\nBir\u00e7ok TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Bir\u00e7ok nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\nSabanc\u0131 Vakf\u0131 K\u0131sa Film Yar\u0131\u015fmas\u01314'\u00fc yerli 9 film vizyona giriyor2020 Oscar adaylar\u0131 belli oldu\u00d6d\u00fcll\u00fc roman yeni bask\u0131s\u0131yla raflardaHer \u015fey TDK yaz\u0131m\u0131\u2026 Her\u015fey nas\u0131l yaz\u0131l\u0131r, birle\u015fik mi, ayr\u0131 m\u0131?\nKimdir bu hikayenin sahibi?\n\u201cNormalle\u015fmeyi unuttuk!\u201dSir Yes Sir seyirci kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yor",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc modac\u0131lar\u0131n pe\u015finden ko\u015ftu\u011fu \u00d6yk\u00fc Ba\u015fta\u015f 19 ya\u015f\u0131ndayken \u0130talya Milano\u2019daki Gucci defilesine \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 tepkileri anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}