{
    "article_id": "4a0bd6429385084e01574c7d5e6cae59.1590265841.5444229",
    "title": "Manzaras\u0131 inan\u0131lmaz! Seealpsee G\u00f6l\u00fc hayran b\u0131rak\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/seyahat/manzarasi-inanilmaz-seealpsee-golu-hayran-birakiyor",
    "url": "http://cnnturk.com/seyahat/manzarasi-inanilmaz-seealpsee-golu-hayran-birakiyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e5cc97a2af10708c46eed2b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e5cc97a2af10708c46eed2b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Appenzell b\u00f6lgesi, \u0130svi\u00e7re'nin kuzey do\u011fusunda, Avusturya ve Liechtenstein s\u0131n\u0131rlar\u0131na yak\u0131n bir konumda ve \u00fclkenin en tarihi kantonlar\u0131ndan biridir. Sadece 6000 n\u00fcfusa sahip k\u00fc\u00e7\u00fck Appenzell kasabas\u0131, kantonun ba\u015fkenti ve \u00e7evredeki en \u00f6nemli \u015fehridir. Appenzell b\u00f6lgesinin tamam\u0131, kesinlikle sevece\u011finiz muhte\u015fem manzaralara, da\u011flara, g\u00f6llere ve k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00f6ylere sahip, sanki bir masal\u0131n i\u00e7indeymi\u015fcesine ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. Ve bu b\u00f6lgenin en g\u00fczel g\u00f6l\u00fc de Seealpsee\u2026 Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...\n\n\n\n\n\nBu pastoral da\u011f g\u00f6l\u00fc, deniz seviyesinden 1141 m y\u00fckseklikte, Z\u00fcrih'in g\u00fcneydo\u011fusunda yer al\u0131yor.\n\nSeealpsee'yi ilk kez ziyaret edecekseniz farkl\u0131 rotalar oldu\u011fundan biraz kar\u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnebilir. A\u015fa\u011f\u0131da yer alan harita ve a\u00e7\u0131klamalar hangi rotan\u0131n sizin i\u00e7in en uygun olaca\u011f\u0131n\u0131 hayal etmenize ve planlaman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.\n\nZorluk derecesine g\u00f6re KOLAY\n\n\n\nWasserauen - Seealpsee [3 kilometre, yakla\u015f\u0131k 1-2 saat]\n\n\n\nORTA\n\n\n\nWasserauen - Ebenalp [5 kilometre, yakla\u015f\u0131k 3-4 saat]\n\n\n\nZOR\n\n\n\nAescher - Seealpsee \u00fczerinden Ebenalp [7 kilometre, yakla\u015f\u0131k 5-6 saat]\n\nHaritada da g\u00f6sterildi\u011fi gibi Seealpsee\u2019ye \u00e7\u0131kabilece\u011finiz ve ke\u015ffedebilece\u011finiz bir\u00e7ok farkl\u0131 rota mevcut.\n\nBenim tavsiyem; teleferikle Ebenalp\u2019e \u00e7\u0131k\u0131p g\u00f6le orman yolundan y\u00fcr\u00fcmek ve sonras\u0131nda en k\u0131sa ve sadece ini\u015f olan rotadan geri d\u00f6nmeniz. Hem daha az yorucu hem de farkl\u0131 manzaralar g\u00f6rme \u015fans\u0131na sahip olursunuz.\n\nSeealpse'ye vard\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, Seealpsee ve civar\u0131nda yap\u0131labilecek bir\u00e7ok aktivite var ve b\u00fct\u00fcn bir g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc burada keyifle ge\u00e7irebilirsiniz. Tabi bir de bu g\u00fczel manzaralara m\u00fckemmel uyum sa\u011flayan inek \u00e7anlar\u0131n\u0131n sesi, nehirlerin ihti\u015faml\u0131 \u00e7a\u011flay\u0131\u015f\u0131 da kulaklar\u0131n\u0131za klasik m\u00fczik ziyafeti verecek.\n\nHavan\u0131n g\u00fczel oldu\u011fu zamanlarda olduk\u00e7a pop\u00fcler olan bir b\u00f6lge. Keyifli bir hafta sonu ge\u00e7irmek i\u00e7in; g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131nda dinlenebilir, g\u00f6lde tekne ile gezebilir, g\u00f6l\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan muhte\u015fem manzaral\u0131 restoranda yemek yiyebilir, g\u00f6l\u00fcn etraf\u0131nda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapabilir, hatta s\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fcnde g\u00f6lde y\u00fczebilirsiniz.\n\nSeealpsee\u2019nin etraf\u0131n\u0131 dola\u015fmak isterseniz yakla\u015f\u0131k 2 kilometrelik bir mesafeyi y\u00fcr\u00fcrken Alplerin g\u00f6le muhte\u015fem yans\u0131malar\u0131n\u0131 ve Bob Ross\u2019un f\u0131r\u00e7as\u0131ndan \u00e7\u0131km\u0131\u015f tablo gibi manzaralar g\u00f6receksiniz.\n\nSeealpsee\u2019nin g\u00fczelli\u011finden o kadar etkilendim ki; g\u00f6l\u00fc ikinci ziyaretimde bir gece kamp yapt\u0131m. A\u011fustos ay\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen gece olduk\u00e7a so\u011fuktu ama sabah g\u00fcne\u015fin ilk \u0131\u015f\u0131klar\u0131yla beraber g\u00f6lde olu\u015fan sis tabakas\u0131 ve manzara ger\u00e7ekten inan\u0131lmazd\u0131. Bir dahaki sefere g\u00f6l\u00fcn hemen arkas\u0131nda yer alan Santis tepesine \u00e7\u0131k\u0131p oradan bu m\u00fcthi\u015f manzaraya dal\u0131p gitmek istiyorum.\n\nAppenzell kantonu, en iyi bilinen \u0130svi\u00e7re peynirlerinden biri olan Appenzeller ile \u00fcnl\u00fcd\u00fcr. \u0130svi\u00e7re da\u011flar\u0131nda otlayan o mutlu ineklerin s\u00fct\u00fc ile yap\u0131lan yerel peynirleri tadabilece\u011finiz ve sat\u0131n alabilece\u011finiz \u00e7iftliklere ise bu b\u00f6lgede bir\u00e7ok yerde rastlayacaks\u0131n\u0131z. E\u011fer b\u00f6yle bir \u00e7iftli\u011fe ya da \u2018AlpKase\u2019 tabelalar\u0131na denk gelirseniz mutlaka u\u011fray\u0131n.\n\nA\u015fa\u011f\u0131daki harita \u00fczerinden Wesserauen \u2013 Seealpsee aras\u0131ndaki y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz.\n\n\n\ngoogle.com/maps/embed?pb=!1m28!1m12!1m3!1d21655.43656796284!2d9.396268672912813!3d47.276631266491215!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m13!3e2!4m5!1s0x479b246e7ca18eeb%3A0x9ea54212c2dc9545!2swasserauen!3m2!1d47.2847315!2d9.4280321!4m5!1s0x479b242f97be517d%3A0x5193f0e965cc9e96!2sseealpsee!3m2!1d47.2685217!2d9.4007497!5e0!3m2!1str!2str!4v1582903974746!5m2!1str!2str\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" style=\"border:0;\" allowfullscreen=\"\">\n\nSeealpsee\u2019yi ne zaman ziyaret etmelisiniz? Ula\u015f\u0131m\u0131n ve havan\u0131n en uygun oldu\u011fu tarihler may\u0131s-ekim aylar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r.\n\n\n\nBu nedenle, ziyaret etmek i\u00e7in en iyi zaman kesinlikle yaz. Ama sonu\u00e7ta Alplerde olacaks\u0131n\u0131z ve havan\u0131n her an de\u011fi\u015febilece\u011fini bilmeniz gerekiyor. Bu y\u00fczden yan\u0131n\u0131zda mutlaka ya\u011fmurluk ve benzeri giysiler olmal\u0131.\n\n\n\n\n\nSeealpsee g\u00f6l\u00fcn\u00fcn yak\u0131n\u0131nda Forelle ve Berggasthaus Seealpsee ad\u0131nda iki otel var. Bu otellerde konaklayabilir, g\u00fczel yemeklerini tadabilir, a\u00e7\u0131k olan bah\u00e7elerinde Seealpsee manzaras\u0131na kar\u015f\u0131 kahvenizi yudumlayabilirsiniz.\n\n\n\n\n\nAlpstein b\u00f6lgesindeki da\u011f otelleri genellikle ortak banyolu yatakhanelerdir. Hostel gibi de\u011filler elbette, olduk\u00e7a temiz ve \u00e7o\u011funlukla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00e7\u00fcler taraf\u0131ndan yemek ve du\u015f i\u00e7in pit-stop olarak kullan\u0131l\u0131yor. \u00d6zel odalar\u0131 da ayr\u0131ca mevcut.\n\nDetaylar Adres: Ebenalp Teleferi\u011fi, Schwendetalstrasse 82, 9057 Wasserauen\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "inan\u0131lmaz",
        "olan",
        "bu",
        "hayran",
        "g\u00fczel",
        "b\u0131rak\u0131yor",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "g\u00f6l\u00fc",
        "yer",
        "manzaras\u0131",
        "seealpsee",
        "en",
        "yakla\u015f\u0131k"
    ],
    "meta_keywords": [
        "isvi\u00e7re",
        "Seealpsee G\u00f6l\u00fc",
        "Appenzell b\u00f6lgesi",
        "seyahat",
        "Emre \u00dcnl\u00fc"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Appenzell b\u00f6lgesi, \u0130svi\u00e7re'nin kuzey do\u011fusunda, Avusturya ve Liechtenstein s\u0131n\u0131rlar\u0131na yak\u0131n bir konumda ve \u00fclkenin en tarihi kantonlar\u0131ndan biridir.\nSadece 6000 n\u00fcfusa sahip k\u00fc\u00e7\u00fck Appenzell kasabas\u0131, kantonun ba\u015fkenti ve \u00e7evredeki en \u00f6nemli \u015fehridir.\nAppenzell b\u00f6lgesinin tamam\u0131, kesinlikle sevece\u011finiz muhte\u015fem manzaralara, da\u011flara, g\u00f6llere ve k\u00fc\u00e7\u00fck k\u00f6ylere sahip, sanki bir masal\u0131n i\u00e7indeymi\u015fcesine ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.\nVe bu b\u00f6lgenin en g\u00fczel g\u00f6l\u00fc de Seealpsee\u2026 Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...Bu pastoral da\u011f g\u00f6l\u00fc, deniz seviyesinden 1141 m y\u00fckseklikte, Z\u00fcrih'in g\u00fcneydo\u011fusunda yer al\u0131yor.\nSeealpsee'yi ilk kez ziyaret edecekseniz farkl\u0131 rotalar oldu\u011fundan biraz kar\u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnebilir.\nA\u015fa\u011f\u0131da yer alan harita ve a\u00e7\u0131klamalar hangi rotan\u0131n sizin i\u00e7in en uygun olaca\u011f\u0131n\u0131 hayal etmenize ve planlaman\u0131za yard\u0131mc\u0131 olacakt\u0131r.\nZorluk derecesine g\u00f6re KOLAYWasserauen - Seealpsee [3 kilometre, yakla\u015f\u0131k 1-2 saat]ORTAWasserauen - Ebenalp [5 kilometre, yakla\u015f\u0131k 3-4 saat]ZORAescher - Seealpsee \u00fczerinden Ebenalp [7 kilometre, yakla\u015f\u0131k 5-6 saat]Haritada da g\u00f6sterildi\u011fi gibi Seealpsee\u2019ye \u00e7\u0131kabilece\u011finiz ve ke\u015ffedebilece\u011finiz bir\u00e7ok farkl\u0131 rota mevcut.\nBenim tavsiyem; teleferikle Ebenalp\u2019e \u00e7\u0131k\u0131p g\u00f6le orman yolundan y\u00fcr\u00fcmek ve sonras\u0131nda en k\u0131sa ve sadece ini\u015f olan rotadan geri d\u00f6nmeniz.\nHem daha az yorucu hem de farkl\u0131 manzaralar g\u00f6rme \u015fans\u0131na sahip olursunuz.\nSeealpse'ye vard\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, Seealpsee ve civar\u0131nda yap\u0131labilecek bir\u00e7ok aktivite var ve b\u00fct\u00fcn bir g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc burada keyifle ge\u00e7irebilirsiniz.\nTabi bir de bu g\u00fczel manzaralara m\u00fckemmel uyum sa\u011flayan inek \u00e7anlar\u0131n\u0131n sesi, nehirlerin ihti\u015faml\u0131 \u00e7a\u011flay\u0131\u015f\u0131 da kulaklar\u0131n\u0131za klasik m\u00fczik ziyafeti verecek.\nHavan\u0131n g\u00fczel oldu\u011fu zamanlarda olduk\u00e7a pop\u00fcler olan bir b\u00f6lge.\nKeyifli bir hafta sonu ge\u00e7irmek i\u00e7in; g\u00f6l k\u0131y\u0131s\u0131nda dinlenebilir, g\u00f6lde tekne ile gezebilir, g\u00f6l\u00fcn k\u0131y\u0131s\u0131nda yer alan muhte\u015fem manzaral\u0131 restoranda yemek yiyebilir, g\u00f6l\u00fcn etraf\u0131nda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapabilir, hatta s\u0131cak bir yaz g\u00fcn\u00fcnde g\u00f6lde y\u00fczebilirsiniz.\nSeealpsee\u2019nin etraf\u0131n\u0131 dola\u015fmak isterseniz yakla\u015f\u0131k 2 kilometrelik bir mesafeyi y\u00fcr\u00fcrken Alplerin g\u00f6le muhte\u015fem yans\u0131malar\u0131n\u0131 ve Bob Ross\u2019un f\u0131r\u00e7as\u0131ndan \u00e7\u0131km\u0131\u015f tablo gibi manzaralar g\u00f6receksiniz.\nSeealpsee\u2019nin g\u00fczelli\u011finden o kadar etkilendim ki; g\u00f6l\u00fc ikinci ziyaretimde bir gece kamp yapt\u0131m.\nA\u011fustos ay\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen gece olduk\u00e7a so\u011fuktu ama sabah g\u00fcne\u015fin ilk \u0131\u015f\u0131klar\u0131yla beraber g\u00f6lde olu\u015fan sis tabakas\u0131 ve manzara ger\u00e7ekten inan\u0131lmazd\u0131.\nBir dahaki sefere g\u00f6l\u00fcn hemen arkas\u0131nda yer alan Santis tepesine \u00e7\u0131k\u0131p oradan bu m\u00fcthi\u015f manzaraya dal\u0131p gitmek istiyorum.\nAppenzell kantonu, en iyi bilinen \u0130svi\u00e7re peynirlerinden biri olan Appenzeller ile \u00fcnl\u00fcd\u00fcr.\n\u0130svi\u00e7re da\u011flar\u0131nda otlayan o mutlu ineklerin s\u00fct\u00fc ile yap\u0131lan yerel peynirleri tadabilece\u011finiz ve sat\u0131n alabilece\u011finiz \u00e7iftliklere ise bu b\u00f6lgede bir\u00e7ok yerde rastlayacaks\u0131n\u0131z.\nE\u011fer b\u00f6yle bir \u00e7iftli\u011fe ya da \u2018AlpKase\u2019 tabelalar\u0131na denk gelirseniz mutlaka u\u011fray\u0131n.\nA\u015fa\u011f\u0131daki harita \u00fczerinden Wesserauen \u2013 Seealpsee aras\u0131ndaki y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz.\ngoogle.com/maps/embed?pb=!1m28!1m12!1m3!1d21655.43656796284!2d9.396268672912813!3d47.276631266491215!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m13!3e2!4m5!1s0x479b246e7ca18eeb%3A0x9ea54212c2dc9545!2swasserauen!3m2!1d47.2847315!2d9.4280321!4m5!1s0x479b242f97be517d%3A0x5193f0e965cc9e96!2sseealpsee!3m2!1d47.2685217!2d9.4007497!5e0!3m2!1str!2str!4v1582903974746!5m2!1str!2str\" width=\"600\" height=\"450\" frameborder=\"0\" style=\"border:0;\" allowfullscreen=\"\">Seealpsee\u2019yi ne zaman ziyaret etmelisiniz?\nUla\u015f\u0131m\u0131n ve havan\u0131n en uygun oldu\u011fu tarihler may\u0131s-ekim aylar\u0131 aras\u0131ndad\u0131r.\nBu nedenle, ziyaret etmek i\u00e7in en iyi zaman kesinlikle yaz.\nAma sonu\u00e7ta Alplerde olacaks\u0131n\u0131z ve havan\u0131n her an de\u011fi\u015febilece\u011fini bilmeniz gerekiyor.\nBu y\u00fczden yan\u0131n\u0131zda mutlaka ya\u011fmurluk ve benzeri giysiler olmal\u0131.\nSeealpsee g\u00f6l\u00fcn\u00fcn yak\u0131n\u0131nda Forelle ve Berggasthaus Seealpsee ad\u0131nda iki otel var.\nBu otellerde konaklayabilir, g\u00fczel yemeklerini tadabilir, a\u00e7\u0131k olan bah\u00e7elerinde Seealpsee manzaras\u0131na kar\u015f\u0131 kahvenizi yudumlayabilirsiniz.\nAlpstein b\u00f6lgesindeki da\u011f otelleri genellikle ortak banyolu yatakhanelerdir.\nHostel gibi de\u011filler elbette, olduk\u00e7a temiz ve \u00e7o\u011funlukla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00e7\u00fcler taraf\u0131ndan yemek ve du\u015f i\u00e7in pit-stop olarak kullan\u0131l\u0131yor.\n\u00d6zel odalar\u0131 da ayr\u0131ca mevcut.\nDetaylar Adres: Ebenalp Teleferi\u011fi, Schwendetalstrasse 82, 9057 Wasserauen",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Appenzell b\u00f6lgesi, \u0130svi\u00e7re'nin kuzey do\u011fusunda, Avusturya ve Liechtenstein s\u0131n\u0131rlar\u0131na yak\u0131n bir konumda ve \u00fclkenin en tarihi kantonlar\u0131ndan biridir. Sadece 6000 n\u00fcfusa sahip k\u00fc\u00e7\u00fck Appenzell kasabas\u0131, kantonun ba\u015fkenti ve \u00e7evredeki en \u00f6nemli \u015fehridir. Appenzell b\u00f6lgesinin tamam\u0131, kesinlikle sevece\u011finiz muhte\u015fem...",
    "meta_lang": "tr"
}