{
    "article_id": "a2a629bb82ac0807090c4467884a3415.1590265845.7619784",
    "title": "Oeschinensee G\u00f6l\u00fc buzla kaplanm\u0131\u015f haliyle hayran b\u0131rak\u0131yor!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/seyahat/oeschinensee-golu-buzla-kaplanmis-haliyle-hayran-birakiyor",
    "url": "http://cnnturk.com/seyahat/oeschinensee-golu-buzla-kaplanmis-haliyle-hayran-birakiyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e4a7a7fd265a21ebcb7af3b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e4a7a7fd265a21ebcb7af3b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130svi\u00e7re'nin Berner Oberland b\u00f6lgesinde yer alan Oeschinensee G\u00f6l\u00fc e\u015fsiz manzaras\u0131 ile g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor. Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...\n\n\n\n\n\nOeschinensee G\u00f6l\u00fc, \u0130svi\u00e7re 'nin Berner Oberland b\u00f6lgesinde yer alan muhte\u015fem bir buzul g\u00f6l\u00fcd\u00fcr. 1.578 metre y\u00fckseklikte bulunan g\u00f6l 1.114 kilometrekarelik bir y\u00fczey alan\u0131na sahiptir. G\u00f6l\u00fcn en derin yeri ise 56 metre.\n\nOeschinensee G\u00f6l\u00fc 'ndeki suyun bir k\u0131sm\u0131 elektrik \u00fcretimi i\u00e7in, bir k\u0131sm\u0131 ise Kandersteg halk\u0131n\u0131n su ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in kullan\u0131lmaktad\u0131r. G\u00f6le ula\u015fmak i\u00e7in Kandersteg\u2019ten teleferi\u011fe binerek yakla\u015f\u0131k 20 dakikal\u0131k bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapman\u0131z gerekmekte.\n\nOeschinensee genellikle Aral\u0131k ay\u0131ndan May\u0131s ay\u0131na kadar buz tabakas\u0131yla kaplan\u0131r. G\u00f6l\u00fcn buzla kaplanm\u0131\u015f hali ise ger\u00e7ekten g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fer. G\u00f6l 2007 y\u0131l\u0131nda UNESCO D\u00fcnya Miraslar\u0131 listesine girmi\u015ftir.\n\n\n\n\u0130svi\u00e7re ger\u00e7ekten bamba\u015fka bir d\u00fcnya. Ne tarafa gitsem \u2018B\u00f6yle muhte\u015fem bir do\u011fa olamaz\u2019 diyorum. Teleferik ile yukar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra sizi g\u00f6le do\u011fru y\u00f6nlendiren tabelalar\u0131 ve patikay\u0131 takip ederek yakla\u015f\u0131k 30 dakikal\u0131k bol oksijen dolu, muhte\u015fem Alp da\u011flar\u0131 ve \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131yla kapl\u0131 bir orman\u0131n i\u00e7inden g\u00f6le ula\u015f\u0131yorsunuz.\n\nG\u00f6l sizi turkuaz rengi ve etraf\u0131ndaki y\u00fcksek da\u011flarla selaml\u0131yor. G\u00f6l\u00fcn hemen kenar\u0131nda harika bir restoran ve bir otel var. Restoran\u0131n alt taraf\u0131nda g\u00f6l\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yerde ise k\u00fc\u00e7\u00fck mavi renkli kay\u0131klar var. G\u00f6l\u00fcn sizi \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131na engel olam\u0131yorsunuz.\n\nOcak- Mart aylar\u0131nda ise buzda bal\u0131k tutmak olduk\u00e7a pop\u00fclerdir ki ben de bu deneyimi ya\u015fad\u0131m. G\u00f6le ev sahipli\u011fi yapan baz\u0131 bal\u0131k t\u00fcrlerini alabal\u0131k, Kanada g\u00f6l alabal\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 alabal\u0131\u011f\u0131 olarak sayabiliriz. Oeschinensee\u2019de gezerken akl\u0131n\u0131zda ne varsa silinip gidecek. O an tek d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u015fey i\u00e7inizi kaplayan huzur ve m\u00fcthi\u015f g\u00fczel duygular.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "hayran",
        "ise",
        "g\u00f6le",
        "kaplanm\u0131\u015f",
        "b\u0131rak\u0131yor",
        "g\u00f6l\u00fcn",
        "g\u00f6l",
        "muhte\u015fem",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "haliyle",
        "g\u00f6l\u00fc",
        "sizi",
        "oeschinensee",
        "buzla"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Oeschinensee G\u00f6l\u00fc",
        "\u0130svi\u00e7re",
        "Emre \u00dcnl\u00fc",
        "gezi",
        "seyahat"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130svi\u00e7re'nin Berner Oberland b\u00f6lgesinde yer alan Oeschinensee G\u00f6l\u00fc e\u015fsiz manzaras\u0131 ile g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor.\nEmre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...Oeschinensee G\u00f6l\u00fc, \u0130svi\u00e7re 'nin Berner Oberland b\u00f6lgesinde yer alan muhte\u015fem bir buzul g\u00f6l\u00fcd\u00fcr.\n1.578 metre y\u00fckseklikte bulunan g\u00f6l 1.114 kilometrekarelik bir y\u00fczey alan\u0131na sahiptir.\nG\u00f6l\u00fcn en derin yeri ise 56 metre.\nOeschinensee G\u00f6l\u00fc 'ndeki suyun bir k\u0131sm\u0131 elektrik \u00fcretimi i\u00e7in, bir k\u0131sm\u0131 ise Kandersteg halk\u0131n\u0131n su ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in kullan\u0131lmaktad\u0131r.\nG\u00f6le ula\u015fmak i\u00e7in Kandersteg\u2019ten teleferi\u011fe binerek yakla\u015f\u0131k 20 dakikal\u0131k bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapman\u0131z gerekmekte.\nOeschinensee genellikle Aral\u0131k ay\u0131ndan May\u0131s ay\u0131na kadar buz tabakas\u0131yla kaplan\u0131r.\nG\u00f6l\u00fcn buzla kaplanm\u0131\u015f hali ise ger\u00e7ekten g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fer.\nG\u00f6l 2007 y\u0131l\u0131nda UNESCO D\u00fcnya Miraslar\u0131 listesine girmi\u015ftir.\n\u0130svi\u00e7re ger\u00e7ekten bamba\u015fka bir d\u00fcnya.\nNe tarafa gitsem \u2018B\u00f6yle muhte\u015fem bir do\u011fa olamaz\u2019 diyorum.\nTeleferik ile yukar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra sizi g\u00f6le do\u011fru y\u00f6nlendiren tabelalar\u0131 ve patikay\u0131 takip ederek yakla\u015f\u0131k 30 dakikal\u0131k bol oksijen dolu, muhte\u015fem Alp da\u011flar\u0131 ve \u00e7am a\u011fa\u00e7lar\u0131yla kapl\u0131 bir orman\u0131n i\u00e7inden g\u00f6le ula\u015f\u0131yorsunuz.\nG\u00f6l sizi turkuaz rengi ve etraf\u0131ndaki y\u00fcksek da\u011flarla selaml\u0131yor.\nG\u00f6l\u00fcn hemen kenar\u0131nda harika bir restoran ve bir otel var.\nRestoran\u0131n alt taraf\u0131nda g\u00f6l\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 yerde ise k\u00fc\u00e7\u00fck mavi renkli kay\u0131klar var.\nG\u00f6l\u00fcn sizi \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131na engel olam\u0131yorsunuz.\nOcak- Mart aylar\u0131nda ise buzda bal\u0131k tutmak olduk\u00e7a pop\u00fclerdir ki ben de bu deneyimi ya\u015fad\u0131m.\nG\u00f6le ev sahipli\u011fi yapan baz\u0131 bal\u0131k t\u00fcrlerini alabal\u0131k, Kanada g\u00f6l alabal\u0131\u011f\u0131 ve g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 alabal\u0131\u011f\u0131 olarak sayabiliriz.\nOeschinensee\u2019de gezerken akl\u0131n\u0131zda ne varsa silinip gidecek.\nO an tek d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz \u015fey i\u00e7inizi kaplayan huzur ve m\u00fcthi\u015f g\u00fczel duygular.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130svi\u00e7re'nin Berner Oberland b\u00f6lgesinde yer alan Oeschinensee G\u00f6l\u00fc e\u015fsiz manzaras\u0131 ile g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor.  Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}