{
    "article_id": "430e490be6dbe6784acad8e9bb62dc34.1590265846.7718658",
    "title": "Bavyera'da bir k\u0131\u015f masal\u0131; Eibsee G\u00f6l\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/seyahat/bavyerada-bir-kis-masali-eibsee-golu",
    "url": "http://cnnturk.com/seyahat/bavyerada-bir-kis-masali-eibsee-golu",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e412f2d2af1070e144e816d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e412f2d2af1070e144e816d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Belki bir \u00e7o\u011funuz Almanya\u2019da da Alp da\u011flar\u0131 oldu\u011funu bilmez. Muhte\u015fem Alp s\u0131rada\u011flar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc Almanya\u2019n\u0131n Bavyera b\u00f6lgesinde yer al\u0131yor ve her yerde oldu\u011fu gibi burada da muhte\u015fem g\u00fczelliklerini bizlere sunuyor. Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...\n\n\n\n\n\nAlmanya \u2019n\u0131n en y\u00fcksek da\u011f\u0131 Zugspitze\u2019nin (2.962m) eteklerinde yer alan Eibsee bir krater g\u00f6l\u00fc. Hem yaz aylar\u0131nda hem de k\u0131\u015f aylar\u0131nda da\u011flar\u0131n \u00e7arp\u0131c\u0131 yans\u0131malar\u0131 bu berrak g\u00f6l\u00fcn \u00fczerinde seyretmek unutulmaz anlar\u0131n\u0131z\u0131n aras\u0131nda yer alaca\u011f\u0131ndan hi\u00e7 \u015f\u00fcphe yok.\n\nEibsee g\u00f6l\u00fcn\u00fc etraf\u0131nda yaln\u0131zca bir otel ve cafe bulabilirsiniz. O kadar sessiz ve b\u00fcy\u00fcleyici ki duyabildi\u011finiz tek ses ku\u015flar\u0131n c\u0131v\u0131lt\u0131s\u0131. Etrafta y\u00fcksek da\u011flar ve ye\u015fil ile mavinin birbirine kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir g\u00f6l. Tek istedi\u011finiz \u015fey o an zaman\u0131n durmas\u0131.\n\n\n\n\n\nG\u00f6l\u00fcn etraf\u0131 y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapmak i\u00e7in olduk\u00e7a uygun. Yakla\u015f\u0131k 9 km'lik bu mesafeyi hayranl\u0131k uyand\u0131ran manzaralar e\u015fli\u011finde alacaks\u0131n\u0131z. O kadar \u00e7ok durup etrafa bakmak isteyeceksiniz ki t\u00fcm g\u00fcn zaman\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini anlamayacaks\u0131n\u0131z.\n\nEibsee, M\u00fcnih\u2019in yakla\u015f\u0131k 100 km g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda yer al\u0131yor. Ara\u00e7la buraya ortalama 1.5 saatte ula\u015fabilirsiniz.\n\n\n\nEibsee\u2019ye araba yerine toplu ula\u015f\u0131mla gitmekte elbette m\u00fcmk\u00fcn. M\u00fcnih ana tren istasyonundan Garmisch-Partenkirchen y\u00f6n\u00fcne giden trenlere binerek yakla\u015f\u0131k 1 saat 20 dakikal\u0131k tren yolculu\u011fu ile Garmisch tren istasyonunda inmelisiniz. Hemen istasyonda yer alan Eibsee y\u00f6n\u00fcne giden mavi-beyaz otob\u00fcslere binerek Eibsee g\u00f6l\u00fcne ula\u015fabilirsiniz. Hem tren hem de otob\u00fcs yolculu\u011funda yine sizi harika manzaralar bekliyor olacak.",
    "keywords": [
        "bavyerada",
        "y\u00f6n\u00fcne",
        "masal\u0131",
        "zaman\u0131n",
        "tren",
        "k\u0131\u015f",
        "y\u00fcksek",
        "eibsee",
        "hem",
        "yer",
        "bir",
        "g\u00f6l\u00fc",
        "ve",
        "yakla\u015f\u0131k"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya",
        "Bavyera",
        "Eibsee G\u00f6l\u00fc",
        "Emre \u00dcnl\u00fc",
        "seyahat"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Belki bir \u00e7o\u011funuz Almanya\u2019da da Alp da\u011flar\u0131 oldu\u011funu bilmez.\nMuhte\u015fem Alp s\u0131rada\u011flar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc Almanya\u2019n\u0131n Bavyera b\u00f6lgesinde yer al\u0131yor ve her yerde oldu\u011fu gibi burada da muhte\u015fem g\u00fczelliklerini bizlere sunuyor.\nEmre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...Almanya \u2019n\u0131n en y\u00fcksek da\u011f\u0131 Zugspitze\u2019nin (2.962m) eteklerinde yer alan Eibsee bir krater g\u00f6l\u00fc.\nHem yaz aylar\u0131nda hem de k\u0131\u015f aylar\u0131nda da\u011flar\u0131n \u00e7arp\u0131c\u0131 yans\u0131malar\u0131 bu berrak g\u00f6l\u00fcn \u00fczerinde seyretmek unutulmaz anlar\u0131n\u0131z\u0131n aras\u0131nda yer alaca\u011f\u0131ndan hi\u00e7 \u015f\u00fcphe yok.\nEibsee g\u00f6l\u00fcn\u00fc etraf\u0131nda yaln\u0131zca bir otel ve cafe bulabilirsiniz.\nO kadar sessiz ve b\u00fcy\u00fcleyici ki duyabildi\u011finiz tek ses ku\u015flar\u0131n c\u0131v\u0131lt\u0131s\u0131.\nEtrafta y\u00fcksek da\u011flar ve ye\u015fil ile mavinin birbirine kar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir g\u00f6l.\nTek istedi\u011finiz \u015fey o an zaman\u0131n durmas\u0131.\nG\u00f6l\u00fcn etraf\u0131 y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapmak i\u00e7in olduk\u00e7a uygun.\nYakla\u015f\u0131k 9 km'lik bu mesafeyi hayranl\u0131k uyand\u0131ran manzaralar e\u015fli\u011finde alacaks\u0131n\u0131z.\nO kadar \u00e7ok durup etrafa bakmak isteyeceksiniz ki t\u00fcm g\u00fcn zaman\u0131n nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini anlamayacaks\u0131n\u0131z.\nEibsee, M\u00fcnih\u2019in yakla\u015f\u0131k 100 km g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda yer al\u0131yor.\nAra\u00e7la buraya ortalama 1.5 saatte ula\u015fabilirsiniz.\nEibsee\u2019ye araba yerine toplu ula\u015f\u0131mla gitmekte elbette m\u00fcmk\u00fcn.\nM\u00fcnih ana tren istasyonundan Garmisch-Partenkirchen y\u00f6n\u00fcne giden trenlere binerek yakla\u015f\u0131k 1 saat 20 dakikal\u0131k tren yolculu\u011fu ile Garmisch tren istasyonunda inmelisiniz.\nHemen istasyonda yer alan Eibsee y\u00f6n\u00fcne giden mavi-beyaz otob\u00fcslere binerek Eibsee g\u00f6l\u00fcne ula\u015fabilirsiniz.\nHem tren hem de otob\u00fcs yolculu\u011funda yine sizi harika manzaralar bekliyor olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Belki bir \u00e7o\u011funuz Almanya\u2019da da Alp da\u011flar\u0131 oldu\u011funu bilmez. Muhte\u015fem Alp s\u0131rada\u011flar\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc Almanya\u2019n\u0131n Bavyera b\u00f6lgesinde yer al\u0131yor ve her yerde oldu\u011fu gibi burada da muhte\u015fem g\u00fczelliklerini bizlere sunuyor. Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}