{
    "article_id": "e08eac55bdf516583f36a97bdfd3344c.1590265847.5761383",
    "title": "Alp Da\u011flar\u0131'n\u0131n i\u00e7ine gizlenmi\u015f sakl\u0131 cennet: Obersee",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/seyahat/alp-daglarinin-icine-gizlenmis-sakli-cennet-obersee",
    "url": "http://cnnturk.com/seyahat/alp-daglarinin-icine-gizlenmis-sakli-cennet-obersee",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e3d2e9c79da3e24443a6f48.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e3d2e9c79da3e24443a6f48.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130nternette g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm bir Obersee foto\u011fraf\u0131na uzunca bir s\u00fcre bakmamla beraber buray\u0131 da ke\u015ffedilecekler listesine ald\u0131m. \u00c7ok farkl\u0131 kaynaklardan bir \u00e7ok ara\u015ft\u0131rma yaptim fakat di\u015fe dokunur bir T\u00fcrk\u00e7e kaynak yoktu ben de sizin i\u00e7in bir Obersee yaz\u0131s\u0131 haz\u0131rlad\u0131m. Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...\n\n\n\n\n\nKe\u015ffedilecek \u00e7ok say\u0131da y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131, ve gizli kalm\u0131\u015f do\u011fa harikas\u0131 yerlerle dolu. Kristal berrakl\u0131\u011f\u0131ndaki ve ye\u015filin hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011finiz tonlar\u0131 sizi b\u00fcy\u00fcleyecek.\n\nAlp da\u011flar\u0131n\u0131n i\u00e7ine gizlenmi\u015f Obersee g\u00f6l\u00fcnde e\u011fer \u015fansl\u0131ysan\u0131z g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ve bulutlar\u0131n g\u00f6l\u00fcn \u00fczerindeki dans\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izleyebilirsiniz.\n\nSt. Bartholoma kilisesinden yakla\u015f\u0131k 15 dakikal\u0131k bir tekne yolculu\u011fuyla gidilen, teknelerin yaln\u0131zca nisan ortas\u0131 ile ekim ortas\u0131 aras\u0131ndaki d\u00f6nemde u\u011frad\u0131\u011f\u0131, g\u00f6l\u00fcn g\u00fcney ucundaki son iskele olan Salet\u2019de yemye\u015fil \u00e7ay\u0131rlar sizi kar\u015f\u0131l\u0131yor. Tekneden indikten sonra 15-20 dakikal\u0131k k\u0131sa bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fle berrak g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc ve sudaki yans\u0131malar\u0131yla nefes kesici manzaralar sunan Obersee G\u00f6l\u00fc\u2019ne ula\u015fabilirsiniz. G\u00f6l\u00fcn etraf\u0131ndaki y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yolunun bitiminde ba\u015flayan patikadan devam ederseniz 470 metre y\u00fckseklikten akan Almanya\u2019n\u0131n en y\u00fcksek \u015felalesi R\u00f6thbach \u015eelalesi\u2019ni g\u00f6rerek g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Fischunkelalm \u00c7iftli\u011fi\u2019ne gidebiliyorsunuz.\n\nG\u00f6l\u00fc ilk g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde bir ka\u00e7 dakika kendinize gelemeyebilirsiniz. Ye\u015filin tonlar\u0131yla bezenmi\u015f bir do\u011fa, tertemiz, berrak ve z\u00fcmr\u00fct ye\u015fili bir g\u00f6l ve s\u0131k a\u011fa\u00e7larla bezenmi\u015f bir orman\u2026\n\n\u0130lk g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde inanmakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ektim desem hi\u00e7 abartm\u0131\u015f olmam. Obersee i\u00e7in mutlaka bir g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc ay\u0131rman\u0131z\u0131 tavsiye ederim.\n\nObersee'ye nas\u0131l giderim? Obersee Avusturya Almanya s\u0131n\u0131r\u0131nda Bavyera\u2019n\u0131n Berchtesgaden b\u00f6lgesinde yer al\u0131yor. M\u00fcniche'e yakla\u015f\u0131k 2 saat Salzburg\u2019a ise yarim saat uzakl\u0131kta yer al\u0131yor.. Salzburg\u2019a o kadar yak\u0131n ki, Salzburg\u2019dan 5 Euro\u2019ya belediye otob\u00fcs\u00fcyle 30 dakikada ula\u015fabiliyorsunuz. Tabi bunlar alternatifler. Ben t\u00fcm yolcuklar\u0131m\u0131 araba ile yapt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in toplu ta\u015f\u0131maya gore benim ula\u015f\u0131m s\u00fcrelerim daha k\u0131sa. Ben hep s\u00f6ylerim ara\u00e7 kiralamak cok daha ucuza gelen bir \u015fey. Toplu ta\u015f\u0131maya verdi\u011finiz para ile ayni \u00fccrete geliyor ve daha fazla yer g\u00f6rme ve \u00f6zg\u00fcr olma \u015fans\u0131na sahip oluyorsunuz.\n\nKonaklama Civarda \u00e7ok say\u0131da konaklama alternatifi var. B\u00fct\u00e7enize g\u00f6re uygun bir yer bulabilirsiniz. \u00d6zellikle alp da\u011flar\u0131na \u00f6zg\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck otellerde konaklamak apayar\u0131 bir deneyim olacakt\u0131r. Kamp yapmak isteyenler i\u00e7in ise kamp alanlar\u0131 mevcut. B\u00f6lgede yer alan turizm ofisleri ve dan\u0131\u015fmalardan da destek alabilirsiniz.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "i\u00e7ine",
        "obersee",
        "daha",
        "alp",
        "i\u00e7in",
        "gizlenmi\u015f",
        "cennet",
        "bir",
        "sakl\u0131",
        "ve",
        "yer",
        "da\u011flar\u0131n\u0131n",
        "ile",
        "ben",
        "g\u00f6l\u00fcn"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya",
        "Obersee G\u00f6l\u00fc",
        "Emre \u00dcnl\u00fc",
        "Seyahat"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130nternette g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm bir Obersee foto\u011fraf\u0131na uzunca bir s\u00fcre bakmamla beraber buray\u0131 da ke\u015ffedilecekler listesine ald\u0131m.\n\u00c7ok farkl\u0131 kaynaklardan bir \u00e7ok ara\u015ft\u0131rma yaptim fakat di\u015fe dokunur bir T\u00fcrk\u00e7e kaynak yoktu ben de sizin i\u00e7in bir Obersee yaz\u0131s\u0131 haz\u0131rlad\u0131m.\nEmre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...Ke\u015ffedilecek \u00e7ok say\u0131da y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f rotas\u0131, ve gizli kalm\u0131\u015f do\u011fa harikas\u0131 yerlerle dolu.\nKristal berrakl\u0131\u011f\u0131ndaki ve ye\u015filin hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011finiz tonlar\u0131 sizi b\u00fcy\u00fcleyecek.\nAlp da\u011flar\u0131n\u0131n i\u00e7ine gizlenmi\u015f Obersee g\u00f6l\u00fcnde e\u011fer \u015fansl\u0131ysan\u0131z g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 ve bulutlar\u0131n g\u00f6l\u00fcn \u00fczerindeki dans\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izleyebilirsiniz.\nSt. Bartholoma kilisesinden yakla\u015f\u0131k 15 dakikal\u0131k bir tekne yolculu\u011fuyla gidilen, teknelerin yaln\u0131zca nisan ortas\u0131 ile ekim ortas\u0131 aras\u0131ndaki d\u00f6nemde u\u011frad\u0131\u011f\u0131, g\u00f6l\u00fcn g\u00fcney ucundaki son iskele olan Salet\u2019de yemye\u015fil \u00e7ay\u0131rlar sizi kar\u015f\u0131l\u0131yor.\nTekneden indikten sonra 15-20 dakikal\u0131k k\u0131sa bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fle berrak g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc ve sudaki yans\u0131malar\u0131yla nefes kesici manzaralar sunan Obersee G\u00f6l\u00fc\u2019ne ula\u015fabilirsiniz.\nG\u00f6l\u00fcn etraf\u0131ndaki y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yolunun bitiminde ba\u015flayan patikadan devam ederseniz 470 metre y\u00fckseklikten akan Almanya\u2019n\u0131n en y\u00fcksek \u015felalesi R\u00f6thbach \u015eelalesi\u2019ni g\u00f6rerek g\u00f6l\u00fcn kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131ndaki Fischunkelalm \u00c7iftli\u011fi\u2019ne gidebiliyorsunuz.\nG\u00f6l\u00fc ilk g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczde bir ka\u00e7 dakika kendinize gelemeyebilirsiniz.\nYe\u015filin tonlar\u0131yla bezenmi\u015f bir do\u011fa, tertemiz, berrak ve z\u00fcmr\u00fct ye\u015fili bir g\u00f6l ve s\u0131k a\u011fa\u00e7larla bezenmi\u015f bir orman\u2026\u0130lk g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde inanmakta g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ektim desem hi\u00e7 abartm\u0131\u015f olmam.\nObersee i\u00e7in mutlaka bir g\u00fcn\u00fcn\u00fcz\u00fc ay\u0131rman\u0131z\u0131 tavsiye ederim.\nObersee'ye nas\u0131l giderim?\nObersee Avusturya Almanya s\u0131n\u0131r\u0131nda Bavyera\u2019n\u0131n Berchtesgaden b\u00f6lgesinde yer al\u0131yor.\nM\u00fcniche'e yakla\u015f\u0131k 2 saat Salzburg\u2019a ise yarim saat uzakl\u0131kta yer al\u0131yor.. Salzburg\u2019a o kadar yak\u0131n ki, Salzburg\u2019dan 5 Euro\u2019ya belediye otob\u00fcs\u00fcyle 30 dakikada ula\u015fabiliyorsunuz.\nTabi bunlar alternatifler.\nBen t\u00fcm yolcuklar\u0131m\u0131 araba ile yapt\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in toplu ta\u015f\u0131maya gore benim ula\u015f\u0131m s\u00fcrelerim daha k\u0131sa.\nBen hep s\u00f6ylerim ara\u00e7 kiralamak cok daha ucuza gelen bir \u015fey.\nToplu ta\u015f\u0131maya verdi\u011finiz para ile ayni \u00fccrete geliyor ve daha fazla yer g\u00f6rme ve \u00f6zg\u00fcr olma \u015fans\u0131na sahip oluyorsunuz.\nKonaklama Civarda \u00e7ok say\u0131da konaklama alternatifi var.\nB\u00fct\u00e7enize g\u00f6re uygun bir yer bulabilirsiniz.\n\u00d6zellikle alp da\u011flar\u0131na \u00f6zg\u00fc k\u00fc\u00e7\u00fck otellerde konaklamak apayar\u0131 bir deneyim olacakt\u0131r.\nKamp yapmak isteyenler i\u00e7in ise kamp alanlar\u0131 mevcut.\nB\u00f6lgede yer alan turizm ofisleri ve dan\u0131\u015fmalardan da destek alabilirsiniz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130nternette g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm bir Obersee foto\u011fraf\u0131na uzunca bir s\u00fcre bakmamla beraber buray\u0131 da ke\u015ffedilecekler listesine ald\u0131m. \u00c7ok farkl\u0131 kaynaklardan bir \u00e7ok ara\u015ft\u0131rma yaptim fakat di\u015fe dokunur bir T\u00fcrk\u00e7e kaynak yoktu ben de sizin i\u00e7in bir Obersee yaz\u0131s\u0131 haz\u0131rlad\u0131m. Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}