{
    "article_id": "55fdda450699e000d174eae868c4cf24.1590265848.1608632",
    "title": "Blausee G\u00f6l\u00fc renkleri ve g\u00fczelli\u011fiyle adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fcyor!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/seyahat/blausee-golu-renkleri-ve-guzelligiyle-adeta-buyuluyor",
    "url": "http://cnnturk.com/seyahat/blausee-golu-renkleri-ve-guzelligiyle-adeta-buyuluyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e3ab69670380e1408a1322d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e3ab69670380e1408a1322d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130svi\u00e7re'de bulunan Blausee G\u00f6l\u00fc b\u00fcy\u00fcleyici renkleri ve g\u00fczelli\u011fiyle g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor... Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...\n\n\n\n\n\nDa\u011f, Orman, G\u00f6l, Tekne, Huzur.\n\n\n\n\u0130svi\u00e7re\u2019nin g\u00fcneyinden kuzeyine ge\u00e7erken Kandersteg\u2019te yol \u00fczerinde Blausee tabelas\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm anda daha \u00f6nceden listemde yer alan Blausee\u2019yi g\u00f6rme heyecan\u0131 kaplad\u0131. Yol \u00fczerinde oldu\u011fu i\u00e7in hi\u00e7 vakit kaybetmeden arac\u0131m\u0131 hemen giri\u015fte yer alan otoparka park ederek \u00fczerinde Blausee yazan b\u00fcy\u00fck bir giri\u015f kap\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erek unutulmaz bir manzaraya yol ald\u0131m.\n\nRoad Trip yapman\u0131nda en keyifli yan\u0131 i\u015fte bu. \u00d6zg\u00fcrs\u00fcn\u00fcz; istedi\u011finiz zaman istedi\u011finiz yerde durabiliyorsunuz. Rotan\u0131z\u0131 anl\u0131k olarak de\u011fi\u015ftirebilir, spontane olarak yepyeni yerler ke\u015ffedebilirsiniz.\n\n\n\nYeralt\u0131 sular\u0131 ile beslenen bu g\u00f6l al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f ye\u015fil ve mavi renklerinin bamba\u015fka tonlar\u0131 ile g\u00f6z al\u0131c\u0131 bir berrakl\u0131\u011fa sahip. Bu berrak suyun alt\u0131nda rahatl\u0131kla g\u00f6r\u00fclebilen a\u011fa\u00e7 g\u00f6vdeleri ve kayalar yakla\u015f\u0131k 12 metre derinlikte olmas\u0131na ra\u011fmen sanki uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131zda dokunacak kadar yak\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Ayr\u0131ca Blausee, farkl\u0131 t\u00fcrlerdeki alabal\u0131klara da ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.\n\n\n\n\n\nBlausee G\u00f6l\u00fc \u2019n\u00fcn bu hayranl\u0131k uyand\u0131ran mavi-ye\u015fil rengi; suyun k\u0131rm\u0131z\u0131 olan uzun dalga \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, k\u0131sa mavi dalga \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha iyi \u00e7ekti\u011fi i\u00e7in su rengi mavi-ye\u015fil olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\n\n\n\n15.000 y\u0131l kadar \u00f6nce kaya d\u00fc\u015fmesi ile olu\u015fan 15.000 y\u0131l kadar \u00f6nce kaya d\u00fc\u015fmesi ile olu\u015fan Blausee G\u00f6l\u00fc , Z\u00fcrich Kantonu\u2019ndan b\u00f6lgeye gelen i\u015f adam\u0131 Johann Leemann-Boller taraf\u0131ndan ke\u015ffediliyor. Leemann-Boller 1878 y\u0131l\u0131nda bu g\u00f6l\u00fcn bulundu\u011fu yeri sat\u0131n al\u0131yor.\n\nBlausee\u2019nin her yerinden harika foto\u011fraflar \u00e7ekebilirsiniz. Ba\u015f\u0131n\u0131z\u0131 hangi y\u00f6ne \u00e7evirirseniz ye\u015filin ve mavinin hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011finiz tonlar\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz.\n\n\n\nDo\u011fa, da\u011flarla \u00e7evrili bu k\u00fc\u00e7\u00fck ve \u015firin g\u00f6le t\u00fcm nimetlerini esirgemeden sunmu\u015f.. Ye\u015filin t\u00fcm tonlar\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izlemek adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fc saatler ge\u00e7irdi\u011finizi hissettirecek. \u0130nsan burada ya\u015flanmaz ger\u00e7ekten. Do\u011fa, da\u011flarla \u00e7evrili bu k\u00fc\u00e7\u00fck ve \u015firin g\u00f6le t\u00fcm nimetlerini esirgemeden sunmu\u015f.. Ye\u015filin t\u00fcm tonlar\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izlemek adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fc saatler ge\u00e7irdi\u011finizi hissettirecek. \u0130nsan burada ya\u015flanmaz ger\u00e7ekten.\n\nG\u00f6l, yakla\u015f\u0131k 20 hektarl\u0131k ormanl\u0131k bir do\u011fa park\u0131n i\u00e7inde yer al\u0131yor. T\u00fcm g\u00f6l\u00fc \u00e7evreleyen harika y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131 yer al\u0131yor. Yani g\u00f6l\u00fcn keyfini doyas\u0131ya \u00e7\u0131kartabilirsiniz.\n\nBen Blausee G\u00f6l\u00fcn\u00fc hem yaz mevsiminde hem de k\u0131\u015f mevsiminde ziyaret ettim. Her iki mevsimde de g\u00f6l ger\u00e7ekten muhte\u015fem g\u00fczellikler sunuyor. Unutmadan Blausee G\u00f6l\u00fc\u2019nde y\u00fczmek ve bal\u0131k tutmak yasak.\n\nBir de bu g\u00f6le ait bir de efsane var. \u0130svi\u00e7re\u2019de ya\u015fayan, birbirini \u00e7ok seven \u00e2\u015f\u0131k bir \u00e7ift, Blausee G\u00f6l\u00fc\u2019n\u00fc olduk\u00e7a s\u0131k ziyaret ederlermi\u015f. Zaman ge\u00e7mi\u015f, adam hastalanm\u0131\u015f. Hastal\u0131\u011fa yenik d\u00fc\u015f\u00fcp hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f. \u00c7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7iren sevgilisi ise, hemen her g\u00fcn Blausee\u2019ye gelip eski g\u00fcnlerini hat\u0131rlayarak g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 d\u00f6km\u00fc\u015f. Efsaneye g\u00f6re her g\u00fcn g\u00f6lde a\u011flayan kad\u0131n\u0131n g\u00f6zya\u015flar\u0131 buna sebep olmu\u015f.\n\nBu ac\u0131ya daha fazla katlanamayan kad\u0131n, yine Blausee\u2019ye gitti\u011fi bir g\u00fcn g\u00f6l kenar\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybederek suya yuvarlanm\u0131\u015f. Bu hik\u00e2yenin an\u0131s\u0131na g\u00f6l\u00fcn i\u00e7inde hayat\u0131n\u0131 sevdi\u011fi adam u\u011fruna kaybeden kad\u0131n\u0131n bir heykeli yer al\u0131yor.",
    "keywords": [
        "bu",
        "t\u00fcm",
        "g\u00f6l",
        "ve",
        "renkleri",
        "g\u00f6l\u00fc",
        "blausee",
        "bir",
        "yer",
        "b\u00fcy\u00fcl\u00fcyor",
        "g\u00fczelli\u011fiyle",
        "ile",
        "adeta",
        "\u00fczerinde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130svi\u00e7re",
        "Blausee G\u00f6l\u00fc",
        "Emre \u00dcnl\u00fc",
        "seyahat"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130svi\u00e7re'de bulunan Blausee G\u00f6l\u00fc b\u00fcy\u00fcleyici renkleri ve g\u00fczelli\u011fiyle g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor... Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...Da\u011f, Orman, G\u00f6l, Tekne, Huzur.\n\u0130svi\u00e7re\u2019nin g\u00fcneyinden kuzeyine ge\u00e7erken Kandersteg\u2019te yol \u00fczerinde Blausee tabelas\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm anda daha \u00f6nceden listemde yer alan Blausee\u2019yi g\u00f6rme heyecan\u0131 kaplad\u0131.\nYol \u00fczerinde oldu\u011fu i\u00e7in hi\u00e7 vakit kaybetmeden arac\u0131m\u0131 hemen giri\u015fte yer alan otoparka park ederek \u00fczerinde Blausee yazan b\u00fcy\u00fck bir giri\u015f kap\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erek unutulmaz bir manzaraya yol ald\u0131m.\nRoad Trip yapman\u0131nda en keyifli yan\u0131 i\u015fte bu.\n\u00d6zg\u00fcrs\u00fcn\u00fcz; istedi\u011finiz zaman istedi\u011finiz yerde durabiliyorsunuz.\nRotan\u0131z\u0131 anl\u0131k olarak de\u011fi\u015ftirebilir, spontane olarak yepyeni yerler ke\u015ffedebilirsiniz.\nYeralt\u0131 sular\u0131 ile beslenen bu g\u00f6l al\u0131\u015f\u0131lagelmi\u015f ye\u015fil ve mavi renklerinin bamba\u015fka tonlar\u0131 ile g\u00f6z al\u0131c\u0131 bir berrakl\u0131\u011fa sahip.\nBu berrak suyun alt\u0131nda rahatl\u0131kla g\u00f6r\u00fclebilen a\u011fa\u00e7 g\u00f6vdeleri ve kayalar yakla\u015f\u0131k 12 metre derinlikte olmas\u0131na ra\u011fmen sanki uzand\u0131\u011f\u0131n\u0131zda dokunacak kadar yak\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\nAyr\u0131ca Blausee, farkl\u0131 t\u00fcrlerdeki alabal\u0131klara da ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.\nBlausee G\u00f6l\u00fc \u2019n\u00fcn bu hayranl\u0131k uyand\u0131ran mavi-ye\u015fil rengi; suyun k\u0131rm\u0131z\u0131 olan uzun dalga \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131, k\u0131sa mavi dalga \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131 daha iyi \u00e7ekti\u011fi i\u00e7in su rengi mavi-ye\u015fil olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\n15.000 y\u0131l kadar \u00f6nce kaya d\u00fc\u015fmesi ile olu\u015fan 15.000 y\u0131l kadar \u00f6nce kaya d\u00fc\u015fmesi ile olu\u015fan Blausee G\u00f6l\u00fc , Z\u00fcrich Kantonu\u2019ndan b\u00f6lgeye gelen i\u015f adam\u0131 Johann Leemann-Boller taraf\u0131ndan ke\u015ffediliyor.\nLeemann-Boller 1878 y\u0131l\u0131nda bu g\u00f6l\u00fcn bulundu\u011fu yeri sat\u0131n al\u0131yor.\nBlausee\u2019nin her yerinden harika foto\u011fraflar \u00e7ekebilirsiniz.\nBa\u015f\u0131n\u0131z\u0131 hangi y\u00f6ne \u00e7evirirseniz ye\u015filin ve mavinin hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011finiz tonlar\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsiniz.\nDo\u011fa, da\u011flarla \u00e7evrili bu k\u00fc\u00e7\u00fck ve \u015firin g\u00f6le t\u00fcm nimetlerini esirgemeden sunmu\u015f.. Ye\u015filin t\u00fcm tonlar\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izlemek adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fc saatler ge\u00e7irdi\u011finizi hissettirecek.\n\u0130nsan burada ya\u015flanmaz ger\u00e7ekten.\nDo\u011fa, da\u011flarla \u00e7evrili bu k\u00fc\u00e7\u00fck ve \u015firin g\u00f6le t\u00fcm nimetlerini esirgemeden sunmu\u015f.. Ye\u015filin t\u00fcm tonlar\u0131n\u0131 hayranl\u0131kla izlemek adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fc saatler ge\u00e7irdi\u011finizi hissettirecek.\n\u0130nsan burada ya\u015flanmaz ger\u00e7ekten.\nG\u00f6l, yakla\u015f\u0131k 20 hektarl\u0131k ormanl\u0131k bir do\u011fa park\u0131n i\u00e7inde yer al\u0131yor.\nT\u00fcm g\u00f6l\u00fc \u00e7evreleyen harika y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131 yer al\u0131yor.\nYani g\u00f6l\u00fcn keyfini doyas\u0131ya \u00e7\u0131kartabilirsiniz.\nBen Blausee G\u00f6l\u00fcn\u00fc hem yaz mevsiminde hem de k\u0131\u015f mevsiminde ziyaret ettim.\nHer iki mevsimde de g\u00f6l ger\u00e7ekten muhte\u015fem g\u00fczellikler sunuyor.\nUnutmadan Blausee G\u00f6l\u00fc\u2019nde y\u00fczmek ve bal\u0131k tutmak yasak.\nBir de bu g\u00f6le ait bir de efsane var.\n\u0130svi\u00e7re\u2019de ya\u015fayan, birbirini \u00e7ok seven \u00e2\u015f\u0131k bir \u00e7ift, Blausee G\u00f6l\u00fc\u2019n\u00fc olduk\u00e7a s\u0131k ziyaret ederlermi\u015f.\nZaman ge\u00e7mi\u015f, adam hastalanm\u0131\u015f.\nHastal\u0131\u011fa yenik d\u00fc\u015f\u00fcp hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f.\n\u00c7ok zor g\u00fcnler ge\u00e7iren sevgilisi ise, hemen her g\u00fcn Blausee\u2019ye gelip eski g\u00fcnlerini hat\u0131rlayarak g\u00f6zya\u015flar\u0131n\u0131 d\u00f6km\u00fc\u015f.\nEfsaneye g\u00f6re her g\u00fcn g\u00f6lde a\u011flayan kad\u0131n\u0131n g\u00f6zya\u015flar\u0131 buna sebep olmu\u015f.\nBu ac\u0131ya daha fazla katlanamayan kad\u0131n, yine Blausee\u2019ye gitti\u011fi bir g\u00fcn g\u00f6l kenar\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybederek suya yuvarlanm\u0131\u015f.\nBu hik\u00e2yenin an\u0131s\u0131na g\u00f6l\u00fcn i\u00e7inde hayat\u0131n\u0131 sevdi\u011fi adam u\u011fruna kaybeden kad\u0131n\u0131n bir heykeli yer al\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130svi\u00e7re'de bulunan Blausee G\u00f6l\u00fc b\u00fcy\u00fcleyici renkleri ve g\u00fczelli\u011fiyle g\u00f6renleri hayran b\u0131rak\u0131yor... Emre \u00dcnl\u00fc yazd\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}