{
    "article_id": "257d2fcf8d03a0ae9e2abeda4616dd61.1590265564.9237347",
    "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu'nun Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/icisleri-bakani-soylunun-ramazan-bayrami-mesaji",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/icisleri-bakani-soylunun-ramazan-bayrami-mesaji",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec93d385cf3b008a0603a37.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec93d385cf3b008a0603a37.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Soylu, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na bir sab\u0131r ay\u0131 olan ve bu topraklar \u00fczerinde bin y\u0131ld\u0131r ya\u015fanan ramazan aylar\u0131 i\u00e7inde belki de en fazla sab\u0131r dolu olanlar\u0131ndan birini geride b\u0131rakarak Ramazan Bayram\u0131'na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\n\"Camilerden, teravihlerinden uzak kalm\u0131\u015f olmak, inanan g\u00f6n\u00fcllerde bir burukluk olu\u015fturmakla beraber bu m\u00fcbarek ay\u0131n manevi ikliminin verdi\u011fi g\u00fc\u00e7, metanet ve itidal, bilhassa pandemi s\u00fcrecindeki m\u00fccadelemize ayr\u0131 bir g\u00fc\u00e7 katm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadesini kullanan Soylu, \u00fclke olarak 21. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren g\u00fcvenlikten sa\u011fl\u0131\u011fa, ekonomiden y\u00fcksek teknolojili sanayi \u00fcretimine kadar ya\u015fan\u0131lan b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fim ve geli\u015fmeye paralel olarak, ter\u00f6r, uyu\u015fturucu ve trafik kazalar\u0131yla m\u00fccadele ve g\u00f6\u00e7 y\u00f6netiminde g\u00f6sterilen ba\u015far\u0131ya, k\u00fcresel bir salg\u0131nla m\u00fccadeledeki ba\u015far\u0131y\u0131 da eklemenin hakl\u0131 gururu i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 kaydetti.\n\n- \"Vefa sosyal destek gruplar\u0131nca 6 milyon 649 bin 461 talep kar\u015f\u0131land\u0131\"\n\nSoylu, mesaj\u0131nda \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"Hem sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z hem de k\u00f6kl\u00fc devlet gelene\u011fimizin t\u00fcm birikimiyle hastane i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcreci ba\u015far\u0131yla y\u00f6netirken aziz milletimizin g\u00f6sterdi\u011fi sab\u0131r ve feraset, hem ramazan ay\u0131n\u0131n ruhunun hem de milli hasletlerimizin yans\u0131mas\u0131 olmu\u015ftur. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n uzunca bir s\u00fcre evlerinden \u00e7\u0131kmayarak g\u00f6sterdi\u011fi sab\u0131r, son g\u00fcncel rakamla tam 6 milyon 649 bin 461 talebi kar\u015f\u0131layan Vefa Sosyal Destek Gruplar\u0131m\u0131z\u0131n fedakarl\u0131\u011f\u0131yla birle\u015fmi\u015f, sald\u0131r\u0131lar ve provokasyonlar bu b\u00fcy\u00fck organizasyonun d\u00fcnyada \u00f6rne\u011fi olmayan ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6lgeleyememi\u015ftir.\n\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011fiyle kamu d\u00fczenimizi bozmadan, \u00fclkemizin tedarik zincirini kesintiye u\u011fratmadan, sa\u011fl\u0131k sistemimizin ayakta kalmas\u0131n\u0131 temin ederek ve sosyal izolasyonu temin ederek y\u00f6netti\u011fimiz pandemi s\u00fcrecinin tamamen bitti\u011fini s\u00f6ylemek ve rehavete kap\u0131lmak, elbette ki do\u011fru de\u011fildir. Bilakis ba\u015far\u0131lar\u0131m\u0131z, do\u011fru yolda gitti\u011fimizin ve bu do\u011frular\u0131 yapmaya kararl\u0131l\u0131kla devam etmemiz gerekti\u011finin ispat\u0131d\u0131r.\"\n\nRamazan ay\u0131n\u0131 manas\u0131na uygun \u015fekilde tam bir sab\u0131r ay\u0131 halinde ya\u015fayan, her konuda oldu\u011fu gibi pandemi s\u00fcrecinde de ferasetiyle kendilerine yol g\u00f6steren T\u00fcrk milletinin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik eden Soylu, bayram\u0131n T\u00fcrkiye ve \u0130slam alemi i\u00e7in hay\u0131rlar\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulundu.\n\nSoylu, ayr\u0131ca bu s\u00fcre\u00e7te \u00fcst\u00fcn bir gayret g\u00f6steren t\u00fcm sa\u011fl\u0131k personeline, kaymakam ve valilere, vatanda\u015flar\u0131n t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 aya\u011f\u0131na kadar g\u00f6t\u00fcren t\u00fcm g\u00fcvenlik personeline, kamu personeline ve sivil toplum kurulu\u015fu mensuplar\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131n\u0131 sundu, salg\u0131n nedeniyle hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flar ile hain sald\u0131r\u0131da hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden Vefa Sosyal Destek Grubu \u015fehitlerine Allah'tan rahmet diledi.",
    "keywords": [
        "soylunun",
        "i\u0307\u00e7i\u015fleri",
        "bu",
        "mesaj\u0131",
        "bakan\u0131",
        "vefa",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "t\u00fcm",
        "soylu",
        "ve",
        "bir",
        "sab\u0131r",
        "ramazan",
        "bayram\u0131",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "i\u00e7i\u015fleri bakan\u0131",
        "s\u00fcleyman soylu",
        "ramazan bayram\u0131",
        "bakan soylu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Soylu, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, ba\u015fl\u0131 ba\u015f\u0131na bir sab\u0131r ay\u0131 olan ve bu topraklar \u00fczerinde bin y\u0131ld\u0131r ya\u015fanan ramazan aylar\u0131 i\u00e7inde belki de en fazla sab\u0131r dolu olanlar\u0131ndan birini geride b\u0131rakarak Ramazan Bayram\u0131'na ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\"Camilerden, teravihlerinden uzak kalm\u0131\u015f olmak, inanan g\u00f6n\u00fcllerde bir burukluk olu\u015fturmakla beraber bu m\u00fcbarek ay\u0131n manevi ikliminin verdi\u011fi g\u00fc\u00e7, metanet ve itidal, bilhassa pandemi s\u00fcrecindeki m\u00fccadelemize ayr\u0131 bir g\u00fc\u00e7 katm\u0131\u015ft\u0131r.\"\nifadesini kullanan Soylu, \u00fclke olarak 21. y\u00fczy\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131ndan itibaren g\u00fcvenlikten sa\u011fl\u0131\u011fa, ekonomiden y\u00fcksek teknolojili sanayi \u00fcretimine kadar ya\u015fan\u0131lan b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fim ve geli\u015fmeye paralel olarak, ter\u00f6r, uyu\u015fturucu ve trafik kazalar\u0131yla m\u00fccadele ve g\u00f6\u00e7 y\u00f6netiminde g\u00f6sterilen ba\u015far\u0131ya, k\u00fcresel bir salg\u0131nla m\u00fccadeledeki ba\u015far\u0131y\u0131 da eklemenin hakl\u0131 gururu i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 kaydetti.\n- \"Vefa sosyal destek gruplar\u0131nca 6 milyon 649 bin 461 talep kar\u015f\u0131land\u0131\"Soylu, mesaj\u0131nda \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Hem sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z hem de k\u00f6kl\u00fc devlet gelene\u011fimizin t\u00fcm birikimiyle hastane i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcreci ba\u015far\u0131yla y\u00f6netirken aziz milletimizin g\u00f6sterdi\u011fi sab\u0131r ve feraset, hem ramazan ay\u0131n\u0131n ruhunun hem de milli hasletlerimizin yans\u0131mas\u0131 olmu\u015ftur.\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n uzunca bir s\u00fcre evlerinden \u00e7\u0131kmayarak g\u00f6sterdi\u011fi sab\u0131r, son g\u00fcncel rakamla tam 6 milyon 649 bin 461 talebi kar\u015f\u0131layan Vefa Sosyal Destek Gruplar\u0131m\u0131z\u0131n fedakarl\u0131\u011f\u0131yla birle\u015fmi\u015f, sald\u0131r\u0131lar ve provokasyonlar bu b\u00fcy\u00fck organizasyonun d\u00fcnyada \u00f6rne\u011fi olmayan ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6lgeleyememi\u015ftir.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011fiyle kamu d\u00fczenimizi bozmadan, \u00fclkemizin tedarik zincirini kesintiye u\u011fratmadan, sa\u011fl\u0131k sistemimizin ayakta kalmas\u0131n\u0131 temin ederek ve sosyal izolasyonu temin ederek y\u00f6netti\u011fimiz pandemi s\u00fcrecinin tamamen bitti\u011fini s\u00f6ylemek ve rehavete kap\u0131lmak, elbette ki do\u011fru de\u011fildir.\nBilakis ba\u015far\u0131lar\u0131m\u0131z, do\u011fru yolda gitti\u011fimizin ve bu do\u011frular\u0131 yapmaya kararl\u0131l\u0131kla devam etmemiz gerekti\u011finin ispat\u0131d\u0131r.\"\nRamazan ay\u0131n\u0131 manas\u0131na uygun \u015fekilde tam bir sab\u0131r ay\u0131 halinde ya\u015fayan, her konuda oldu\u011fu gibi pandemi s\u00fcrecinde de ferasetiyle kendilerine yol g\u00f6steren T\u00fcrk milletinin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik eden Soylu, bayram\u0131n T\u00fcrkiye ve \u0130slam alemi i\u00e7in hay\u0131rlar\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulundu.\nSoylu, ayr\u0131ca bu s\u00fcre\u00e7te \u00fcst\u00fcn bir gayret g\u00f6steren t\u00fcm sa\u011fl\u0131k personeline, kaymakam ve valilere, vatanda\u015flar\u0131n t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 aya\u011f\u0131na kadar g\u00f6t\u00fcren t\u00fcm g\u00fcvenlik personeline, kamu personeline ve sivil toplum kurulu\u015fu mensuplar\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131n\u0131 sundu, salg\u0131n nedeniyle hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden vatanda\u015flar ile hain sald\u0131r\u0131da hayatlar\u0131n\u0131 kaybeden Vefa Sosyal Destek Grubu \u015fehitlerine Allah'tan rahmet diledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu, \"Camilerden, teravihlerinden uzak kalm\u0131\u015f olmak, inanan g\u00f6n\u00fcllerde bir burukluk olu\u015fturmakla beraber bu m\u00fcbarek ay\u0131n manevi ikliminin verdi\u011fi g\u00fc\u00e7, metanet ve itidal, bilhassa pandemi s\u00fcrecindeki m\u00fccadelemize ayr\u0131 bir g\u00fc\u00e7 katm\u0131\u015ft\u0131r.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}