{
    "article_id": "9b3a7a20c982351deae6422f9c1da43b.1590265854.6536307",
    "title": "\u00c7inli doktor a\u00e7\u0131klad\u0131: Koronavir\u00fcs d\u00fcnyaya b\u00f6yle yay\u0131ld\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/dunya/cinli-doktor-acikladi-koronavirus-dunyaya-boyle-yayildi",
    "url": "http://cnnturk.com/dunya/cinli-doktor-acikladi-koronavirus-dunyaya-boyle-yayildi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec0d730bf2144173cd3d6be.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec0d730bf2144173cd3d6be.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7in h\u00fck\u00fcmetinin k\u0131demli t\u0131bbi dan\u0131\u015fman\u0131 ve \u00fclkenin Covid-19'a kar\u015f\u0131 m\u00fccadelesinin \u00fcnl\u00fc y\u00fcz\u00fc olan Dr. Zhong Nanshan, Cumartesi g\u00fcn\u00fc CNN ile \u00f6zel bir r\u00f6portaj ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve \u00e7ok \u00f6zel a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\n\n\n\n\nCNN'e konu\u015fan Nanshan, salg\u0131n\u0131n ilkd\u00f6nemlerinde Wuhan\u2019daki yetkililerin net bilgi vermedi\u011fini ifade etti.\n\n'SARS Kahraman\u0131' olarak da tan\u0131nan Nanshan, \"Yerel yetkililer, o zaman ger\u00e7e\u011fi s\u00f6ylemek istemediler. En ba\u015fta sessiz kald\u0131lar ve muhtemelen sonra daha fazla say\u0131da insan enfekte oldu\" dedi.\n\nNanshan, Wuhan'da resmi olarak bildirilen vakalar\u0131n say\u0131s\u0131, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan enfeksiyonlara ra\u011fmen 10 g\u00fcnde 41'de kald\u0131\u011f\u0131nda \u015f\u00fcphelendi\u011fini s\u00f6yleyerek \"Bu sonuca inanmad\u0131m, bu y\u00fczden sormaya devam ettim ve sonra 'bana ger\u00e7ek say\u0131y\u0131 vermelisiniz' dedim. San\u0131r\u0131m sorumu cevaplamak konusunda \u00e7ok isteksizlerdi\" dedi.\n\nBu olaydan iki g\u00fcn sonra Pekin'de Wuhan'daki toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 198 oldu\u011fu, \u00fc\u00e7 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve 13 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n enfekte oldu\u011fu s\u00f6ylendi.\n\n\u00c7\u0130N'DE \u0130K\u0130NC\u0130 DALGA END\u0130\u015eES\u0130 \u00d6te yandan \u00fclkesinde vakalar\u0131n yeniden art\u0131\u015f\u0131 hakk\u0131nda da konu\u015fan Nanshan \"Di\u011fer \u00fclkelerden daha iyi bir durumda de\u011filiz\" dedi.\n\nSon haftalarda Wuhan'da ve Heilongjiang ve Jilin'in kuzeydo\u011fu illerinde taze koronavir\u00fcs vaka vakalar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Nanshan ikinci bir enfeksiyon dalgas\u0131 tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\nNanshan, \"\u015eu anda \u00c7inlilerin \u00e7o\u011funlu\u011fu hala ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle Covid-19 enfeksiyonundan etkileniyor. B\u00fcy\u00fck bir sorunla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z, \u015fu anda di\u011fer yabanc\u0131 \u00fclkelerden daha iyi durumda de\u011filiz\" dedi.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "kar\u015f\u0131",
        "yay\u0131ld\u0131",
        "\u00e7ok",
        "\u00e7inli",
        "\u00fclkelerden",
        "koronavir\u00fcs",
        "daha",
        "b\u00f6yle",
        "ve",
        "nanshan",
        "d\u00fcnyaya",
        "bir",
        "doktor",
        "\u00f6zel",
        "\u015fu",
        "a\u00e7\u0131klad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Dr. Zhong Nanshan",
        "\u00c7in",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Coronavirus",
        "Covid-19",
        "D\u00fcnya",
        "Salg\u0131n",
        "Wuhan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7in h\u00fck\u00fcmetinin k\u0131demli t\u0131bbi dan\u0131\u015fman\u0131 ve \u00fclkenin Covid-19'a kar\u015f\u0131 m\u00fccadelesinin \u00fcnl\u00fc y\u00fcz\u00fc olan Dr. Zhong Nanshan, Cumartesi g\u00fcn\u00fc CNN ile \u00f6zel bir r\u00f6portaj ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve \u00e7ok \u00f6zel a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nCNN'e konu\u015fan Nanshan, salg\u0131n\u0131n ilkd\u00f6nemlerinde Wuhan\u2019daki yetkililerin net bilgi vermedi\u011fini ifade etti.\n'SARS Kahraman\u0131' olarak da tan\u0131nan Nanshan, \"Yerel yetkililer, o zaman ger\u00e7e\u011fi s\u00f6ylemek istemediler.\nEn ba\u015fta sessiz kald\u0131lar ve muhtemelen sonra daha fazla say\u0131da insan enfekte oldu\" dedi.\nNanshan, Wuhan'da resmi olarak bildirilen vakalar\u0131n say\u0131s\u0131, yurt d\u0131\u015f\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan enfeksiyonlara ra\u011fmen 10 g\u00fcnde 41'de kald\u0131\u011f\u0131nda \u015f\u00fcphelendi\u011fini s\u00f6yleyerek \"Bu sonuca inanmad\u0131m, bu y\u00fczden sormaya devam ettim ve sonra 'bana ger\u00e7ek say\u0131y\u0131 vermelisiniz' dedim.\nSan\u0131r\u0131m sorumu cevaplamak konusunda \u00e7ok isteksizlerdi\" dedi.\nBu olaydan iki g\u00fcn sonra Pekin'de Wuhan'daki toplam vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 198 oldu\u011fu, \u00fc\u00e7 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve 13 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n enfekte oldu\u011fu s\u00f6ylendi.\n\u00c7\u0130N'DE \u0130K\u0130NC\u0130 DALGA END\u0130\u015eES\u0130 \u00d6te yandan \u00fclkesinde vakalar\u0131n yeniden art\u0131\u015f\u0131 hakk\u0131nda da konu\u015fan Nanshan \"Di\u011fer \u00fclkelerden daha iyi bir durumda de\u011filiz\" dedi.\nSon haftalarda Wuhan'da ve Heilongjiang ve Jilin'in kuzeydo\u011fu illerinde taze koronavir\u00fcs vaka vakalar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nNanshan ikinci bir enfeksiyon dalgas\u0131 tehlikesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nNanshan, \"\u015eu anda \u00c7inlilerin \u00e7o\u011funlu\u011fu hala ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131klar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle Covid-19 enfeksiyonundan etkileniyor.\nB\u00fcy\u00fck bir sorunla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z, \u015fu anda di\u011fer yabanc\u0131 \u00fclkelerden daha iyi durumda de\u011filiz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00c7in h\u00fck\u00fcmetinin k\u0131demli t\u0131bbi dan\u0131\u015fman\u0131 ve \u00fclkenin Covid-19'a kar\u015f\u0131 m\u00fccadelesinin \u00fcnl\u00fc y\u00fcz\u00fc olan Dr. Zhong Nanshan, Cumartesi g\u00fcn\u00fc CNN ile \u00f6zel bir r\u00f6portaj ger\u00e7ekle\u015ftirdi ve \u00e7ok \u00f6zel a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}