{
    "article_id": "36d8e38e519848c75fe4a3b7b73450fe.1590265857.3836348",
    "title": "V\u00fccutta ya\u011f yak\u0131m\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131yor, \u00f6dem olu\u015fumunu engelliyor!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/saglik/vucutta-yag-yakimini-hizlandiriyor-odem-olusumunu-engelliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/saglik/vucutta-yag-yakimini-hizlandiriyor-odem-olusumunu-engelliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec11e34bf2144173cd3db84.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec11e34bf2144173cd3db84.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Prof. Dr. Ye\u015filada, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle oru\u00e7 tutman\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyip etkilemeyece\u011fi sorusunun ak\u0131llara tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\n\n\nYeditepe \u00dcniversitesi Eczac\u0131l\u0131k Fak\u00fcltesi Farmakognozi ve Fitoterapi Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Erdem Ye\u015filada, v\u00fccuda gerekli beslenme destekleri sa\u011flanmas\u0131 ko\u015fuluyla orucun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde olumsuz etkisi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, bu d\u00f6nemde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirecek \u00f6nerilerde bulundu.\n\nYe\u015filada, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle oru\u00e7 tutman\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyip etkilemeyece\u011fi sorusunun ak\u0131llara tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nSon y\u0131llarda bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n \"aral\u0131kl\u0131 a\u00e7l\u0131k\" uygulamalar\u0131n\u0131n insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6zellikle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin desteklenmesinde \u00f6nemli rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011funu dile getiren Ye\u015filada, \"Bu suretle v\u00fccutta biriken ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyen toksinlerin uzakla\u015ft\u0131r\u0131labilmesi m\u00fcmk\u00fcn olabiliyor. Bu bak\u0131mdan orucun v\u00fccuda gerekli beslenme destekleri sa\u011flanmas\u0131 ko\u015fuluyla ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde olumsuz etkisi bulunmamaktad\u0131r.\" diye konu\u015ftu.\n\nYe\u015filada, oru\u00e7 tutanlara beslenme konusunda \u00f6nerilerde bulunarak, sahurda ve iftarda propolisin tercihen portakal suyuna kat\u0131larak i\u00e7ilebilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nBu \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi desteklenirken, a\u00e7l\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015febilecek \u00f6dem ve a\u011fr\u0131ya yol a\u00e7an molek\u00fcllerin sal\u0131nmas\u0131n\u0131n da bast\u0131r\u0131labilece\u011fini dile getiren Ye\u015filada, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Propolis v\u00fccutta \u00f6deme yol a\u00e7an molek\u00fcllerin sal\u0131m\u0131n\u0131 bast\u0131r\u0131rken, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi i\u00e7in yararl\u0131 olan molek\u00fcllerin salg\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 bilimsel ara\u015ft\u0131rmalarla g\u00f6sterilmi\u015ftir. Bu bak\u0131mdan Kovid-19 s\u0131ras\u0131nda korkulan 'sitokin f\u0131rt\u0131nas\u0131' (ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi taraf\u0131ndan a\u015f\u0131r\u0131 sitokin \u00fcretilmesi) gibi bir risk s\u00f6z konusu de\u011fildir. Bu noktada do\u011fru propolisi se\u00e7mek de b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r. Alkol i\u00e7ermeyen, suda tamamen \u00e7\u00f6z\u00fcnen, saf ve sudan olu\u015fan standardize propolis tercih edilmelidir. Bu \u015fekilde elde edilen propolisin antioksidan kapasitesi ve toplam fenolik madde miktar\u0131 di\u011fer propolislere g\u00f6re daha y\u00fcksektir.\"\n\nPropoliste etil alkol veya alkol t\u00fcrevi olan propilen glikol gibi \u00e7\u00f6z\u00fcc\u00fclerin kullan\u0131lmas\u0131 durumunda g\u00fcnl\u00fck miktara dikkat edilmesi gerekti\u011fine i\u015faret eden Ye\u015filada, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan propilen glikol\u00fcn g\u00fcnl\u00fck kullan\u0131m miktar\u0131n\u0131n kilogram ba\u015f\u0131na 25 miligramla s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nYe\u015filada, farkl\u0131 bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n bu t\u00fcr \u00e7\u00f6z\u00fcc\u00fclerin \u00f6zellikle \u00e7ocuklarda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n sak\u0131ncal\u0131 oldu\u011funu ortaya koydu\u011funu, ancak \u00f6zel teknolojiyle saf propolisin su i\u00e7inde \u00e7\u00f6z\u00fcnd\u00fcr\u00fclmesiyle elde edilen \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015fkinler ve \u00e7ocuklarda g\u00fcvenle kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\nProf. Dr. Erdem Ye\u015filada, oru\u00e7 tutanlara \u015fu \u00f6nerileri s\u0131ralad\u0131: \"Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini desteklemek i\u00e7in bir ba\u015fka \u00f6neri ise \u00e7\u00f6rek otu tohumu kullan\u0131lmadan \u00f6nce toz edilip bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 al\u0131narak 1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kestane bal\u0131yla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p i\u00e7ilmesidir. Bu suretle kan de\u011ferlerinin h\u0131zla d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir. Ancak \u00e7\u00f6rek otu demir bak\u0131m\u0131ndan zengin oldu\u011fundan Akdeniz Anemisi gibi demir metabolizmas\u0131 olan hastalarda kullan\u0131m\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r.\"\n\n\"Sahurda bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 ar\u0131 poleni toz edilip yo\u011furtla t\u00fcketilebilir\" Prof. Dr. Erdem Ye\u015filada, iftar ve sahur aras\u0131nda s\u00fcre k\u0131sa oldu\u011fu i\u00e7in iftarda yenen yemeklerin h\u0131zla sindirilmesi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k sahurda yenenlerin sindiriminin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca geciktirilmesinin ak\u0131lc\u0131 bir yakla\u015f\u0131m olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u0130ftarda yemekten sonra mide asidini art\u0131r\u0131c\u0131, ya\u011f yak\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131c\u0131, \u015feker metabolizmas\u0131n\u0131 d\u00fczenleyici destek \u00fcr\u00fcnleri kullan\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir. \u00d6rne\u011fin bal, zencefil, biberiye, tar\u00e7\u0131n, karabiber, limon kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n\u0131n iftardan sonra kullan\u0131lmas\u0131 yenilen besinlerin h\u0131zla yak\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaya ve dolay\u0131s\u0131yla yatarken haz\u0131ms\u0131zl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n giderilmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir. Ancak bu uygulaman\u0131n etkisi yenilen besin ve miktar\u0131na g\u00f6re de\u011fi\u015flik g\u00f6sterebilir.",
    "keywords": [
        "ye\u015filada",
        "v\u00fccutta",
        "bu",
        "sistemi",
        "engelliyor",
        "olumsuz",
        "ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k",
        "ya\u011f",
        "yak\u0131m\u0131n\u0131",
        "sistemini",
        "ve",
        "bir",
        "dr",
        "\u00f6dem",
        "oru\u00e7",
        "olu\u015fumunu",
        "h\u0131zland\u0131r\u0131yor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00e7\u00f6rek otu",
        "propolis",
        "sa\u011fl\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Prof. Dr. Ye\u015filada, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle oru\u00e7 tutman\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyip etkilemeyece\u011fi sorusunun ak\u0131llara tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nYeditepe \u00dcniversitesi Eczac\u0131l\u0131k Fak\u00fcltesi Farmakognozi ve Fitoterapi Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Erdem Ye\u015filada, v\u00fccuda gerekli beslenme destekleri sa\u011flanmas\u0131 ko\u015fuluyla orucun ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde olumsuz etkisi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, bu d\u00f6nemde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirecek \u00f6nerilerde bulundu.\nYe\u015filada, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle oru\u00e7 tutman\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyip etkilemeyece\u011fi sorusunun ak\u0131llara tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nSon y\u0131llarda bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n \"aral\u0131kl\u0131 a\u00e7l\u0131k\" uygulamalar\u0131n\u0131n insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve \u00f6zellikle ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin desteklenmesinde \u00f6nemli rol oynad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koydu\u011funu dile getiren Ye\u015filada, \"Bu suretle v\u00fccutta biriken ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyen toksinlerin uzakla\u015ft\u0131r\u0131labilmesi m\u00fcmk\u00fcn olabiliyor.\nBu bak\u0131mdan orucun v\u00fccuda gerekli beslenme destekleri sa\u011flanmas\u0131 ko\u015fuluyla ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u00fczerinde olumsuz etkisi bulunmamaktad\u0131r.\"\ndiye konu\u015ftu.\nYe\u015filada, oru\u00e7 tutanlara beslenme konusunda \u00f6nerilerde bulunarak, sahurda ve iftarda propolisin tercihen portakal suyuna kat\u0131larak i\u00e7ilebilece\u011fini s\u00f6yledi.\nBu \u015fekilde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi desteklenirken, a\u00e7l\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015febilecek \u00f6dem ve a\u011fr\u0131ya yol a\u00e7an molek\u00fcllerin sal\u0131nmas\u0131n\u0131n da bast\u0131r\u0131labilece\u011fini dile getiren Ye\u015filada, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Propolis v\u00fccutta \u00f6deme yol a\u00e7an molek\u00fcllerin sal\u0131m\u0131n\u0131 bast\u0131r\u0131rken, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi i\u00e7in yararl\u0131 olan molek\u00fcllerin salg\u0131lanmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 bilimsel ara\u015ft\u0131rmalarla g\u00f6sterilmi\u015ftir.\nBu bak\u0131mdan Kovid-19 s\u0131ras\u0131nda korkulan 'sitokin f\u0131rt\u0131nas\u0131' (ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi taraf\u0131ndan a\u015f\u0131r\u0131 sitokin \u00fcretilmesi) gibi bir risk s\u00f6z konusu de\u011fildir.\nBu noktada do\u011fru propolisi se\u00e7mek de b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131maktad\u0131r.\nAlkol i\u00e7ermeyen, suda tamamen \u00e7\u00f6z\u00fcnen, saf ve sudan olu\u015fan standardize propolis tercih edilmelidir.\nBu \u015fekilde elde edilen propolisin antioksidan kapasitesi ve toplam fenolik madde miktar\u0131 di\u011fer propolislere g\u00f6re daha y\u00fcksektir.\"\nPropoliste etil alkol veya alkol t\u00fcrevi olan propilen glikol gibi \u00e7\u00f6z\u00fcc\u00fclerin kullan\u0131lmas\u0131 durumunda g\u00fcnl\u00fck miktara dikkat edilmesi gerekti\u011fine i\u015faret eden Ye\u015filada, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc taraf\u0131ndan propilen glikol\u00fcn g\u00fcnl\u00fck kullan\u0131m miktar\u0131n\u0131n kilogram ba\u015f\u0131na 25 miligramla s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nYe\u015filada, farkl\u0131 bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n bu t\u00fcr \u00e7\u00f6z\u00fcc\u00fclerin \u00f6zellikle \u00e7ocuklarda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n sak\u0131ncal\u0131 oldu\u011funu ortaya koydu\u011funu, ancak \u00f6zel teknolojiyle saf propolisin su i\u00e7inde \u00e7\u00f6z\u00fcnd\u00fcr\u00fclmesiyle elde edilen \u00fcr\u00fcnlerin yeti\u015fkinler ve \u00e7ocuklarda g\u00fcvenle kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nProf. Dr. Erdem Ye\u015filada, oru\u00e7 tutanlara \u015fu \u00f6nerileri s\u0131ralad\u0131: \"Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini desteklemek i\u00e7in bir ba\u015fka \u00f6neri ise \u00e7\u00f6rek otu tohumu kullan\u0131lmadan \u00f6nce toz edilip bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 al\u0131narak 1 tatl\u0131 ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kestane bal\u0131yla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p i\u00e7ilmesidir.\nBu suretle kan de\u011ferlerinin h\u0131zla d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fclmektedir.\nAncak \u00e7\u00f6rek otu demir bak\u0131m\u0131ndan zengin oldu\u011fundan Akdeniz Anemisi gibi demir metabolizmas\u0131 olan hastalarda kullan\u0131m\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r.\"\n\"Sahurda bir \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 ar\u0131 poleni toz edilip yo\u011furtla t\u00fcketilebilir\" Prof. Dr. Erdem Ye\u015filada, iftar ve sahur aras\u0131nda s\u00fcre k\u0131sa oldu\u011fu i\u00e7in iftarda yenen yemeklerin h\u0131zla sindirilmesi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k sahurda yenenlerin sindiriminin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca geciktirilmesinin ak\u0131lc\u0131 bir yakla\u015f\u0131m olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u0130ftarda yemekten sonra mide asidini art\u0131r\u0131c\u0131, ya\u011f yak\u0131lmas\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131r\u0131c\u0131, \u015feker metabolizmas\u0131n\u0131 d\u00fczenleyici destek \u00fcr\u00fcnleri kullan\u0131lmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir.\n\u00d6rne\u011fin bal, zencefil, biberiye, tar\u00e7\u0131n, karabiber, limon kar\u0131\u015f\u0131m\u0131n\u0131n iftardan sonra kullan\u0131lmas\u0131 yenilen besinlerin h\u0131zla yak\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaya ve dolay\u0131s\u0131yla yatarken haz\u0131ms\u0131zl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n giderilmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir.\nAncak bu uygulaman\u0131n etkisi yenilen besin ve miktar\u0131na g\u00f6re de\u011fi\u015flik g\u00f6sterebilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Prof. Dr. Ye\u015filada, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle oru\u00e7 tutman\u0131n ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini olumsuz etkileyip etkilemeyece\u011fi sorusunun ak\u0131llara tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}