{
    "article_id": "b5e46b37eb7f80f1a36c21368bbfc0cc.1590265858.4475121",
    "title": "\u015eark\u0131c\u0131 G\u00f6ksel de k\u00f6y hayat\u0131n\u0131 se\u00e7ti!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/sarkici-goksel-de-koy-hayatini-secti",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/sarkici-goksel-de-koy-hayatini-secti",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec279b3214ed81bc0deae21.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec279b3214ed81bc0deae21.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mart ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 Ege'de bir k\u00f6ye yerle\u015fen G\u00f6ksel yeni hayat\u0131na al\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\n\n\n48 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131 G\u00f6ksel, ev karantinas\u0131 g\u00fcnlerinde mutfakta \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131 ve alt\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 sat\u0131rlarla annesine bir kez daha te\u015fekk\u00fcrlerini sundu.\n\n\n\n\n\nG\u00f6ksel , koronavir\u00fcs\u00fcn tespit edildi\u011fi ilk g\u00fcn Ege\u2019de bir k\u00f6ye yerle\u015ferek, izole hayat ya\u015famaya ba\u015flad\u0131.\n\n\u015eark\u0131c\u0131, Instagram hesab\u0131ndan mutfakta \u00e7ekilmi\u015f bir karesini payla\u015farak alt\u0131na \u015funlar\u0131 yazd\u0131:\n\n\u201cAnnem, bana ev i\u015flerini \u00f6\u011fretirken baya direnirdim. \u2018Ben yemek yapmayaca\u011f\u0131m, \u00f6\u011frenmeme gerek yok ki \u2018 diye tutturmu\u015ftum. O da \u0131srar ederdi, \u2018Bir g\u00fcn ihtiyac\u0131n olabilir ' diye.\"\n\n\"O g\u00fcn geldi \u00e7att\u0131, anneci\u011fim yine hakl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. Bu arada ben \u00f6zenle yemek yapman\u0131n ne kadar zevkli oldu\u011funu ke\u015ffettim. Hele bir de sevdiklerin mutlu oluyorsa.\u201d\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "mutfakta",
        "se\u00e7ti",
        "k\u00f6ye",
        "g\u00fcn",
        "hayat\u0131n\u0131",
        "\u015fark\u0131c\u0131",
        "egede",
        "yemek",
        "k\u00f6y",
        "bir",
        "g\u00f6ksel",
        "\u00e7ekilmi\u015f",
        "ben",
        "ev"
    ],
    "meta_keywords": [
        "G\u00f6ksel",
        "k\u00f6y hayat\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "magazin"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mart ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 Ege'de bir k\u00f6ye yerle\u015fen G\u00f6ksel yeni hayat\u0131na al\u0131\u015ft\u0131.\n48 ya\u015f\u0131ndaki \u015fark\u0131c\u0131 G\u00f6ksel, ev karantinas\u0131 g\u00fcnlerinde mutfakta \u00e7ekilmi\u015f bir foto\u011fraf\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131 ve alt\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 sat\u0131rlarla annesine bir kez daha te\u015fekk\u00fcrlerini sundu.\nG\u00f6ksel , koronavir\u00fcs\u00fcn tespit edildi\u011fi ilk g\u00fcn Ege\u2019de bir k\u00f6ye yerle\u015ferek, izole hayat ya\u015famaya ba\u015flad\u0131.\n\u015eark\u0131c\u0131, Instagram hesab\u0131ndan mutfakta \u00e7ekilmi\u015f bir karesini payla\u015farak alt\u0131na \u015funlar\u0131 yazd\u0131:\u201cAnnem, bana ev i\u015flerini \u00f6\u011fretirken baya direnirdim.\n\u2018Ben yemek yapmayaca\u011f\u0131m, \u00f6\u011frenmeme gerek yok ki \u2018 diye tutturmu\u015ftum.\nO da \u0131srar ederdi, \u2018Bir g\u00fcn ihtiyac\u0131n olabilir ' diye.\"\n\"O g\u00fcn geldi \u00e7att\u0131, anneci\u011fim yine hakl\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.\nBu arada ben \u00f6zenle yemek yapman\u0131n ne kadar zevkli oldu\u011funu ke\u015ffettim.\nHele bir de sevdiklerin mutlu oluyorsa.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mart ay\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye'de de g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 Ege'de bir k\u00f6ye yerle\u015fen G\u00f6ksel yeni hayat\u0131na al\u0131\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}