{
    "article_id": "ff2775440b67c8dd20e34c2056980342.1590265860.8506434",
    "title": "\u00c7ok konu\u015fulacak iddia: \"Vir\u00fcs Wuhan\u2019daki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131lmad\u0131\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/dunya/cok-konusulacak-iddia-virus-wuhandaki-hayvan-pazarindan-yayilmadi",
    "url": "http://cnnturk.com/dunya/cok-konusulacak-iddia-virus-wuhandaki-hayvan-pazarindan-yayilmadi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec1187abf2144173cd3db5c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec1187abf2144173cd3db5c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130lk olarak \u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n kentteki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de bu ifadeleri destekler a\u00e7\u0131klamalar kullanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak \u00c7inli bilim insanlar\u0131 salg\u0131n\u0131n Wuhan kentindeki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.\n\n\n\n\n\n2019'un sonlar\u0131na do\u011fru \u00c7in'in Wuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u0130lk vaka \u00fczerine yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar sonucunda salg\u0131n\u0131n Wuhan kentindeki bir vah\u015fi hayvan pazar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015f, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de bu teze a\u011f\u0131rl\u0131k vermi\u015fti.\n\nAncak \u00c7inli bilim insanlar\u0131ndan \u00e7ok farkl\u0131 bir iddia daha ortaya at\u0131ld\u0131.\n\nThe Sun'\u0131n haberine g\u00f6re, \u00c7in\u2019de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada molek\u00fcler biyolog Alina Chan ile evrimsel biyolog Shing Zhan, \"Kamuya a\u00e7\u0131k genetik veriler, \u00f6nceden iddia edildi\u011fi gibi vir\u00fcs\u00fcn pazarda 3 -4 t\u00fcre bulat\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etmiyor. Covid-19'un zoonatik oldu\u011funu biliyoruz. Bu durumda \u00f6ncelikli olarak yarasalar incelemeliyiz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, \"Geneti\u011fi de\u011fi\u015ftirilmemi\u015f bir \u00f6nc\u00fcl\u00fcn laboratuvarda insanlara adapte olabilme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulmal\u0131\" diyerek pazar\u0131ndan yay\u0131lma iddias\u0131na kat\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "\u00f6rg\u00fct\u00fc",
        "vir\u00fcs",
        "bu",
        "wuhandaki",
        "\u00e7inli",
        "konu\u015fulacak",
        "yay\u0131lmad\u0131",
        "iddia",
        "wuhan",
        "pazar\u0131ndan",
        "hayvan",
        "bir",
        "\u00e7inin",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Salg\u0131n",
        "\u00c7in",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Coronavirus",
        "Covid-19",
        "D\u00fcnya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130lk olarak \u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n kentteki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de bu ifadeleri destekler a\u00e7\u0131klamalar kullanm\u0131\u015ft\u0131.\nAncak \u00c7inli bilim insanlar\u0131 salg\u0131n\u0131n Wuhan kentindeki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.\n2019'un sonlar\u0131na do\u011fru \u00c7in'in Wuhan kentinde g\u00f6r\u00fclen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130lk vaka \u00fczerine yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalar sonucunda salg\u0131n\u0131n Wuhan kentindeki bir vah\u015fi hayvan pazar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015f, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de bu teze a\u011f\u0131rl\u0131k vermi\u015fti.\nAncak \u00c7inli bilim insanlar\u0131ndan \u00e7ok farkl\u0131 bir iddia daha ortaya at\u0131ld\u0131.\nThe Sun'\u0131n haberine g\u00f6re, \u00c7in\u2019de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmada molek\u00fcler biyolog Alina Chan ile evrimsel biyolog Shing Zhan, \"Kamuya a\u00e7\u0131k genetik veriler, \u00f6nceden iddia edildi\u011fi gibi vir\u00fcs\u00fcn pazarda 3 -4 t\u00fcre bulat\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etmiyor.\nCovid-19'un zoonatik oldu\u011funu biliyoruz.\nBu durumda \u00f6ncelikli olarak yarasalar incelemeliyiz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, \"Geneti\u011fi de\u011fi\u015ftirilmemi\u015f bir \u00f6nc\u00fcl\u00fcn laboratuvarda insanlara adapte olabilme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurulmal\u0131\" diyerek pazar\u0131ndan yay\u0131lma iddias\u0131na kat\u0131lmad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130lk olarak \u00c7in'in Wuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n kentteki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015fti. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de bu ifadeleri destekler a\u00e7\u0131klamalar kullanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak \u00c7inli bilim insanlar\u0131 salg\u0131n\u0131n Wuhan kentindeki hayvan pazar\u0131ndan yay\u0131lmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia etti.",
    "meta_lang": "tr"
}