{
    "article_id": "5496f3af0064a08102e6afd86532b0ad.1590265861.8419268",
    "title": "Batakl\u0131\u011fa saplanan ine\u011finin ba\u015f\u0131ndan iki gecedir ayr\u0131lam\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/batakliga-saplanan-ineginin-basindan-iki-gecedir-ayrilamiyor",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/batakliga-saplanan-ineginin-basindan-iki-gecedir-ayrilamiyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec38a8e70380e17580fdaeb.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec38a8e70380e17580fdaeb.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u2018TEK GE\u00c7\u0130M KAYNA\u011eIM BU \u0130NEK\u2019\n\nZor \u015fartlarda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Atasoy, \u201cHer zaman oldu\u011fu gibi inekleri otlamak i\u00e7in bu taraflara g\u00f6nderiyoruz. D\u00fcn ak\u015fam \u00fcst\u00fcyd\u00fc ine\u011fim gelmeyince merak edip hemen aramaya \u00e7\u0131kt\u0131m. Nehir Sazl\u0131\u011f\u0131na do\u011fru gittim. Bakt\u0131m ine\u011fim batakl\u0131\u011fa saplanm\u0131\u015f. Hemen \u00e7\u0131kartmak i\u00e7in itelemeye ba\u015flad\u0131m ama batakl\u0131k oldu\u011fu i\u00e7in \u00e7\u0131kmad\u0131. Mecbur ine\u011fimin ba\u015f\u0131na bir \u015fey gelemesin diye sabaha kadar yan\u0131nda bekledim. K\u00f6yden yard\u0131m istedim, sa\u011f olsunlar hepsi geldi yard\u0131ma ama maalesef yine \u00e7\u0131kartamad\u0131k. Her yeri arad\u0131k kurtarmak i\u00e7in fakat batakl\u0131k oldu\u011fu i\u00e7in kimse gelemedi. \u015eu an \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, bu inek benim evimin tek ge\u00e7im kayna\u011f\u0131d\u0131r. \u0130ne\u011fimi yaln\u0131z b\u0131rakam\u0131yorum, l\u00fctfen yetkililer bana yard\u0131m etsin\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "ine\u011finin",
        "bu",
        "batakl\u0131\u011fa",
        "tek",
        "ine\u011fim",
        "gecedir",
        "saplanan",
        "oldu\u011fu",
        "ba\u015f\u0131ndan",
        "i\u00e7in",
        "hemen",
        "batakl\u0131k",
        "ama",
        "iki",
        "\u015fu",
        "ayr\u0131lam\u0131yor",
        "yard\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hakkari",
        "Y\u00fcksekova",
        "inek"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u2018TEK GE\u00c7\u0130M KAYNA\u011eIM BU \u0130NEK\u2019Zor \u015fartlarda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Atasoy, \u201cHer zaman oldu\u011fu gibi inekleri otlamak i\u00e7in bu taraflara g\u00f6nderiyoruz.\nD\u00fcn ak\u015fam \u00fcst\u00fcyd\u00fc ine\u011fim gelmeyince merak edip hemen aramaya \u00e7\u0131kt\u0131m.\nNehir Sazl\u0131\u011f\u0131na do\u011fru gittim.\nBakt\u0131m ine\u011fim batakl\u0131\u011fa saplanm\u0131\u015f.\nHemen \u00e7\u0131kartmak i\u00e7in itelemeye ba\u015flad\u0131m ama batakl\u0131k oldu\u011fu i\u00e7in \u00e7\u0131kmad\u0131.\nMecbur ine\u011fimin ba\u015f\u0131na bir \u015fey gelemesin diye sabaha kadar yan\u0131nda bekledim.\nK\u00f6yden yard\u0131m istedim, sa\u011f olsunlar hepsi geldi yard\u0131ma ama maalesef yine \u00e7\u0131kartamad\u0131k.\nHer yeri arad\u0131k kurtarmak i\u00e7in fakat batakl\u0131k oldu\u011fu i\u00e7in kimse gelemedi.\n\u015eu an \u00e7ok \u00fczg\u00fcn\u00fcm, bu inek benim evimin tek ge\u00e7im kayna\u011f\u0131d\u0131r.\n\u0130ne\u011fimi yaln\u0131z b\u0131rakam\u0131yorum, l\u00fctfen yetkililer bana yard\u0131m etsin\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Hakkari\u2019nin Y\u00fcksekova il\u00e7esinde batakl\u0131\u011fa saplanan ine\u011finin ba\u015f\u0131ndan iki gecedir ayr\u0131lmayan Mehmet Emin Atasoy, tek ge\u00e7im kayna\u011f\u0131 olan hayvan\u0131n kurtar\u0131lmas\u0131n\u0131 istiyor.",
    "meta_lang": "tr"
}