{
    "article_id": "2e742946744ec94f4ccc4217b0e75c98.1590265862.4048944",
    "title": "Son dakika... Ortaya \u00e7\u0131kt\u0131! \u0130\u015fte koronavir\u00fcs\u00fcn T\u00fcrkiye rotas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/dunya/son-dakika-ortaya-cikti-iste-koronavirusun-turkiye-rotasi",
    "url": "http://cnnturk.com/dunya/son-dakika-ortaya-cikti-iste-koronavirusun-turkiye-rotasi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ebf7277bf214400d40bb354.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ebf7277bf214400d40bb354.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de g\u00f6r\u00fclen corona vir\u00fcs\u00fcn genetik yap\u0131s\u0131n\u0131n incelendi\u011fi raporda dikkat \u00e7eken tespitlere yer verildi. (Mert \u0130nan/Milliyet)\n\n\n\n\n\n144 sayfal\u0131k raporda ise, T\u00fcrkiye\u2019nin, milyon ki\u015fi ba\u015f\u0131na g\u00fcnl\u00fck do\u011frulanm\u0131\u015f \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ilk 30 g\u00fcnde \u0130ran ile benzerlik g\u00f6sterdi\u011fi, daha sonra g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n \u0130ran\u2019dan d\u00fc\u015f\u00fck seyretti\u011fi, Bulgaristan ve Yunanistan\u2019da ise g\u00fcnl\u00fck do\u011frulanm\u0131\u015f \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu bilgileri dikkat \u00e7ekti.\n\n23 Mart ile 10 May\u0131s tarihleri aras\u0131nda TTB taraf\u0131ndan bizzat tespit edilen Kovid-19 tan\u0131s\u0131 alm\u0131\u015f sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 902 oldu\u011fu, bu ki\u015filerin y\u00fczde 77.8\u2019inin hastanelerde, y\u00fczde 18.2\u2019sinin Aile Sa\u011fl\u0131k Merkezleri ve di\u011fer birinci basamak sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi dikkat \u00e7eken ayr\u0131nt\u0131lar aras\u0131nda yer ald\u0131.\n\nKovid-19 tan\u0131s\u0131 alan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ise i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 ve alt dallar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar ile acil servis ve g\u00f6\u011f\u00fcs hastal\u0131klar\u0131 kli\u011fini \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 olu\u015fturuyor. Rapora g\u00f6re Kovid-19 tan\u0131s\u0131 konan hekimlerin y\u00fczde 58.8\u2019i erkek.\n\nRaporda di\u011fer dikkat \u00e7eken k\u0131s\u0131mlardan birini de \u201chidroksiklorokin\u201d etken maddeli ilac\u0131n etkinli\u011fine y\u00f6nelik belirsizlik oldu\u011funa vurgu yap\u0131lan k\u0131s\u0131mlar olu\u015fturdu. Bu k\u0131s\u0131mda \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\u201cLaboratuvar ortam\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6sterilmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen klinikte s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da kontroll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma mevcuttur ve bu \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen sonu\u00e7lar \u00e7eli\u015fkilidir. \u00c7in\u2019de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmada Klorokin\u2019in Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131nda zat\u00fcrre geli\u015fimini \u00f6nledi\u011fi, radyolojik bulgular\u0131n iyile\u015fmesinde etkili oldu\u011fu, PCR negatifle\u015fme s\u00fcresini k\u0131saltt\u0131\u011f\u0131 ve hastal\u0131k seyrini iyile\u015ftirdi\u011fi g\u00f6sterilmi\u015ftir.\n\n\u00c7in \u2019de yap\u0131lan ba\u015fka bir kontroll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmada ise \u2018hidroksiklorokin\u2019in Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131nda konvansiyonel tedaviye g\u00f6re ba\u015far\u0131s\u0131 ve g\u00fcvenilirli\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bu \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda \u2018hidroksiklorokin\u2019 tedavisinin yedinci g\u00fcn sonunda viral y\u00fck\u00fc azaltmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir.\u201d\n\nRaporda \u201cfavipiravir\u201d i\u00e7in de s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na yer verilirken, s\u00f6z konusu ilac\u0131n \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve ate\u015f y\u00fcksekli\u011fini iyile\u015ftirmede daha etkin oldu\u011fu belirtildi.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "dakika",
        "bu",
        "\u00e7eken",
        "koronavir\u00fcs\u00fcn",
        "ise",
        "son",
        "kovid19",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "rotas\u0131",
        "ve",
        "yer",
        "i\u0307\u015fte",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "dikkat",
        "oldu\u011fu",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi",
        "koronavir\u00fcs",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "T\u00fcrkiye",
        "tedavi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de g\u00f6r\u00fclen corona vir\u00fcs\u00fcn genetik yap\u0131s\u0131n\u0131n incelendi\u011fi raporda dikkat \u00e7eken tespitlere yer verildi.\n(Mert \u0130nan/Milliyet)144 sayfal\u0131k raporda ise, T\u00fcrkiye\u2019nin, milyon ki\u015fi ba\u015f\u0131na g\u00fcnl\u00fck do\u011frulanm\u0131\u015f \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan ilk 30 g\u00fcnde \u0130ran ile benzerlik g\u00f6sterdi\u011fi, daha sonra g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n \u0130ran\u2019dan d\u00fc\u015f\u00fck seyretti\u011fi, Bulgaristan ve Yunanistan\u2019da ise g\u00fcnl\u00fck do\u011frulanm\u0131\u015f \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019den d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu bilgileri dikkat \u00e7ekti.\n23 Mart ile 10 May\u0131s tarihleri aras\u0131nda TTB taraf\u0131ndan bizzat tespit edilen Kovid-19 tan\u0131s\u0131 alm\u0131\u015f sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 say\u0131s\u0131n\u0131 902 oldu\u011fu, bu ki\u015filerin y\u00fczde 77.8\u2019inin hastanelerde, y\u00fczde 18.2\u2019sinin Aile Sa\u011fl\u0131k Merkezleri ve di\u011fer birinci basamak sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi dikkat \u00e7eken ayr\u0131nt\u0131lar aras\u0131nda yer ald\u0131.\nKovid-19 tan\u0131s\u0131 alan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc ise i\u00e7 hastal\u0131klar\u0131 ve alt dallar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar ile acil servis ve g\u00f6\u011f\u00fcs hastal\u0131klar\u0131 kli\u011fini \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 olu\u015fturuyor.\nRapora g\u00f6re Kovid-19 tan\u0131s\u0131 konan hekimlerin y\u00fczde 58.8\u2019i erkek.\nRaporda di\u011fer dikkat \u00e7eken k\u0131s\u0131mlardan birini de \u201chidroksiklorokin\u201d etken maddeli ilac\u0131n etkinli\u011fine y\u00f6nelik belirsizlik oldu\u011funa vurgu yap\u0131lan k\u0131s\u0131mlar olu\u015fturdu.\nBu k\u0131s\u0131mda \u015fu ifadelere yer verildi:\u201cLaboratuvar ortam\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fmalarda g\u00f6sterilmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen klinikte s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da kontroll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma mevcuttur ve bu \u00e7al\u0131\u015fmalardan elde edilen sonu\u00e7lar \u00e7eli\u015fkilidir.\n\u00c7in\u2019de yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmada Klorokin\u2019in Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131nda zat\u00fcrre geli\u015fimini \u00f6nledi\u011fi, radyolojik bulgular\u0131n iyile\u015fmesinde etkili oldu\u011fu, PCR negatifle\u015fme s\u00fcresini k\u0131saltt\u0131\u011f\u0131 ve hastal\u0131k seyrini iyile\u015ftirdi\u011fi g\u00f6sterilmi\u015ftir.\n\u00c7in \u2019de yap\u0131lan ba\u015fka bir kontroll\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmada ise \u2018hidroksiklorokin\u2019in Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131nda konvansiyonel tedaviye g\u00f6re ba\u015far\u0131s\u0131 ve g\u00fcvenilirli\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma sonucunda \u2018hidroksiklorokin\u2019 tedavisinin yedinci g\u00fcn sonunda viral y\u00fck\u00fc azaltmad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6sterilmi\u015ftir.\u201dRaporda \u201cfavipiravir\u201d i\u00e7in de s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na yer verilirken, s\u00f6z konusu ilac\u0131n \u00f6ks\u00fcr\u00fck ve ate\u015f y\u00fcksekli\u011fini iyile\u015ftirmede daha etkin oldu\u011fu belirtildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Gelen son dakika haberine g\u00f6re,\u00a0T\u00fcrkiye\u2019de g\u00f6r\u00fclen\u00a0corona\u00a0vir\u00fcs\u00fcn genetik yap\u0131s\u0131n\u0131n incelendi\u011fi raporda dikkat \u00e7eken tespitlere yer verildi. (Mert \u0130nan/Milliyet)",
    "meta_lang": "tr"
}