{
    "article_id": "0ca09f870c3bc01fafdc70ccaef467a5.1590265863.088611",
    "title": "Bursa'da tepeye Atat\u00fcrk'\u00fcn dev imzas\u0131 \u00e7izildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/bursada-tepeye-ataturkun-dev-imzasi-cizildi",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/bursada-tepeye-ataturkun-dev-imzasi-cizildi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3880b70380e17580fdac8.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3880b70380e17580fdac8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"Buras\u0131 Gemlik'in en hakim noktas\u0131. Gemlik K\u00f6rfezi'nden \u0130znik G\u00f6l\u00fc'ne kadar g\u00f6rebildi\u011fimiz bir yer. Ayn\u0131 zamanda \u00f6zellikle Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'na ini\u015f yapan u\u00e7aklar\u0131n da rotas\u0131 i\u00e7inde olan bir zirve nokta. Malum 19 May\u0131s, bu T\u00fcrk milletinin Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131, ilk ad\u0131m\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn. Mustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn Samsun'a ayak bast\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn bug\u00fcn. Bir milletin kurtulu\u015funun ilk ad\u0131m\u0131. Koronavir\u00fcs nedeniyle bir \u015fey yapmak da m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Yurtta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n bizlerden bir beklentisi vard\u0131. 'Bu 19 May\u0131s s\u00f6n\u00fck m\u00fc ge\u00e7ecek' diyorlard\u0131. B\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fma yapal\u0131m dedik. Bildi\u011fimiz kadar\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck Atat\u00fcrk imzas\u0131 olacak. 200 metre uzunlu\u011funda bir imza. 100 metre uzunlu\u011fu olan harflerimiz var. Yakla\u015f\u0131k 20 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazi i\u00e7erisine yerle\u015ftirilmi\u015f durumda. 30 kamyondan fazla ta\u015f kullan\u0131ld\u0131. \u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131 bir par\u00e7a da olsa mutlu edebilmek istiyoruz. Hem 19 May\u0131s \u00f6nemli bir g\u00fcn, bunu yapmak boynumuzun borcuydu diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. T\u00fcm ulusumuzun 19 May\u0131s Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131'n\u0131 hem de m\u00fcbarek Kadir Gecesi'ni kutluyorum. Umar\u0131m ayr\u0131 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z son bayram olur. Omuz omuza, hep birlikte alanlarda kutlayabilece\u011fimiz bayramlarda da bulu\u015fmak dile\u011fiyle.\"",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "olan",
        "yapmak",
        "\u00e7izildi",
        "bursada",
        "19",
        "dev",
        "g\u00fcn",
        "ilk",
        "imzas\u0131",
        "tepeye",
        "hem",
        "bir",
        "metre",
        "da",
        "atat\u00fcrk\u00fcn"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bursa",
        "Atat\u00fcrk",
        "imza"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"Buras\u0131 Gemlik'in en hakim noktas\u0131.\nGemlik K\u00f6rfezi'nden \u0130znik G\u00f6l\u00fc'ne kadar g\u00f6rebildi\u011fimiz bir yer.\nAyn\u0131 zamanda \u00f6zellikle Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131'na ini\u015f yapan u\u00e7aklar\u0131n da rotas\u0131 i\u00e7inde olan bir zirve nokta.\nMalum 19 May\u0131s, bu T\u00fcrk milletinin Kurtulu\u015f Sava\u015f\u0131'na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131, ilk ad\u0131m\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn.\nMustafa Kemal Atat\u00fcrk'\u00fcn Samsun'a ayak bast\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn bug\u00fcn.\nBir milletin kurtulu\u015funun ilk ad\u0131m\u0131.\nKoronavir\u00fcs nedeniyle bir \u015fey yapmak da m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nYurtta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n bizlerden bir beklentisi vard\u0131.\n'Bu 19 May\u0131s s\u00f6n\u00fck m\u00fc ge\u00e7ecek' diyorlard\u0131.\nB\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fma yapal\u0131m dedik.\nBildi\u011fimiz kadar\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck Atat\u00fcrk imzas\u0131 olacak.\n200 metre uzunlu\u011funda bir imza.\n100 metre uzunlu\u011fu olan harflerimiz var.\nYakla\u015f\u0131k 20 d\u00f6n\u00fcml\u00fck arazi i\u00e7erisine yerle\u015ftirilmi\u015f durumda.\n30 kamyondan fazla ta\u015f kullan\u0131ld\u0131.\n\u0130nsanlar\u0131m\u0131z\u0131 bir par\u00e7a da olsa mutlu edebilmek istiyoruz.\nHem 19 May\u0131s \u00f6nemli bir g\u00fcn, bunu yapmak boynumuzun borcuydu diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nT\u00fcm ulusumuzun 19 May\u0131s Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131'n\u0131 hem de m\u00fcbarek Kadir Gecesi'ni kutluyorum.\nUmar\u0131m ayr\u0131 kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z son bayram olur.\nOmuz omuza, hep birlikte alanlarda kutlayabilece\u011fimiz bayramlarda da bulu\u015fmak dile\u011fiyle.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Bursa'n\u0131n Gemlik il\u00e7esinde, 19 May\u0131s Atat\u00fcrk'\u00fc Anma Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla \u015fehrin hakim tepesine 30 kamyon ta\u015f kullan\u0131larak\u00a020 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alanda dev Atat\u00fcrk imzas\u0131 olu\u015fturuldu.",
    "meta_lang": "tr"
}