{
    "article_id": "f9aa913e4b2fd78a12c1e6b552a982df.1590265864.5223658",
    "title": "'Ersin Korkut ve B\u00fc\u015fra Pekin'le bir daha \u00e7al\u0131\u015fmam'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/ersin-korkut-ve-busra-pekinle-bir-daha-calismam",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/ersin-korkut-ve-busra-pekinle-bir-daha-calismam",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3ab1e2af1071f44de2f6e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec3ab1e2af1071f44de2f6e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Serdar Orta\u00e7'\u0131n Instagram yay\u0131n\u0131na konuk olan oyuncu \u015eafak Sezer, ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 ve 627 bin gi\u015fe yapan 'Kutsal Damacana' filmi ile ilgili herkesi \u015fa\u015f\u0131rtan bir a\u00e7\u0131klamaya imza att\u0131.\n\n\n\n\n\nBa\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 filmler hakk\u0131nda konu\u015fan 49 ya\u015f\u0131ndaki komedyen, 'Kutsal Damacana' hakk\u0131nda dikkat \u00e7eken bir itirafta da bulundu.\n\nSezer, \"\u0130lk ba\u015frol\u00fcm, \u00e7ok g\u00fczel bir film, hayat\u0131mdaki en g\u00fczel film. \u00d6mr\u00fcm\u00fcn en \u00e7ok enerjisini buraya verdim. Ne kadar ac\u0131 bir \u015fey; Ersin Korkut ve B\u00fc\u015fra Pekin, bir kere bile 'Kutsal Damacana'da oynad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemediler. B\u00fc\u015fra Pekin ve Ersin Korkut'la hayatlar\u0131 boyunca bir daha \u00e7al\u0131\u015fmam. Hi\u00e7bir zaman, asla!\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\"Sette hi\u00e7bir k\u00f6t\u00fcl\u00fck olmad\u0131, bir sebebi varsa yaz\u0131klar olsun. Onlara hayatlar\u0131 boyunca en g\u00fczel hediye verildi. 'Kutsal Damacana'da oynad\u0131m' diye insan CV'sine ekler. 'Acaba bir haks\u0131zl\u0131k m\u0131 yapt\u0131m?' diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun. Aksine \u00e7ok da iyilik yapt\u0131m.\"\n\n\"Ersin tan\u0131n\u0131yordu, ama B\u00fc\u015fra bu filmle \u015f\u00f6hret oldu. Ersin'i, Y\u0131lmaz Erdo\u011fan'dan istedik. B\u00fc\u015fra ve Ezgi (Mola) geliyordu. Yap\u0131mc\u0131 abimiz 'B\u00fc\u015fra'y\u0131 oynatsana' dedi.\"\n\n\"Ben bu kafay\u0131 da anlam\u0131yorum. Bir film \u00e7ektikten sonra ba\u015fka bir havaya b\u00fcr\u00fcnen gen\u00e7leri anlam\u0131yorum. Kendilerini kral san\u0131yorlar. Sonra sana laf atmaya kalk\u0131yorlar. San\u0131yorlar ki bizim kula\u011f\u0131m\u0131za gelmiyor. Bu alem haks\u0131zl\u0131k yap\u0131lmaya, ihanete gelmez.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "film",
        "bu",
        "korkut",
        "g\u00fczel",
        "kutsal",
        "daha",
        "\u00e7al\u0131\u015fmam",
        "pekinle",
        "ve",
        "b\u00fc\u015fra",
        "bir",
        "da",
        "ersin",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ersin Korkut",
        "B\u00fc\u015fra Pekin",
        "\u015eafak Sezer",
        "magazin"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Serdar Orta\u00e7'\u0131n Instagram yay\u0131n\u0131na konuk olan oyuncu \u015eafak Sezer, ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 ve 627 bin gi\u015fe yapan 'Kutsal Damacana' filmi ile ilgili herkesi \u015fa\u015f\u0131rtan bir a\u00e7\u0131klamaya imza att\u0131.\nBa\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 filmler hakk\u0131nda konu\u015fan 49 ya\u015f\u0131ndaki komedyen, 'Kutsal Damacana' hakk\u0131nda dikkat \u00e7eken bir itirafta da bulundu.\nSezer, \"\u0130lk ba\u015frol\u00fcm, \u00e7ok g\u00fczel bir film, hayat\u0131mdaki en g\u00fczel film.\n\u00d6mr\u00fcm\u00fcn en \u00e7ok enerjisini buraya verdim.\nNe kadar ac\u0131 bir \u015fey; Ersin Korkut ve B\u00fc\u015fra Pekin, bir kere bile 'Kutsal Damacana'da oynad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemediler.\nB\u00fc\u015fra Pekin ve Ersin Korkut'la hayatlar\u0131 boyunca bir daha \u00e7al\u0131\u015fmam.\nHi\u00e7bir zaman, asla!\"\nifadelerini kulland\u0131.\n\"Sette hi\u00e7bir k\u00f6t\u00fcl\u00fck olmad\u0131, bir sebebi varsa yaz\u0131klar olsun.\nOnlara hayatlar\u0131 boyunca en g\u00fczel hediye verildi.\n'Kutsal Damacana'da oynad\u0131m' diye insan CV'sine ekler.\n'Acaba bir haks\u0131zl\u0131k m\u0131 yapt\u0131m?'\ndiye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsun.\nAksine \u00e7ok da iyilik yapt\u0131m.\"\n\"Ersin tan\u0131n\u0131yordu, ama B\u00fc\u015fra bu filmle \u015f\u00f6hret oldu.\nErsin'i, Y\u0131lmaz Erdo\u011fan'dan istedik.\nB\u00fc\u015fra ve Ezgi (Mola) geliyordu.\nYap\u0131mc\u0131 abimiz 'B\u00fc\u015fra'y\u0131 oynatsana' dedi.\"\n\"Ben bu kafay\u0131 da anlam\u0131yorum.\nBir film \u00e7ektikten sonra ba\u015fka bir havaya b\u00fcr\u00fcnen gen\u00e7leri anlam\u0131yorum.\nKendilerini kral san\u0131yorlar.\nSonra sana laf atmaya kalk\u0131yorlar.\nSan\u0131yorlar ki bizim kula\u011f\u0131m\u0131za gelmiyor.\nBu alem haks\u0131zl\u0131k yap\u0131lmaya, ihanete gelmez.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Serdar Orta\u00e7'\u0131n Instagram yay\u0131n\u0131na konuk olan\u00a0oyuncu\u00a0\u015eafak Sezer, ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 ve 627 bin gi\u015fe yapan 'Kutsal Damacana' filmi ile ilgili herkesi \u015fa\u015f\u0131rtan bir a\u00e7\u0131klamaya imza att\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}