{
    "article_id": "e4885fdaaef3873132bdec6f0de56cce.1590265865.0404012",
    "title": "Mecidiyek\u00f6y Mahmutbey metro hatt\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131lacak? A\u00e7\u0131l\u0131\u015f ertelendi!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ajanda/mecidiyekoy-mahmutbey-metro-hatti-ne-zaman-acilacak-acilis-ertelendi",
    "url": "http://cnnturk.com/ajanda/mecidiyekoy-mahmutbey-metro-hatti-ne-zaman-acilacak-acilis-ertelendi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ebd33a2d265a21e781759e5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ebd33a2d265a21e781759e5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "19 May\u0131s\u2019ta a\u00e7\u0131lmas\u0131 beklenen Mecidiyek\u00f6y Mahmutbey metro hatt\u0131 koronavir\u00fcs engeline tak\u0131ld\u0131. Daha \u00f6nce 19 May\u0131s\u2019ta a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi duyurulan metro hatt\u0131n\u0131 ziyaret eden \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu hatla ilgili son bilgileri payla\u015ft\u0131. \u0130\u015fte \u0130mamo\u011flu\u2019nun yapt\u0131\u011f\u0131 o a\u00e7\u0131klamalar ve s\u00fcre\u00e7teki son durum\u2026\n\n\u201c80-90 G\u00dcN G\u0130B\u0130 B\u0130R TEST S\u00dcREC\u0130 VAR\u201d\n\n\u201cBurada, alt y\u00fcklenici yabanc\u0131 bir firma var. Sinyalizasyon sistemi, o firmayla anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f. Ne yaz\u0131k ki bu firman\u0131n da o i\u015fi yapan buradaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, b\u00fcy\u00fck oranda \u0130spanyol k\u00f6kenli ve \u0130spanya\u2019daki bir merkezden y\u00f6netiliyor. Maalesef Covid s\u00fcreciyle, 3 Mart itibariyle bu hizmeti yapamaz duruma geldiler. Bu \u015fantiyeyi b\u0131rak\u0131p, \u00fclkelerine d\u00f6nmek zorunda kald\u0131lar. Neredeyse 2,5 ayd\u0131r, bu hizmeti alam\u0131yoruz. Bu hizmeti burada yapan bir k\u0131s\u0131m yerli \u00e7al\u0131\u015fanlar var, y\u00fcklenici firman\u0131n bize aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re. Ama tabii bu \u00e7ok yetersiz bir \u00e7al\u0131\u015fma. \u015eu anda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi, istasyonlarda t\u00fcm\u00fcyle sona gelmi\u015f durumda. B\u00f6yle bir ortamda tek eksi\u011fimiz sinyalizasyon. Bu t\u00fcr konularda da teknik k\u0131s\u0131m \u00e7ok \u00e7ok \u00f6nemli. Yani o testler, o i\u015flemler yap\u0131lmadan buray\u0131 a\u00e7mak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\n\n\u015eu anda onu bekliyoruz; ileti\u015fim s\u00fcr\u00fcyor. Hem y\u00fcklenici firma hem biz ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz bir an \u00f6nce getirmek i\u00e7in. B\u00fcy\u00fck \u00e7aba i\u00e7erisindeyiz. Net cevap al\u0131namad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de yakla\u015f\u0131k 80 g\u00fcn, 90 g\u00fcn gibi test s\u00fcrecinin sinyalizasyon a\u00e7\u0131s\u0131ndan burada ge\u00e7irilmesi laz\u0131m. Bir an \u00f6nce normalle\u015fip, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u0130spanya'dan buraya getirmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba i\u00e7erisindeyiz. Ba\u015flar ba\u015flamaz hatt\u0131m\u0131z\u0131n da sinyalizasyon hizmetini al\u0131p bir an \u00f6nce \u0130stanbullulara bu hatt\u0131 hediye etmek istiyoruz. Yoksa May\u0131s ay\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131yor olacakt\u0131k, b\u00f6yle \u00fcz\u00fcc\u00fc bir olay ya\u015fad\u0131k. Covid\u2019in bu t\u00fcr aksakl\u0131klar\u0131 ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131 \u015fantiyelerimiz, ba\u015fka projelerimiz de mevcut. Bu aksakl\u0131ktan dolay\u0131 \u00fczg\u00fcn\u00fcz. \u00c7\u00f6z\u00fcms\u00fcz bir i\u015f de\u011fil; h\u0131zl\u0131ca \u00e7\u00f6zece\u011fiz.\u201d\n\nMEC\u0130D\u0130YEK\u00d6Y MAHMUTBEY METRO HATTI NE ZAMAN A\u00c7ILACAK?\n\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun aktard\u0131\u011f\u0131 bilgiler do\u011frultusunda hatt\u0131n 2020 A\u011fustos ay\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6ylenebilir.",
    "keywords": [
        "ne",
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "metro",
        "a\u00e7\u0131l\u0131\u015f",
        "g\u00fcn",
        "hizmeti",
        "hatt\u0131",
        "a\u00e7\u0131lacak",
        "\u00f6nce",
        "mecidiyek\u00f6y",
        "ertelendi",
        "bir",
        "sinyalizasyon",
        "y\u00fcklenici",
        "zaman",
        "i\u00e7in",
        "mahmutbey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "metro",
        "istanbul",
        "mecidiyek\u00f6y",
        "mahmutbey",
        "metro hatt\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "19 May\u0131s\u2019ta a\u00e7\u0131lmas\u0131 beklenen Mecidiyek\u00f6y Mahmutbey metro hatt\u0131 koronavir\u00fcs engeline tak\u0131ld\u0131.\nDaha \u00f6nce 19 May\u0131s\u2019ta a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fi duyurulan metro hatt\u0131n\u0131 ziyaret eden \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu hatla ilgili son bilgileri payla\u015ft\u0131.\n\u0130\u015fte \u0130mamo\u011flu\u2019nun yapt\u0131\u011f\u0131 o a\u00e7\u0131klamalar ve s\u00fcre\u00e7teki son durum\u2026\u201c80-90 G\u00dcN G\u0130B\u0130 B\u0130R TEST S\u00dcREC\u0130 VAR\u201d\u201cBurada, alt y\u00fcklenici yabanc\u0131 bir firma var.\nSinyalizasyon sistemi, o firmayla anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f.\nNe yaz\u0131k ki bu firman\u0131n da o i\u015fi yapan buradaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, b\u00fcy\u00fck oranda \u0130spanyol k\u00f6kenli ve \u0130spanya\u2019daki bir merkezden y\u00f6netiliyor.\nMaalesef Covid s\u00fcreciyle, 3 Mart itibariyle bu hizmeti yapamaz duruma geldiler.\nBu \u015fantiyeyi b\u0131rak\u0131p, \u00fclkelerine d\u00f6nmek zorunda kald\u0131lar.\nNeredeyse 2,5 ayd\u0131r, bu hizmeti alam\u0131yoruz.\nBu hizmeti burada yapan bir k\u0131s\u0131m yerli \u00e7al\u0131\u015fanlar var, y\u00fcklenici firman\u0131n bize aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re.\nAma tabii bu \u00e7ok yetersiz bir \u00e7al\u0131\u015fma.\n\u015eu anda g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi, istasyonlarda t\u00fcm\u00fcyle sona gelmi\u015f durumda.\nB\u00f6yle bir ortamda tek eksi\u011fimiz sinyalizasyon.\nBu t\u00fcr konularda da teknik k\u0131s\u0131m \u00e7ok \u00e7ok \u00f6nemli.\nYani o testler, o i\u015flemler yap\u0131lmadan buray\u0131 a\u00e7mak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\n\u015eu anda onu bekliyoruz; ileti\u015fim s\u00fcr\u00fcyor.\nHem y\u00fcklenici firma hem biz ileti\u015fimi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz bir an \u00f6nce getirmek i\u00e7in.\nB\u00fcy\u00fck \u00e7aba i\u00e7erisindeyiz.\nNet cevap al\u0131namad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de yakla\u015f\u0131k 80 g\u00fcn, 90 g\u00fcn gibi test s\u00fcrecinin sinyalizasyon a\u00e7\u0131s\u0131ndan burada ge\u00e7irilmesi laz\u0131m.\nBir an \u00f6nce normalle\u015fip, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u0130spanya'dan buraya getirmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba i\u00e7erisindeyiz.\nBa\u015flar ba\u015flamaz hatt\u0131m\u0131z\u0131n da sinyalizasyon hizmetini al\u0131p bir an \u00f6nce \u0130stanbullulara bu hatt\u0131 hediye etmek istiyoruz.\nYoksa May\u0131s ay\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131yor olacakt\u0131k, b\u00f6yle \u00fcz\u00fcc\u00fc bir olay ya\u015fad\u0131k.\nCovid\u2019in bu t\u00fcr aksakl\u0131klar\u0131 ya\u015fatt\u0131\u011f\u0131 \u015fantiyelerimiz, ba\u015fka projelerimiz de mevcut.\nBu aksakl\u0131ktan dolay\u0131 \u00fczg\u00fcn\u00fcz.\n\u00c7\u00f6z\u00fcms\u00fcz bir i\u015f de\u011fil; h\u0131zl\u0131ca \u00e7\u00f6zece\u011fiz.\u201dMEC\u0130D\u0130YEK\u00d6Y MAHMUTBEY METRO HATTI NE ZAMAN A\u00c7ILACAK?\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun aktard\u0131\u011f\u0131 bilgiler do\u011frultusunda hatt\u0131n 2020 A\u011fustos ay\u0131 i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6ylenebilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mecidiyek\u00f6y Mahmutbey metro hatt\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihi ile ilgili erteleme karar\u0131 geldi. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu 19 May\u0131s\u2019ta a\u00e7\u0131lmas\u0131 planlanan hat ile ilgili yeni bilgileri payla\u015ft\u0131. Peki, Mecidiyek\u00f6y Mahmutbey metro hatt\u0131 ne zaman a\u00e7\u0131lacak?",
    "meta_lang": "tr"
}