{
    "article_id": "f9e7fd963899d8f631594b1c6fd89a66.1590265875.5229952",
    "title": "Google\u2019dan Anneler G\u00fcn\u00fc s\u00fcrprizi! \u0130\u015fte, Anneler G\u00fcn\u00fc tarih\u00e7esi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ajanda/googledan-anneler-gunu-surprizi-iste-anneler-gunu-tarihcesi",
    "url": "http://cnnturk.com/ajanda/googledan-anneler-gunu-surprizi-iste-anneler-gunu-tarihcesi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb7846e79da3e0eb4bae6ce.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb7846e79da3e0eb4bae6ce.jpg",
    "movies": [],
    "text": "May\u0131s Ay\u0131\u2019n\u0131n ikinci haftas\u0131 her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da Anneler G\u00fcn\u00fc olarak hem \u00fclkemizde hem de d\u00fcnyada kutlan\u0131yor. \u00dcnl\u00fc arama motoru Google bug\u00fcne \u00f6zel bir doodle ile kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Peki, Anneler G\u00fcn\u00fc ilk kez ne zaman kutland\u0131. \u0130\u015fte, k\u0131saca Anneler G\u00fcn\u00fc tarih\u00e7esi\u2026\n\nANNELER G\u00dcN\u00dc'N\u00dcN TAR\u0130H\u00c7ES\u0130\n\nAnneler g\u00fcn\u00fc gelene\u011fi, Antik Yunanl\u0131lar\u0131n Yunan mitolojisindeki pek \u00e7ok tanr\u0131 ve tanr\u0131\u00e7an\u0131n annesi olan Rhea onuruna verdikleri y\u0131ll\u0131k ilkbahar festivali kutlamalar\u0131yla ba\u015flar. Antik Romal\u0131lar da ilkbahar festivallerini \u0130sa'n\u0131n do\u011fumundan 250 y\u0131l \u00f6ncesinden ana tanr\u0131\u00e7a Kibele onuruna kutluyorlard\u0131.\n\nABD'de Anna Jarvis'in kaybetti\u011fi kendi annesi i\u00e7in 1908 y\u0131l\u0131nda ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 anma g\u00fcn\u00fc, 1914 y\u0131l\u0131nda Kongrenin onay\u0131yla Amerika \u00e7ap\u0131nda geni\u015fledi.\n\nAnneler G\u00fcn\u00fc d\u00fcnyada farkl\u0131 g\u00fcnlerde kutlan\u0131r. En geni\u015f \u015fekilde May\u0131s ay\u0131n\u0131n ikinci haftas\u0131nda kutlan\u0131r.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "anneler",
        "y\u0131l\u0131nda",
        "s\u00fcrprizi",
        "googledan",
        "onuruna",
        "hem",
        "y\u0131l",
        "i\u0307\u015fte",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "ikinci",
        "tarih\u00e7esi",
        "kutlan\u0131r",
        "ilkbahar"
    ],
    "meta_keywords": [
        "anneler g\u00fcn\u00fc",
        "2020",
        "doodle",
        "google",
        "tarih\u00e7e",
        "anneler g\u00fcn\u00fc tarih\u00e7i"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "May\u0131s Ay\u0131\u2019n\u0131n ikinci haftas\u0131 her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da Anneler G\u00fcn\u00fc olarak hem \u00fclkemizde hem de d\u00fcnyada kutlan\u0131yor.\n\u00dcnl\u00fc arama motoru Google bug\u00fcne \u00f6zel bir doodle ile kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.\nPeki, Anneler G\u00fcn\u00fc ilk kez ne zaman kutland\u0131.\n\u0130\u015fte, k\u0131saca Anneler G\u00fcn\u00fc tarih\u00e7esi\u2026ANNELER G\u00dcN\u00dc'N\u00dcN TAR\u0130H\u00c7ES\u0130Anneler g\u00fcn\u00fc gelene\u011fi, Antik Yunanl\u0131lar\u0131n Yunan mitolojisindeki pek \u00e7ok tanr\u0131 ve tanr\u0131\u00e7an\u0131n annesi olan Rhea onuruna verdikleri y\u0131ll\u0131k ilkbahar festivali kutlamalar\u0131yla ba\u015flar.\nAntik Romal\u0131lar da ilkbahar festivallerini \u0130sa'n\u0131n do\u011fumundan 250 y\u0131l \u00f6ncesinden ana tanr\u0131\u00e7a Kibele onuruna kutluyorlard\u0131.\nABD'de Anna Jarvis'in kaybetti\u011fi kendi annesi i\u00e7in 1908 y\u0131l\u0131nda ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 anma g\u00fcn\u00fc, 1914 y\u0131l\u0131nda Kongrenin onay\u0131yla Amerika \u00e7ap\u0131nda geni\u015fledi.\nAnneler G\u00fcn\u00fc d\u00fcnyada farkl\u0131 g\u00fcnlerde kutlan\u0131r.\nEn geni\u015f \u015fekilde May\u0131s ay\u0131n\u0131n ikinci haftas\u0131nda kutlan\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc arama motoru Google, Anneler G\u00fcn\u00fc\u2019ne \u00f6zel doodle ile kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131. Peki, Anneler G\u00fcn\u00fc neden kutlan\u0131r, tarih\u00e7esi nedir? Bu \u00f6zel g\u00fcn\u00fcn tarih\u00e7esini merak edenler i\u00e7in Anneler G\u00fcn\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fcn k\u0131saca tarih\u00e7esini haberimizde derledik. \u0130\u015fte, merak edilen detaylar...",
    "meta_lang": "tr"
}