{
    "article_id": "bcfa7dd77486c76dda7ad3f62f061706.1590265876.4454381",
    "title": "Murat \u00d6v\u00fc\u00e7 kimdir? Yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlarla sosyal medyan\u0131n g\u00fcndeminde!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ajanda/murat-ovuc-kimdir-yaptigi-yardimlarla-sosyal-medyanin-gundeminde",
    "url": "http://cnnturk.com/ajanda/murat-ovuc-kimdir-yaptigi-yardimlarla-sosyal-medyanin-gundeminde",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb52ad1c8c37302005a53d5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eb52ad1c8c37302005a53d5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Murat \u00d6v\u00fc\u00e7 kendi hayat\u0131n\u0131 anlat\u0131rken Nur Yerlita\u015f, Stelyo Pipis ve Mehmet Ali Erbil\u2019in kendisi i\u00e7in d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu\u011funu belirtiyor. Gen\u00e7 ya\u015fta bir evlilik yapan \u00d6v\u00fc\u00e7, ard\u0131ndan e\u015finden ayr\u0131l\u0131k karar\u0131 alm\u0131\u015f ve evlilikten bir erkek \u00e7ocuk sahibi olmu\u015ftu. Aile \u015firketinin batt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde zor g\u00fcnler ge\u00e7iren \u00d6v\u00fc\u00e7, bu d\u00f6nemin ard\u0131ndan uzun bir s\u00fcre kafelerde fal bakarak ge\u00e7imini sa\u011flam\u0131\u015f.\n\nNur Yerlita\u015f\u2019a bakt\u0131\u011f\u0131 fal\u0131n ard\u0131ndan hayat\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini ifade eden Murat \u00d6v\u00fc\u00e7, bu g\u00fcnlere ula\u015fmas\u0131nda Yerlita\u015f\u2019\u0131n b\u00fcy\u00fck eme\u011fi oldu\u011funu belirtiyor. \u0130lk sahne deneyimini Ayta S\u00f6zeri\u2019yi dinlemeye gitti\u011fi esnada yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6v\u00fc\u00e7, daha sonra ayn\u0131 mekandan i\u015f teklifi ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\u015eimdiye dek y\u00fcze yak\u0131n kad\u0131nlar matinesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini belirten \u00d6v\u00fc\u00e7\u2019\u00fcn Instagram\u2019da 2 milyon 300 bini a\u015fk\u0131n takip\u00e7isi bulunuyor.\n\nSiirtli oldu\u011fu ifade eden isim sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mla s\u00fcrekli \u00e7ok konu\u015fulanlar aras\u0131na giriyor. 5 karde\u015fin en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc olan Murat \u00d6v\u00fc\u00e7\u2019\u00fcn 3 ablas\u0131 ve 1 abisi bulunuyor.",
    "keywords": [
        "bu",
        "yard\u0131mlarla",
        "\u00f6v\u00fc\u00e7\u00fcn",
        "ard\u0131ndan",
        "eden",
        "\u00f6v\u00fc\u00e7",
        "medyan\u0131n",
        "murat",
        "kimdir",
        "oldu\u011funu",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "g\u00fcndeminde",
        "ifade",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "murat \u00f6v\u00fc\u00e7",
        "kimdir",
        "\u0131nstagram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Murat \u00d6v\u00fc\u00e7 kendi hayat\u0131n\u0131 anlat\u0131rken Nur Yerlita\u015f, Stelyo Pipis ve Mehmet Ali Erbil\u2019in kendisi i\u00e7in d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu\u011funu belirtiyor.\nGen\u00e7 ya\u015fta bir evlilik yapan \u00d6v\u00fc\u00e7, ard\u0131ndan e\u015finden ayr\u0131l\u0131k karar\u0131 alm\u0131\u015f ve evlilikten bir erkek \u00e7ocuk sahibi olmu\u015ftu.\nAile \u015firketinin batt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde zor g\u00fcnler ge\u00e7iren \u00d6v\u00fc\u00e7, bu d\u00f6nemin ard\u0131ndan uzun bir s\u00fcre kafelerde fal bakarak ge\u00e7imini sa\u011flam\u0131\u015f.\nNur Yerlita\u015f\u2019a bakt\u0131\u011f\u0131 fal\u0131n ard\u0131ndan hayat\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini ifade eden Murat \u00d6v\u00fc\u00e7, bu g\u00fcnlere ula\u015fmas\u0131nda Yerlita\u015f\u2019\u0131n b\u00fcy\u00fck eme\u011fi oldu\u011funu belirtiyor.\n\u0130lk sahne deneyimini Ayta S\u00f6zeri\u2019yi dinlemeye gitti\u011fi esnada yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6v\u00fc\u00e7, daha sonra ayn\u0131 mekandan i\u015f teklifi ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\u015eimdiye dek y\u00fcze yak\u0131n kad\u0131nlar matinesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini belirten \u00d6v\u00fc\u00e7\u2019\u00fcn Instagram\u2019da 2 milyon 300 bini a\u015fk\u0131n takip\u00e7isi bulunuyor.\nSiirtli oldu\u011fu ifade eden isim sosyal medyada yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mla s\u00fcrekli \u00e7ok konu\u015fulanlar aras\u0131na giriyor.\n5 karde\u015fin en k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc olan Murat \u00d6v\u00fc\u00e7\u2019\u00fcn 3 ablas\u0131 ve 1 abisi bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kendisine has \u00fcslubu ile sosyal medyada geni\u015f bir kitleye ula\u015fan Murat \u00d6v\u00fc\u00e7 d\u00f6nem d\u00f6nem yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlarla da ad\u0131ndan s\u0131k\u00e7a s\u00f6z ettiriyor. Peki, Murat \u00d6v\u00fc\u00e7 kimdir, ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda ve nereli?",
    "meta_lang": "tr"
}