{
    "article_id": "6ae47119835fa382084a68e1481265c0.1590265880.8346317",
    "title": "1 May\u0131s mesajlar\u0131\u2026 Resimli \u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 mesajlar\u0131 ve s\u00f6zleri",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/ajanda/1-mayis-mesajlari-resimli-isci-bayrami-mesajlari-ve-sozleri",
    "url": "http://cnnturk.com/ajanda/1-mayis-mesajlari-resimli-isci-bayrami-mesajlari-ve-sozleri",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eaae72dbf21441220ab5ac5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eaae72dbf21441220ab5ac5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 mesajlar\u0131 her 1 May\u0131s\u2019ta oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da binlerce ki\u015fi taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lacak. Emek veren \u00fcreten her i\u015f\u00e7inin bayram\u0131n\u0131 kutlamak isteyen ki\u015filer \u00e7e\u015fitli dijital platformlar \u00fczerinden mesajlar\u0131n\u0131 iletecek. \u0130\u015fte herkesin payla\u015fabilece\u011fi o mesajlara baz\u0131 \u00f6rnekler\u2026\n\n1 MAYIS MESAJLARI\n\nD\u00fcnyadaki t\u00fcm emek\u00e7ilerin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 kutlu olsun. Al\u0131n teri ak\u0131tan herkesin eme\u011finin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 almas\u0131 dile\u011fiyle\u2026\n\nYapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften \u00fccret d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey alamayan insan, bence en ac\u0131nacak insand\u0131r.\u201d (Edna Kerr) D\u00fcnya \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7iler G\u00fcn\u00fc'nde herkesin keyif ald\u0131\u011f\u0131 bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fabilmesini diliyorum.\n\n\u201dTa\u015flar de\u011fil, yap\u0131lan i\u015fler an\u0131tlar\u0131 meydana getirir.\u201d (J. T. Motley) Ta\u015flar\u0131 an\u0131ta \u00e7eviren her i\u015f\u00e7inin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i Bayram\u0131 kutlu olsun!\n\nRES\u0130ML\u0130 \u0130\u015e\u00c7\u0130 BAYRAMI MESAJLARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ...\n\nNe yaparsan\u0131z yap\u0131n onun sanat\u00e7\u0131s\u0131 olun, s\u00fcp\u00fcrgeci de olsan\u0131z, onun Picasso\u2019su olun.\u201d (Martin Luther King) \u0130\u015fini dosdo\u011fru yapan herkesin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i G\u00fcn\u00fc'n\u00fc kutluyorum.\n\n\u201dHi\u00e7bir i\u015fte istikbal yoktur, istikbal i\u015fe sahip olan ki\u015finin elindedir.\u201d Hepinizin istikbali a\u00e7\u0131k 1 May\u0131s'\u0131 kutlu olsun...\n\nBir metre i\u015f yapmay\u0131, bir kilometre s\u00f6z vermeye de\u011fi\u015fmem.\u201d \u00c7al\u0131\u015fan ve i\u015f arayan her emek\u00e7inin 1 May\u0131s'\u0131 kutlu olsun...\n\n1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i Bayram\u0131 t\u00fcm \u00fclkedeki emek\u00e7ilere g\u00fczel g\u00fcnler getirsin...",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "i\u0307\u015f\u00e7i",
        "kutlu",
        "herkesin",
        "t\u00fcm",
        "mesajlar\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "onun",
        "bayram\u0131",
        "s\u00f6zleri",
        "emek\u00e7i",
        "resimli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "1 may\u0131s mesajlar\u0131",
        "i\u015f\u00e7i bayram\u0131 mesajlar\u0131",
        "1 may\u0131s i\u015f\u00e7i bayram\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 mesajlar\u0131 her 1 May\u0131s\u2019ta oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da binlerce ki\u015fi taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lacak.\nEmek veren \u00fcreten her i\u015f\u00e7inin bayram\u0131n\u0131 kutlamak isteyen ki\u015filer \u00e7e\u015fitli dijital platformlar \u00fczerinden mesajlar\u0131n\u0131 iletecek.\n\u0130\u015fte herkesin payla\u015fabilece\u011fi o mesajlara baz\u0131 \u00f6rnekler\u20261 MAYIS MESAJLARID\u00fcnyadaki t\u00fcm emek\u00e7ilerin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 kutlu olsun.\nAl\u0131n teri ak\u0131tan herkesin eme\u011finin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 almas\u0131 dile\u011fiyle\u2026Yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015ften \u00fccret d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey alamayan insan, bence en ac\u0131nacak insand\u0131r.\u201d (Edna Kerr) D\u00fcnya \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7iler G\u00fcn\u00fc'nde herkesin keyif ald\u0131\u011f\u0131 bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fabilmesini diliyorum.\n\u201dTa\u015flar de\u011fil, yap\u0131lan i\u015fler an\u0131tlar\u0131 meydana getirir.\u201d (J. T. Motley) Ta\u015flar\u0131 an\u0131ta \u00e7eviren her i\u015f\u00e7inin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i Bayram\u0131 kutlu olsun!\nRES\u0130ML\u0130 \u0130\u015e\u00c7\u0130 BAYRAMI MESAJLARI \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ...Ne yaparsan\u0131z yap\u0131n onun sanat\u00e7\u0131s\u0131 olun, s\u00fcp\u00fcrgeci de olsan\u0131z, onun Picasso\u2019su olun.\u201d (Martin Luther King) \u0130\u015fini dosdo\u011fru yapan herkesin 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i G\u00fcn\u00fc'n\u00fc kutluyorum.\n\u201dHi\u00e7bir i\u015fte istikbal yoktur, istikbal i\u015fe sahip olan ki\u015finin elindedir.\u201d Hepinizin istikbali a\u00e7\u0131k 1 May\u0131s'\u0131 kutlu olsun...Bir metre i\u015f yapmay\u0131, bir kilometre s\u00f6z vermeye de\u011fi\u015fmem.\u201d \u00c7al\u0131\u015fan ve i\u015f arayan her emek\u00e7inin 1 May\u0131s'\u0131 kutlu olsun...1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i ve Emek\u00e7i Bayram\u0131 t\u00fcm \u00fclkedeki emek\u00e7ilere g\u00fczel g\u00fcnler getirsin...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Resimli ve resimsiz 1 May\u0131s \u0130\u015f\u00e7i Bayram\u0131 mesajlar\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda da t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n g\u00fcn\u00fcn\u00fc kutlamak isteyen ki\u015filer taraf\u0131ndan payla\u015f\u0131lmaya devam ediyor. Bu y\u0131l koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda 1 May\u0131s\u2019ta baz\u0131 illerde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bulunmas\u0131 nedeniyle kutlamalar sosyal medya \u00fczerinden yap\u0131lacak. \u0130\u015fte...",
    "meta_lang": "tr"
}