{
    "article_id": "d046f8751297e835dd0642d2600969f5.1590265885.0196764",
    "title": "\"\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin veriler al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/emlak/insaat-sektorune-iliskin-veriler-alisilmisin-disinda",
    "url": "http://cnnturk.com/emlak/insaat-sektorune-iliskin-veriler-alisilmisin-disinda",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5b9786b561361f2bf0ef93b4.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5b9786b561361f2bf0ef93b4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kolo\u011flu, yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, T\u00fcrkiye ekonomisinin y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 5,2 ile b\u00fcy\u00fcmesini s\u00fcrd\u00fcrerek ba\u015far\u0131l\u0131 bir performans sergiledi\u011fini bildirdi. \u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 7,4, bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde de y\u00fczde 6,9'luk b\u00fcy\u00fcme g\u00f6sterdi\u011fini an\u0131msatan Kolo\u011flu, bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde ise sekt\u00f6r\u00fcn y\u00fczde 0,8 ile son d\u00f6nemlerin en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fcy\u00fcme rakam\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n\u00dclke ekonomisinin b\u00fcy\u00fcmesinde daima ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 g\u00fc\u00e7 olan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin a\u00e7\u0131klanan son verilerin al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda ve sekt\u00f6r performans\u0131n\u0131 yans\u0131tmaktan uzak oldu\u011funu vurgulayan Kolo\u011flu, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\n\n\"T\u00fcrkiye ekonomisinin kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli unsurlar\u0131ndan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fc son 15 y\u0131lda b\u00fcy\u00fcmesini s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015f, bir d\u00fcnya markas\u0131 haline gelmi\u015ftir. \u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fcmesi \u00fclke ekonomisinin kalk\u0131nmas\u0131 i\u00e7in ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r. Kamu yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndaki \u00f6denekler, fiyat fark\u0131 ve tasfiye imkan\u0131 gibi \u00f6ncelikli sorunlar\u0131m\u0131za getirilecek \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle sekt\u00f6r b\u00fcy\u00fcmesini art\u0131rarak s\u00fcrd\u00fcrecektir. \u00dclkemiz bug\u00fcn ekonomik bir sava\u015f i\u00e7indedir. Bu s\u00fcre\u00e7 elbette in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fc de etkilemi\u015ftir, etkilemektedir. Son ekonomik geli\u015fmelerin sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn geli\u015fme h\u0131z\u0131n\u0131 daha da yava\u015flatmamas\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde ba\u015far\u0131 \u00e7izgimizi s\u00fcrd\u00fcrmek ve yenilerine imza atmak i\u00e7in acil baz\u0131 d\u00fczenlemelere ihtiyac\u0131m\u0131z var.\"\n\nKolo\u011flu, yat\u0131r\u0131m \u00f6nceliklerinin yeni hedeflere uygun olarak yeniden belirlenmesi gerekti\u011fine i\u015faret ederek, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir projeler i\u00e7in fiyat fark\u0131 uygulamalar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesinin \u00f6nemine dikkati \u00e7ekti.\n\n\"Tasfiye hakk\u0131 tan\u0131nmal\u0131\"\n\n\u0130dare ve y\u00fcklenici olarak devam etmesinde kamu yarar\u0131 g\u00f6r\u00fclmeyen baz\u0131 projelerin tasfiye edilmesi \u00f6nerisinde bulunan Kolo\u011flu, \"Bunun i\u00e7in gerekli hukuki d\u00fczenlemeleri yapmal\u0131y\u0131z. Di\u011fer yandan kamu yat\u0131r\u0131mlar\u0131nda herhangi bir aksamaya mahal vermemek i\u00e7in sekt\u00f6r mensuplar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6deneklerini ve hak edi\u015flerini zaman\u0131nda almalar\u0131 \u00f6nem arz etmektedir. \u00c7\u00fcnk\u00fc geciken her yat\u0131r\u0131m \u00fclkemize \u00f6nemli maliyetler olarak geri d\u00f6nmektedir.\" ifadesini kulland\u0131.\n\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 katma de\u011fer ve istihdamla \u00fclke ekonomisinin ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc konumunda bulundu\u011funu vurgulayan Kolo\u011flu, h\u00fck\u00fcmetin sekt\u00f6re sahip \u00e7\u0131kan destek ve yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n kendilerini daha iyiyi ba\u015farma y\u00f6n\u00fcnde y\u00fcreklendirdi\u011fini belirtti.\n\nKolo\u011flu, \"Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan 100 G\u00fcnl\u00fck Eylem Plan\u0131 icraatlar\u0131 ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen Orta Vadeli Program'\u0131n da sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze ve ekonomiye olumlu yans\u0131malar\u0131 olacakt\u0131r.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nKolo\u011flu, d\u00f6viz kurlar\u0131ndaki art\u0131\u015fa ba\u011fl\u0131 olarak in\u015faat projelerinde malzeme fiyatlar\u0131nda enflasyon rakamlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde fiyat art\u0131\u015flar\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, yap\u0131m i\u015flerinde kullan\u0131lan malzeme girdilerinin fiyatlar\u0131nda T\u00dc\u0130K verileri dikkate al\u0131narak yap\u0131lan fiyat fark\u0131 hesaplamalar\u0131n\u0131n i\u015fleri durma noktas\u0131na getirdi\u011fini ve sekt\u00f6r\u00fc \u00e7\u0131kmaza s\u00fcr\u00fckledi\u011fini bildirdi.\n\nSekt\u00f6r\u00fcn ana girdilerinin demir, \u00e7imento, bit\u00fcm gibi malzemeler oldu\u011funu belirten Kolo\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Yap\u0131m i\u015finin \u00f6zelliklerine ve malzemelerin a\u011f\u0131rl\u0131k oranlar\u0131na g\u00f6re fiyat fark\u0131 katsay\u0131s\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi bir sistem geli\u015ftirilmelidir. Di\u011fer yandan fiyat fark\u0131n\u0131n maliyetleri kar\u015f\u0131lamamas\u0131 nedeniyle i\u015flerin yap\u0131mlar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilememesi halinde tasfiye imkan\u0131 verilmelidir. Y\u00fcklenicinin talebiyle hi\u00e7 ba\u015flanmam\u0131\u015f i\u015flerde kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anla\u015fma yoluyla s\u00f6zle\u015fmenin tasfiyesine imkan tan\u0131nmal\u0131d\u0131r. Tasfiye hakk\u0131n\u0131n tan\u0131nmas\u0131, yap\u0131m i\u015finin hi\u00e7 veya gere\u011fi gibi yerine getirilmemesinden kaynakl\u0131 sorunlar\u0131 ortadan kald\u0131racak, sekt\u00f6r\u00fcn ayakta kalmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak kritik bir konudur.\"",
    "keywords": [
        "ekonomisinin",
        "tasfiye",
        "veriler",
        "i\u0307n\u015faat",
        "al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f\u0131n",
        "fiyat",
        "y\u00fczde",
        "sekt\u00f6r\u00fcne",
        "son",
        "d\u0131\u015f\u0131nda",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "kolo\u011flu",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "INTES",
        "\u0130NTES",
        "Celal Kolo\u011flu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kolo\u011flu, yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, T\u00fcrkiye ekonomisinin y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 5,2 ile b\u00fcy\u00fcmesini s\u00fcrd\u00fcrerek ba\u015far\u0131l\u0131 bir performans sergiledi\u011fini bildirdi.\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ge\u00e7en y\u0131l y\u00fczde 7,4, bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde de y\u00fczde 6,9'luk b\u00fcy\u00fcme g\u00f6sterdi\u011fini an\u0131msatan Kolo\u011flu, bu y\u0131l\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011finde ise sekt\u00f6r\u00fcn y\u00fczde 0,8 ile son d\u00f6nemlerin en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fcy\u00fcme rakam\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\u00dclke ekonomisinin b\u00fcy\u00fcmesinde daima ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 g\u00fc\u00e7 olan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin a\u00e7\u0131klanan son verilerin al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda ve sekt\u00f6r performans\u0131n\u0131 yans\u0131tmaktan uzak oldu\u011funu vurgulayan Kolo\u011flu, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\"T\u00fcrkiye ekonomisinin kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli unsurlar\u0131ndan in\u015faat sekt\u00f6r\u00fc son 15 y\u0131lda b\u00fcy\u00fcmesini s\u00fcrd\u00fcrm\u00fc\u015f, bir d\u00fcnya markas\u0131 haline gelmi\u015ftir.\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fcmesi \u00fclke ekonomisinin kalk\u0131nmas\u0131 i\u00e7in ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r.\nKamu yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndaki \u00f6denekler, fiyat fark\u0131 ve tasfiye imkan\u0131 gibi \u00f6ncelikli sorunlar\u0131m\u0131za getirilecek \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle sekt\u00f6r b\u00fcy\u00fcmesini art\u0131rarak s\u00fcrd\u00fcrecektir.\n\u00dclkemiz bug\u00fcn ekonomik bir sava\u015f i\u00e7indedir.\nBu s\u00fcre\u00e7 elbette in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fc de etkilemi\u015ftir, etkilemektedir.\nSon ekonomik geli\u015fmelerin sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn geli\u015fme h\u0131z\u0131n\u0131 daha da yava\u015flatmamas\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde ba\u015far\u0131 \u00e7izgimizi s\u00fcrd\u00fcrmek ve yenilerine imza atmak i\u00e7in acil baz\u0131 d\u00fczenlemelere ihtiyac\u0131m\u0131z var.\"\nKolo\u011flu, yat\u0131r\u0131m \u00f6nceliklerinin yeni hedeflere uygun olarak yeniden belirlenmesi gerekti\u011fine i\u015faret ederek, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir projeler i\u00e7in fiyat fark\u0131 uygulamalar\u0131n\u0131n iyile\u015ftirilmesinin \u00f6nemine dikkati \u00e7ekti.\n\"Tasfiye hakk\u0131 tan\u0131nmal\u0131\"\u0130dare ve y\u00fcklenici olarak devam etmesinde kamu yarar\u0131 g\u00f6r\u00fclmeyen baz\u0131 projelerin tasfiye edilmesi \u00f6nerisinde bulunan Kolo\u011flu, \"Bunun i\u00e7in gerekli hukuki d\u00fczenlemeleri yapmal\u0131y\u0131z.\nDi\u011fer yandan kamu yat\u0131r\u0131mlar\u0131nda herhangi bir aksamaya mahal vermemek i\u00e7in sekt\u00f6r mensuplar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6deneklerini ve hak edi\u015flerini zaman\u0131nda almalar\u0131 \u00f6nem arz etmektedir.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc geciken her yat\u0131r\u0131m \u00fclkemize \u00f6nemli maliyetler olarak geri d\u00f6nmektedir.\"\nifadesini kulland\u0131.\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 katma de\u011fer ve istihdamla \u00fclke ekonomisinin ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 g\u00fcc\u00fc konumunda bulundu\u011funu vurgulayan Kolo\u011flu, h\u00fck\u00fcmetin sekt\u00f6re sahip \u00e7\u0131kan destek ve yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131n kendilerini daha iyiyi ba\u015farma y\u00f6n\u00fcnde y\u00fcreklendirdi\u011fini belirtti.\nKolo\u011flu, \"Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan 100 G\u00fcnl\u00fck Eylem Plan\u0131 icraatlar\u0131 ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanmas\u0131 beklenen Orta Vadeli Program'\u0131n da sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze ve ekonomiye olumlu yans\u0131malar\u0131 olacakt\u0131r.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\nKolo\u011flu, d\u00f6viz kurlar\u0131ndaki art\u0131\u015fa ba\u011fl\u0131 olarak in\u015faat projelerinde malzeme fiyatlar\u0131nda enflasyon rakamlar\u0131n\u0131n \u00fczerinde fiyat art\u0131\u015flar\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, yap\u0131m i\u015flerinde kullan\u0131lan malzeme girdilerinin fiyatlar\u0131nda T\u00dc\u0130K verileri dikkate al\u0131narak yap\u0131lan fiyat fark\u0131 hesaplamalar\u0131n\u0131n i\u015fleri durma noktas\u0131na getirdi\u011fini ve sekt\u00f6r\u00fc \u00e7\u0131kmaza s\u00fcr\u00fckledi\u011fini bildirdi.\nSekt\u00f6r\u00fcn ana girdilerinin demir, \u00e7imento, bit\u00fcm gibi malzemeler oldu\u011funu belirten Kolo\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Yap\u0131m i\u015finin \u00f6zelliklerine ve malzemelerin a\u011f\u0131rl\u0131k oranlar\u0131na g\u00f6re fiyat fark\u0131 katsay\u0131s\u0131n\u0131n belirlendi\u011fi bir sistem geli\u015ftirilmelidir.\nDi\u011fer yandan fiyat fark\u0131n\u0131n maliyetleri kar\u015f\u0131lamamas\u0131 nedeniyle i\u015flerin yap\u0131mlar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilememesi halinde tasfiye imkan\u0131 verilmelidir.\nY\u00fcklenicinin talebiyle hi\u00e7 ba\u015flanmam\u0131\u015f i\u015flerde kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anla\u015fma yoluyla s\u00f6zle\u015fmenin tasfiyesine imkan tan\u0131nmal\u0131d\u0131r.\nTasfiye hakk\u0131n\u0131n tan\u0131nmas\u0131, yap\u0131m i\u015finin hi\u00e7 veya gere\u011fi gibi yerine getirilmemesinden kaynakl\u0131 sorunlar\u0131 ortadan kald\u0131racak, sekt\u00f6r\u00fcn ayakta kalmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak kritik bir konudur.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye \u0130n\u015faat Sanayicileri \u0130\u015fveren Sendikas\u0131 (\u0130NTES) Ba\u015fkan\u0131 Celal Kolo\u011flu, in\u015faat sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin son a\u00e7\u0131klanan b\u00fcy\u00fcme verilerinin sekt\u00f6r\u00fcn performans\u0131n\u0131 yans\u0131tmaktan uzak oldu\u011funu belirterek, \"Son ekonomik geli\u015fmelerin sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn geli\u015fme h\u0131z\u0131n\u0131 daha da yava\u015flatmamas\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde ba\u015far\u0131 \u00e7izgimizi...",
    "meta_lang": "tr"
}