{
    "article_id": "7d7c80ffa915b6ce016adbbf90ae07dd.1590265886.6489105",
    "title": "Tun\u00e7 Arslanalp",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/tunc-arslanalp/index.html",
    "url": "http://www.cnnturk.com/2012/03/30/ekran-yuzleri/tunc-arslanalp/index.html",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a56086b61361f0eac91db5f.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5a56086b61361f0eac91db5f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Tun\u00e7 Arslanalp 1973 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir'de do\u011fdu. 1993 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi Devlet Konservatuar\u0131 \u00c7alg\u0131 Yap\u0131m\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne girdi. Ancak arad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131 bulamad\u0131. Ard\u0131ndan Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesi Halkla \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden mezun oldu. Ayn\u0131 y\u0131l \u00f6zel radyolar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla \u0130zmir'de yerel radyolarda haber spikerli\u011fi ve program yap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ba\u015flad\u0131.\n\nProfesyonel olarak ilk haber spikeri g\u00f6revine 1995 y\u0131l\u0131 Kas\u0131m ay\u0131nda Flash Tv'nin \u0130zmir st\u00fcdyolar\u0131nda ba\u015flad\u0131. 1996 y\u0131l\u0131nda ATV'nin karde\u015f kanal\u0131 YEN\u0130 TV'de haber spikeri olarak 1 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. 1997 y\u0131l\u0131ndan 1999 y\u0131l\u0131na kadar \u0130zmir RADYO 35'te s\u0131ras\u0131yla Haber Spikeri, Haber M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni olarak g\u00f6rev ald\u0131. Haz\u0131rlay\u0131p sundu\u011fu sosyal i\u00e7erikli programlarla ad\u0131ndan \u00e7ok s\u00f6z ettirdi ve ilk \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc 1998 y\u0131l\u0131nda t\u00fcketicilerin bilin\u00e7lenmesine sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lardan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130zmir T\u00dcKODER'den ald\u0131.\n\n1999-2001 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT \u0130zmir B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, onlarca belgesel ve dizi karakterini seslendirdi. Askerli\u011finin ard\u0131ndan 2002 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'a gelerek Power FM ve Power XL'de haber spikerli\u011fi yapt\u0131. 2004 y\u0131l\u0131nda Tgrt Haber televizyonunda devam eden spikerlik a\u015fk\u0131 \u015fimdi CNN T\u00dcRK'te Gece B\u00fcltenleriyle s\u00fcr\u00fcyor.\n\n\n\nBu arada Ba\u015fkent \u0130leti\u015fim Bilimleri Akademisi\u2019nde spikerlik ve diksiyon e\u011fitimi vermeye devam ediyor.\n\nSpor yapmay\u0131 ve her f\u0131rsatta film izlemeyi seviyor, \u00fcstelik ar\u015fivinde 2000'den fazla yerli-yabanc\u0131 film bulunuyor.",
    "keywords": [
        "spikerli\u011fi",
        "haber",
        "spikeri",
        "olarak",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "tun\u00e7",
        "i\u0307zmir",
        "y\u0131l\u0131nda",
        "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131",
        "arslanalp",
        "\u00fcniversitesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Tun\u00e7 Arslanalp",
        "ekran y\u00fczleri",
        "\u00f6zge\u00e7mi\u015f"
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1333065600000
    },
    "summary": "Tun\u00e7 Arslanalp 1973 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir'de do\u011fdu.\n1993 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi Devlet Konservatuar\u0131 \u00c7alg\u0131 Yap\u0131m\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne girdi.\nAncak arad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131 bulamad\u0131.\nArd\u0131ndan Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesi Halkla \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden mezun oldu.\nAyn\u0131 y\u0131l \u00f6zel radyolar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla \u0130zmir'de yerel radyolarda haber spikerli\u011fi ve program yap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ba\u015flad\u0131.\nProfesyonel olarak ilk haber spikeri g\u00f6revine 1995 y\u0131l\u0131 Kas\u0131m ay\u0131nda Flash Tv'nin \u0130zmir st\u00fcdyolar\u0131nda ba\u015flad\u0131.\n1996 y\u0131l\u0131nda ATV'nin karde\u015f kanal\u0131 YEN\u0130 TV'de haber spikeri olarak 1 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\n1997 y\u0131l\u0131ndan 1999 y\u0131l\u0131na kadar \u0130zmir RADYO 35'te s\u0131ras\u0131yla Haber Spikeri, Haber M\u00fcd\u00fcr\u00fc ve Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni olarak g\u00f6rev ald\u0131.\nHaz\u0131rlay\u0131p sundu\u011fu sosyal i\u00e7erikli programlarla ad\u0131ndan \u00e7ok s\u00f6z ettirdi ve ilk \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc 1998 y\u0131l\u0131nda t\u00fcketicilerin bilin\u00e7lenmesine sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 katk\u0131lardan \u00f6t\u00fcr\u00fc \u0130zmir T\u00dcKODER'den ald\u0131.\n1999-2001 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda TRT \u0130zmir B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, onlarca belgesel ve dizi karakterini seslendirdi.\nAskerli\u011finin ard\u0131ndan 2002 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'a gelerek Power FM ve Power XL'de haber spikerli\u011fi yapt\u0131.\n2004 y\u0131l\u0131nda Tgrt Haber televizyonunda devam eden spikerlik a\u015fk\u0131 \u015fimdi CNN T\u00dcRK'te Gece B\u00fcltenleriyle s\u00fcr\u00fcyor.\nBu arada Ba\u015fkent \u0130leti\u015fim Bilimleri Akademisi\u2019nde spikerlik ve diksiyon e\u011fitimi vermeye devam ediyor.\nSpor yapmay\u0131 ve her f\u0131rsatta film izlemeyi seviyor, \u00fcstelik ar\u015fivinde 2000'den fazla yerli-yabanc\u0131 film bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "1973 y\u0131l\u0131nda \u0130zmir'de do\u011fdu. 1993 y\u0131l\u0131nda Ege \u00dcniversitesi Devlet Konservatuar\u0131 \u00c7alg\u0131 Yap\u0131m\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ne girdi. Ancak arad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131 bulamad\u0131. Ard\u0131ndan Eski\u015fehir Anadolu \u00dcniversitesi Halkla \u0130li\u015fkiler B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden mezun oldu. Ayn\u0131 y\u0131l \u00f6zel radyolar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla \u0130zmir'de yerel radyolarda haber spikerli\u011fi ve program...",
    "meta_lang": "tr"
}