{
    "article_id": "5d934f4e9fd605c34579fd2afccd9741.1590265895.2809567",
    "title": "Adana'n\u0131n tescilli \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 10'a y\u00fckseliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yasam/adananin-tescilli-urun-sayisi-10a-yukseliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/yasam/adananin-tescilli-urun-sayisi-10a-yukseliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec67408c8c37314109fc75f.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec67408c8c37314109fc75f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Adana'n\u0131n simgesi haline gelen ve ald\u0131klar\u0131 Co\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi ile tescillenen Adana kebab\u0131, Adana \u015falgam\u0131, \u00c7ukurova pamu\u011fu ile Feke tapan b\u0131\u00e7a\u011f\u0131na 15 Temmuz'da Kozan portakal\u0131, Adana karpuzu, Adana bici bici, Adana i\u00e7li k\u00f6fte, Adana anal\u0131 k\u0131zl\u0131 ve Adana \u015f\u0131rdan\u0131 da eklenecek ve kentin tescillenmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 10\u2019a ula\u015facak.\n\n\n\n\n\n\n\nCo\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi'yle tescillenen\n\n\n\nCo\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi'yle tescillenen Adana kebab\u0131, Adana \u015falgam\u0131, \u00c7ukurova pamu\u011fu ile Feke tapan b\u0131\u00e7a\u011f\u0131na yenileri ekleniyor.\n\nKozan portakal\u0131, Adana karpuzu, bici bici, Adana i\u00e7li k\u00f6fte, Adana anal\u0131 k\u0131zl\u0131 ve Adana \u015f\u0131rdan\u0131 da 15 Temmuz'da tescillenecek ve kentin tescillenmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 10'a y\u00fckselecek.\n\nKonuyla ilgili memnuniyetini belirterek de\u011ferlendirmede bulunan Adana Valisi Mahmut Demirta\u015f, kentin bir\u00e7ok k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131 bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. \u015eu ana kadar 32 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in co\u011frafi i\u015faret ba\u015fvurusunda bulunduklar\u0131n\u0131 aktaran Demirta\u015f, \"Bu ba\u015fvurulardan 4\u2019\u00fc sonu\u00e7land\u0131 ve \u00fcr\u00fcnlerimiz tescillendi.\n\n\n\n\n\n6 adet \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz de 15 Temmuz\u2019da alaca\u011f\u0131m\u0131z yeni tescil belgeleriyle tescillenecek ve b\u00f6ylece co\u011frafi i\u015faretli \u00fcr\u00fcn say\u0131m\u0131z\u0131 10\u2019a \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z. Ayr\u0131ca onay al\u0131n\u0131p yay\u0131nlanma a\u015famas\u0131nda olan Adana ta\u015f kaday\u0131f, karaku\u015f tatl\u0131s\u0131, halka tatl\u0131, Adana b\u00f6rek ve Adana a\u015flama olmak \u00fczere toplam 5 adet \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz bulunuyor.\n\nBu \u00fcr\u00fcnlerimizin de tescillendi\u011fini in\u015fallah en k\u0131sa zamanda m\u00fcjdeleyece\u011fiz\" dedi.\n\nPazarlama g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131racak Vali Demirta\u015f, bu \u00fcr\u00fcnlerin yan\u0131 s\u0131ra 17 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in daha m\u00fcracaat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip tescil i\u015flemlerinin hala devam etti\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "10a",
        "i\u0307\u015faret",
        "demirta\u015f",
        "y\u00fckseliyor",
        "temmuzda",
        "kentin",
        "\u00fcr\u00fcn",
        "bici",
        "adana",
        "adanan\u0131n",
        "ve",
        "tescilli",
        "ile",
        "say\u0131s\u0131",
        "tescil"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Adana",
        "kebap",
        "Adana kebab\u0131",
        "Adana \u015falgam",
        "tescilli \u00fcr\u00fcn",
        "ya\u015fam"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Adana'n\u0131n simgesi haline gelen ve ald\u0131klar\u0131 Co\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi ile tescillenen Adana kebab\u0131, Adana \u015falgam\u0131, \u00c7ukurova pamu\u011fu ile Feke tapan b\u0131\u00e7a\u011f\u0131na 15 Temmuz'da Kozan portakal\u0131, Adana karpuzu, Adana bici bici, Adana i\u00e7li k\u00f6fte, Adana anal\u0131 k\u0131zl\u0131 ve Adana \u015f\u0131rdan\u0131 da eklenecek ve kentin tescillenmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 10\u2019a ula\u015facak.\nCo\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi'yle tescillenenCo\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi'yle tescillenen Adana kebab\u0131, Adana \u015falgam\u0131, \u00c7ukurova pamu\u011fu ile Feke tapan b\u0131\u00e7a\u011f\u0131na yenileri ekleniyor.\nKozan portakal\u0131, Adana karpuzu, bici bici, Adana i\u00e7li k\u00f6fte, Adana anal\u0131 k\u0131zl\u0131 ve Adana \u015f\u0131rdan\u0131 da 15 Temmuz'da tescillenecek ve kentin tescillenmi\u015f \u00fcr\u00fcn say\u0131s\u0131 10'a y\u00fckselecek.\nKonuyla ilgili memnuniyetini belirterek de\u011ferlendirmede bulunan Adana Valisi Mahmut Demirta\u015f, kentin bir\u00e7ok k\u00fclt\u00fcrel miras\u0131 bar\u0131nd\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.\n\u015eu ana kadar 32 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in co\u011frafi i\u015faret ba\u015fvurusunda bulunduklar\u0131n\u0131 aktaran Demirta\u015f, \"Bu ba\u015fvurulardan 4\u2019\u00fc sonu\u00e7land\u0131 ve \u00fcr\u00fcnlerimiz tescillendi.\n6 adet \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz de 15 Temmuz\u2019da alaca\u011f\u0131m\u0131z yeni tescil belgeleriyle tescillenecek ve b\u00f6ylece co\u011frafi i\u015faretli \u00fcr\u00fcn say\u0131m\u0131z\u0131 10\u2019a \u00e7\u0131karaca\u011f\u0131z.\nAyr\u0131ca onay al\u0131n\u0131p yay\u0131nlanma a\u015famas\u0131nda olan Adana ta\u015f kaday\u0131f, karaku\u015f tatl\u0131s\u0131, halka tatl\u0131, Adana b\u00f6rek ve Adana a\u015flama olmak \u00fczere toplam 5 adet \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz bulunuyor.\nBu \u00fcr\u00fcnlerimizin de tescillendi\u011fini in\u015fallah en k\u0131sa zamanda m\u00fcjdeleyece\u011fiz\" dedi.\nPazarlama g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131racak Vali Demirta\u015f, bu \u00fcr\u00fcnlerin yan\u0131 s\u0131ra 17 \u00fcr\u00fcn i\u00e7in daha m\u00fcracaat yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip tescil i\u015flemlerinin hala devam etti\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Adana'n\u0131n simgesi haline gelen ve ald\u0131klar\u0131 Co\u011frafi \u0130\u015faret Tescil Belgesi ile tescillenen Adana kebab\u0131, Adana \u015falgam\u0131, \u00c7ukurova pamu\u011fu ile Feke tapan b\u0131\u00e7a\u011f\u0131na 15 Temmuz'da Kozan portakal\u0131, Adana karpuzu, Adana bici bici, Adana i\u00e7li k\u00f6fte, Adana anal\u0131 k\u0131zl\u0131 ve Adana \u015f\u0131rdan\u0131 da eklenecek ve kentin tescillenmi\u015f \u00fcr\u00fcn...",
    "meta_lang": "tr"
}