{
    "article_id": "24bc5b5220a5b5e3071e5b44da320674.1590265896.9794538",
    "title": "Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'ne ad\u0131 verilen sakura nedir, sakura ne demek?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yasam/sakura-nedir-sakura-kelimesi-ne-demek",
    "url": "http://cnnturk.com/yasam/sakura-nedir-sakura-kelimesi-ne-demek",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec64030c8c37314109fc4d3.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec64030c8c37314109fc4d3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sakura g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ile huzur veren Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde de olduk\u00e7a \u00f6nemli bir yeri olan \u00e7i\u00e7ek olarak ifade edilebilir.\n\nSAKURA NED\u0130R?\n\nPrunus cinsinden birka\u00e7 a\u011fac\u0131n herhangi birinin \u00e7i\u00e7e\u011fidir. Sakura Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip olup Japonya'n\u0131n ulusal simgelerinden biridir.\n\nBu \u00e7i\u00e7ek mart\u0131n son haftas\u0131 ile nisan\u0131n ilk haftas\u0131 a\u00e7ar ve Japonya\u2019da bu d\u00f6nem kutsal say\u0131l\u0131r. \u00d6yle ki hava durumundan sonra bir de \u201cSakura Durumu\u201d verilir. \u00c7i\u00e7eklerin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem Japonya\u2019n\u0131n en \u00e7ok turist kabul etti\u011fi d\u00f6nemdir.\n\nBA\u015eAK\u015eEH\u0130R \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130\u2019N\u0130N ADI \u00c7AM VE SAKURA OLDU\n\nBa\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesinin tabelalar\u0131 as\u0131ld\u0131. \u0130stanbul Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesinin tabelalar\u0131 as\u0131ld\u0131. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n te\u015frifleriyle per\u015fembe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131lacak olan \u015fehir hastanesi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za sa\u011fl\u0131k hizmeti sunmak i\u00e7in g\u00fcn say\u0131yor.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, d\u00fcn Kabine Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, ilk etab\u0131 20 Nisan'da a\u00e7\u0131lan Ba\u015fak\u015fehir \u0130kitelli \u015eehir Hastanesi'ne, \"Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi\" ismi verilece\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "ne",
        "ad\u0131",
        "\u00e7i\u00e7ek",
        "tabelalar\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "olan",
        "sakura",
        "\u015fehir",
        "ve",
        "\u00e7am",
        "hastanesine",
        "nedir",
        "bir",
        "demek",
        "verilen",
        "ba\u015fak\u015fehir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sakura nedir",
        "sakura ne demek",
        "sakura kelimesinin anlam\u0131",
        "japonca"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sakura g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc ile huzur veren Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde de olduk\u00e7a \u00f6nemli bir yeri olan \u00e7i\u00e7ek olarak ifade edilebilir.\nSAKURA NED\u0130R?\nPrunus cinsinden birka\u00e7 a\u011fac\u0131n herhangi birinin \u00e7i\u00e7e\u011fidir.\nSakura Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip olup Japonya'n\u0131n ulusal simgelerinden biridir.\nBu \u00e7i\u00e7ek mart\u0131n son haftas\u0131 ile nisan\u0131n ilk haftas\u0131 a\u00e7ar ve Japonya\u2019da bu d\u00f6nem kutsal say\u0131l\u0131r.\n\u00d6yle ki hava durumundan sonra bir de \u201cSakura Durumu\u201d verilir.\n\u00c7i\u00e7eklerin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem Japonya\u2019n\u0131n en \u00e7ok turist kabul etti\u011fi d\u00f6nemdir.\nBA\u015eAK\u015eEH\u0130R \u015eEH\u0130R HASTANES\u0130\u2019N\u0130N ADI \u00c7AM VE SAKURA OLDUBa\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesinin tabelalar\u0131 as\u0131ld\u0131.\n\u0130stanbul Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesinin tabelalar\u0131 as\u0131ld\u0131.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n te\u015frifleriyle per\u015fembe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131lacak olan \u015fehir hastanesi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za sa\u011fl\u0131k hizmeti sunmak i\u00e7in g\u00fcn say\u0131yor.\"\nifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, d\u00fcn Kabine Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, ilk etab\u0131 20 Nisan'da a\u00e7\u0131lan Ba\u015fak\u015fehir \u0130kitelli \u015eehir Hastanesi'ne, \"Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi\" ismi verilece\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sakura, Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'ne verilen isim sonras\u0131 bir\u00e7ok ki\u015fi taraf\u0131ndan merak konusu oldu. \u00d6zellikle Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde \u00f6nemli bir yeri olan sakura \u00e7i\u00e7ek t\u00fcr\u00fc olarak biliniyor. Peki, sakura nedir, hastaneye ad\u0131 verilen sakura ne demek?",
    "meta_lang": "tr"
}