{
    "article_id": "6672d1546c9c380e9c2e563016a945f9.1590265898.1426933",
    "title": "Uzman\u0131ndan bayram \u00f6ncesi \u00e7ok \u00f6nemli uyar\u0131! \u00d6l\u00fcmc\u00fcl hastal\u0131klar\u0131 tetikliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yasam/uzmanindan-bayram-oncesi-cok-onemli-uyari-olumcul-hastaliklari-tetikliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/yasam/uzmanindan-bayram-oncesi-cok-onemli-uyari-olumcul-hastaliklari-tetikliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec4f7812af10707c4b6cd17.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec4f7812af10707c4b6cd17.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ankara'da, pastane ve tatl\u0131 imalathanelerinde, Ramazan Bayram\u0131 sipari\u015flerini yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in yo\u011fun mesai yap\u0131l\u0131yor. Salg\u0131n s\u00fcrecinde sipari\u015fleri d\u00fc\u015fen i\u015fletmeler, bayram \u00f6ncesi ya\u015fanan hareketlilikten memnun. Uzmanlar ise tatl\u0131 imalat\u0131nda \u015feker uyar\u0131s\u0131 yaparak, \u015feker kullan\u0131m\u0131nda mutlaka s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gidilmesi gerekti\u011fini belirtti. Aksi takdirde karaci\u011fer ya\u011flanmas\u0131, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kan ya\u011flar\u0131nda art\u0131\u015f, kalp hastal\u0131klar\u0131na zemin haz\u0131rlamas\u0131 gibi bir tak\u0131m olumsuz sa\u011fl\u0131k etkilerinin olabilece\u011fini vurguland\u0131.\n\n\n\n\n\nRamazan Bayram\u0131 \u00f6ncesi Ba\u015fkent'te pastane ve tatl\u0131 imalathanelerinde yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fma var. Bayram \u00f6ncesi salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131nda da bu i\u015f yerlerinde mesai yap\u0131ld\u0131. \u0130\u015fletmeciler, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirlerini al\u0131p, bayram sipari\u015flerini yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\nMaskeli, sosyal mesafeli \u00fcretim Ba\u015fkent'te 25 y\u0131ld\u0131r faaliyet g\u00f6steren tatl\u0131 imalathanesinde koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 gerekli tedbirler al\u0131narak \u00fcretim yap\u0131l\u0131yor. \u00c7al\u0131\u015fanlar \u00f6nce hijyen koridorundan ge\u00e7iyor, 20 saniye boyunca ellerini sabun ve suyla y\u0131k\u0131yor. Daha sonra dezenfektan i\u015flemi uygulan\u0131yor ve \u00fcretim yerine ge\u00e7iliyor. \u00dcretimde sosyal mesafe korunurak \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Bu konuda e\u011fitim verilen \u00e7al\u0131\u015fanlar, bone, maske ve eldiven takarak \u00fcretim yap\u0131yor.\n\n'Katk\u0131 maddesi kullanm\u0131yoruz' Firma sahibi Sedat Hac\u0131ismailo\u011flu, pandemi s\u00fcrecinde i\u015flerinde yar\u0131 yar\u0131ya bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olsa da bayram \u00f6ncesi sipari\u015fleri yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nHac\u0131ismailo\u011flu, salg\u0131na kar\u015f\u0131 t\u00fcm tedbirleri de ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"G\u0131da m\u00fchendisimiz salg\u0131n s\u00fcrecinde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za temizlik \u00f6nlemleri konusunda e\u011fitimler verdi. Hijyen band\u0131ndan ge\u00e7meyen hi\u00e7bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z imalathaneye giremiyor. Biz \u015feker pancar\u0131 ile \u00fcretim yap\u0131yoruz. Hi\u00e7bir katk\u0131 maddesi kullanm\u0131yoruz. Un, \u015feker, s\u0131v\u0131ya\u011f ve tereya\u011f kullan\u0131yoruz. Halk\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Eski bayramlara g\u00f6re \u015fuan yo\u011funluk y\u00fczde 75 d\u00fc\u015f\u00fck. Bu durumu da devletimizin bize sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 programlardan yararlanarak, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131 ma\u011fdur etmemeye de \u00e7al\u0131\u015farak atlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" dedi.\n\n\u015eeker uyar\u0131s\u0131 Uzmanlar ise tatl\u0131 imalat\u0131nda \u015feker uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131. Uzman diyestiyen \u0130dil \u0130mamo\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019de \u015feker ve \u015fekerli g\u0131dalar\u0131n \u00fcretimiyle ilgili m\u0131s\u0131r ni\u015fastas\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 15\u2019lik bir kota bulundu\u011funu hat\u0131rlatarak \"Bu kota farkl\u0131 \u00fclkelerde farkl\u0131 seviyelerde olabiliyor. Bizde y\u00fczde 15. asl\u0131nda m\u0131s\u0131r ni\u015fastas\u0131 sa\u011fl\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 yaratabilecek bir \u00fcr\u00fcnd\u00fcr.\n\n\u00d6zellikle karaci\u011fer ya\u011flanmas\u0131, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kan ya\u011flar\u0131nda art\u0131\u015f, kalp hastal\u0131klar\u0131na zemin haz\u0131rlamas\u0131 gibi bir tak\u0131m olumsuz sa\u011fl\u0131k etkileri vard\u0131r. Bu nedenle asl\u0131nda burada bir s\u0131n\u0131rlaman\u0131n olmas\u0131 son derecede \u00f6nemli\" dedi.\n\n'\u015eekerde s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gerek laz\u0131m' \u015eekeri az olan tatl\u0131n\u0131n ideal oldu\u011funu vurgulayan \u0130mamo\u011flu, \"\u00d6zellikle biz fr\u00fcktozu meyvelerden do\u011fal formunda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u00e7ok yo\u011fun bir \u015feker tad\u0131 da al\u0131yoruz.\n\nDolay\u0131s\u0131yla \u00e7ok fazla \u015feker kullanmadan da meyvenin kendi tad\u0131n\u0131 haz\u0131rlayabilece\u011fimiz tatl\u0131lar\u0131 daha ideal diye tan\u0131mlamak m\u00fcmk\u00fcn olabilir. Ama genel itibar\u0131yla zaten \u015feker kullan\u0131m\u0131nda mutlaka bir s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gitmemiz laz\u0131m.\n\n\u015eeker t\u00fcketimi al\u0131\u015fkanl\u0131k olarak illa ki al\u0131nacaksa her zaman bir yanda da zihnimizde 'ne kadar az o kadar iyi' mant\u0131\u011f\u0131yla yakla\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn \u015feker t\u00fcketimiyle ilgili tavsiyesi g\u00fcnl\u00fck enerji ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczden 10\u2019undan daha az. Yani beslenmemizde asl\u0131nda \u015fekerin o kadar k\u00fc\u00e7\u00fck bir pay\u0131 var ki kendimizi ne kadar s\u0131n\u0131rland\u0131rabilirsek o kadar iyi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "tatl\u0131",
        "kadar",
        "bu",
        "\u00fcretim",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "\u015feker",
        "\u00f6ncesi",
        "hastal\u0131klar\u0131",
        "\u00f6l\u00fcmc\u00fcl",
        "bayram",
        "ve",
        "bir",
        "uyar\u0131",
        "uzman\u0131ndan",
        "tetikliyor",
        "da",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bayram",
        "\u015feker uyar\u0131s\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ankara'da, pastane ve tatl\u0131 imalathanelerinde, Ramazan Bayram\u0131 sipari\u015flerini yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in yo\u011fun mesai yap\u0131l\u0131yor.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde sipari\u015fleri d\u00fc\u015fen i\u015fletmeler, bayram \u00f6ncesi ya\u015fanan hareketlilikten memnun.\nUzmanlar ise tatl\u0131 imalat\u0131nda \u015feker uyar\u0131s\u0131 yaparak, \u015feker kullan\u0131m\u0131nda mutlaka s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gidilmesi gerekti\u011fini belirtti.\nAksi takdirde karaci\u011fer ya\u011flanmas\u0131, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kan ya\u011flar\u0131nda art\u0131\u015f, kalp hastal\u0131klar\u0131na zemin haz\u0131rlamas\u0131 gibi bir tak\u0131m olumsuz sa\u011fl\u0131k etkilerinin olabilece\u011fini vurguland\u0131.\nRamazan Bayram\u0131 \u00f6ncesi Ba\u015fkent'te pastane ve tatl\u0131 imalathanelerinde yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fma var.\nBayram \u00f6ncesi salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131nda da bu i\u015f yerlerinde mesai yap\u0131ld\u0131.\n\u0130\u015fletmeciler, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirlerini al\u0131p, bayram sipari\u015flerini yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nMaskeli, sosyal mesafeli \u00fcretim Ba\u015fkent'te 25 y\u0131ld\u0131r faaliyet g\u00f6steren tatl\u0131 imalathanesinde koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 gerekli tedbirler al\u0131narak \u00fcretim yap\u0131l\u0131yor.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar \u00f6nce hijyen koridorundan ge\u00e7iyor, 20 saniye boyunca ellerini sabun ve suyla y\u0131k\u0131yor.\nDaha sonra dezenfektan i\u015flemi uygulan\u0131yor ve \u00fcretim yerine ge\u00e7iliyor.\n\u00dcretimde sosyal mesafe korunurak \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nBu konuda e\u011fitim verilen \u00e7al\u0131\u015fanlar, bone, maske ve eldiven takarak \u00fcretim yap\u0131yor.\n'Katk\u0131 maddesi kullanm\u0131yoruz' Firma sahibi Sedat Hac\u0131ismailo\u011flu, pandemi s\u00fcrecinde i\u015flerinde yar\u0131 yar\u0131ya bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olsa da bayram \u00f6ncesi sipari\u015fleri yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nHac\u0131ismailo\u011flu, salg\u0131na kar\u015f\u0131 t\u00fcm tedbirleri de ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"G\u0131da m\u00fchendisimiz salg\u0131n s\u00fcrecinde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za temizlik \u00f6nlemleri konusunda e\u011fitimler verdi.\nHijyen band\u0131ndan ge\u00e7meyen hi\u00e7bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131m\u0131z imalathaneye giremiyor.\nBiz \u015feker pancar\u0131 ile \u00fcretim yap\u0131yoruz.\nHi\u00e7bir katk\u0131 maddesi kullanm\u0131yoruz.\nUn, \u015feker, s\u0131v\u0131ya\u011f ve tereya\u011f kullan\u0131yoruz.\nHalk\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nEski bayramlara g\u00f6re \u015fuan yo\u011funluk y\u00fczde 75 d\u00fc\u015f\u00fck.\nBu durumu da devletimizin bize sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 programlardan yararlanarak, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131 ma\u011fdur etmemeye de \u00e7al\u0131\u015farak atlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" dedi.\n\u015eeker uyar\u0131s\u0131 Uzmanlar ise tatl\u0131 imalat\u0131nda \u015feker uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131.\nUzman diyestiyen \u0130dil \u0130mamo\u011flu, T\u00fcrkiye\u2019de \u015feker ve \u015fekerli g\u0131dalar\u0131n \u00fcretimiyle ilgili m\u0131s\u0131r ni\u015fastas\u0131n\u0131n kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 15\u2019lik bir kota bulundu\u011funu hat\u0131rlatarak \"Bu kota farkl\u0131 \u00fclkelerde farkl\u0131 seviyelerde olabiliyor.\nBizde y\u00fczde 15. asl\u0131nda m\u0131s\u0131r ni\u015fastas\u0131 sa\u011fl\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131 yaratabilecek bir \u00fcr\u00fcnd\u00fcr.\n\u00d6zellikle karaci\u011fer ya\u011flanmas\u0131, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kan ya\u011flar\u0131nda art\u0131\u015f, kalp hastal\u0131klar\u0131na zemin haz\u0131rlamas\u0131 gibi bir tak\u0131m olumsuz sa\u011fl\u0131k etkileri vard\u0131r.\nBu nedenle asl\u0131nda burada bir s\u0131n\u0131rlaman\u0131n olmas\u0131 son derecede \u00f6nemli\" dedi.\n'\u015eekerde s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gerek laz\u0131m' \u015eekeri az olan tatl\u0131n\u0131n ideal oldu\u011funu vurgulayan \u0130mamo\u011flu, \"\u00d6zellikle biz fr\u00fcktozu meyvelerden do\u011fal formunda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda \u00e7ok yo\u011fun bir \u015feker tad\u0131 da al\u0131yoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla \u00e7ok fazla \u015feker kullanmadan da meyvenin kendi tad\u0131n\u0131 haz\u0131rlayabilece\u011fimiz tatl\u0131lar\u0131 daha ideal diye tan\u0131mlamak m\u00fcmk\u00fcn olabilir.\nAma genel itibar\u0131yla zaten \u015feker kullan\u0131m\u0131nda mutlaka bir s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gitmemiz laz\u0131m.\n\u015eeker t\u00fcketimi al\u0131\u015fkanl\u0131k olarak illa ki al\u0131nacaksa her zaman bir yanda da zihnimizde 'ne kadar az o kadar iyi' mant\u0131\u011f\u0131yla yakla\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn \u015feker t\u00fcketimiyle ilgili tavsiyesi g\u00fcnl\u00fck enerji ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczden 10\u2019undan daha az.\nYani beslenmemizde asl\u0131nda \u015fekerin o kadar k\u00fc\u00e7\u00fck bir pay\u0131 var ki kendimizi ne kadar s\u0131n\u0131rland\u0131rabilirsek o kadar iyi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ankara'da, pastane ve tatl\u0131 imalathanelerinde, Ramazan Bayram\u0131 sipari\u015flerini yeti\u015ftirebilmek i\u00e7in yo\u011fun mesai yap\u0131l\u0131yor. Salg\u0131n s\u00fcrecinde sipari\u015fleri d\u00fc\u015fen i\u015fletmeler, bayram \u00f6ncesi ya\u015fanan hareketlilikten memnun. Uzmanlar ise tatl\u0131 imalat\u0131nda \u015feker uyar\u0131s\u0131 yaparak, \u015feker kullan\u0131m\u0131nda mutlaka s\u0131n\u0131rland\u0131rmaya gidilmesi...",
    "meta_lang": "tr"
}