{
    "article_id": "b4a6a382e8a4b6019347721315e57c45.1590265900.6147726",
    "title": "400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fe sahip! 'K\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva'ya yo\u011fun talep",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yasam/400-yillik-gecmise-sahip-kunculu-helvaya-yogun-talep",
    "url": "http://cnnturk.com/yasam/400-yillik-gecmise-sahip-kunculu-helvaya-yogun-talep",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec28f47214ed81bc0deafe8.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec28f47214ed81bc0deafe8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hatay'da ramazan helvas\u0131 olarak bilinen 400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fe sahip k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva, vatanda\u015flar taraf\u0131ndan severek t\u00fcketiliyor.\n\n\n\n\n\nTarihi Uzun \u00c7ar\u015f\u0131\u2019da el eme\u011fiyle \u00fcretilen ve 400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fi ile Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00fcn\u00fcm\u00fcze ta\u015f\u0131yan k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva, kentte ramazan aylar\u0131nda vatanda\u015flar\u0131n tercih etti\u011fi tatlar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\n\n200 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir dededen toruna kalan tarihi lezzetin her ramazan \u00fcretimini yapan Fansa ailesi, k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helvay\u0131 yapman\u0131n gururunu ya\u015f\u0131yor. Bu y\u0131l Ramazan ay\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs g\u00f6lgesinde ba\u015flamas\u0131yla birlikte \u00fcretimde ge\u00e7en y\u0131llara g\u00f6re k\u0131s\u0131tlamaya giden Fansa ailesi, vatanda\u015flar\u0131n k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helvaya olan ilgisinin ramazan ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nFansa: Ramazan ay\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru ilgi art\u0131yor Gelene\u011fin g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki temsilcisi \u015eahap Fansa ve aile bireyleri, kendilerine g\u00f6sterilen yo\u011fun ilgiden dolay\u0131 memnuniyetlerini dile getirerek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\nUstam\u0131zdan gelen gelenek ve \u00f6rflere g\u00f6re bu helvay\u0131 yap\u0131yoruz. Sabah 03.00-04.00 gibi ustam\u0131z geliyor, imalathanede ana g\u0131da maddesini haz\u0131rl\u0131yor. Sonra 3-4 saat kadar pi\u015firiyoruz.\n\nPi\u015firdikten sonra b\u00fcy\u00fck kazana aktar\u0131p, alt\u0131 yanar \u015feklinde susamla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p, haz\u0131rlan\u0131yor. Bu helvan\u0131n ana maddesi \u00e7\u00f6ven otu. Biz bunun yan\u0131nda Konya\u2019da \u00fcretilen pancar \u015fekerlerini kullan\u0131yoruz. Burada tamamen ailecek el i\u015fi ile \u00fcretimini yap\u0131yoruz. Bu helvay\u0131 ramazan ay\u0131na \u00f6zel k\u0131lan 400 y\u0131ll\u0131k bir tarihi olmas\u0131 ve Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131mas\u0131d\u0131r.\n\nSat\u0131\u015flar\u0131m\u0131z ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re azald\u0131. Biz de \u00fcretimine 4'\u00fcnc\u00fc g\u00fcnde ba\u015flad\u0131k. Ramazan ay\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru ilgi her zaman art\u0131yor.\u201d\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "helvaya",
        "bu",
        "yo\u011fun",
        "y\u0131ll\u0131k",
        "helvay\u0131",
        "ay\u0131n\u0131n",
        "sahip",
        "400",
        "ve",
        "ge\u00e7mi\u015fe",
        "g\u00f6re",
        "k\u00fcnc\u00fcl\u00fc",
        "ramazan",
        "talep",
        "fansa",
        "do\u011fru"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hatay",
        "K\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva",
        "ya\u015fam"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hatay'da ramazan helvas\u0131 olarak bilinen 400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fe sahip k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva, vatanda\u015flar taraf\u0131ndan severek t\u00fcketiliyor.\nTarihi Uzun \u00c7ar\u015f\u0131\u2019da el eme\u011fiyle \u00fcretilen ve 400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fi ile Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00fcn\u00fcm\u00fcze ta\u015f\u0131yan k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva, kentte ramazan aylar\u0131nda vatanda\u015flar\u0131n tercih etti\u011fi tatlar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\n200 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir dededen toruna kalan tarihi lezzetin her ramazan \u00fcretimini yapan Fansa ailesi, k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helvay\u0131 yapman\u0131n gururunu ya\u015f\u0131yor.\nBu y\u0131l Ramazan ay\u0131n\u0131n koronavir\u00fcs g\u00f6lgesinde ba\u015flamas\u0131yla birlikte \u00fcretimde ge\u00e7en y\u0131llara g\u00f6re k\u0131s\u0131tlamaya giden Fansa ailesi, vatanda\u015flar\u0131n k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helvaya olan ilgisinin ramazan ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131na do\u011fru artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nFansa: Ramazan ay\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru ilgi art\u0131yor Gelene\u011fin g\u00fcn\u00fcm\u00fczdeki temsilcisi \u015eahap Fansa ve aile bireyleri, kendilerine g\u00f6sterilen yo\u011fun ilgiden dolay\u0131 memnuniyetlerini dile getirerek \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:Ustam\u0131zdan gelen gelenek ve \u00f6rflere g\u00f6re bu helvay\u0131 yap\u0131yoruz.\nSabah 03.00-04.00 gibi ustam\u0131z geliyor, imalathanede ana g\u0131da maddesini haz\u0131rl\u0131yor.\nSonra 3-4 saat kadar pi\u015firiyoruz.\nPi\u015firdikten sonra b\u00fcy\u00fck kazana aktar\u0131p, alt\u0131 yanar \u015feklinde susamla kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p, haz\u0131rlan\u0131yor.\nBu helvan\u0131n ana maddesi \u00e7\u00f6ven otu.\nBiz bunun yan\u0131nda Konya\u2019da \u00fcretilen pancar \u015fekerlerini kullan\u0131yoruz.\nBurada tamamen ailecek el i\u015fi ile \u00fcretimini yap\u0131yoruz.\nBu helvay\u0131 ramazan ay\u0131na \u00f6zel k\u0131lan 400 y\u0131ll\u0131k bir tarihi olmas\u0131 ve Osmanl\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc ta\u015f\u0131mas\u0131d\u0131r.\nSat\u0131\u015flar\u0131m\u0131z ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re azald\u0131.\nBiz de \u00fcretimine 4'\u00fcnc\u00fc g\u00fcnde ba\u015flad\u0131k.\nRamazan ay\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru ilgi her zaman art\u0131yor.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hatay'da ramazan helvas\u0131 olarak bilinen 400 y\u0131ll\u0131k ge\u00e7mi\u015fe sahip k\u00fcnc\u00fcl\u00fc helva, vatanda\u015flar taraf\u0131ndan severek t\u00fcketiliyor.",
    "meta_lang": "tr"
}