{
    "article_id": "cc6113069571cb05014042f91595933d.1590265907.3238137",
    "title": "Adobe font k\u00fct\u00fcphanesini iPhone ve iPad kullan\u0131c\u0131lar\u0131na a\u00e7t\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/teknoloji/adobe-font-kutuphanesini-iphone-ve-ipad-kullanicilarina-acti",
    "url": "http://cnnturk.com/teknoloji/adobe-font-kutuphanesini-iphone-ve-ipad-kullanicilarina-acti",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5dc11cc7c8c3730d5449d85e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5dc11cc7c8c3730d5449d85e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Daha \u00f6nce mobil versiyonda s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da font imkan\u0131 sunan Adobe art\u0131k mobil Creative Cloud uygulamalar\u0131 i\u00e7in 17 bin adet fontu kullan\u0131ma a\u00e7t\u0131.\n\nAncak iPhone ve iPad kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n iOS 13.1 versiyonunu \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131 gerekiyor. \u00d6nceki iOS versiyonlar\u0131nda Creative Clouds uygulamalar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ranlar s\u0131n\u0131r say\u0131daki fontlarla idare etmek zorunda.\n\nAyr\u0131ca, Adobe\u2019nin fontlar\u0131n\u0131 sunan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc parti mobil uygulamalar da 17 bin fontu kullanabilecekler.\n\nT\u00fcm fontlar ise hem ki\u015fisel hem de ticari kullan\u0131ma a\u00e7\u0131k olacak. Yani \u00f6zellikle sosyal medyada kullan\u0131lan ve mobil uygulamalarla geli\u015ftirilen tasar\u0131mlarda art\u0131k kaligrafik a\u00e7\u0131dan \u00e7ok daha farkl\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 i\u015fler g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn olacak.\n\nInstagram\u2019da, telefonlar\u0131 \u00fczerinden h\u0131zl\u0131ca tasar\u0131m yaparak yar\u0131n yokmu\u015f\u00e7as\u0131na \u00f6zl\u00fc s\u00f6zler yay\u0131nlayan kitle bunu be\u011fendi.",
    "keywords": [
        "font",
        "adobe",
        "k\u00fct\u00fcphanesini",
        "mobil",
        "fontu",
        "iphone",
        "kullan\u0131c\u0131lar\u0131na",
        "sunan",
        "daha",
        "hem",
        "a\u00e7t\u0131",
        "ve",
        "kullan\u0131ma",
        "ios",
        "bin",
        "creative",
        "ipad"
    ],
    "meta_keywords": [
        "mobil",
        "telefon",
        "teknoloji"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Daha \u00f6nce mobil versiyonda s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131da font imkan\u0131 sunan Adobe art\u0131k mobil Creative Cloud uygulamalar\u0131 i\u00e7in 17 bin adet fontu kullan\u0131ma a\u00e7t\u0131.\nAncak iPhone ve iPad kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n iOS 13.1 versiyonunu \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131 gerekiyor.\n\u00d6nceki iOS versiyonlar\u0131nda Creative Clouds uygulamalar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ranlar s\u0131n\u0131r say\u0131daki fontlarla idare etmek zorunda.\nAyr\u0131ca, Adobe\u2019nin fontlar\u0131n\u0131 sunan \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc parti mobil uygulamalar da 17 bin fontu kullanabilecekler.\nT\u00fcm fontlar ise hem ki\u015fisel hem de ticari kullan\u0131ma a\u00e7\u0131k olacak.\nYani \u00f6zellikle sosyal medyada kullan\u0131lan ve mobil uygulamalarla geli\u015ftirilen tasar\u0131mlarda art\u0131k kaligrafik a\u00e7\u0131dan \u00e7ok daha farkl\u0131 ve yarat\u0131c\u0131 i\u015fler g\u00f6rmek m\u00fcmk\u00fcn olacak.\nInstagram\u2019da, telefonlar\u0131 \u00fczerinden h\u0131zl\u0131ca tasar\u0131m yaparak yar\u0131n yokmu\u015f\u00e7as\u0131na \u00f6zl\u00fc s\u00f6zler yay\u0131nlayan kitle bunu be\u011fendi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Creative Clouds uygulamalar\u0131n\u0131n iPhone ve iPad versiyonlar\u0131n\u0131 kullananlar art\u0131k Adobe fontlar\u0131n\u0131n t\u00fcm\u00fcn\u00fc kullanabilecek.",
    "meta_lang": "tr"
}