{
    "article_id": "1c48de1fb6547b3dde892a5e775ed889.1590265573.1240416",
    "title": "Sosyal mesafe kural\u0131 uyar\u0131s\u0131 yapan polisle tart\u0131\u015ft\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/sosyal-mesafe-kurali-uyarisi-yapan-polisle-tartisti",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/sosyal-mesafe-kurali-uyarisi-yapan-polisle-tartisti",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec90f682af1071550c5f5e6.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec90f682af1071550c5f5e6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda 81 ilde 4 g\u00fcn s\u00fcrecek soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 gece yar\u0131s\u0131 ba\u015flad\u0131. K\u0131s\u0131tlama nedeniyle Ke\u015fan'da da polis ekipleri, denetimlerini art\u0131rd\u0131.\n\nPolis, yasak olmas\u0131na ra\u011fmen \u00e7ar\u015f\u0131da dola\u015fan H\u00fcseyin G. y\u00f6netimindeki motosikleti, B\u00fcy\u00fck Cami Mahallesi'ndeki Alparslan T\u00fcrke\u015f Meydan\u0131'nda durdurdu. S\u00fcr\u00fcc\u00fc H\u00fcseyin G. ve arkas\u0131nda oturan e\u015fi Ne\u015fe G., kendilerinden kimlik isteyerek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kma nedenlerini soran polislerle tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\n\nK\u0131s\u0131tlamadan habersiz olduklar\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren Ne\u015fe G., \"E\u015fimin kont\u00f6r\u00fc bitmi\u015f. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 m\u0131 var? Herkes \u00e7\u0131k\u0131yor. Bizim haberimiz yok. Bize 10.00'dan, 17.00'ye kadar serbest dediler. E\u015fim devaml\u0131 telefonda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d diyerek polislerle tart\u0131\u015ft\u0131. Polisin sosyal mesafe uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7iftten Ne\u015fe G., \u201cBa\u015fkas\u0131n\u0131n motoruna binerek mi gideyim?\" diyerek yan\u0131t verdi. H\u00fcseyin G. ise polise kimli\u011fini vermek istemeyerek, cezaya itiraz etti. Ne\u015fe ve H\u00fcseyin G.'ye ceza yaz\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "ne\u015fe",
        "mesafe",
        "tart\u0131\u015ft\u0131",
        "h\u00fcseyin",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "\u00e7\u0131k\u0131yor",
        "\u00e7\u0131kma",
        "g",
        "\u00f6ne",
        "kural\u0131",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "yapan",
        "polislerle",
        "polisle",
        "diyerek",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs",
        "sosyal mesafe",
        "uyar\u0131",
        "polis",
        "tart\u0131\u015fma"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda 81 ilde 4 g\u00fcn s\u00fcrecek soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 gece yar\u0131s\u0131 ba\u015flad\u0131.\nK\u0131s\u0131tlama nedeniyle Ke\u015fan'da da polis ekipleri, denetimlerini art\u0131rd\u0131.\nPolis, yasak olmas\u0131na ra\u011fmen \u00e7ar\u015f\u0131da dola\u015fan H\u00fcseyin G. y\u00f6netimindeki motosikleti, B\u00fcy\u00fck Cami Mahallesi'ndeki Alparslan T\u00fcrke\u015f Meydan\u0131'nda durdurdu.\nS\u00fcr\u00fcc\u00fc H\u00fcseyin G. ve arkas\u0131nda oturan e\u015fi Ne\u015fe G., kendilerinden kimlik isteyerek d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kma nedenlerini soran polislerle tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\nK\u0131s\u0131tlamadan habersiz olduklar\u0131n\u0131 \u00f6ne s\u00fcren Ne\u015fe G., \"E\u015fimin kont\u00f6r\u00fc bitmi\u015f.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 m\u0131 var?\nHerkes \u00e7\u0131k\u0131yor.\nBizim haberimiz yok.\nBize 10.00'dan, 17.00'ye kadar serbest dediler.\nE\u015fim devaml\u0131 telefonda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor\u201d diyerek polislerle tart\u0131\u015ft\u0131.\nPolisin sosyal mesafe uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7iftten Ne\u015fe G., \u201cBa\u015fkas\u0131n\u0131n motoruna binerek mi gideyim?\"\ndiyerek yan\u0131t verdi.\nH\u00fcseyin G. ise polise kimli\u011fini vermek istemeyerek, cezaya itiraz etti.\nNe\u015fe ve H\u00fcseyin G.'ye ceza yaz\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Edirne'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131na ra\u011fmen motosikletle \u00e7ar\u015f\u0131da dola\u015fan Ne\u015fe G. ve e\u015fi H\u00fcseyin G., kendilerini uyar\u0131p, ceza yazmak isteyen polisler ile tart\u0131\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}