{
    "article_id": "cbeb007eed57df723f2a91231f38e1b1.1590265912.6400127",
    "title": "Kesintisiz ve g\u00fcvenilir cihaz se\u00e7imine dikkat",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/teknoloji/kesintisiz-ve-guvenilir-cihaz-secimine-dikkat",
    "url": "http://cnnturk.com/teknoloji/kesintisiz-ve-guvenilir-cihaz-secimine-dikkat",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e79b36cbf21441b008b44a1.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e79b36cbf21441b008b44a1.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 halk\u0131n evde kalma gereksinimi ile kaliteli bir internet eri\u015fimi gerekirken, i\u015f hayat\u0131 da b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkileniyor. Pek \u00e7ok firma da online sat\u0131\u015f yapma y\u00f6ntemine ge\u00e7i\u015f yap\u0131yor.\n\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131n\u0131n evden sadece acil ihtiya\u00e7lar i\u00e7in \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdikleri bug\u00fcnlerde, i\u015f ve \u00f6zel hayatta g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmeler de giderek art\u0131yor. Bu durum da kesintisiz internet ba\u011flant\u0131s\u0131na duyulan ihtiyac\u0131 en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131kar\u0131yor.\n\nKeenetic T\u00fcrkiye Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve CEO\u2019su Vefa Tarhan, \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fczde ya\u015fanan Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle internet kullan\u0131m\u0131 genel olarak \u00fclkemizde y\u00fczde otuzun \u00fczerinde artt\u0131. Keenetic \u00fcr\u00fcnlerimizle evlerde olduk\u00e7a nitelikli internet eri\u015fimi olana\u011f\u0131 sa\u011flarken uzaktan e\u011fitim ve i\u015f ihtiya\u00e7lar\u0131nda, g\u00fcvenli ve kesintisiz ileti\u015fim i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck de\u011fer sunmaktay\u0131z.\n\n\u00c7e\u015fitli kurumlar homeoffice; uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma y\u00f6ntemini uygulamaya ald\u0131. Ofis ortam\u0131nda olmadan uzaktan \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00e7ok \u00e7e\u015fitli ve pratik Keenetic VPN se\u00e7enekleriyle ofislerine g\u00fcvenle ba\u011flanabilirler.\n\nOfis ortam\u0131nda yap\u0131labilen t\u00fcm uygulamalar\u0131, Keenetic \u00e7\u00f6z\u00fcmleriyle uzaktan g\u00fcvenli olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn. Keenetic\u2019in gerek yaz\u0131l\u0131m\u0131 gerekse bulut temelli DNS yap\u0131s\u0131yla modem arkas\u0131ndaki t\u00fcm cihazlara eri\u015fimler kullan\u0131c\u0131 bazl\u0131 tan\u0131mlanabilir.\n\n\u00d6zellikle k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelerde ofise eklenen veya yeni konacak Keenetic modem ya da routerlar ile bulut temelli bir sanal domain olu\u015fturulup, d\u0131\u015far\u0131daki izin verilen t\u00fcm mobil ak\u0131ll\u0131 elefon veya diz \u00fcst\u00fc bilgisayarlardan, di\u011fer ofislerden PPTP,t Open VPN, IP Sec L2TP, SSTP VPN ile g\u00fcvenle eri\u015filebilir\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "i\u015f",
        "cihaz",
        "internet",
        "kesintisiz",
        "t\u00fcm",
        "ve",
        "g\u00fcvenilir",
        "uzaktan",
        "keenetic",
        "da",
        "vpn",
        "ile",
        "dikkat",
        "se\u00e7imine"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs",
        "internet",
        "teknoloji"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 halk\u0131n evde kalma gereksinimi ile kaliteli bir internet eri\u015fimi gerekirken, i\u015f hayat\u0131 da b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde etkileniyor.\nPek \u00e7ok firma da online sat\u0131\u015f yapma y\u00f6ntemine ge\u00e7i\u015f yap\u0131yor.\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131n\u0131n evden sadece acil ihtiya\u00e7lar i\u00e7in \u00e7\u0131k\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdikleri bug\u00fcnlerde, i\u015f ve \u00f6zel hayatta g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmeler de giderek art\u0131yor.\nBu durum da kesintisiz internet ba\u011flant\u0131s\u0131na duyulan ihtiyac\u0131 en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131kar\u0131yor.\nKeenetic T\u00fcrkiye Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve CEO\u2019su Vefa Tarhan, \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fczde ya\u015fanan Koronavir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle internet kullan\u0131m\u0131 genel olarak \u00fclkemizde y\u00fczde otuzun \u00fczerinde artt\u0131.\nKeenetic \u00fcr\u00fcnlerimizle evlerde olduk\u00e7a nitelikli internet eri\u015fimi olana\u011f\u0131 sa\u011flarken uzaktan e\u011fitim ve i\u015f ihtiya\u00e7lar\u0131nda, g\u00fcvenli ve kesintisiz ileti\u015fim i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck de\u011fer sunmaktay\u0131z.\n\u00c7e\u015fitli kurumlar homeoffice; uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma y\u00f6ntemini uygulamaya ald\u0131.\nOfis ortam\u0131nda olmadan uzaktan \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00e7ok \u00e7e\u015fitli ve pratik Keenetic VPN se\u00e7enekleriyle ofislerine g\u00fcvenle ba\u011flanabilirler.\nOfis ortam\u0131nda yap\u0131labilen t\u00fcm uygulamalar\u0131, Keenetic \u00e7\u00f6z\u00fcmleriyle uzaktan g\u00fcvenli olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcn.\nKeenetic\u2019in gerek yaz\u0131l\u0131m\u0131 gerekse bulut temelli DNS yap\u0131s\u0131yla modem arkas\u0131ndaki t\u00fcm cihazlara eri\u015fimler kullan\u0131c\u0131 bazl\u0131 tan\u0131mlanabilir.\n\u00d6zellikle k\u00fc\u00e7\u00fck ve orta \u00f6l\u00e7ekli i\u015fletmelerde ofise eklenen veya yeni konacak Keenetic modem ya da routerlar ile bulut temelli bir sanal domain olu\u015fturulup, d\u0131\u015far\u0131daki izin verilen t\u00fcm mobil ak\u0131ll\u0131 elefon veya diz \u00fcst\u00fc bilgisayarlardan, di\u011fer ofislerden PPTP,t Open VPN, IP Sec L2TP, SSTP VPN ile g\u00fcvenle eri\u015filebilir\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130nternet her zamankinden daha \u00f6nemli bir konumda. Uzmanlar vir\u00fcs\u00fcn h\u0131zl\u0131 bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 nedeniyle toplu alanlardan uzak durulmas\u0131 konusunda her g\u00fcn halk\u0131 bilin\u00e7lendirmeye y\u00f6nelik bildirimlerde bulunuyor. \u0130nsanlar aras\u0131 temas\u0131n en aza indirilmesi i\u00e7in \u00e7e\u015fitli \u00f6neriler sunuluyor ve \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiliyor.",
    "meta_lang": "tr"
}