{
    "article_id": "e77eb29732055e701009dc64222ab517.1590265922.3534029",
    "title": "Ramazan Bayram\u0131'nda do\u011fru beslenmenin alt\u0131n kurallar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/saglik/ramazan-bayraminda-dogru-beslenmenin-altin-kurallari",
    "url": "http://cnnturk.com/saglik/ramazan-bayraminda-dogru-beslenmenin-altin-kurallari",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec526c12af10707c4b6cfa5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec526c12af10707c4b6cfa5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ramazan ay\u0131nda oru\u00e7 tutulmas\u0131 nedeniyle beslenme d\u00fczeninde azalma ve \u00f6\u011f\u00fcn say\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklikler meydana geliyor. Peki Ramazan Bayram\u0131'nda metabolizman\u0131n eski d\u00fczene d\u00f6nmesi i\u00e7in neler yapmak gerekiyor? Diyetisyen Seren Kurtgil anlatt\u0131.\n\n\n\n\n\nDiyetisyen Seren Kurtgil, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda az ve s\u0131k s\u0131k yiyerek metabolizman\u0131n eski d\u00fczenine d\u00f6nmesinin sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nKurtgil, bayram al\u0131\u015fveri\u015fi yaparken rafine g\u0131dalar, asitli i\u00e7ecekler ve basit \u015feker almaktan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \u201cBu bayramda yap\u0131lan geleneksel yemekler ve tatl\u0131lar hane halk\u0131 taraf\u0131ndan t\u00fcketilece\u011finden, k\u00fc\u00e7\u00fck porsiyonlarda yapmaya dikkat edilmelidir\u201d dedi.\n\nBayram s\u0131n\u0131rs\u0131z t\u00fcketim de\u011fil uyum s\u00fcreci olmal\u0131 Evde kal\u0131nan s\u00fcrede fiziksel aktivite d\u00fczeyi \u00e7ok d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan enerji yo\u011funlu\u011funa dikkat ederek porsiyonlar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fcltmesinin \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Kurtgil, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda beslenme konusunda \u015fu uyar\u0131larda bulundu:\n\n\u201cBeslenme d\u00fczeninin de\u011fi\u015fti\u011fi Ramazan Ay\u0131 sonras\u0131 bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc eski \u00f6\u011f\u00fcn d\u00fczenine ge\u00e7i\u015f yap\u0131l\u0131r.\n\n\n\n\n\nRamazan s\u00fcresince sahur ve iftarda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z iki- \u00fc\u00e7 \u00f6\u011f\u00fcnl\u00fck beslenme yerine bayramda az ve s\u0131k s\u0131k yiyerek metabolizman\u0131n eski d\u00fczenine d\u00f6nmesi sa\u011flanabilir. Bu durumda bayram\u0131 her istedi\u011fimizi yeme zaman\u0131 olarak de\u011fil uyum s\u00fcreci olarak d\u00fc\u015f\u00fcnmemiz gerekir. Bayram g\u00fcn\u00fcne hafif bir kahvalt\u0131 ile ba\u015flamak g\u00fcn i\u00e7inde t\u00fcketilecek besinler g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131n\u0131rsa en do\u011fru tercihtir.\n\nHafif bir kahvalt\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde haz\u0131ms\u0131zl\u0131k, gaz gibi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya\u015faman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir. T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n m\u00fccadele etti\u011fi ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ciddi tehdit olu\u015fturan korona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n (Covid-19) tedavisinde \u00f6zel bir besin/g\u0131da olmasa da ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve dengeli beslenme, yeterli ve kaliteli uyku ile fiziksel aktivite \u00f6nemlidir.\n\nKoronavir\u00fcs ile m\u00fccadele etti\u011fimiz \u015fu g\u00fcnlerde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in vitamin , mineral ve lif i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek taze sebze ve meyve t\u00fcketimi art\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. V\u00fccudun savunma mekanizmas\u0131n\u0131n do\u011fru i\u015fleyebilmesi i\u00e7in yeterli protein (et, s\u00fct, yo\u011furt , yumurta vb.) almaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir, sigara ve alkol kullan\u0131m\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r\u201d\n\nA\u015f\u0131r\u0131 \u00e7ikolata ve \u015fekerleme t\u00fcketiminden ka\u00e7\u0131nmal\u0131y\u0131z Geleneksel bayram ikraml\u0131klar\u0131 olan \u00e7ikolata, \u015fekerleme ve tatl\u0131lar\u0131n kan \u015fekerine h\u0131zla etki eden, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini bask\u0131layan ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek olan g\u0131dalar oldu\u011funu an\u0131msatan Kurtgil, \u201cBayramda sunulan ikramlara dikkat ederek, dengeli beslenme ilkesinden \u00f6d\u00fcn verilmemelidir. \u00c7ikolata ve \u015fekerlemenin a\u015f\u0131r\u0131 t\u00fcketimi \u00e7ocuklarda ishal ve kusma gibi rahats\u0131zl\u0131klara neden olabilece\u011fi gibi i\u015ftahlar\u0131n\u0131 etkileyerek ana \u00f6\u011f\u00fcn t\u00fcketiminin azalmas\u0131na da neden olabilir\u201d diye konu\u015ftu.\n\nKalp, diyabet ve hipertansiyon gibi kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olan bireylerin bayramda sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve do\u011fru beslenmeye daha fazla \u00f6zen g\u00f6stermeleri gerekti\u011fini vurgulayan Kurtgil, \u201cBayram tatl\u0131s\u0131 olarak \u015ferbetli tatl\u0131lar yerine m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca s\u00fctl\u00fc tatl\u0131lar tercih edilmeli ve porsiyon kontrol\u00fc ihmal edilmemelidir\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nS\u0131v\u0131 t\u00fcketimi ihmal edilmemeli Ramazan Ay\u0131 boyunca kaybedilen s\u0131v\u0131y\u0131 yerine koyabilmek i\u00e7in g\u00fcnde en az 2- 2,5 litre su t\u00fcketiminin \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu kaydeden Kurtgil, \u00e7ay kahve gibi kafein i\u00e7eren ve v\u00fccuttan su at\u0131m\u0131na sebep olan i\u00e7eceklerin fazla miktarda t\u00fcketilmemesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.",
    "keywords": [
        "beslenme",
        "bayram\u0131nda",
        "alt\u0131n",
        "olan",
        "kurtgil",
        "beslenmenin",
        "kurallar\u0131",
        "s\u0131k",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ramazan",
        "gibi",
        "dikkat",
        "eski",
        "do\u011fru"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ramazan Bayram\u0131",
        "beslenme",
        "sa\u011fl\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ramazan ay\u0131nda oru\u00e7 tutulmas\u0131 nedeniyle beslenme d\u00fczeninde azalma ve \u00f6\u011f\u00fcn say\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklikler meydana geliyor.\nPeki Ramazan Bayram\u0131'nda metabolizman\u0131n eski d\u00fczene d\u00f6nmesi i\u00e7in neler yapmak gerekiyor?\nDiyetisyen Seren Kurtgil anlatt\u0131.\nDiyetisyen Seren Kurtgil, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda az ve s\u0131k s\u0131k yiyerek metabolizman\u0131n eski d\u00fczenine d\u00f6nmesinin sa\u011flanabilece\u011fini s\u00f6yledi.\nKurtgil, bayram al\u0131\u015fveri\u015fi yaparken rafine g\u0131dalar, asitli i\u00e7ecekler ve basit \u015feker almaktan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \u201cBu bayramda yap\u0131lan geleneksel yemekler ve tatl\u0131lar hane halk\u0131 taraf\u0131ndan t\u00fcketilece\u011finden, k\u00fc\u00e7\u00fck porsiyonlarda yapmaya dikkat edilmelidir\u201d dedi.\nBayram s\u0131n\u0131rs\u0131z t\u00fcketim de\u011fil uyum s\u00fcreci olmal\u0131 Evde kal\u0131nan s\u00fcrede fiziksel aktivite d\u00fczeyi \u00e7ok d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in al\u0131nan enerji yo\u011funlu\u011funa dikkat ederek porsiyonlar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fcltmesinin \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7eken Kurtgil, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda beslenme konusunda \u015fu uyar\u0131larda bulundu:\u201cBeslenme d\u00fczeninin de\u011fi\u015fti\u011fi Ramazan Ay\u0131 sonras\u0131 bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc eski \u00f6\u011f\u00fcn d\u00fczenine ge\u00e7i\u015f yap\u0131l\u0131r.\nRamazan s\u00fcresince sahur ve iftarda yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z iki- \u00fc\u00e7 \u00f6\u011f\u00fcnl\u00fck beslenme yerine bayramda az ve s\u0131k s\u0131k yiyerek metabolizman\u0131n eski d\u00fczenine d\u00f6nmesi sa\u011flanabilir.\nBu durumda bayram\u0131 her istedi\u011fimizi yeme zaman\u0131 olarak de\u011fil uyum s\u00fcreci olarak d\u00fc\u015f\u00fcnmemiz gerekir.\nBayram g\u00fcn\u00fcne hafif bir kahvalt\u0131 ile ba\u015flamak g\u00fcn i\u00e7inde t\u00fcketilecek besinler g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131n\u0131rsa en do\u011fru tercihtir.\nHafif bir kahvalt\u0131 g\u00fcn i\u00e7erisinde haz\u0131ms\u0131zl\u0131k, gaz gibi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya\u015faman\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ecektir.\nT\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n m\u00fccadele etti\u011fi ve halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ciddi tehdit olu\u015fturan korona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n (Covid-19) tedavisinde \u00f6zel bir besin/g\u0131da olmasa da ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve dengeli beslenme, yeterli ve kaliteli uyku ile fiziksel aktivite \u00f6nemlidir.\nKoronavir\u00fcs ile m\u00fccadele etti\u011fimiz \u015fu g\u00fcnlerde ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in vitamin , mineral ve lif i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek taze sebze ve meyve t\u00fcketimi art\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r.\nV\u00fccudun savunma mekanizmas\u0131n\u0131n do\u011fru i\u015fleyebilmesi i\u00e7in yeterli protein (et, s\u00fct, yo\u011furt , yumurta vb.)\nalmaya \u00f6zen g\u00f6sterilmelidir, sigara ve alkol kullan\u0131m\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmal\u0131d\u0131r\u201dA\u015f\u0131r\u0131 \u00e7ikolata ve \u015fekerleme t\u00fcketiminden ka\u00e7\u0131nmal\u0131y\u0131z Geleneksel bayram ikraml\u0131klar\u0131 olan \u00e7ikolata, \u015fekerleme ve tatl\u0131lar\u0131n kan \u015fekerine h\u0131zla etki eden, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini bask\u0131layan ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek olan g\u0131dalar oldu\u011funu an\u0131msatan Kurtgil, \u201cBayramda sunulan ikramlara dikkat ederek, dengeli beslenme ilkesinden \u00f6d\u00fcn verilmemelidir.\n\u00c7ikolata ve \u015fekerlemenin a\u015f\u0131r\u0131 t\u00fcketimi \u00e7ocuklarda ishal ve kusma gibi rahats\u0131zl\u0131klara neden olabilece\u011fi gibi i\u015ftahlar\u0131n\u0131 etkileyerek ana \u00f6\u011f\u00fcn t\u00fcketiminin azalmas\u0131na da neden olabilir\u201d diye konu\u015ftu.\nKalp, diyabet ve hipertansiyon gibi kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olan bireylerin bayramda sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve do\u011fru beslenmeye daha fazla \u00f6zen g\u00f6stermeleri gerekti\u011fini vurgulayan Kurtgil, \u201cBayram tatl\u0131s\u0131 olarak \u015ferbetli tatl\u0131lar yerine m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca s\u00fctl\u00fc tatl\u0131lar tercih edilmeli ve porsiyon kontrol\u00fc ihmal edilmemelidir\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nS\u0131v\u0131 t\u00fcketimi ihmal edilmemeli Ramazan Ay\u0131 boyunca kaybedilen s\u0131v\u0131y\u0131 yerine koyabilmek i\u00e7in g\u00fcnde en az 2- 2,5 litre su t\u00fcketiminin \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu kaydeden Kurtgil, \u00e7ay kahve gibi kafein i\u00e7eren ve v\u00fccuttan su at\u0131m\u0131na sebep olan i\u00e7eceklerin fazla miktarda t\u00fcketilmemesi gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan ay\u0131nda oru\u00e7 tutulmas\u0131 nedeniyle beslenme d\u00fczeninde azalma ve \u00f6\u011f\u00fcn say\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015fiklikler meydana geliyor. Peki Ramazan Bayram\u0131'nda metabolizman\u0131n eski d\u00fczene d\u00f6nmesi i\u00e7in neler yapmak gerekiyor? Diyetisyen Seren Kurtgil anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}