{
    "article_id": "05a41b51e7c7ec0a41a8bfd2a63c5e67.1590265928.3348718",
    "title": "Fransa'da Ramazan",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/dunya/fransada-ramazan",
    "url": "http://cnnturk.com/video/dunya/fransada-ramazan",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ea41333c8c3730db04e3d7a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ea41333c8c3730db04e3d7a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bu y\u0131l Ramazan, t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele etti\u011fi d\u00f6neme denk geldi.\n\nT\u00fcrkiye\u2019de oldu\u011fu gibi bir\u00e7ok \u00fclkede de camilerin kapal\u0131 tutulmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Fransa \u0130slam Konseyi, Ramazan\u0131 ilk kez evlerinde ge\u00e7irecek M\u00fcsl\u00fcmanlara sa\u011fl\u0131k kurallar\u0131na ve yasaklara uyma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.\n\nFransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, Ramazan \u00f6ncesi \u00fclkedeki din temsilcileri ile video-konferans yoluyla bir araya geldi. \u0130badet mekanlar\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131 ortas\u0131na kadar kapal\u0131 kalmas\u0131 karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nFransa \u0130slam Konseyi M\u00fcsl\u00fcmanlara, Ramazan boyunca uyulmas\u0131 gereken kurallar\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. Toplu iftar organizasyonlar\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olsa da Ramazan arefesinde M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n al\u0131\u015fveri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 marketlerin bulundu\u011fu T\u00fcrk mahallesinde Ramazan haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 hareketlili\u011fi vard\u0131.\n\nT\u00fcrkiye\u2019nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi ile T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi ortak bir organizasyonla da, Fransa\u2019da ge\u00e7ici olarak bulunan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Ramazan\u0131 evlerinde ge\u00e7irebilmeleri i\u00e7in tahliyeleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\nParis, Lyon ve Strazburg\u2019tan d\u00fczenlenen 5 ayr\u0131 seferde yakla\u015f\u0131k 700 T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 evlerine d\u00f6nd\u00fc.",
    "keywords": [
        "kapal\u0131",
        "m\u00fcsl\u00fcmanlara",
        "t\u00fcrk",
        "evlerinde",
        "fransada",
        "ramazan\u0131",
        "ve",
        "ile",
        "ramazan",
        "konseyi",
        "i\u0307slam"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Fransa",
        "Ramazan",
        "m\u00fcsl\u00fcman",
        "etkinlik",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bu y\u0131l Ramazan, t\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele etti\u011fi d\u00f6neme denk geldi.\nT\u00fcrkiye\u2019de oldu\u011fu gibi bir\u00e7ok \u00fclkede de camilerin kapal\u0131 tutulmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\nFransa \u0130slam Konseyi, Ramazan\u0131 ilk kez evlerinde ge\u00e7irecek M\u00fcsl\u00fcmanlara sa\u011fl\u0131k kurallar\u0131na ve yasaklara uyma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.\nFransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, Ramazan \u00f6ncesi \u00fclkedeki din temsilcileri ile video-konferans yoluyla bir araya geldi.\n\u0130badet mekanlar\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131 ortas\u0131na kadar kapal\u0131 kalmas\u0131 karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\nFransa \u0130slam Konseyi M\u00fcsl\u00fcmanlara, Ramazan boyunca uyulmas\u0131 gereken kurallar\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\nToplu iftar organizasyonlar\u0131ndan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olsa da Ramazan arefesinde M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n al\u0131\u015fveri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 marketlerin bulundu\u011fu T\u00fcrk mahallesinde Ramazan haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 hareketlili\u011fi vard\u0131.\nT\u00fcrkiye\u2019nin Paris B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi ile T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi ortak bir organizasyonla da, Fransa\u2019da ge\u00e7ici olarak bulunan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Ramazan\u0131 evlerinde ge\u00e7irebilmeleri i\u00e7in tahliyeleri ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nParis, Lyon ve Strazburg\u2019tan d\u00fczenlenen 5 ayr\u0131 seferde yakla\u015f\u0131k 700 T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 evlerine d\u00f6nd\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in kutsal ay Ramazan, d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6lgesinde ba\u015flad\u0131. Fransa'da koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda t\u00fcm ibadet alanlar\u0131n\u0131n Haziran ay\u0131 ortas\u0131na kadar kapat\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. Fransa \u0130slam Konseyi M\u00fcsl\u00fcmanlara, toplu iftar organizasyonlar\u0131ndan ka\u00e7\u0131nma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}