{
    "article_id": "20016ab961de447e5e9fdb351268f113.1590265939.710333",
    "title": "E\u011fitim ve i\u015f ya\u015fam\u0131n\u0131n gelece\u011fi nas\u0131l olacak?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yazarlar/guncel/fatos-karahasan/egitim-ve-is-yasaminin-gelecegi-nasil-olacak",
    "url": "http://cnnturk.com/yazarlar/guncel/fatos-karahasan/egitim-ve-is-yasaminin-gelecegi-nasil-olacak",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ac369aa6136201670b210ff.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ac369aa6136201670b210ff.jpg",
    "movies": [],
    "text": "20.05.2020 \u00c7ar\u015famba | 12:04\n\nMicrosoft\u2019un \u201c\u00c7al\u0131\u015fma Trendleri Endeksinin\" ilk yay\u0131nlanan verilerine g\u00f6re, (2020 Mart ay\u0131 verileri bir \u00f6nceki ayla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda) Teams kullan\u0131m\u0131 rekor k\u0131rd\u0131. Uzaktan e\u011fitimde de verimli sonu\u00e7lar sunan program, 175 \u00fclkenin 183 bin b\u00f6lgesinde aktif olarak kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.\n\nMicrosoft T\u00fcrkiye Pazarlama ve Operasyonlardan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 M\u00fcnir Kundak\u00e7\u0131\u2019ya e\u011fitimin ve i\u015f ya\u015fam\u0131n\u0131n gelece\u011finin nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 sordum. Bu d\u00f6nemde ya\u015fanan de\u011fi\u015fimin kal\u0131c\u0131 hale gelece\u011fini belirten Kundak\u00e7\u0131, sorular\u0131m\u0131za \u015fu yan\u0131tlar\u0131 verdi:\n\nUzaktan e\u011fitim ne kadar kal\u0131c\u0131 olacak?\n\nUzaktan e\u011fitimin faydalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda, \u00f6\u011frencilerin sosyal etkile\u015fime ve birlikte deneyim kazanmaya olan ihtiyac\u0131 s\u00fcrecek. Gelecekte yaln\u0131zca fiziksel ya da yaln\u0131zca dijital bir e\u011fitim de\u011fil, ikisinin kar\u015f\u0131m\u0131 hibrit bir sistem olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\n\nBu nas\u0131l m\u00fcmk\u00fcn olacak?\n\nBir \u00f6\u011frencinin uzaktan e\u011fitimle \u00f6\u011frendiklerini okuldaki laboratuvarda uygulamas\u0131 gibi \u00f6rneklerin artaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\n\u00d6\u011fretmenler de uzaktan e\u011fitimin dinamiklerine g\u00f6re yeni yetenekler ve yeni uzmanl\u0131klar kazanacak.\n\nUzaktan e\u011fitim ne t\u00fcr avantajlar sunacak?\n\nOkullar teknoloji sayesinde kontenjan s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015famayacak. Teams gibi uzaktan e\u011fitim sunan platformlar\u0131n yetenekleri sayesinde, s\u0131n\u0131flar binlerce hatta on binlerce \u00f6\u011frenciyi ayn\u0131 anda a\u011f\u0131rlayabilecek ama bunun yan\u0131nda \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131nda \u00f6\u011fretmenleriyle etkile\u015fimde bulunacaklar.\n\nBu s\u00fcre\u00e7te payla\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131lan kaynaklar\u0131n artmas\u0131yla, \u00f6\u011frencilerin bilgi seviyesi de y\u00fckselecek.\n\nFiziksel s\u0131n\u0131rlar\u0131n kalkmas\u0131n\u0131n ne gibi sonu\u00e7lar\u0131 olacak?\n\nFiziksel s\u0131n\u0131rlar olmay\u0131nca, bir okulun \u00f6\u011frencisi ba\u015fka bir okulun etkinli\u011fine kolayca kat\u0131labilecek. \u00d6rne\u011fin, \u00f6\u011frenciler bir okulun edebiyat kul\u00fcb\u00fcne kat\u0131l\u0131rken fakl\u0131 bir okulun m\u00fczik teorisi kursunu da alabilecekler.\n\nAyn\u0131 \u015fekilde mesela Japonya\u2019dan bir misafir \u00f6\u011fretmen de T\u00fcrkiye\u2019deki bir derse kolayca kat\u0131labilecek.\n\nUzaktan e\u011fitim, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde, y\u00fcksek maliyetler nedeniyle yurt d\u0131\u015f\u0131na gidemeyen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in de yeni f\u0131rsatlar sunacak. Bu uygulamalar artt\u0131k\u00e7a yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki pahal\u0131 \u00fcniversitelerin e\u011fitim i\u00e7eri\u011fine evimizden ula\u015fabilece\u011fiz.\n\nBu dezavantajl\u0131 \u00f6\u011frencilere yeni f\u0131rsatlar sunacak...\n\nEvet. Belli bir bilgisi ve okuma arzusu olan \u00f6\u011frenciler en iyi kaynaklara ve d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen okullar\u0131na eri\u015febilecek. Genel olarak bilgi seviyesinin de bu nedenlerle artaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\n\u015eirketler, etkili ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini yeniden ke\u015ffetti\n\n\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 h\u0131zla benimsedi. \u0130lk d\u00f6nemde neler g\u00f6zlemlediniz?\n\nHayat\u0131m\u0131za yeni s\u0131n\u0131rlamalar geldi ama baz\u0131 engeller de teknoloji sayesinde kalkt\u0131.\n\n\u00c7o\u011fu \u015firket, i\u015fleri ba\u015far\u0131yla y\u00fcr\u00fctmenin gerekliliklerini yeniden hat\u0131rlad\u0131. Bunlar\u0131n aras\u0131ndaki en \u00f6nemli madde ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131.\n\n\u201cBir ekibin misyonu nas\u0131l belirlenir? Ekiplerin temel prensipleri nelerdir? Ekiplerin i\u00e7inde yeni fikirler nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r?\u201d gibi sorular\u0131 \u015firketler yeniden sormaya ba\u015flad\u0131.\n\nSiz bu de\u011fi\u015fime nas\u0131l ayak uydurdunuz?\n\nBiz de bu y\u00f6nde \u015firketlere yard\u0131mc\u0131 olacak k\u0131lavuzlar haz\u0131rlad\u0131k ve sitemizde eri\u015fime a\u00e7t\u0131k.\n\nEkiplerin ortak hedefler belirlemesine yard\u0131mc\u0131 oluyoruz. Fark\u0131ndal\u0131k art\u0131rmak, d\u00e2hil olmak, ortak kimlik olu\u015fturmak gibi ekip olabilmenin temel kavramlar\u0131n\u0131n in\u015fas\u0131na destek oluyoruz.\n\nAyr\u0131ca, \u201cyap\u0131c\u0131 gerilim\u201d dedi\u011fimiz, ekibin b\u00fcnyesindeki farkl\u0131l\u0131klardan yararlanmas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan \u00fcretken g\u00fcc\u00fc de ekiplere kazand\u0131r\u0131yoruz. Bu gerilim, ekip \u00fcyelerinin d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirip bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 geni\u015fletiyor; farkl\u0131 fikirlerin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak uyum yakalamas\u0131n\u0131 te\u015fvik ediyor.\n\nTeknoloji toplant\u0131lara nas\u0131l bir katma de\u011fer sunuyor?\n\nEkiplerin uyumlu kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in tasarlanan Teams ile toplant\u0131larda, ekip \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kimin ne kadar kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, davran\u0131\u015flar, s\u00f6z almalar de\u011ferlendiriliyor. Bu toplant\u0131lar kaydedilebiliyor ve incelenebiliyor.\n\n\u015eirketlerde b\u00f6ylece kurumsal bir haf\u0131za ve birlikte \u00e7al\u0131\u015fabilme k\u00fclt\u00fcr\u00fc olu\u015fturuyor.\n\nHangi yeni \u00f6zellikleri sunmay\u0131 planl\u0131yorsunuz?\n\nYak\u0131nda Teams\u2019e simultane \u00f6zelli\u011fi de gelecek. Toplant\u0131lar esnas\u0131nda sesten sese, sesten yaz\u0131ya \u00e7eviriler ger\u00e7ekle\u015ftirilebilecek.\n\nGelece\u011fe y\u00f6nelik hangi projeler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz?\n\nBu g\u00fcnlerde, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nem i\u00e7in kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u201cTedarik zincirlerinin yay\u0131lma alan\u0131 nas\u0131l belirlenecek? M\u00fc\u015fterilerin de\u011fi\u015fen al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan hangileri kal\u0131c\u0131 olacak? \u0130nsanlar\u0131n ula\u015f\u0131m ve tatil tercihleri hangi y\u00f6nlere kayacak? Y\u00fcz y\u00fcze etkile\u015fimin oldu\u011fu bankac\u0131l\u0131k ve kamu hizmetleri, yeme-i\u00e7me ve e\u011flence al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z nas\u0131l de\u011fi\u015fecek?\u201d gibi yan\u0131t bekleyen bir\u00e7ok belirsizli\u011fi y\u00f6netebilecek teknolojiler ve hizmetler geli\u015ftirmeye haz\u0131rlan\u0131yoruz.",
    "keywords": [
        "bu",
        "ya\u015fam\u0131n\u0131n",
        "ekip",
        "yeni",
        "olacak",
        "e\u011fitim",
        "ve",
        "bir",
        "uzaktan",
        "i\u015f",
        "nas\u0131l",
        "okulun",
        "gibi",
        "gelece\u011fi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Fato\u015f Karahasan",
        "M\u00fcnir Kundak\u00e7\u0131",
        "e\u011fitim",
        "i\u015f ya\u015fam\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "20.05.2020 \u00c7ar\u015famba | 12:04Microsoft\u2019un \u201c\u00c7al\u0131\u015fma Trendleri Endeksinin\" ilk yay\u0131nlanan verilerine g\u00f6re, (2020 Mart ay\u0131 verileri bir \u00f6nceki ayla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda) Teams kullan\u0131m\u0131 rekor k\u0131rd\u0131.\nUzaktan e\u011fitimde de verimli sonu\u00e7lar sunan program, 175 \u00fclkenin 183 bin b\u00f6lgesinde aktif olarak kullan\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.\nMicrosoft T\u00fcrkiye Pazarlama ve Operasyonlardan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 M\u00fcnir Kundak\u00e7\u0131\u2019ya e\u011fitimin ve i\u015f ya\u015fam\u0131n\u0131n gelece\u011finin nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 sordum.\nBu d\u00f6nemde ya\u015fanan de\u011fi\u015fimin kal\u0131c\u0131 hale gelece\u011fini belirten Kundak\u00e7\u0131, sorular\u0131m\u0131za \u015fu yan\u0131tlar\u0131 verdi:Uzaktan e\u011fitim ne kadar kal\u0131c\u0131 olacak?\nUzaktan e\u011fitimin faydalar\u0131n\u0131n yan\u0131nda, \u00f6\u011frencilerin sosyal etkile\u015fime ve birlikte deneyim kazanmaya olan ihtiyac\u0131 s\u00fcrecek.\nGelecekte yaln\u0131zca fiziksel ya da yaln\u0131zca dijital bir e\u011fitim de\u011fil, ikisinin kar\u015f\u0131m\u0131 hibrit bir sistem olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\nBu nas\u0131l m\u00fcmk\u00fcn olacak?\nBir \u00f6\u011frencinin uzaktan e\u011fitimle \u00f6\u011frendiklerini okuldaki laboratuvarda uygulamas\u0131 gibi \u00f6rneklerin artaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u00d6\u011fretmenler de uzaktan e\u011fitimin dinamiklerine g\u00f6re yeni yetenekler ve yeni uzmanl\u0131klar kazanacak.\nUzaktan e\u011fitim ne t\u00fcr avantajlar sunacak?\nOkullar teknoloji sayesinde kontenjan s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015famayacak.\nTeams gibi uzaktan e\u011fitim sunan platformlar\u0131n yetenekleri sayesinde, s\u0131n\u0131flar binlerce hatta on binlerce \u00f6\u011frenciyi ayn\u0131 anda a\u011f\u0131rlayabilecek ama bunun yan\u0131nda \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131nda \u00f6\u011fretmenleriyle etkile\u015fimde bulunacaklar.\nBu s\u00fcre\u00e7te payla\u015f\u0131ma a\u00e7\u0131lan kaynaklar\u0131n artmas\u0131yla, \u00f6\u011frencilerin bilgi seviyesi de y\u00fckselecek.\nFiziksel s\u0131n\u0131rlar\u0131n kalkmas\u0131n\u0131n ne gibi sonu\u00e7lar\u0131 olacak?\nFiziksel s\u0131n\u0131rlar olmay\u0131nca, bir okulun \u00f6\u011frencisi ba\u015fka bir okulun etkinli\u011fine kolayca kat\u0131labilecek.\n\u00d6rne\u011fin, \u00f6\u011frenciler bir okulun edebiyat kul\u00fcb\u00fcne kat\u0131l\u0131rken fakl\u0131 bir okulun m\u00fczik teorisi kursunu da alabilecekler.\nAyn\u0131 \u015fekilde mesela Japonya\u2019dan bir misafir \u00f6\u011fretmen de T\u00fcrkiye\u2019deki bir derse kolayca kat\u0131labilecek.\nUzaktan e\u011fitim, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde, y\u00fcksek maliyetler nedeniyle yurt d\u0131\u015f\u0131na gidemeyen \u00f6\u011frenciler i\u00e7in de yeni f\u0131rsatlar sunacak.\nBu uygulamalar artt\u0131k\u00e7a yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki pahal\u0131 \u00fcniversitelerin e\u011fitim i\u00e7eri\u011fine evimizden ula\u015fabilece\u011fiz.\nBu dezavantajl\u0131 \u00f6\u011frencilere yeni f\u0131rsatlar sunacak...Evet.\nBelli bir bilgisi ve okuma arzusu olan \u00f6\u011frenciler en iyi kaynaklara ve d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen okullar\u0131na eri\u015febilecek.\nGenel olarak bilgi seviyesinin de bu nedenlerle artaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u015eirketler, etkili ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini yeniden ke\u015ffetti\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 h\u0131zla benimsedi.\n\u0130lk d\u00f6nemde neler g\u00f6zlemlediniz?\nHayat\u0131m\u0131za yeni s\u0131n\u0131rlamalar geldi ama baz\u0131 engeller de teknoloji sayesinde kalkt\u0131.\n\u00c7o\u011fu \u015firket, i\u015fleri ba\u015far\u0131yla y\u00fcr\u00fctmenin gerekliliklerini yeniden hat\u0131rlad\u0131.\nBunlar\u0131n aras\u0131ndaki en \u00f6nemli madde ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131.\n\u201cBir ekibin misyonu nas\u0131l belirlenir?\nEkiplerin temel prensipleri nelerdir?\nEkiplerin i\u00e7inde yeni fikirler nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131r?\u201d gibi sorular\u0131 \u015firketler yeniden sormaya ba\u015flad\u0131.\nSiz bu de\u011fi\u015fime nas\u0131l ayak uydurdunuz?\nBiz de bu y\u00f6nde \u015firketlere yard\u0131mc\u0131 olacak k\u0131lavuzlar haz\u0131rlad\u0131k ve sitemizde eri\u015fime a\u00e7t\u0131k.\nEkiplerin ortak hedefler belirlemesine yard\u0131mc\u0131 oluyoruz.\nFark\u0131ndal\u0131k art\u0131rmak, d\u00e2hil olmak, ortak kimlik olu\u015fturmak gibi ekip olabilmenin temel kavramlar\u0131n\u0131n in\u015fas\u0131na destek oluyoruz.\nAyr\u0131ca, \u201cyap\u0131c\u0131 gerilim\u201d dedi\u011fimiz, ekibin b\u00fcnyesindeki farkl\u0131l\u0131klardan yararlanmas\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan \u00fcretken g\u00fcc\u00fc de ekiplere kazand\u0131r\u0131yoruz.\nBu gerilim, ekip \u00fcyelerinin d\u00fc\u015f\u00fcnce yap\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftirip bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 geni\u015fletiyor; farkl\u0131 fikirlerin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 sa\u011flayarak uyum yakalamas\u0131n\u0131 te\u015fvik ediyor.\nTeknoloji toplant\u0131lara nas\u0131l bir katma de\u011fer sunuyor?\nEkiplerin uyumlu kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olmak i\u00e7in tasarlanan Teams ile toplant\u0131larda, ekip \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kimin ne kadar kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, davran\u0131\u015flar, s\u00f6z almalar de\u011ferlendiriliyor.\nBu toplant\u0131lar kaydedilebiliyor ve incelenebiliyor.\n\u015eirketlerde b\u00f6ylece kurumsal bir haf\u0131za ve birlikte \u00e7al\u0131\u015fabilme k\u00fclt\u00fcr\u00fc olu\u015fturuyor.\nHangi yeni \u00f6zellikleri sunmay\u0131 planl\u0131yorsunuz?\nYak\u0131nda Teams\u2019e simultane \u00f6zelli\u011fi de gelecek.\nToplant\u0131lar esnas\u0131nda sesten sese, sesten yaz\u0131ya \u00e7eviriler ger\u00e7ekle\u015ftirilebilecek.\nGelece\u011fe y\u00f6nelik hangi projeler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsunuz?\nBu g\u00fcnlerde, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nem i\u00e7in kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\u201cTedarik zincirlerinin yay\u0131lma alan\u0131 nas\u0131l belirlenecek?\nM\u00fc\u015fterilerin de\u011fi\u015fen al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131ndan hangileri kal\u0131c\u0131 olacak?\n\u0130nsanlar\u0131n ula\u015f\u0131m ve tatil tercihleri hangi y\u00f6nlere kayacak?\nY\u00fcz y\u00fcze etkile\u015fimin oldu\u011fu bankac\u0131l\u0131k ve kamu hizmetleri, yeme-i\u00e7me ve e\u011flence al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z nas\u0131l de\u011fi\u015fecek?\u201d gibi yan\u0131t bekleyen bir\u00e7ok belirsizli\u011fi y\u00f6netebilecek teknolojiler ve hizmetler geli\u015ftirmeye haz\u0131rlan\u0131yoruz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Covid-19 evden \u00e7al\u0131\u015fma ve uzaktan e\u011fitim \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine e\u015fi g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir talep yaratt\u0131. Teknoloji \u015firketleri mevcut \u00e7\u00f6z\u00fcmlerine ek \u00f6zellikler geli\u015ftirdi. Yat\u0131r\u0131mlar da yeni normale g\u00f6re yeniden planlan\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}