{
    "article_id": "c3c73276e0096328e53062c296d162b5.1590265941.2153413",
    "title": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131nda sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 bilinci kazanmak hedefleniyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/yazarlar/guncel/esra-oz/koronavirus-salgininda-saglik-okuryazarligi-bilinci-kazanmak-hedefleniyor",
    "url": "http://cnnturk.com/yazarlar/guncel/esra-oz/koronavirus-salgininda-saglik-okuryazarligi-bilinci-kazanmak-hedefleniyor",
    "top_img": "http://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/670x377/5ec961ce17aca91a109e9832",
    "meta_img": "",
    "movies": [],
    "text": "Lancet\u2019te yay\u0131nlanan \u201cCOVID-19: Sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z ard\u0131 edilen bir sorundur\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalede, bir pop\u00fclasyondaki k\u00f6t\u00fc sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u00fcresel olarak hafife al\u0131nan bir halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunu oldu\u011fu vurgulan\u0131yor.\n\n\u00d6rne\u011fin, Avrupa'da yeti\u015fkinlerin neredeyse yar\u0131s\u0131 sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili sorun ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131, sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131n ve di\u011ferlerinin sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131yla ilgilenmek i\u00e7in ilgili yetkinliklere sahip olmad\u0131klar\u0131n\u0131 bildiriyor.\n\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, insanlar\u0131n verilen \u00f6nerilerin arkas\u0131ndaki nedenleri kavramas\u0131na ve \u00e7e\u015fitli olas\u0131 eylemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rmelerine yard\u0131mc\u0131 olabilir. Bununla birlikte, sorumluluk almak, ki\u015fisel \u00e7\u0131karlar\u0131n \u00f6tesinde d\u00fc\u015f\u00fcnmek, insanlar\u0131n etik bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 ve davran\u0131\u015fsal anlay\u0131\u015flar gibi y\u00f6nleri de sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmeli.\n\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, bireylerin sa\u011fl\u0131kla ilgili bilgiye ula\u015fmas\u0131, anlamas\u0131 ve kullanmas\u0131 i\u00e7in gereken bili\u015fsel ve sosyal beceri kapasitesi olarak tan\u0131mlan\u0131yor.\n\n\u0130nsanlar mucizelerin pe\u015finde ko\u015farken asl\u0131nda en temel yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri atlayabiliyorlar. Oysa, ellerin s\u0131k s\u0131k y\u0131kanmas\u0131, fiziksel mesafenin korunmas\u0131 ve g\u00fcvenilir bilgi kaynaklar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131 oldu\u011fu hat\u0131rlanmas\u0131 gerekiyor.\n\nYa\u015fl\u0131lara y\u00f6nelik neler yap\u0131labilir?\n\n\u201cCOVID-19 ve ya\u015fl\u0131lar\u0131 izole etmenin sonu\u00e7lar\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 ba\u015fka bir makalede ise, dijital teknolojilere eri\u015fimde veya okuryazarl\u0131kta farkl\u0131l\u0131klar olsa da \u00e7evrimi\u00e7i teknolojiler sosyal destek a\u011flar\u0131, aidiyet duygusu sa\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131labilir. Uygulanan tecrit boyunca akran deste\u011fi sa\u011flayan sosyal yard\u0131m projeleri ile daha s\u0131k telefonla temas sa\u011flanabilir. Bunun \u00f6tesinde, yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131 azaltmak ve zihinsel refah\u0131 artt\u0131rmak i\u00e7in bili\u015fsel davran\u0131\u015f\u00e7\u0131 terapiler \u00e7evrimi\u00e7i olarak sunulabilir.\n\nYutturmacalara inanmay\u0131n\n\nJaponya'da daha fazla sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 ihtiyac\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Japonya'da COVID-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ilk haftalar\u0131nda, sosyal medyada bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kald\u0131rman\u0131n yollar\u0131 aras\u0131nda, \u00e7o\u011fu yanl\u0131\u015f olan tavsiyelerle dolup ta\u015f\u0131yordu. Bu yanl\u0131\u015f bilgiler aras\u0131nda, \u0131l\u0131k su i\u00e7menin veya geleneksel \u00c7in ila\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanman\u0131n vir\u00fcs\u00fc ortadan kald\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 yer ald\u0131.\n\nKoronavir\u00fcs pandemisi, sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k kararlar\u0131 almak i\u00e7in sa\u011fl\u0131k bilgisi edinme ve hayata ge\u00e7irme yetene\u011fi kazan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131. Halk, vir\u00fcs hakk\u0131nda bilgi ile s\u00fcrekli ku\u015fat\u0131ld\u0131. Ancak, insanlar do\u011fru karar vermek i\u00e7in kurgudan ger\u00e7e\u011fi ay\u0131rma yetene\u011fine ne kadar sahipti?\n\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 neden \u00f6nemli?\n\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 bilinci, insanlar\u0131n sa\u011fl\u0131klar\u0131 ve ailelerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilin\u00e7li kararlar vermelerini sa\u011flar. Sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131, ki\u015fisel ve kolektif bilgi ve becerilerin geli\u015ftirilmesi ve duyarl\u0131 ortamlar\u0131n, sa\u011fl\u0131kl\u0131 politikalar\u0131n ve olanakl\u0131 ortamlar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 yoluyla vatanda\u015flar bilin\u00e7lendirilmeli. Sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, yetersiz ileti\u015fimin neden oldu\u011fu damgalama ve varsay\u0131mlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesine de yard\u0131mc\u0131 olur.\n\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 bilinci olu\u015fturmak i\u00e7in projeler yap\u0131l\u0131rken, teorilerin \u00f6tesine ge\u00e7emeyen ve ba\u015far\u0131s\u0131z olan uygulamalardan uzak durmak bu noktada hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\n\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 saran b\u00f6yle bir salg\u0131n s\u00fcrecinde, art\u0131k liyakat sahibi olan uzman ve bilim insanlar\u0131na \u00f6ncelik verilmeli. Yoksa, herkes i\u00e7in \u00e7ok ge\u00e7 olabilir.",
    "keywords": [
        "olan",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "hedefleniyor",
        "bilinci",
        "kazanmak",
        "koronavir\u00fcs",
        "okuryazarl\u0131\u011f\u0131",
        "s\u0131k",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "salg\u0131n\u0131nda",
        "ve",
        "bir",
        "oldu\u011fu",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Esra \u00d6z",
        "koronavir\u00fcs",
        "Sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Lancet\u2019te yay\u0131nlanan \u201cCOVID-19: Sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z ard\u0131 edilen bir sorundur\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 makalede, bir pop\u00fclasyondaki k\u00f6t\u00fc sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n k\u00fcresel olarak hafife al\u0131nan bir halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 sorunu oldu\u011fu vurgulan\u0131yor.\n\u00d6rne\u011fin, Avrupa'da yeti\u015fkinlerin neredeyse yar\u0131s\u0131 sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 ile ilgili sorun ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131, sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131n ve di\u011ferlerinin sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131yla ilgilenmek i\u00e7in ilgili yetkinliklere sahip olmad\u0131klar\u0131n\u0131 bildiriyor.\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, insanlar\u0131n verilen \u00f6nerilerin arkas\u0131ndaki nedenleri kavramas\u0131na ve \u00e7e\u015fitli olas\u0131 eylemlerinin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rmelerine yard\u0131mc\u0131 olabilir.\nBununla birlikte, sorumluluk almak, ki\u015fisel \u00e7\u0131karlar\u0131n \u00f6tesinde d\u00fc\u015f\u00fcnmek, insanlar\u0131n etik bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 ve davran\u0131\u015fsal anlay\u0131\u015flar gibi y\u00f6nleri de sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmeli.\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, bireylerin sa\u011fl\u0131kla ilgili bilgiye ula\u015fmas\u0131, anlamas\u0131 ve kullanmas\u0131 i\u00e7in gereken bili\u015fsel ve sosyal beceri kapasitesi olarak tan\u0131mlan\u0131yor.\n\u0130nsanlar mucizelerin pe\u015finde ko\u015farken asl\u0131nda en temel yap\u0131lmas\u0131 gerekenleri atlayabiliyorlar.\nOysa, ellerin s\u0131k s\u0131k y\u0131kanmas\u0131, fiziksel mesafenin korunmas\u0131 ve g\u00fcvenilir bilgi kaynaklar\u0131n\u0131n bulunmas\u0131 oldu\u011fu hat\u0131rlanmas\u0131 gerekiyor.\nYa\u015fl\u0131lara y\u00f6nelik neler yap\u0131labilir?\n\u201cCOVID-19 ve ya\u015fl\u0131lar\u0131 izole etmenin sonu\u00e7lar\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 ba\u015fka bir makalede ise, dijital teknolojilere eri\u015fimde veya okuryazarl\u0131kta farkl\u0131l\u0131klar olsa da \u00e7evrimi\u00e7i teknolojiler sosyal destek a\u011flar\u0131, aidiyet duygusu sa\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131labilir.\nUygulanan tecrit boyunca akran deste\u011fi sa\u011flayan sosyal yard\u0131m projeleri ile daha s\u0131k telefonla temas sa\u011flanabilir.\nBunun \u00f6tesinde, yaln\u0131zl\u0131\u011f\u0131 azaltmak ve zihinsel refah\u0131 artt\u0131rmak i\u00e7in bili\u015fsel davran\u0131\u015f\u00e7\u0131 terapiler \u00e7evrimi\u00e7i olarak sunulabilir.\nYutturmacalara inanmay\u0131nJaponya'da daha fazla sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 ihtiyac\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nJaponya'da COVID-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ilk haftalar\u0131nda, sosyal medyada bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kald\u0131rman\u0131n yollar\u0131 aras\u0131nda, \u00e7o\u011fu yanl\u0131\u015f olan tavsiyelerle dolup ta\u015f\u0131yordu.\nBu yanl\u0131\u015f bilgiler aras\u0131nda, \u0131l\u0131k su i\u00e7menin veya geleneksel \u00c7in ila\u00e7lar\u0131n\u0131 kullanman\u0131n vir\u00fcs\u00fc ortadan kald\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 yer ald\u0131.\nKoronavir\u00fcs pandemisi, sa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131.\nSa\u011fl\u0131kl\u0131 sa\u011fl\u0131k kararlar\u0131 almak i\u00e7in sa\u011fl\u0131k bilgisi edinme ve hayata ge\u00e7irme yetene\u011fi kazan\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131.\nHalk, vir\u00fcs hakk\u0131nda bilgi ile s\u00fcrekli ku\u015fat\u0131ld\u0131.\nAncak, insanlar do\u011fru karar vermek i\u00e7in kurgudan ger\u00e7e\u011fi ay\u0131rma yetene\u011fine ne kadar sahipti?\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 neden \u00f6nemli?\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 bilinci, insanlar\u0131n sa\u011fl\u0131klar\u0131 ve ailelerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hakk\u0131nda bilin\u00e7li kararlar vermelerini sa\u011flar.\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131, ki\u015fisel ve kolektif bilgi ve becerilerin geli\u015ftirilmesi ve duyarl\u0131 ortamlar\u0131n, sa\u011fl\u0131kl\u0131 politikalar\u0131n ve olanakl\u0131 ortamlar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 yoluyla vatanda\u015flar bilin\u00e7lendirilmeli.\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131, yetersiz ileti\u015fimin neden oldu\u011fu damgalama ve varsay\u0131mlar\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesine de yard\u0131mc\u0131 olur.\nSa\u011fl\u0131k okuryazarl\u0131\u011f\u0131 bilinci olu\u015fturmak i\u00e7in projeler yap\u0131l\u0131rken, teorilerin \u00f6tesine ge\u00e7emeyen ve ba\u015far\u0131s\u0131z olan uygulamalardan uzak durmak bu noktada hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 saran b\u00f6yle bir salg\u0131n s\u00fcrecinde, art\u0131k liyakat sahibi olan uzman ve bilim insanlar\u0131na \u00f6ncelik verilmeli.\nYoksa, herkes i\u00e7in \u00e7ok ge\u00e7 olabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 h\u0131zla ilerlerken, bilgi kirlili\u011fiyle m\u00fccadele de \u00f6nem kazan\u0131yor. Karma\u015f\u0131k, \u00e7eli\u015fkili, yanl\u0131\u015f ve yan\u0131lt\u0131c\u0131 bilgiler, insan davran\u0131\u015flar\u0131na yans\u0131yarak pandeminin h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131na ve can almas\u0131na neden oluyor.",
    "meta_lang": "tr"
}