{
    "article_id": "e920d726f5fb86469ece1c03ae508f44.1590265580.8478665",
    "title": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131: Bir oldubittiye m\u00fcsamaha g\u00f6sterilmeyecektir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/disisleri-bakanligi-bir-oldubittiye-musamaha-gosterilmeyecektir",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/disisleri-bakanligi-bir-oldubittiye-musamaha-gosterilmeyecektir",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec95eb45cf3b008a0603b1b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec95eb45cf3b008a0603b1b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Aksoy, Yunan taraf\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye-Yunanistan hududuna ili\u015fkin iddialar\u0131 hakk\u0131ndaki Bakanl\u0131\u011fa y\u00f6neltilen soruya, yaz\u0131l\u0131 cevap verdi.\n\nYunanistan'\u0131n, 15 Nisan'da D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na T\u00fcrkiye-Yunanistan kara hududunun Ferre Kup\u00fcr\u00fc b\u00f6lgesinde tel \u00e7it in\u015fa edece\u011fini duyurdu\u011funu belirten Aksoy, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilgili kurumlar\u0131m\u0131zla gerekli koordinasyonu yapt\u0131ktan sonra 11 May\u0131s'ta Yunanistan'a bir nota vererek, kara hududumuzu ihlal etmemesini, bunun i\u00e7in in\u015faat alan\u0131n\u0131n koordinatlar\u0131n\u0131 payla\u015fmas\u0131n\u0131 ve s\u0131n\u0131r komisyonunun toplanmas\u0131n\u0131 talep etmi\u015ftir.\n\nYunanistan'a ayn\u0131 zamanda ahdi hududumuzu te\u015fkil eden Meri\u00e7 Nehri yata\u011f\u0131n\u0131n, hududun belirlendi\u011fi tarih olan 1926'dan beri do\u011fal ve yapay nedenlerle \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde de\u011fi\u015fti\u011fi, hududun bu b\u00f6lgesinde iki \u00fclke aras\u0131nda mutab\u0131k kal\u0131nm\u0131\u015f hassas koordinatlar\u0131n mevcut olmad\u0131\u011f\u0131, bu nedenle iki \u00fclke heyetleri aras\u0131nda teknik koordinasyon yap\u0131lmadan \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flanmamas\u0131 gerekti\u011fi bildirilmi\u015ftir.\"\n\n- \"\u0130hlal, an\u0131nda \u00f6nlenmi\u015ftir\"\n\nAksoy, bu uyar\u0131lara ve i\u015f birli\u011fi \u00f6nerilerine ra\u011fmen Yunanistan'\u0131n 13 May\u0131s'ta arazi tesviye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"(Yunanistan) Ahdi kara hududumuzu ihlal etmi\u015ftir. Bu ihlal, ilgili makamlar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan gerekli tedbirler al\u0131narak an\u0131nda \u00f6nlenmi\u015ftir. \u0130ki \u00fclkenin teknik heyetleri aras\u0131nda yap\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif etti\u011fimiz g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi takdirde sorun a\u015f\u0131labilecektir. S\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131zda bir oldubittiye hi\u00e7bir \u015fekilde m\u00fcsamaha g\u00f6sterilmeyecektir.\"",
    "keywords": [
        "d\u0131\u015fi\u015fleri",
        "hududumuzu",
        "aras\u0131nda",
        "bu",
        "ihlal",
        "may\u0131sta",
        "g\u00f6sterilmeyecektir",
        "t\u00fcrkiyeyunanistan",
        "m\u00fcsamaha",
        "bir",
        "ve",
        "teknik",
        "kara",
        "oldubittiye",
        "\u00fclke",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "d\u0131\u015fi\u015fleri bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "t\u00fcrkiye",
        "yunanistan",
        "hami aksoy"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Aksoy, Yunan taraf\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye-Yunanistan hududuna ili\u015fkin iddialar\u0131 hakk\u0131ndaki Bakanl\u0131\u011fa y\u00f6neltilen soruya, yaz\u0131l\u0131 cevap verdi.\nYunanistan'\u0131n, 15 Nisan'da D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131na T\u00fcrkiye-Yunanistan kara hududunun Ferre Kup\u00fcr\u00fc b\u00f6lgesinde tel \u00e7it in\u015fa edece\u011fini duyurdu\u011funu belirten Aksoy, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilgili kurumlar\u0131m\u0131zla gerekli koordinasyonu yapt\u0131ktan sonra 11 May\u0131s'ta Yunanistan'a bir nota vererek, kara hududumuzu ihlal etmemesini, bunun i\u00e7in in\u015faat alan\u0131n\u0131n koordinatlar\u0131n\u0131 payla\u015fmas\u0131n\u0131 ve s\u0131n\u0131r komisyonunun toplanmas\u0131n\u0131 talep etmi\u015ftir.\nYunanistan'a ayn\u0131 zamanda ahdi hududumuzu te\u015fkil eden Meri\u00e7 Nehri yata\u011f\u0131n\u0131n, hududun belirlendi\u011fi tarih olan 1926'dan beri do\u011fal ve yapay nedenlerle \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde de\u011fi\u015fti\u011fi, hududun bu b\u00f6lgesinde iki \u00fclke aras\u0131nda mutab\u0131k kal\u0131nm\u0131\u015f hassas koordinatlar\u0131n mevcut olmad\u0131\u011f\u0131, bu nedenle iki \u00fclke heyetleri aras\u0131nda teknik koordinasyon yap\u0131lmadan \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flanmamas\u0131 gerekti\u011fi bildirilmi\u015ftir.\"\n- \"\u0130hlal, an\u0131nda \u00f6nlenmi\u015ftir\"Aksoy, bu uyar\u0131lara ve i\u015f birli\u011fi \u00f6nerilerine ra\u011fmen Yunanistan'\u0131n 13 May\u0131s'ta arazi tesviye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015funlar\u0131 kaydetti:\"(Yunanistan) Ahdi kara hududumuzu ihlal etmi\u015ftir.\nBu ihlal, ilgili makamlar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan gerekli tedbirler al\u0131narak an\u0131nda \u00f6nlenmi\u015ftir.\n\u0130ki \u00fclkenin teknik heyetleri aras\u0131nda yap\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif etti\u011fimiz g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi takdirde sorun a\u015f\u0131labilecektir.\nS\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131zda bir oldubittiye hi\u00e7bir \u015fekilde m\u00fcsamaha g\u00f6sterilmeyecektir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Hami Aksoy, T\u00fcrkiye ve Yunanistan'\u0131n, teknik heyetleri aras\u0131nda yap\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif etti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi takdirde sorunun a\u015f\u0131labilece\u011fini belirterek, \"S\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131zda bir oldubittiye hi\u00e7bir \u015fekilde m\u00fcsamaha g\u00f6sterilmeyecektir.\" ifadesini kulland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}