{
    "article_id": "045d0a92f410a5a6402829c6278a05ec.1590265524.0509827",
    "title": "Ankara'da k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/ankarada-kisitlamanin-ilk-gunu-23-05-2020",
    "url": "http://cnnturk.com/video/turkiye/ankarada-kisitlamanin-ilk-gunu-23-05-2020",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9491817aca91a109e979d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9491817aca91a109e979d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bayram yo\u011funlu\u011fu, k\u0131s\u0131tlama \u00f6ncesi al\u0131\u015f veri\u015f trafi\u011fi bitti. Sokaklar caddeler bo\u015fald\u0131. Ankara'da k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc kameralara b\u00f6yle yans\u0131d\u0131.\n\nYollar sokaklar bo\u015ftu. K\u0131s\u0131tlamadan istisna tutulanlar i\u00e7in kontroller vard\u0131.\n\nMaske ve eldivenle g\u00f6rev yapan polis ekipleri, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n ihlaline kar\u015f\u0131 \u015fehrin belirli yerlerinde uygulama noktalar\u0131 olu\u015fturdu ve caddelerdeki ara\u00e7lar\u0131 durdurarak gerekli evrak kontrollerini yapt\u0131. Mahalle bek\u00e7ileri ise ara sokaklarda devriye yapt\u0131.\n\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde bayram \u00f6ncesi ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanabilmesi i\u00e7in market manav bakkal kuruyemi\u015f\u00e7i ve tatl\u0131c\u0131lar saat 10 ile 17 aras\u0131nda a\u00e7\u0131kt\u0131. Baz\u0131 marketlerin \u00f6n\u00fcnde kuyruklar olu\u015ftu.\n\nSaat 17'ye marketlerde yo\u011funluk s\u00fcrd\u00fc. Ard\u0131ndan marketler kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatt\u0131.\n\n\u0130lk kez 81 ilde uygulanacak ve Ramazan Bayram\u0131 s\u00fcresince devam edecek 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131, 26 may\u0131s gece yar\u0131s\u0131 sona erecek.",
    "keywords": [
        "k\u0131s\u0131tlaman\u0131n",
        "\u00f6ncesi",
        "bayram",
        "ilk",
        "ankarada",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "sokaklar",
        "\u015fehrin",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "\u00f6n\u00fcnde",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bayram",
        "Arife",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00f6nlem",
        "k\u0131s\u0131tlama",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bayram yo\u011funlu\u011fu, k\u0131s\u0131tlama \u00f6ncesi al\u0131\u015f veri\u015f trafi\u011fi bitti.\nSokaklar caddeler bo\u015fald\u0131.\nAnkara'da k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc kameralara b\u00f6yle yans\u0131d\u0131.\nYollar sokaklar bo\u015ftu.\nK\u0131s\u0131tlamadan istisna tutulanlar i\u00e7in kontroller vard\u0131.\nMaske ve eldivenle g\u00f6rev yapan polis ekipleri, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n ihlaline kar\u015f\u0131 \u015fehrin belirli yerlerinde uygulama noktalar\u0131 olu\u015fturdu ve caddelerdeki ara\u00e7lar\u0131 durdurarak gerekli evrak kontrollerini yapt\u0131.\nMahalle bek\u00e7ileri ise ara sokaklarda devriye yapt\u0131.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde bayram \u00f6ncesi ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanabilmesi i\u00e7in market manav bakkal kuruyemi\u015f\u00e7i ve tatl\u0131c\u0131lar saat 10 ile 17 aras\u0131nda a\u00e7\u0131kt\u0131.\nBaz\u0131 marketlerin \u00f6n\u00fcnde kuyruklar olu\u015ftu.\nSaat 17'ye marketlerde yo\u011funluk s\u00fcrd\u00fc.\nArd\u0131ndan marketler kap\u0131lar\u0131n\u0131 kapatt\u0131.\n\u0130lk kez 81 ilde uygulanacak ve Ramazan Bayram\u0131 s\u00fcresince devam edecek 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131, 26 may\u0131s gece yar\u0131s\u0131 sona erecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131yla birlikte ba\u015fkent sokaklar\u0131 sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fc. K\u0131s\u0131tlaman\u0131n 1. g\u00fcn\u00fc olan Arife g\u00fcn\u00fcnde, her bayram \u00f6ncesi ya\u015fanan trafik s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131ndan eser yoktu. G\u00fcn i\u00e7erisinde a\u00e7\u0131k olan marketler en yo\u011fun yerlerdi.",
    "meta_lang": "tr"
}