{
    "article_id": "af77682dd6248b845aaafb8ac3f5f4d6.1590265583.2120945",
    "title": "Bakan Kasapo\u011flu a\u00e7\u0131klad\u0131: Yurtlarda kimse kalmad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/bakan-kasapoglu-acikladi-yurtlarda-kimse-kalmadi",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/bakan-kasapoglu-acikladi-yurtlarda-kimse-kalmadi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec94aef5cf3b008a0603ab6.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec94aef5cf3b008a0603ab6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n talimat\u0131, Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay\u2019\u0131n koordinasyonunda, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek \u00fclkemizdeki Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 yurtlarda misafir edilen t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n karantina s\u00fcreci tamamland\u0131. Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Kasapo\u011flu, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen vatanda\u015flar\u0131n a\u011f\u0131rland\u0131\u011f\u0131 Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 yurtlarda kimsenin kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bakan Kasapo\u011flu, karantina ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bug\u00fcne kadar 76 ildeki yurtlarda toplam 77 bin 441 vatanda\u015f\u0131n misafir edildi\u011fini belirterek, \u201cCumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131yla, yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 karantina s\u00fcrecini ge\u00e7irmeleri i\u00e7in yurtlar\u0131m\u0131zda misafir ettik. Be\u015f y\u0131ld\u0131zl\u0131 otel konforunda a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z vatanda\u015flar\u0131m\u0131za devletimizin \u015fefkatli y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdik. \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr problemsiz \u015fekilde misafirlerimizi u\u011furlad\u0131k. Memleketlerine g\u00f6nderilen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z memnuniyetlerini b\u0131rakt\u0131klar\u0131 mektuplarla, mesajlarla ilettiler. Psikolog ve diyetisyen hizmetlerimiz, kitap da\u011f\u0131t\u0131m\u0131m\u0131z ve sosyal faaliyetlerimiz, misafirlerle sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ileti\u015fim, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir memnuniyetle kar\u015f\u0131land\u0131\u201d dedi.\n\n''YURT PERSONEL\u0130M\u0130Z\u0130N GAYRETLER\u0130 TAKD\u0130RE \u015eAYANDIR''\n\nBakan Kasapo\u011flu, Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131n\u0131n korona vir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6nemli bir sorumluluk \u00fcstlendi\u011fini ifade ederek, \u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve Bilim Kurulumuz ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kurum ve kurulu\u015flar\u0131m\u0131zla, milletimizle, gen\u00e7lerimizle, spor camiam\u0131zla bu s\u00fcreci \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde y\u00f6netti\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen misafirlerimizin yurtlar\u0131m\u0131zdan \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u015flemleri sorunsuz bir \u015fekilde tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n yurtlarda rahat etmeleri i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc imkan\u0131 kendilerine sunduk. S\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fck emekleri olan yurt personelimizin gayretleri takdire \u015fayand\u0131r. Adeta bir sa\u011fl\u0131k ordusu neferi gibi gece g\u00fcnd\u00fcz demeden gayret sarf ettiler. T\u00fcm mesai arkada\u015flar\u0131ma \u00f6zverili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Bu vesileyle vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n Ramazan Bayram\u0131n\u0131 tebrik ediyorum\u201d diye konu\u015ftu.\n\nYURTLARDA SA\u011eLIK VE ADALET BAKANLI\u011eI \u00c7ALI\u015eANLARI KALIYOR\n\nGen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131nda \u015fu an sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 personeli ile Sosyal \u0130zolasyon ve G\u00f6zlem Merkezi olarak belirlenen yurtlardaki \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerince getirilen hastalar misafir ediliyor. 20 ilde \"Sosyal \u0130zolasyon ve G\u00f6zlem Merkezi\" olarak belirlenen 29 yurt m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde bin 294 vatanda\u015f yer al\u0131yor.\n\n",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131na",
        "yurtlarda",
        "spor",
        "kasapo\u011flu",
        "bakan",
        "kimse",
        "gen\u00e7lik",
        "kalmad\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "yurt",
        "misafir",
        "a\u00e7\u0131klad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu",
        "bakan kasapo\u011flu",
        "yurt"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n talimat\u0131, Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay\u2019\u0131n koordinasyonunda, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma kapsam\u0131nda d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131ndan getirilerek \u00fclkemizdeki Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 yurtlarda misafir edilen t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n karantina s\u00fcreci tamamland\u0131.\nGen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Kasapo\u011flu, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen vatanda\u015flar\u0131n a\u011f\u0131rland\u0131\u011f\u0131 Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 yurtlarda kimsenin kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBakan Kasapo\u011flu, karantina ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bug\u00fcne kadar 76 ildeki yurtlarda toplam 77 bin 441 vatanda\u015f\u0131n misafir edildi\u011fini belirterek, \u201cCumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131yla, yurtd\u0131\u015f\u0131ndan gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 karantina s\u00fcrecini ge\u00e7irmeleri i\u00e7in yurtlar\u0131m\u0131zda misafir ettik.\nBe\u015f y\u0131ld\u0131zl\u0131 otel konforunda a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z vatanda\u015flar\u0131m\u0131za devletimizin \u015fefkatli y\u00fcz\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdik.\n\u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr problemsiz \u015fekilde misafirlerimizi u\u011furlad\u0131k.\nMemleketlerine g\u00f6nderilen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z memnuniyetlerini b\u0131rakt\u0131klar\u0131 mektuplarla, mesajlarla ilettiler.\nPsikolog ve diyetisyen hizmetlerimiz, kitap da\u011f\u0131t\u0131m\u0131m\u0131z ve sosyal faaliyetlerimiz, misafirlerle sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ileti\u015fim, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir memnuniyetle kar\u015f\u0131land\u0131\u201d dedi.\n''YURT PERSONEL\u0130M\u0130Z\u0130N GAYRETLER\u0130 TAKD\u0130RE \u015eAYANDIR''Bakan Kasapo\u011flu, Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131n\u0131n korona vir\u00fcsle m\u00fccadelede \u00f6nemli bir sorumluluk \u00fcstlendi\u011fini ifade ederek, \u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve Bilim Kurulumuz ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kurum ve kurulu\u015flar\u0131m\u0131zla, milletimizle, gen\u00e7lerimizle, spor camiam\u0131zla bu s\u00fcreci \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde y\u00f6netti\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nYurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelen misafirlerimizin yurtlar\u0131m\u0131zdan \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u015flemleri sorunsuz bir \u015fekilde tamamlanm\u0131\u015ft\u0131r.\nVatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n yurtlarda rahat etmeleri i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc imkan\u0131 kendilerine sunduk.\nS\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde b\u00fcy\u00fck emekleri olan yurt personelimizin gayretleri takdire \u015fayand\u0131r.\nAdeta bir sa\u011fl\u0131k ordusu neferi gibi gece g\u00fcnd\u00fcz demeden gayret sarf ettiler.\nT\u00fcm mesai arkada\u015flar\u0131ma \u00f6zverili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan dolay\u0131 te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\nBu vesileyle vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n Ramazan Bayram\u0131n\u0131 tebrik ediyorum\u201d diye konu\u015ftu.\nYURTLARDA SA\u011eLIK VE ADALET BAKANLI\u011eI \u00c7ALI\u015eANLARI KALIYORGen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131nda \u015fu an sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 personeli ile Sosyal \u0130zolasyon ve G\u00f6zlem Merkezi olarak belirlenen yurtlardaki \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerince getirilen hastalar misafir ediliyor.\n20 ilde \"Sosyal \u0130zolasyon ve G\u00f6zlem Merkezi\" olarak belirlenen 29 yurt m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde bin 294 vatanda\u015f yer al\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131 Dr. Mehmet Muharrem Kasapo\u011flu, yeni tip koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda yurt d\u0131\u015f\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019ye gelen vatanda\u015flar\u0131n a\u011f\u0131rland\u0131\u011f\u0131 Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u011fl\u0131 yurtlarda kimsenin kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Bakan Kasapo\u011flu, karantina ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bug\u00fcne kadar 76...",
    "meta_lang": "tr"
}