{
    "article_id": "84c9c9e0f6c3bc7057e5891556d58164.1590265586.043902",
    "title": "Hilal \u00d6zdemir canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu: Nafaka alam\u0131yorum!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/hilal-ozdemir-canli-yayinda-gozyaslarina-boguldu-nafaka-alamiyorum",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/hilal-ozdemir-canli-yayinda-gozyaslarina-boguldu-nafaka-alamiyorum",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9117ac8c3730fcc93cfe9.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9117ac8c3730fcc93cfe9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "M\u00fczisyen Hilal \u00d6zdemir, Kanal D'de yay\u0131nlanan \"M\u00fcge ve G\u00fcl\u015fen'le 2. Sayfa\" program\u0131na konuk oldu. Zor durumda oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00d6zdemir, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131rken g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu.\n\n\n\n\n\n\"K\u0131z\u0131lay'a ba\u015fvurdum, yard\u0131m geldi ama erzak 10 g\u00fcn yetti. Evde hi\u00e7bir \u015fey kalmam\u0131\u015ft\u0131, mahalle muhtar\u0131na ba\u015fvurdum. Hayat\u0131n ger\u00e7e\u011fi bu. Sanat\u00e7\u0131 olmam rahat ge\u00e7indi\u011fim anlam\u0131na gelmiyor.\"\n\n\"Bu pandemi s\u00fcrecinde \u00e7ocuklar\u0131ma bakmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Kiram\u0131 \u00f6deyemiyorum. Bayrama erzak alarak girdim. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131n babas\u0131 ortada yok hi\u00e7bir \u015fekilde. Bu \u00e7ocuklar a\u011fa\u00e7 kabu\u011fundan m\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar? Neden aram\u0131yor sormuyor. 5 ayd\u0131r nafaka \u00f6demiyor, ortada yok.\"\n\n\"\u00d6zel hayat\u0131mla g\u00fcndeme gelmeyi seven bir insan de\u011filim. Ama kar\u015f\u0131 taraftan bu sayg\u0131y\u0131 g\u00f6rmedim. En az\u0131ndan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n nafakas\u0131n\u0131 \u00f6deseydi me\u015fgul etmezdim sizleri.\"\n\n\"Ben onurumla \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum, ayakta durmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Ben bu s\u00fcre\u00e7te yan\u0131mda olan herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"",
    "keywords": [
        "yay\u0131nda",
        "\u00f6zdemir",
        "bu",
        "ba\u015fvurdum",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum",
        "\u015fey",
        "canl\u0131",
        "alam\u0131yorum",
        "bo\u011fuldu",
        "hilal",
        "nafaka",
        "\u00e7ocuklar\u0131m\u0131n",
        "hi\u00e7bir",
        "ortada",
        "g\u00f6zya\u015flar\u0131na",
        "erzak",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hilal \u00d6zdemir",
        "Haz\u0131m K\u00f6rm\u00fck\u00e7\u00fc",
        "magazin",
        "2.sayfa"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "M\u00fczisyen Hilal \u00d6zdemir, Kanal D'de yay\u0131nlanan \"M\u00fcge ve G\u00fcl\u015fen'le 2.\nSayfa\" program\u0131na konuk oldu.\nZor durumda oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00d6zdemir, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131rken g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu.\n\"K\u0131z\u0131lay'a ba\u015fvurdum, yard\u0131m geldi ama erzak 10 g\u00fcn yetti.\nEvde hi\u00e7bir \u015fey kalmam\u0131\u015ft\u0131, mahalle muhtar\u0131na ba\u015fvurdum.\nHayat\u0131n ger\u00e7e\u011fi bu.\nSanat\u00e7\u0131 olmam rahat ge\u00e7indi\u011fim anlam\u0131na gelmiyor.\"\n\"Bu pandemi s\u00fcrecinde \u00e7ocuklar\u0131ma bakmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nKiram\u0131 \u00f6deyemiyorum.\nBayrama erzak alarak girdim.\n\u00c7ocuklar\u0131m\u0131n babas\u0131 ortada yok hi\u00e7bir \u015fekilde.\nBu \u00e7ocuklar a\u011fa\u00e7 kabu\u011fundan m\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar?\nNeden aram\u0131yor sormuyor.\n5 ayd\u0131r nafaka \u00f6demiyor, ortada yok.\"\n\"\u00d6zel hayat\u0131mla g\u00fcndeme gelmeyi seven bir insan de\u011filim.\nAma kar\u015f\u0131 taraftan bu sayg\u0131y\u0131 g\u00f6rmedim.\nEn az\u0131ndan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n nafakas\u0131n\u0131 \u00f6deseydi me\u015fgul etmezdim sizleri.\"\n\"Ben onurumla \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum, ayakta durmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nBen bu s\u00fcre\u00e7te yan\u0131mda olan herkese te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "M\u00fczisyen\u00a0Hilal \u00d6zdemir,\u00a0Kanal D'de yay\u0131nlanan \"M\u00fcge ve G\u00fcl\u015fen'le 2. Sayfa\" program\u0131na konuk oldu. Zor durumda oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00d6zdemir, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131rken g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu.",
    "meta_lang": "tr"
}