{
    "article_id": "8231c63b673382e0eaffeceae42d77e0.1590265589.4350438",
    "title": "B\u00fc\u015fra Pekin ve Ersay \u00dcner bar\u0131\u015ft\u0131 m\u0131?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/magazin/busra-pekin-ve-ersay-uner-baristi-mi",
    "url": "http://cnnturk.com/magazin/busra-pekin-ve-ersay-uner-baristi-mi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d06ec8c3730fcc93ce65.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d06ec8c3730fcc93ce65.jpg",
    "movies": [],
    "text": "B\u00fc\u015fra Pekin ve Ersay \u00dcner bar\u0131\u015ft\u0131 m\u0131?\n\n\u00d6zkan U\u011fur: Maalesef beni gene \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler\n\nFahriye Evcen'in k\u0131yafetlerinin de\u011feri \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131!\n\n'Tam 10 sene o\u0308nce do\u011fum g\u00fcn\u00fcm\u00fc \u0131ss\u0131z bir adada tek ba\u015f\u0131ma kutlad\u0131m'\n\nHilal \u00d6zdemir canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu: Nafaka alam\u0131yorum!\n\n\u201cKelime Oyunu\u201d bayram\u0131n ikinci g\u00fcn\u00fc yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fc ile ekrana geliyor...\n\nBayram\u0131n co\u015fkusu \u00c7ark\u0131felek\u2019te ya\u015fan\u0131yor\n\nEbru \u015eall\u0131'dan y\u00fcrek yakan talep!\n\nJessica May: Bizimkisi ilk g\u00f6r\u00fc\u015fte a\u015fk!\n\nSurvivor'da \u015fok \u00fcst\u00fcne \u015fok: Yumru\u011fumu a\u011fz\u0131na sokar\u0131m!\n\nY\u0131lmaz Erdo\u011fan, CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131na konuk oldu\n\nSurvivor 2020\u2019de dokunulmazl\u0131k oyununu kim kazand\u0131, ilk eleme aday\u0131 kim oldu?\n\nHayal K\u00f6seo\u011flu'ndan dans payla\u015f\u0131m\u0131\n\nSeda Sayan: Karantinada dolgular\u0131m eriyip gitti\n\nAcun Il\u0131cal\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: Bu hafta eleme aday\u0131...\n\n\"Tan\u0131nd\u0131k\u00e7a \u00e7ok d\u00fc\u015fman\u0131m oldu\"\n\nNurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay: Salg\u0131n bitse bizim ev ergen dolsa\n\n\u0130brahim Tatl\u0131ses bayramda Kanal D'de\n\nCaner Erkin ve \u015e\u00fckran Oval\u0131 a\u015fka geldi\n\nSerenay Sar\u0131kaya kuaf\u00f6r\u00fc eve \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\n\n\u00d6zlem Y\u0131ld\u0131z terasta bronzla\u015ft\u0131!\n\nSevgiliden \u00f6zel \u015fof\u00f6rl\u00fc ara\u00e7 tahsisi!\n\nKemal Do\u011fulu: 4 gece bankta ge\u00e7irdim!\n\nPerihan Sava\u015f: 13 ya\u015f\u0131nda evlendim, ben bir \u00e7ocuk gelindim\n\n\u201cDerya Baykal\u2019la G\u00fcl\u00fcmse\u201d bayram boyunca ekranda...\n\n\u00dcnl\u00fc model Zara Abid'in de Pakistan'da d\u00fc\u015fen u\u00e7akta oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\n\nMazhar Alanson 45 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\n\n\u0130brahim Kutluay o\u011flu ile sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestirdi\n\nBehzat Uygur'dan nostaljik payla\u015f\u0131m\n\nAsl\u0131 Enver duygu dolu anlar ya\u015fad\u0131\n\nKilosu y\u00fcz\u00fcnden ele\u015ftirilince mide k\u00fc\u00e7\u00fcltme ameliyat\u0131 oldu!\n\nK\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f ve e\u015fi Ba\u015fak Dizer'in tatil plan\u0131 belli oldu!\n\nYasemin \u00d6zilhan'\u0131n terliklerinin fiyat\u0131 \u015foke etti!\n\nGelinim Mutfakta\u2019dan kim elendi, sezon finalinde haftan\u0131n birincisi kim oldu?\n\nSurvivor'a veda eden Survivor Mert \u00d6cal'dan ilk payla\u015f\u0131m\n\nDamla Ersuba\u015f\u0131 ile Mustafa Can Keser aralar\u0131ndaki buzlar\u0131 eritti\n\n'\u00d6yle Bir Ge\u00e7er Zaman Ki' geri d\u00f6n\u00fcyor!\n\n\u2018Bu d\u00f6nemde zor\u2019\n\nSurvivor'da Ramazan Bayram\u0131 s\u00fcrprizi!\n\nSurvivor ekibi Maltepe\u2019deki karantina yurdundan ayr\u0131ld\u0131\n\nYasemin \u015eefkatli formunu karantinada da koruyor\n\nFahriye Evcen hamile mi?\n\nBel\u00e7im Bilgin'in payla\u015f\u0131m\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131\n\nHande Er\u00e7el: Kerem \u00e7ok tatl\u0131 biri\n\n'Ge\u00e7inemeyeyi a\u00e7l\u0131k s\u0131n\u0131r\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum'\n\nNurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay'dan esprili maske\n\nZehra \u00c7ilingiro\u011flu bu kez maskeli\n\nMuazzez Ersoy: Hava almak i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131k\n\nHadise'den Gigi Hadid'e yap\u0131lan yorumlara tepki!\n\nEbru \u015eall\u0131 o k\u00f6pe\u011fin bak\u0131m\u0131n\u0131 \u00fcstlendi",
    "keywords": [
        "kim",
        "\u00e7ok",
        "\u00fcner",
        "pekin",
        "canl\u0131",
        "ilk",
        "ersay",
        "\u015fok",
        "m\u0131",
        "ve",
        "b\u00fc\u015fra",
        "bar\u0131\u015ft\u0131",
        "ile",
        "bir",
        "karantinada",
        "eleme"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ersay \u00dcner",
        "B\u00fc\u015fra Pekin",
        "magazin"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "B\u00fc\u015fra Pekin ve Ersay \u00dcner bar\u0131\u015ft\u0131 m\u0131?\n\u00d6zkan U\u011fur: Maalesef beni gene \u00f6ld\u00fcrd\u00fclerFahriye Evcen'in k\u0131yafetlerinin de\u011feri \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131!\n'Tam 10 sene o\u0308nce do\u011fum g\u00fcn\u00fcm\u00fc \u0131ss\u0131z bir adada tek ba\u015f\u0131ma kutlad\u0131m'Hilal \u00d6zdemir canl\u0131 yay\u0131nda g\u00f6zya\u015flar\u0131na bo\u011fuldu: Nafaka alam\u0131yorum!\n\u201cKelime Oyunu\u201d bayram\u0131n ikinci g\u00fcn\u00fc yeni b\u00f6l\u00fcm\u00fc ile ekrana geliyor...Bayram\u0131n co\u015fkusu \u00c7ark\u0131felek\u2019te ya\u015fan\u0131yorEbru \u015eall\u0131'dan y\u00fcrek yakan talep!\nJessica May: Bizimkisi ilk g\u00f6r\u00fc\u015fte a\u015fk!\nSurvivor'da \u015fok \u00fcst\u00fcne \u015fok: Yumru\u011fumu a\u011fz\u0131na sokar\u0131m!\nY\u0131lmaz Erdo\u011fan, CNN T\u00dcRK Instagram canl\u0131 yay\u0131n\u0131na konuk olduSurvivor 2020\u2019de dokunulmazl\u0131k oyununu kim kazand\u0131, ilk eleme aday\u0131 kim oldu?\nHayal K\u00f6seo\u011flu'ndan dans payla\u015f\u0131m\u0131Seda Sayan: Karantinada dolgular\u0131m eriyip gittiAcun Il\u0131cal\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131: Bu hafta eleme aday\u0131...\"Tan\u0131nd\u0131k\u00e7a \u00e7ok d\u00fc\u015fman\u0131m oldu\"Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay: Salg\u0131n bitse bizim ev ergen dolsa\u0130brahim Tatl\u0131ses bayramda Kanal D'deCaner Erkin ve \u015e\u00fckran Oval\u0131 a\u015fka geldiSerenay Sar\u0131kaya kuaf\u00f6r\u00fc eve \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor\u00d6zlem Y\u0131ld\u0131z terasta bronzla\u015ft\u0131!\nSevgiliden \u00f6zel \u015fof\u00f6rl\u00fc ara\u00e7 tahsisi!\nKemal Do\u011fulu: 4 gece bankta ge\u00e7irdim!\nPerihan Sava\u015f: 13 ya\u015f\u0131nda evlendim, ben bir \u00e7ocuk gelindim\u201cDerya Baykal\u2019la G\u00fcl\u00fcmse\u201d bayram boyunca ekranda...\u00dcnl\u00fc model Zara Abid'in de Pakistan'da d\u00fc\u015fen u\u00e7akta oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131Mazhar Alanson 45 y\u0131l \u00f6ncesine g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u0130brahim Kutluay o\u011flu ile sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kestirdiBehzat Uygur'dan nostaljik payla\u015f\u0131mAsl\u0131 Enver duygu dolu anlar ya\u015fad\u0131Kilosu y\u00fcz\u00fcnden ele\u015ftirilince mide k\u00fc\u00e7\u00fcltme ameliyat\u0131 oldu!\nK\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f ve e\u015fi Ba\u015fak Dizer'in tatil plan\u0131 belli oldu!\nYasemin \u00d6zilhan'\u0131n terliklerinin fiyat\u0131 \u015foke etti!\nGelinim Mutfakta\u2019dan kim elendi, sezon finalinde haftan\u0131n birincisi kim oldu?\nSurvivor'a veda eden Survivor Mert \u00d6cal'dan ilk payla\u015f\u0131mDamla Ersuba\u015f\u0131 ile Mustafa Can Keser aralar\u0131ndaki buzlar\u0131 eritti'\u00d6yle Bir Ge\u00e7er Zaman Ki' geri d\u00f6n\u00fcyor!\n\u2018Bu d\u00f6nemde zor\u2019Survivor'da Ramazan Bayram\u0131 s\u00fcrprizi!\nSurvivor ekibi Maltepe\u2019deki karantina yurdundan ayr\u0131ld\u0131Yasemin \u015eefkatli formunu karantinada da koruyorFahriye Evcen hamile mi?\nBel\u00e7im Bilgin'in payla\u015f\u0131m\u0131 \u015fa\u015f\u0131rtt\u0131Hande Er\u00e7el: Kerem \u00e7ok tatl\u0131 biri'Ge\u00e7inemeyeyi a\u00e7l\u0131k s\u0131n\u0131r\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum'Nurg\u00fcl Ye\u015fil\u00e7ay'dan esprili maskeZehra \u00c7ilingiro\u011flu bu kez maskeliMuazzez Ersoy: Hava almak i\u00e7in \u00e7\u0131kt\u0131kHadise'den Gigi Hadid'e yap\u0131lan yorumlara tepki!\nEbru \u015eall\u0131 o k\u00f6pe\u011fin bak\u0131m\u0131n\u0131 \u00fcstlendi",
    "article_html": "",
    "meta_description": "6 y\u0131ll\u0131k ili\u015fkilerini ge\u00e7ti\u011fimiz sene sonland\u0131ran\u00a0B\u00fc\u015fra Pekin\u00a0ve\u00a0Ersay \u00dcner\u00a0yeniden g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}