{
    "article_id": "42d1d6c4499865f28fa4c5dbadb28bab.1590265528.798164",
    "title": "\"Denizalt\u0131n\u0131n kalbi\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/denizaltinin-kalbi",
    "url": "http://cnnturk.com/video/turkiye/denizaltinin-kalbi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec94e2917aca91a109e97a3.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec94e2917aca91a109e97a3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Havelsan, yeni tip denizalt\u0131 program\u0131 i\u00e7in tasarlad\u0131\u011f\u0131 denizalt\u0131 bilgi da\u011f\u0131t\u0131m sistemininin alt\u0131nc\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc \u00fcretim band\u0131ndan \u00e7\u0131kartarak test hatt\u0131na soktu.\n\nDenizalt\u0131lar\u0131n kalbi olarak bilinen sistem yeni tip denizalt\u0131 program\u0131n\u0131n 3 projesinden sadece biri. Daha \u00f6nce yabanc\u0131 firmalardan temin edilen sistem, veri ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 yedekli ve kesintisiz sa\u011flayacak b\u00f6lyece reis s\u0131n\u0131f\u0131 denizalt\u0131lar daha emniyetli g\u00f6rev yapacak, harekat g\u00f6revleri en etkin \u015fekilde sekteye u\u011framadan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\nGeli\u015ftirilen sistemin TCG SelmanReis Denizalt\u0131s\u0131na monte edilmesi planlan\u0131yor. Sistemin Preveze s\u0131n\u0131f\u0131 denizalt\u0131lar\u0131nda da kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en y\u0131l ba\u015flanan \u00e7al\u0131\u015fmalarsa s\u00fcr\u00fcyor.\n\n4 denizalt\u0131 i\u00e7in \u00fcretilecek sistemin ilkinin fabrika kabul testlerinin al\u0131nan tedbirlerle bu y\u0131l yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.\n\nSistemde, s\u00f6zle\u015fme kapsam\u0131nda y\u00fczde 70 olarak belirlenen yerli katk\u0131 pay\u0131 ise y\u00fczde 75\u2019e ula\u015fm\u0131\u015f durumda.\n\nDenizalt\u0131 bilgi da\u011f\u0131t\u0131m da\u011f\u0131t\u0131m sistemi, sadece Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesindeki denizalt\u0131lar\u0131n kalbi olarak de\u011fil yurtd\u0131\u015f\u0131nda da at\u0131yor.\n\nPakistan Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterinde yer alan Agosta denizalt\u0131lar\u0131n\u0131n modernizasyonunda da kullan\u0131l\u0131yor. Kurulumu tamamlanan ilk sistem liman kabul testlerini ikinci sistemse fabrika kabul testlerini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti.",
    "keywords": [
        "kabul",
        "y\u00fczde",
        "denizalt\u0131n\u0131n",
        "kalbi",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "y\u0131l",
        "sistemin",
        "sistem",
        "denizalt\u0131",
        "da\u011f\u0131t\u0131m",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrk Savunma Sanayii",
        "Havelsan",
        "denizalt\u0131",
        "da\u011f\u0131t\u0131m",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika",
        "haber videosu",
        "video haber",
        "son dakika haberi",
        "son dakika videosu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Havelsan, yeni tip denizalt\u0131 program\u0131 i\u00e7in tasarlad\u0131\u011f\u0131 denizalt\u0131 bilgi da\u011f\u0131t\u0131m sistemininin alt\u0131nc\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc \u00fcretim band\u0131ndan \u00e7\u0131kartarak test hatt\u0131na soktu.\nDenizalt\u0131lar\u0131n kalbi olarak bilinen sistem yeni tip denizalt\u0131 program\u0131n\u0131n 3 projesinden sadece biri.\nDaha \u00f6nce yabanc\u0131 firmalardan temin edilen sistem, veri ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 yedekli ve kesintisiz sa\u011flayacak b\u00f6lyece reis s\u0131n\u0131f\u0131 denizalt\u0131lar daha emniyetli g\u00f6rev yapacak, harekat g\u00f6revleri en etkin \u015fekilde sekteye u\u011framadan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\nGeli\u015ftirilen sistemin TCG SelmanReis Denizalt\u0131s\u0131na monte edilmesi planlan\u0131yor.\nSistemin Preveze s\u0131n\u0131f\u0131 denizalt\u0131lar\u0131nda da kullan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ge\u00e7en y\u0131l ba\u015flanan \u00e7al\u0131\u015fmalarsa s\u00fcr\u00fcyor.\n4 denizalt\u0131 i\u00e7in \u00fcretilecek sistemin ilkinin fabrika kabul testlerinin al\u0131nan tedbirlerle bu y\u0131l yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.\nSistemde, s\u00f6zle\u015fme kapsam\u0131nda y\u00fczde 70 olarak belirlenen yerli katk\u0131 pay\u0131 ise y\u00fczde 75\u2019e ula\u015fm\u0131\u015f durumda.\nDenizalt\u0131 bilgi da\u011f\u0131t\u0131m da\u011f\u0131t\u0131m sistemi, sadece Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesindeki denizalt\u0131lar\u0131n kalbi olarak de\u011fil yurtd\u0131\u015f\u0131nda da at\u0131yor.\nPakistan Deniz Kuvvetleri Komutanl\u0131\u011f\u0131 envanterinde yer alan Agosta denizalt\u0131lar\u0131n\u0131n modernizasyonunda da kullan\u0131l\u0131yor.\nKurulumu tamamlanan ilk sistem liman kabul testlerini ikinci sistemse fabrika kabul testlerini ba\u015far\u0131yla ge\u00e7ti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - T\u00fcrk Savunma Sanayii sekt\u00f6r\u00fc salg\u0131n d\u00f6neminde de ald\u0131\u011f\u0131 tedbirlerle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam ediyor. \u00c7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda denizalt\u0131lar\u0131n kalbi olarak bilinen deniz alt\u0131 bilgi da\u011f\u0131t\u0131m sisteminin alt\u0131nc\u0131s\u0131 Havelsan taraf\u0131ndan \u00fcretildi. \u00dcretim band\u0131ndan \u00e7\u0131kan sistem \u015fimdi test a\u015famas\u0131nda.",
    "meta_lang": "tr"
}