{
    "article_id": "846bdb74cbfac5dd9f2edd8d6802f177.1590265609.1560702",
    "title": "T\u00fcrkleri hedef alan 'Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi'nin 42. y\u0131l\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/kultur-sanat/sinema/turkleri-hedef-alan-gece-yarisi-ekspresinin-42-yili",
    "url": "http://cnnturk.com/video/kultur-sanat/sinema/turkleri-hedef-alan-gece-yarisi-ekspresinin-42-yili",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d514214ed820f420f8e3.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8d514214ed820f420f8e3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "BEYAZPERDEYE YANSIYANLARLA GER\u00c7EKLER \u00d6RT\u00dc\u015eM\u00dcYORDU\n\n\u0130mral\u0131 cezaevinden firar eden Amerikal\u0131 Billy Hayes'in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi roman\u0131n\u0131n film hali ilk kez 42 y\u0131l \u00f6nce, May\u0131s 1978'de Uluslararas\u0131 Cannes Film Festivali'nde g\u00f6sterildi. Ancak beyazperdeye yans\u0131yanlar ger\u00e7eklerle \u00f6rt\u00fc\u015fm\u00fcyordu.\n\nABD'L\u0130 BILLY HAYES 1975'TE \u0130MRALI CEZAEV\u0130'NDEN KA\u00c7TI\n\nBilly Hayes, 1970 y\u0131l\u0131nda k\u0131z arkada\u015f\u0131yla tatile geldi\u011fi T\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken Ye\u015filk\u00f6y Havaalan\u0131'nda sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 esrar\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131rmak isterken yakaland\u0131 ve g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Hayes, yarg\u0131lama s\u00fcrecinin ard\u0131ndan 30 y\u0131l a\u011f\u0131r hapse mahkum edildi ve sa\u011fmalc\u0131lar cezaevine g\u00f6nderildi.\n\n1972 y\u0131l\u0131nda hapishanede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir olaydan dolay\u0131 psikolojik sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle Bak\u0131rk\u00f6y Ruh ve Sinir Hastal\u0131klar\u0131 Hastanesi'ne transfer edilen Amerikal\u0131 mahkumun yeni yeri, \u0130mral\u0131 Adas\u0131'ndaki \u0130mral\u0131 Cezaevi oldu. \u0130mral\u0131'dan ka\u00e7may\u0131 tak\u0131nt\u0131 haline getiren Hayes, bir gece sahildeki k\u00fc\u00e7\u00fck bir sandala atlad\u0131 ve 6 saat k\u00fcrek \u00e7ekerek firar etti.\n\nT\u00dcRK\u0130YE'DE TUTUKLANAN HAYES'\u0130N H\u0130KAYES\u0130 \u00c7ARPITILDI\n\nD\u00fcnya ve T\u00fcrkiye, filmleri aratmayan o ka\u00e7\u0131\u015f\u0131 konu\u015fuyordu. Billy Hayes, 1975 y\u0131l\u0131nda cezaevinde ge\u00e7irdi\u011fi 5 y\u0131l\u0131 konu alan bir roman yazmaya ba\u015flad\u0131. Hayes'in Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi roman, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc senarist/y\u00f6netmen Oliver Stone taraf\u0131ndan beyazperdeye ta\u015f\u0131nd\u0131. Ancak kitab\u0131n konusu filmde \u00e7arp\u0131t\u0131ld\u0131. Bat\u0131l\u0131lar\u0131n zihnindeki M\u00fcsl\u00fcman-T\u00fcrk imaj\u0131n\u0131n kurgulanmas\u0131 temellerine oturtulan film, T\u00fcrk-Amerikan ili\u015fkilerindeki ikinci b\u00fcy\u00fck gerilimi olu\u015fturan 'ha\u015fha\u015f ekimi' krizinden sonra 70'li y\u0131llar\u0131n sonunda \u00e7ekildi. B\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlukla T\u00fcrkiye'de ge\u00e7mesine ra\u011fmen \u0130stanbul Valili\u011fi'nin filme ev sahipli\u011fi yapmay\u0131 reddetmesi \u00fczerine, filmin tamam\u0131 Malta'da \u00e7ekildi.\n\nT\u00dcRK DE\u011eERLER\u0130NE KAR\u015eI MAN\u0130P\u00dcLAT\u0130F S\u00d6YLEMLER\n\nFilm, T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 kamuoyunda \u0131rk\u00e7\u0131 bir yakla\u015f\u0131ma neden oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrklerin hepsi k\u00f6t\u00fc olarak karakterize edildi. De\u011ferlere y\u00f6nelik manip\u00fclatif s\u00f6ylemlere yer verildi. T\u00fcrkiye'nin imaj\u0131na ciddi zarar verdi.\n\nT\u00dcRK\u0130YE'Y\u0130 KARALAYAN F\u0130LM 2 OSCAR KAZANDI\n\nT\u00fcrkiye'de b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7eken o film, yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 y\u0131l 6 dalda Oscar'a aday oldu. En iyi uyarlama senaryo ve en iyi film m\u00fczi\u011fi dallar\u0131nda \u00f6d\u00fcl kazand\u0131.\n\n\"OLIVER STONE \u00d6YK\u00dcDEN \u00dcRK\u00dcT\u00dcC\u00dc B\u0130R T\u00dcRK\u0130YE \u00c7IKARDI\"\n\nHikayenin yazar\u0131 Hayes, y\u0131llar sonra T\u00fcrklerin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc durumdan filmin senaristi Oliver Stone'u sorumlu tuttu. \"Oliver Stone, bu \u00f6yk\u00fcden son derece \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir T\u00fcrkiye ile canavar g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc T\u00fcrkler \u00e7\u0131kard\u0131\" dedi.\n\nYASAKLI F\u0130LM T\u00dcRK\u0130YE'DE \u0130LK KEZ 1993'TE G\u00d6STER\u0130LD\u0130\n\nBa\u015fka \u00fclkelerde g\u00f6sterime girmemesi gerekti\u011fi vurgulanan Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi uzun y\u0131llar T\u00fcrkiye'de yasakl\u0131yd\u0131. \u0130lk kez 1990'larda HBB taraf\u0131ndan T\u00fcrk televizyonlar\u0131nda g\u00f6sterildi. O y\u0131llarda Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi fitili yeniden ate\u015flenmi\u015f oldu.\n\n\"\u015e\u0130MD\u0130 OLSA O F\u0130LMDE YER ALMAZDIM\"\n\nT\u00fcrkleri hedef alan filmin y\u00f6netmeni Alan Parker, y\u0131llar sonra verdi\u011fi deme\u00e7te filmin \u00e7arp\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 adeta itiraf etti. \"\u015eimdiki akl\u0131m olsa o filmde yer almazd\u0131m\" dedi.\n\nSENAR\u0130ST STONE 2004'TE T\u00dcRK\u0130YE'YE GELD\u0130, \u00d6Z\u00dcR D\u0130LED\u0130\n\nY\u0131lar sonrab filmin senaristinden y\u00f6netmenine, geri ad\u0131mlar pe\u015f pe\u015fe geldi. 1978'te T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 bir skandala imza atan Oliver Stone, 2004'te T\u00fcrkiye'ye geldi. D\u00f6nemin K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mumcu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc ama \u00f6ncesinde T\u00fcrk bas\u0131n\u0131nda Stone'un \u00f6z\u00fcr mektubu yay\u0131nland\u0131. O mektupta, \"Yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131l \u00f6nce Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi filminin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ya\u015fanan yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmalardan ve T\u00fcrkiye'de pek \u00e7ok kalbin k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc ve pi\u015fmanl\u0131k duymaktay\u0131m\" ifadelerine yer verildi.\n\n\"K\u00d6T\u00dc T\u00dcRK\u0130YE \u0130MAJINA KAR\u015eI BELGESEL HAZIRLIYORUM\"\n\nStone'dan 3 y\u0131l sonra T\u00fcrkiye'yi ziyaret eden, bu kez de hikayenin ger\u00e7ek kahraman\u0131 Billy Hayes oldu. Hayes, \u0130stanbul'a 2. \u0130stanbul Demokrasi ve K\u00fcresel G\u00fcvenlik Konferas\u0131'na kat\u0131lmak i\u00e7in 7 g\u00fcnl\u00fck \u00f6zel izinle geldi. T\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken havaalan\u0131nda konu\u015fan Hayes, \u00e7arp\u0131t\u0131lan hikayesinin yaratt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fc T\u00fcrkiye imaj\u0131n\u0131 d\u00fczeltmek i\u00e7in yeni bir belgesel haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n29 EK\u0130M 2014'TE ABD'DE G\u00d6NDERE T\u00dcRK BAYRA\u011eI \u00c7EKT\u0130\n\nHer f\u0131rsatta ya\u015fananlardan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc dile getiren ve T\u00fcrklerden \u00f6z\u00fcr dileyen Hayes, 29 Ekim 2014 g\u00fcn\u00fc, T\u00fcrkiye'ye bir jest yapt\u0131. Cumhuriyet Bayram\u0131 kutlamalar\u0131 kapsam\u0131nda ABD'nin New York kentinin finans merkezi Wall Street'te T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 g\u00f6ndere \u00e7ekti. \"T\u00fcrkler taraf\u0131ndan kucaklanmak \u00e7ok duyguland\u0131r\u0131c\u0131\" dedi.\n\n\"T\u00dcRK\u0130YE F\u0130LMDE G\u00d6STER\u0130LEN G\u0130B\u0130 DE\u011e\u0130L\"\n\nAmerikal\u0131 Billy Hayes, o t\u00f6renden bir g\u00fcn sonra T\u00fcrkiye'de ilk kez bir canl\u0131 yay\u0131na kat\u0131ld\u0131 ve CNN T\u00dcRK ekranlar\u0131nda \"T\u00fcrkiye filmde anlat\u0131lan gibi de\u011fil\" dedi.\n\nYARATILAN K\u00d6T\u00dc T\u00dcRK\u0130YE \u0130MAJI D\u00dcZELT\u0130LMEYE \u00c7ALI\u015eILDI\n\n\n\nBill Hayes'in T\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken s\u00f6yledi\u011fi oldu. Hayes'in T\u00fcrkiye'den \u00f6z\u00fcr dilemek ve yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmalar\u0131 ortadan kald\u0131rmak amac\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Gece Yar\u0131s\u0131 D\u00f6n\u00fcyor: Billy Hayes ve T\u00fcrkiye'nin Hikayesi isimli belgesel, 2016'da Kanadal\u0131 Y\u00f6netmen Sally Sussman taraf\u0131ndan beyazperdeye aktar\u0131ld\u0131. Belgesel, d\u00f6nemin ses getiren filmi Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi'ni, Billy Hayes'i, onun yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 ve filmin \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc i\u00e7eriyordu. Ve belgeselde daha \u00f6nce yarat\u0131lan k\u00f6t\u00fc T\u00fcrkiye imaj\u0131 d\u00fczeltilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "42",
        "hayes",
        "gece",
        "filmin",
        "hedef",
        "ekspresinin",
        "t\u00fcrkleri",
        "yar\u0131s\u0131",
        "t\u00fcrk",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "bir",
        "alan",
        "y\u0131l\u0131",
        "billy"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi",
        "film",
        "sinema",
        "Billy Hayes",
        "Oliver Ston",
        "T\u00fcrkiye",
        "d\u00fcnya",
        "haberler",
        "haber",
        "son dakika haberleri",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "BEYAZPERDEYE YANSIYANLARLA GER\u00c7EKLER \u00d6RT\u00dc\u015eM\u00dcYORDU\u0130mral\u0131 cezaevinden firar eden Amerikal\u0131 Billy Hayes'in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi roman\u0131n\u0131n film hali ilk kez 42 y\u0131l \u00f6nce, May\u0131s 1978'de Uluslararas\u0131 Cannes Film Festivali'nde g\u00f6sterildi.\nAncak beyazperdeye yans\u0131yanlar ger\u00e7eklerle \u00f6rt\u00fc\u015fm\u00fcyordu.\nABD'L\u0130 BILLY HAYES 1975'TE \u0130MRALI CEZAEV\u0130'NDEN KA\u00c7TIBilly Hayes, 1970 y\u0131l\u0131nda k\u0131z arkada\u015f\u0131yla tatile geldi\u011fi T\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken Ye\u015filk\u00f6y Havaalan\u0131'nda sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 esrar\u0131 yurt d\u0131\u015f\u0131na ka\u00e7\u0131rmak isterken yakaland\u0131 ve g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131.\nHayes, yarg\u0131lama s\u00fcrecinin ard\u0131ndan 30 y\u0131l a\u011f\u0131r hapse mahkum edildi ve sa\u011fmalc\u0131lar cezaevine g\u00f6nderildi.\n1972 y\u0131l\u0131nda hapishanede ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 bir olaydan dolay\u0131 psikolojik sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle Bak\u0131rk\u00f6y Ruh ve Sinir Hastal\u0131klar\u0131 Hastanesi'ne transfer edilen Amerikal\u0131 mahkumun yeni yeri, \u0130mral\u0131 Adas\u0131'ndaki \u0130mral\u0131 Cezaevi oldu.\n\u0130mral\u0131'dan ka\u00e7may\u0131 tak\u0131nt\u0131 haline getiren Hayes, bir gece sahildeki k\u00fc\u00e7\u00fck bir sandala atlad\u0131 ve 6 saat k\u00fcrek \u00e7ekerek firar etti.\nT\u00dcRK\u0130YE'DE TUTUKLANAN HAYES'\u0130N H\u0130KAYES\u0130 \u00c7ARPITILDID\u00fcnya ve T\u00fcrkiye, filmleri aratmayan o ka\u00e7\u0131\u015f\u0131 konu\u015fuyordu.\nBilly Hayes, 1975 y\u0131l\u0131nda cezaevinde ge\u00e7irdi\u011fi 5 y\u0131l\u0131 konu alan bir roman yazmaya ba\u015flad\u0131.\nHayes'in Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi roman, d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc senarist/y\u00f6netmen Oliver Stone taraf\u0131ndan beyazperdeye ta\u015f\u0131nd\u0131.\nAncak kitab\u0131n konusu filmde \u00e7arp\u0131t\u0131ld\u0131.\nBat\u0131l\u0131lar\u0131n zihnindeki M\u00fcsl\u00fcman-T\u00fcrk imaj\u0131n\u0131n kurgulanmas\u0131 temellerine oturtulan film, T\u00fcrk-Amerikan ili\u015fkilerindeki ikinci b\u00fcy\u00fck gerilimi olu\u015fturan 'ha\u015fha\u015f ekimi' krizinden sonra 70'li y\u0131llar\u0131n sonunda \u00e7ekildi.\nB\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlukla T\u00fcrkiye'de ge\u00e7mesine ra\u011fmen \u0130stanbul Valili\u011fi'nin filme ev sahipli\u011fi yapmay\u0131 reddetmesi \u00fczerine, filmin tamam\u0131 Malta'da \u00e7ekildi.\nT\u00dcRK DE\u011eERLER\u0130NE KAR\u015eI MAN\u0130P\u00dcLAT\u0130F S\u00d6YLEMLERFilm, T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 kamuoyunda \u0131rk\u00e7\u0131 bir yakla\u015f\u0131ma neden oldu.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrklerin hepsi k\u00f6t\u00fc olarak karakterize edildi.\nDe\u011ferlere y\u00f6nelik manip\u00fclatif s\u00f6ylemlere yer verildi.\nT\u00fcrkiye'nin imaj\u0131na ciddi zarar verdi.\nT\u00dcRK\u0130YE'Y\u0130 KARALAYAN F\u0130LM 2 OSCAR KAZANDIT\u00fcrkiye'de b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7eken o film, yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131 y\u0131l 6 dalda Oscar'a aday oldu.\nEn iyi uyarlama senaryo ve en iyi film m\u00fczi\u011fi dallar\u0131nda \u00f6d\u00fcl kazand\u0131.\n\"OLIVER STONE \u00d6YK\u00dcDEN \u00dcRK\u00dcT\u00dcC\u00dc B\u0130R T\u00dcRK\u0130YE \u00c7IKARDI\"Hikayenin yazar\u0131 Hayes, y\u0131llar sonra T\u00fcrklerin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc durumdan filmin senaristi Oliver Stone'u sorumlu tuttu.\n\"Oliver Stone, bu \u00f6yk\u00fcden son derece \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir T\u00fcrkiye ile canavar g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc T\u00fcrkler \u00e7\u0131kard\u0131\" dedi.\nYASAKLI F\u0130LM T\u00dcRK\u0130YE'DE \u0130LK KEZ 1993'TE G\u00d6STER\u0130LD\u0130Ba\u015fka \u00fclkelerde g\u00f6sterime girmemesi gerekti\u011fi vurgulanan Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi uzun y\u0131llar T\u00fcrkiye'de yasakl\u0131yd\u0131.\n\u0130lk kez 1990'larda HBB taraf\u0131ndan T\u00fcrk televizyonlar\u0131nda g\u00f6sterildi.\nO y\u0131llarda Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi fitili yeniden ate\u015flenmi\u015f oldu.\n\"\u015e\u0130MD\u0130 OLSA O F\u0130LMDE YER ALMAZDIM\"T\u00fcrkleri hedef alan filmin y\u00f6netmeni Alan Parker, y\u0131llar sonra verdi\u011fi deme\u00e7te filmin \u00e7arp\u0131t\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 adeta itiraf etti.\n\"\u015eimdiki akl\u0131m olsa o filmde yer almazd\u0131m\" dedi.\nSENAR\u0130ST STONE 2004'TE T\u00dcRK\u0130YE'YE GELD\u0130, \u00d6Z\u00dcR D\u0130LED\u0130Y\u0131lar sonrab filmin senaristinden y\u00f6netmenine, geri ad\u0131mlar pe\u015f pe\u015fe geldi.\n1978'te T\u00fcrklere kar\u015f\u0131 bir skandala imza atan Oliver Stone, 2004'te T\u00fcrkiye'ye geldi.\nD\u00f6nemin K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mumcu ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc ama \u00f6ncesinde T\u00fcrk bas\u0131n\u0131nda Stone'un \u00f6z\u00fcr mektubu yay\u0131nland\u0131.\nO mektupta, \"Yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131l \u00f6nce Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi filminin yay\u0131nlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ya\u015fanan yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmalardan ve T\u00fcrkiye'de pek \u00e7ok kalbin k\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc ve pi\u015fmanl\u0131k duymaktay\u0131m\" ifadelerine yer verildi.\n\"K\u00d6T\u00dc T\u00dcRK\u0130YE \u0130MAJINA KAR\u015eI BELGESEL HAZIRLIYORUM\"Stone'dan 3 y\u0131l sonra T\u00fcrkiye'yi ziyaret eden, bu kez de hikayenin ger\u00e7ek kahraman\u0131 Billy Hayes oldu.\nHayes, \u0130stanbul'a 2.\n\u0130stanbul Demokrasi ve K\u00fcresel G\u00fcvenlik Konferas\u0131'na kat\u0131lmak i\u00e7in 7 g\u00fcnl\u00fck \u00f6zel izinle geldi.\nT\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken havaalan\u0131nda konu\u015fan Hayes, \u00e7arp\u0131t\u0131lan hikayesinin yaratt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6t\u00fc T\u00fcrkiye imaj\u0131n\u0131 d\u00fczeltmek i\u00e7in yeni bir belgesel haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n29 EK\u0130M 2014'TE ABD'DE G\u00d6NDERE T\u00dcRK BAYRA\u011eI \u00c7EKT\u0130Her f\u0131rsatta ya\u015fananlardan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fcs\u00fcn\u00fc dile getiren ve T\u00fcrklerden \u00f6z\u00fcr dileyen Hayes, 29 Ekim 2014 g\u00fcn\u00fc, T\u00fcrkiye'ye bir jest yapt\u0131.\nCumhuriyet Bayram\u0131 kutlamalar\u0131 kapsam\u0131nda ABD'nin New York kentinin finans merkezi Wall Street'te T\u00fcrk bayra\u011f\u0131 g\u00f6ndere \u00e7ekti.\n\"T\u00fcrkler taraf\u0131ndan kucaklanmak \u00e7ok duyguland\u0131r\u0131c\u0131\" dedi.\n\"T\u00dcRK\u0130YE F\u0130LMDE G\u00d6STER\u0130LEN G\u0130B\u0130 DE\u011e\u0130L\"Amerikal\u0131 Billy Hayes, o t\u00f6renden bir g\u00fcn sonra T\u00fcrkiye'de ilk kez bir canl\u0131 yay\u0131na kat\u0131ld\u0131 ve CNN T\u00dcRK ekranlar\u0131nda \"T\u00fcrkiye filmde anlat\u0131lan gibi de\u011fil\" dedi.\nYARATILAN K\u00d6T\u00dc T\u00dcRK\u0130YE \u0130MAJI D\u00dcZELT\u0130LMEYE \u00c7ALI\u015eILDIBill Hayes'in T\u00fcrkiye'den ayr\u0131l\u0131rken s\u00f6yledi\u011fi oldu.\nHayes'in T\u00fcrkiye'den \u00f6z\u00fcr dilemek ve yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lmalar\u0131 ortadan kald\u0131rmak amac\u0131yla haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Gece Yar\u0131s\u0131 D\u00f6n\u00fcyor: Billy Hayes ve T\u00fcrkiye'nin Hikayesi isimli belgesel, 2016'da Kanadal\u0131 Y\u00f6netmen Sally Sussman taraf\u0131ndan beyazperdeye aktar\u0131ld\u0131.\nBelgesel, d\u00f6nemin ses getiren filmi Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi'ni, Billy Hayes'i, onun yazd\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 ve filmin \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fc i\u00e7eriyordu.\nVe belgeselde daha \u00f6nce yarat\u0131lan k\u00f6t\u00fc T\u00fcrkiye imaj\u0131 d\u00fczeltilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\"Gece Yar\u0131s\u0131 Ekspresi\" filmi... 1970'li y\u0131llarda T\u00fcrkiye, bu filmde yarat\u0131lan \"k\u00f6t\u00fc T\u00fcrkiye ve T\u00fcrk insan\u0131\" imaj\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadele etti. 1970 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'den esrar ka\u00e7\u0131rmak \u00fczereyken yakalan\u0131p tutuklanan ve 5 y\u0131l sonra cezaevinden firar eden Amerikal\u0131 gen\u00e7 Billy Hayes'in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 roman\u0131n \u00e7arp\u0131t\u0131larak...",
    "meta_lang": "tr"
}