{
    "article_id": "4aae017892f729368d6a1f6eec9aefb7.1590265630.7164912",
    "title": "A\u00e7\u0131k havada spor yapanlara 'maske' uyar\u0131s\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/saglik/acik-havada-spor-yapanlara-maske-uyarisi",
    "url": "http://cnnturk.com/saglik/acik-havada-spor-yapanlara-maske-uyarisi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8e43ac8c3730fcc93cf00.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8e43ac8c3730fcc93cf00.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yeni tip corona vir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00c7in'in Vuhan kentinde y\u00fcz\u00fcnde maskeyle 3 kilometreden fazla ko\u015fan 26 ya\u015f\u0131ndaki bir ki\u015finin ci\u011ferinde g\u00f6r\u00fclen a\u011f\u0131r hasar, \"Maskeyle spor yapmak tehlikeli mi?\" sorusunu g\u00fcndeme getirdi. \"nypost.com\"da yer alan haberde, nefes darl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 belirtilen hastan\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Vuhan Merkez Hastanesi'nde ameliyata al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi. Doktorlar, bu ki\u015finin sol akci\u011ferinin y\u00fczde 90 darald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kalbinin v\u00fccudunun sa\u011f taraf\u0131na do\u011fru hareket ettirdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nHaberde g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen G\u00f6\u011f\u00fcs Cerrahisi Uzman\u0131 Chen Baojun, adam\u0131n v\u00fccut yap\u0131s\u0131 itibar\u0131yla akci\u011ferde hava ka\u00e7a\u011f\u0131 olarak bilinen \"pn\u00f6motoraks\"a duyarl\u0131 oldu\u011funu ve olay\u0131n ko\u015farken maske takt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini ifade etti.\n\n\u00c7in'de beden e\u011fitimi dersinde spor yaparken maske takan 2 \u00f6\u011frenci de hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.\n\nKonuyu de\u011ferlendiren G\u00f6\u011f\u00fcs Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Do\u00e7. Dr. Berna K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, akci\u011fer patlamas\u0131 ya da s\u00f6nmesi olarak adland\u0131r\u0131lan pn\u00f6motoraks\u0131n, kendili\u011finden \u00e7e\u015fitli akci\u011fer hastal\u0131klar\u0131 veya travma ya da t\u0131bbi giri\u015fimler sonras\u0131 olu\u015fabilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nGen\u00e7lerde s\u0131kl\u0131kla akci\u011fer d\u0131\u015f zar\u0131ndaki do\u011fumsal hava kabarc\u0131klar\u0131n\u0131n patlamas\u0131yla tekrarlayabilen primer spontan pn\u00f6motoraks\u0131n g\u00f6r\u00fclebildi\u011fini belirten K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, normal akci\u011fer dokusunun harabiyetine ve sertle\u015fmesine neden olan KOAH, ast\u0131m, amfizem, akci\u011fer kanseri, interstisyel akci\u011fer hastal\u0131klar\u0131nda \u015fiddetli \u00f6ks\u00fcr\u00fck, enfeksiyonlar, a\u015f\u0131r\u0131 efor gibi nedenlerle daha kolay pn\u00f6motoraks olu\u015fabildi\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\nBas\u0131na yans\u0131yan maskeyle ili\u015fkilendirilen pn\u00f6motoraks\u0131n, gen\u00e7 bireyde maskeyle a\u015f\u0131r\u0131 efor sonras\u0131 tetiklendi\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktaran K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \u015fu bilgileri verdi:\n\n\"Halk aras\u0131nda N95 olarak tan\u0131mlanan FFP2 ve FFP3 maskeler \u00f6zellikleri gere\u011fi \u00e7ok ince partik\u00fcl filtresine sahiptir ve nefes al\u0131p vermede hava giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 zorla\u015ft\u0131rmaktad\u0131r. Bu da solunum i\u00e7in harcad\u0131\u011f\u0131m\u0131z efor ve solunum kaslar\u0131n\u0131n i\u015fini artt\u0131rmaktad\u0131rlar. \u00d6zellikle valfsiz olan maskelerde nefes verdi\u011fimiz havadaki karbondioksit, maske i\u00e7inde kalarak tekrar nefes ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda karbondioksit oran\u0131 y\u00fcksek kirli hava solumam\u0131za ve yeterli oksijen alabilmek i\u00e7in daha fazla solunum \u00e7abas\u0131 g\u00f6stermemize, akci\u011ferlerimizin ve kalbimizin daha \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131p yorulmas\u0131na neden olmaktad\u0131r. Maskeyle normalde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z merdiven \u00e7\u0131kma gibi aktivitelerde bile olu\u015fan nefes nefese kalma, \u00e7arp\u0131nt\u0131 bu nedenle olu\u015fmaktad\u0131r.\"\n\nDo\u00e7. Dr. K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \"FFP2 ve FFP3 maskeler sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in \u00fcretilmi\u015ftir, spor yapmaya uygun de\u011fildir. A\u00e7\u0131k havada spor yaparken basit tip t\u0131bbi maske kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\" diyerek, \u00f6zellikle kronik kalp, akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filerin efor gerektiren sporlar \u00f6ncesinde doktorlar\u0131ndan onay almalar\u0131 gerekti\u011fini aktard\u0131.\n\nFFP2 ve FFP3 maskelerle spor ve y\u00fcksek efor gerektiren i\u015flerin yap\u0131lmas\u0131yla kan oksijen ve karbondioksit seviyesinde ciddi bozulmalar meydana gelebildi\u011fini anlatan K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \"\u00d6zellikle altta yatan kronik kalp ve akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, KOAH, amfizem, interstisyel akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, kalp yetmezli\u011fi, y\u00fcksek tansiyon gibi hastal\u0131klar\u0131 olan ki\u015filerde mevcut hastal\u0131klar\u0131nda k\u00f6t\u00fcle\u015fme ve atak ge\u00e7irmeye neden olabilir. \u00d6zellikle orta ve ileri ya\u015f grubunda, altta yatan kronik kalp, akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filerin basit t\u0131bbi maske ile a\u00e7\u0131k havada y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f tarz\u0131nda kendilerini zorlamadan ve \u00f6nceden yapt\u0131klar\u0131na benzer aktiviteler yapmalar\u0131 uygundur.\" \u015feklinde konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "olan",
        "spor",
        "akci\u011fer",
        "maskeyle",
        "\u00f6zellikle",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "a\u00e7\u0131k",
        "havada",
        "maske",
        "k\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu",
        "efor",
        "ve",
        "nefes",
        "yapanlara"
    ],
    "meta_keywords": [
        "a\u00e7\u0131k hava",
        "spor",
        "tedavi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yeni tip corona vir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00c7in'in Vuhan kentinde y\u00fcz\u00fcnde maskeyle 3 kilometreden fazla ko\u015fan 26 ya\u015f\u0131ndaki bir ki\u015finin ci\u011ferinde g\u00f6r\u00fclen a\u011f\u0131r hasar, \"Maskeyle spor yapmak tehlikeli mi?\"\nsorusunu g\u00fcndeme getirdi.\n\"nypost.com\"da yer alan haberde, nefes darl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 belirtilen hastan\u0131n kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Vuhan Merkez Hastanesi'nde ameliyata al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\nDoktorlar, bu ki\u015finin sol akci\u011ferinin y\u00fczde 90 darald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kalbinin v\u00fccudunun sa\u011f taraf\u0131na do\u011fru hareket ettirdi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nHaberde g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen G\u00f6\u011f\u00fcs Cerrahisi Uzman\u0131 Chen Baojun, adam\u0131n v\u00fccut yap\u0131s\u0131 itibar\u0131yla akci\u011ferde hava ka\u00e7a\u011f\u0131 olarak bilinen \"pn\u00f6motoraks\"a duyarl\u0131 oldu\u011funu ve olay\u0131n ko\u015farken maske takt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini ifade etti.\n\u00c7in'de beden e\u011fitimi dersinde spor yaparken maske takan 2 \u00f6\u011frenci de hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.\nKonuyu de\u011ferlendiren G\u00f6\u011f\u00fcs Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Do\u00e7.\nDr. Berna K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, akci\u011fer patlamas\u0131 ya da s\u00f6nmesi olarak adland\u0131r\u0131lan pn\u00f6motoraks\u0131n, kendili\u011finden \u00e7e\u015fitli akci\u011fer hastal\u0131klar\u0131 veya travma ya da t\u0131bbi giri\u015fimler sonras\u0131 olu\u015fabilece\u011fini s\u00f6yledi.\nGen\u00e7lerde s\u0131kl\u0131kla akci\u011fer d\u0131\u015f zar\u0131ndaki do\u011fumsal hava kabarc\u0131klar\u0131n\u0131n patlamas\u0131yla tekrarlayabilen primer spontan pn\u00f6motoraks\u0131n g\u00f6r\u00fclebildi\u011fini belirten K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, normal akci\u011fer dokusunun harabiyetine ve sertle\u015fmesine neden olan KOAH, ast\u0131m, amfizem, akci\u011fer kanseri, interstisyel akci\u011fer hastal\u0131klar\u0131nda \u015fiddetli \u00f6ks\u00fcr\u00fck, enfeksiyonlar, a\u015f\u0131r\u0131 efor gibi nedenlerle daha kolay pn\u00f6motoraks olu\u015fabildi\u011fine dikkati \u00e7ekti.\nBas\u0131na yans\u0131yan maskeyle ili\u015fkilendirilen pn\u00f6motoraks\u0131n, gen\u00e7 bireyde maskeyle a\u015f\u0131r\u0131 efor sonras\u0131 tetiklendi\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktaran K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \u015fu bilgileri verdi:\"Halk aras\u0131nda N95 olarak tan\u0131mlanan FFP2 ve FFP3 maskeler \u00f6zellikleri gere\u011fi \u00e7ok ince partik\u00fcl filtresine sahiptir ve nefes al\u0131p vermede hava giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131 zorla\u015ft\u0131rmaktad\u0131r.\nBu da solunum i\u00e7in harcad\u0131\u011f\u0131m\u0131z efor ve solunum kaslar\u0131n\u0131n i\u015fini artt\u0131rmaktad\u0131rlar.\n\u00d6zellikle valfsiz olan maskelerde nefes verdi\u011fimiz havadaki karbondioksit, maske i\u00e7inde kalarak tekrar nefes ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zda karbondioksit oran\u0131 y\u00fcksek kirli hava solumam\u0131za ve yeterli oksijen alabilmek i\u00e7in daha fazla solunum \u00e7abas\u0131 g\u00f6stermemize, akci\u011ferlerimizin ve kalbimizin daha \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131p yorulmas\u0131na neden olmaktad\u0131r.\nMaskeyle normalde yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z merdiven \u00e7\u0131kma gibi aktivitelerde bile olu\u015fan nefes nefese kalma, \u00e7arp\u0131nt\u0131 bu nedenle olu\u015fmaktad\u0131r.\"\nDr. K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \"FFP2 ve FFP3 maskeler sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in \u00fcretilmi\u015ftir, spor yapmaya uygun de\u011fildir.\nA\u00e7\u0131k havada spor yaparken basit tip t\u0131bbi maske kullan\u0131m\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\"\ndiyerek, \u00f6zellikle kronik kalp, akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filerin efor gerektiren sporlar \u00f6ncesinde doktorlar\u0131ndan onay almalar\u0131 gerekti\u011fini aktard\u0131.\nFFP2 ve FFP3 maskelerle spor ve y\u00fcksek efor gerektiren i\u015flerin yap\u0131lmas\u0131yla kan oksijen ve karbondioksit seviyesinde ciddi bozulmalar meydana gelebildi\u011fini anlatan K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, \"\u00d6zellikle altta yatan kronik kalp ve akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, KOAH, amfizem, interstisyel akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, kalp yetmezli\u011fi, y\u00fcksek tansiyon gibi hastal\u0131klar\u0131 olan ki\u015filerde mevcut hastal\u0131klar\u0131nda k\u00f6t\u00fcle\u015fme ve atak ge\u00e7irmeye neden olabilir.\n\u00d6zellikle orta ve ileri ya\u015f grubunda, altta yatan kronik kalp, akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filerin basit t\u0131bbi maske ile a\u00e7\u0131k havada y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f tarz\u0131nda kendilerini zorlamadan ve \u00f6nceden yapt\u0131klar\u0131na benzer aktiviteler yapmalar\u0131 uygundur.\"\n\u015feklinde konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Karantina g\u00fcnlerimizde neredeyse hepimiz kilo ald\u0131k. Hayat\u0131n normalle\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 \u015fu g\u00fcnlerde spora tekrar ba\u015flayanlar\u0131n say\u0131s\u0131 da giderek art\u0131yor. Peki ''Maskeyle spor yapmak tehlikeli mi?\" Sa\u011fl\u0131k Bilimleri \u00dcniversitesi (SB\u00dc) \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve G\u00f6\u011f\u00fcs Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Do\u00e7. Dr. Berna K\u00f6m\u00fcrc\u00fco\u011flu, FFP2...",
    "meta_lang": "tr"
}