{
    "article_id": "a1c97a41f8d4ac932188c070f83be95d.1590265640.096177",
    "title": "T\u00fcrkiye geneli soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek ve ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-bitecek-kisitlama-kac-gun-surecek",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-bitecek-kisitlama-kac-gun-surecek",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8c80dbf21440b68e822dd.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8c80dbf21440b68e822dd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kapsam\u0131nda t\u00fcm illerde uygulanan k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde marketler ve bakkallar saat 10:00-17:00 aras\u0131nda hizmet verecek. \u00d6te yandan f\u0131r\u0131nlar ise ekmek ve unlu mamul sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlama boyunca devam ettirebilecekler. Peki, k\u0131s\u0131tlama toplamda ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek ve ne zaman sona erecek?\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA KISITLAMASI KA\u00c7 G\u00dcN S\u00dcRECEK?\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n hafta ba\u015f\u0131nda kabine toplant\u0131s\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada yer alan bilgilere g\u00f6re k\u0131s\u0131tlama toplamda 4 g\u00fcn s\u00fcrecek ve bu kez 81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak.\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN B\u0130TECEK?\n\n23 May\u0131s 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 00.00 itibariyle ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bayram\u0131n tamamlanmas\u0131yla birlikte sona erecek. Yani 27 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 00.00 itibariyle k\u0131s\u0131tlama sona ermi\u015f olacak.\n\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTI\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki kabine toplant\u0131s\u0131 Tarabya'daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Erdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131'nda 81 ilde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \"Arife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\" ifadelerine yer vermi\u015fti.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "ne",
        "may\u0131s",
        "\u00e7ikma",
        "erdo\u011fan",
        "s\u00fcrecek",
        "yasa\u011f\u0131",
        "ka\u00e7",
        "g\u00fcn",
        "k\u0131s\u0131tlama",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "81",
        "sona",
        "zaman",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ka\u00e7 g\u00fcn"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kapsam\u0131nda t\u00fcm illerde uygulanan k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde marketler ve bakkallar saat 10:00-17:00 aras\u0131nda hizmet verecek.\n\u00d6te yandan f\u0131r\u0131nlar ise ekmek ve unlu mamul sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlama boyunca devam ettirebilecekler.\nPeki, k\u0131s\u0131tlama toplamda ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek ve ne zaman sona erecek?\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA KISITLAMASI KA\u00c7 G\u00dcN S\u00dcRECEK?\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n hafta ba\u015f\u0131nda kabine toplant\u0131s\u0131n ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada yer alan bilgilere g\u00f6re k\u0131s\u0131tlama toplamda 4 g\u00fcn s\u00fcrecek ve bu kez 81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak.\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN B\u0130TECEK?\n23 May\u0131s 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 00.00 itibariyle ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bayram\u0131n tamamlanmas\u0131yla birlikte sona erecek.\nYani 27 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 00.00 itibariyle k\u0131s\u0131tlama sona ermi\u015f olacak.\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTICumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki kabine toplant\u0131s\u0131 Tarabya'daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nErdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131'nda 81 ilde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \"Arife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r.\n\u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\"\nifadelerine yer vermi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Ramazan Bayram\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 bu kez sadece b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde de\u011fil 81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak. K\u0131s\u0131tlama nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n ma\u011fdur olmamas\u0131 ad\u0131na ekmek sat\u0131\u015f\u0131 bayram boyunca s\u00fcrecek. Peki, T\u00fcrkiye geneli soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek ve ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek?",
    "meta_lang": "tr"
}