{
    "article_id": "398d2a8720c51648e60ecc7a2e92bd04.1590265641.54443",
    "title": "Bug\u00fcn (Arife G\u00fcn\u00fc) bakkallar ve marketler saat ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/bugun-bakkallar-acik-mi-arefe-gunu-marketler-kaca-kadar-acik",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/bugun-bakkallar-acik-mi-arefe-gunu-marketler-kaca-kadar-acik",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8c1fcbf21440b68e822d0.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec8c1fcbf21440b68e822d0.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan 81 il valili\u011fine g\u00f6nderilen genelgede marketlerin \u00e7al\u0131\u015fma durumlar\u0131 ile ilgili bilgiler yerini ald\u0131. Normal \u015fartlarda 15 ilde ger\u00e7ekle\u015fen k\u0131s\u0131tlaman\u0131n bu kez 81 ilin tamam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek olmas\u0131 nedeniyle baz\u0131 illerde bakkallar ve marketler ile ilgili soru i\u015fareti olabiliyor. \u0130\u015fte genelgede yer alan detaylara g\u00f6re bu i\u015fletmelerin durumlar\u0131\u2026\n\nBUG\u00dcN BAKKALLAR VE MARKETLER A\u00c7IK MI?\n\n23,24,25 ve 26 May\u0131s tarihlerinde uygulanacak k\u0131s\u0131tlama boyunca 81 ilde sadece Arefe g\u00fcn\u00fc yani bug\u00fcn bakkallar belirli saate kadar a\u00e7\u0131k olacaklar.\n\nAREFE G\u00dcN\u00dc BAKKALLAR VE MARKETLER KA\u00c7A KADAR A\u00c7IK?\n\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde hizmet vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek olan bakkallar ve marketler 10:00-17:00 saatleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabilecekler. Vatanda\u015flar y\u00fcr\u00fcme mesafesi ko\u015fuluyla bakkala giderek market ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 temin edebilecekler.\n\nFIRINLAR 4 G\u00dcNL\u00dcK KISITLAMADA A\u00c7IK MI?\n\nF\u0131r\u0131n, pastane ve tatl\u0131c\u0131lar ise 23-24-25-26 May\u0131s g\u00fcnlerinin tamam\u0131nda hizmet verebilecek. Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak.\n\nYani hafta sonlar\u0131 baz\u0131 illerde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarda oldu\u011fu gibi bu k\u0131s\u0131tlamada da ekmek almak isteyen ki\u015filer f\u0131r\u0131n veya unlu mamul sat\u0131\u015f\u0131 yapan yerlere giderek ekmek alabilecekler.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "bu",
        "bakkallar",
        "saat",
        "ka\u00e7a",
        "a\u00e7\u0131k",
        "ekmek",
        "tamam\u0131nda",
        "sat\u0131\u015f\u0131",
        "arife",
        "unlu",
        "ve",
        "81",
        "bug\u00fcn",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "marketler",
        "sadece"
    ],
    "meta_keywords": [
        "f\u0131r\u0131nlar bug\u00fcn a\u00e7\u0131k m\u0131",
        "marketler bug\u00fcn a\u00e7\u0131k m\u0131",
        "marketler \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor mu",
        "bakkallar ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan 81 il valili\u011fine g\u00f6nderilen genelgede marketlerin \u00e7al\u0131\u015fma durumlar\u0131 ile ilgili bilgiler yerini ald\u0131.\nNormal \u015fartlarda 15 ilde ger\u00e7ekle\u015fen k\u0131s\u0131tlaman\u0131n bu kez 81 ilin tamam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fecek olmas\u0131 nedeniyle baz\u0131 illerde bakkallar ve marketler ile ilgili soru i\u015fareti olabiliyor.\n\u0130\u015fte genelgede yer alan detaylara g\u00f6re bu i\u015fletmelerin durumlar\u0131\u2026BUG\u00dcN BAKKALLAR VE MARKETLER A\u00c7IK MI?\n23,24,25 ve 26 May\u0131s tarihlerinde uygulanacak k\u0131s\u0131tlama boyunca 81 ilde sadece Arefe g\u00fcn\u00fc yani bug\u00fcn bakkallar belirli saate kadar a\u00e7\u0131k olacaklar.\nAREFE G\u00dcN\u00dc BAKKALLAR VE MARKETLER KA\u00c7A KADAR A\u00c7IK?\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde hizmet vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek olan bakkallar ve marketler 10:00-17:00 saatleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabilecekler.\nVatanda\u015flar y\u00fcr\u00fcme mesafesi ko\u015fuluyla bakkala giderek market ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 temin edebilecekler.\nFIRINLAR 4 G\u00dcNL\u00dcK KISITLAMADA A\u00c7IK MI?\nF\u0131r\u0131n, pastane ve tatl\u0131c\u0131lar ise 23-24-25-26 May\u0131s g\u00fcnlerinin tamam\u0131nda hizmet verebilecek.\nBu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak.\nYani hafta sonlar\u0131 baz\u0131 illerde uygulanan k\u0131s\u0131tlamalarda oldu\u011fu gibi bu k\u0131s\u0131tlamada da ekmek almak isteyen ki\u015filer f\u0131r\u0131n veya unlu mamul sat\u0131\u015f\u0131 yapan yerlere giderek ekmek alabilecekler.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Arife g\u00fcn\u00fc bakkallar ve marketlerin \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde duyurulmu\u015ftu. 4 g\u00fcn s\u00fcrecek k\u0131s\u0131tlaman\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde market ihtiyac\u0131 olanlar belirli saatlerde bu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilecekler. Peki, bug\u00fcn marketler ve bakkallar saat ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k olacak?",
    "meta_lang": "tr"
}