{
    "article_id": "55f7ba4ad9ee64fcb73d932b33ba181d.1590265530.8747458",
    "title": "\"Bayramda a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamal\u0131\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/bayramda-asiriya-kacilmamali",
    "url": "http://cnnturk.com/video/turkiye/bayramda-asiriya-kacilmamali",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9509417aca91a109e97aa.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9509417aca91a109e97aa.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn diyetisyenleri taraf\u0131ndan, \"Ramazan Bayram\u0131'nda beslenme\" adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rland\u0131.\n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, \u015feker, \u00e7ikolata, \u00f6zellikle hamur i\u015fleri baklava, b\u00f6rek gibi g\u0131dalar\u0131n kan \u015fekerini h\u0131zla y\u00fckselten ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek g\u0131dalar oldu\u011fu belirtildi.\n\n\"Ramazanda g\u00fcn i\u00e7inde besin t\u00fcketmemeye al\u0131\u015fm\u0131\u015fken bayramda birdenbire bu g\u0131dalar\u0131n s\u0131k ve \u00e7ok t\u00fcketilmesi sindirim sistemi problemlerine ve kan \u015fekerinin h\u0131zl\u0131 y\u00fckselmesine sebep olarak \u00e7e\u015fitli rahats\u0131zl\u0131klara yol a\u00e7abilir.\" denildi.\n\nBayram s\u00fcresince besin t\u00fcketimine dikkat edilmeli, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamal\u0131, yeterli ve dengeli beslenme ilkeleri unutulmamal\u0131\" vurgusu yap\u0131ld\u0131.\n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, bayram s\u00fcresince de yeterli ve dengeli beslenmek i\u00e7in, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme taba\u011f\u0131nda yer alan besin gruplar\u0131, \"s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri, et-yumurta-kuru baklagiller ile ya\u011fl\u0131 tohumlar, sebzeler, meyveler, ekmek ve tah\u0131llar\" t\u00fcketilmeli \u00f6nerisi yap\u0131ld\u0131.\n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda yeralan \u00f6neriler aras\u0131nda bayram sabah\u0131 hafif bir kahvalt\u0131 ile g\u00fcne ba\u015flanmas\u0131. Domates, salatal\u0131k, maydanoz, taze biber vb. \u00c7i\u011f sebzeler bolca t\u00fcketilmesi, az tuzlu peynir, ha\u015flanm\u0131\u015f yumurta tercih edilmesi \u00f6nerildi.\n\n\"Bayram s\u00fcresince mide ve ba\u011f\u0131rsak rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in fazla \u015feker ve \u015fekerli g\u0131dalar\u0131n t\u00fcketimine dikkat edilmeli ve a\u015f\u0131r\u0131 yeme e\u011filiminden m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzak durulmal\u0131.\" denildi.\n\nVE UZMANLARIN SU \u00d6NER\u0130S\u0130\n\nRamazan boyunca su ve s\u0131v\u0131 t\u00fcketimin azalmas\u0131ndan dolay\u0131 v\u00fccutta olu\u015fabilen s\u0131v\u0131 kayb\u0131n\u0131n yerine konmas\u0131 i\u00e7in g\u00fcnde en az 2-2,5 litre s\u0131v\u0131 al\u0131nmal\u0131\"denildi.",
    "keywords": [
        "beslenme",
        "besin",
        "a\u015f\u0131r\u0131ya",
        "bayramda",
        "\u015feker",
        "t\u00fcketimine",
        "g\u0131dalar\u0131n",
        "yeterli",
        "i\u00e7in",
        "s\u0131v\u0131",
        "ve",
        "s\u00fcresince",
        "ka\u00e7\u0131lmamal\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131",
        "Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "diyetisyen",
        "Ramazan",
        "Bayram",
        "haber",
        "haberler",
        "video",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn diyetisyenleri taraf\u0131ndan, \"Ramazan Bayram\u0131'nda beslenme\" adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rland\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fmada, \u015feker, \u00e7ikolata, \u00f6zellikle hamur i\u015fleri baklava, b\u00f6rek gibi g\u0131dalar\u0131n kan \u015fekerini h\u0131zla y\u00fckselten ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek g\u0131dalar oldu\u011fu belirtildi.\n\"Ramazanda g\u00fcn i\u00e7inde besin t\u00fcketmemeye al\u0131\u015fm\u0131\u015fken bayramda birdenbire bu g\u0131dalar\u0131n s\u0131k ve \u00e7ok t\u00fcketilmesi sindirim sistemi problemlerine ve kan \u015fekerinin h\u0131zl\u0131 y\u00fckselmesine sebep olarak \u00e7e\u015fitli rahats\u0131zl\u0131klara yol a\u00e7abilir.\"\nBayram s\u00fcresince besin t\u00fcketimine dikkat edilmeli, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamal\u0131, yeterli ve dengeli beslenme ilkeleri unutulmamal\u0131\" vurgusu yap\u0131ld\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fmada, bayram s\u00fcresince de yeterli ve dengeli beslenmek i\u00e7in, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme taba\u011f\u0131nda yer alan besin gruplar\u0131, \"s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri, et-yumurta-kuru baklagiller ile ya\u011fl\u0131 tohumlar, sebzeler, meyveler, ekmek ve tah\u0131llar\" t\u00fcketilmeli \u00f6nerisi yap\u0131ld\u0131.\nBakanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda yeralan \u00f6neriler aras\u0131nda bayram sabah\u0131 hafif bir kahvalt\u0131 ile g\u00fcne ba\u015flanmas\u0131.\nDomates, salatal\u0131k, maydanoz, taze biber vb.\n\u00c7i\u011f sebzeler bolca t\u00fcketilmesi, az tuzlu peynir, ha\u015flanm\u0131\u015f yumurta tercih edilmesi \u00f6nerildi.\n\"Bayram s\u00fcresince mide ve ba\u011f\u0131rsak rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in fazla \u015feker ve \u015fekerli g\u0131dalar\u0131n t\u00fcketimine dikkat edilmeli ve a\u015f\u0131r\u0131 yeme e\u011filiminden m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca uzak durulmal\u0131.\"\nVE UZMANLARIN SU \u00d6NER\u0130S\u0130Ramazan boyunca su ve s\u0131v\u0131 t\u00fcketimin azalmas\u0131ndan dolay\u0131 v\u00fccutta olu\u015fabilen s\u0131v\u0131 kayb\u0131n\u0131n yerine konmas\u0131 i\u00e7in g\u00fcnde en az 2-2,5 litre s\u0131v\u0131 al\u0131nmal\u0131\"denildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Her y\u0131l oldu\u011fu gibi bu y\u0131l da Ramazan Bayram\u0131 i\u00e7in Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 diyetisyenlerinin \u00f6nerileri var. Ama bu kez koronavir\u00fcs nedeniyle dengeli beslenme a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 \u00f6neriler. Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \"A\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7may\u0131n, yeterli beslenme ilkelerini unutmay\u0131n\" dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}