{
    "article_id": "45d399d4b5cb204226e92edadfc54aec.1590265654.9662323",
    "title": "Twitter'dan ya\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 karar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/sosyal-medya/twitterden-yeni-karar-o-kullanicilari-engelliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/sosyal-medya/twitterden-yeni-karar-o-kullanicilari-engelliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5b17ebeaae78490ec419bb57.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5b17ebeaae78490ec419bb57.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter, 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n eri\u015fimini engelleme karar\u0131 ald\u0131. Twitter, b\u00fct\u00fcn engellemelerin kullan\u0131c\u0131lar\u0131n do\u011fum tarihlerini kay\u0131t olurken ya da sonras\u0131nda ekledi\u011fine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Twitter, engelli kullan\u0131c\u0131lara g\u00f6nderdi\u011fi mesajda, \"Bir Twitter hesab\u0131 a\u00e7abilmeniz i\u00e7in en az 13 ya\u015f\u0131nda olman\u0131z gerekir. Siz bu \u015fartlar\u0131 sa\u011flayam\u0131yorsunuz\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nTwitter kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n her zaman 13 ya\u015f\u0131nda veya daha b\u00fcy\u00fck olmas\u0131n\u0131 \u015fart ko\u015farken, yeni Genel Veri Koruma Y\u00f6netmeli\u011fi (GDPR) 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki internet kullan\u0131c\u0131lar\u0131 i\u00e7in daha fazla koruma sa\u011fl\u0131yor. Yeni d\u00fczenlemelerle Twitter, bir kullan\u0131c\u0131n\u0131n sitede 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndayken yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7eri\u011fi yasal olarak saklayam\u0131yor. Twitter, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n 13 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce veya sonra yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7eri\u011fi ay\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 13 ya\u015f alt\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131 engelliyor.",
    "keywords": [
        "karar\u0131",
        "ya\u015f\u0131nda",
        "twitterdan",
        "yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131",
        "veya",
        "yeni",
        "twitter",
        "alt\u0131ndaki",
        "13",
        "ya\u015f",
        "ya\u015f\u0131n",
        "s\u0131n\u0131r\u0131",
        "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n",
        "kullan\u0131c\u0131lar\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Twitter",
        "sosyal medya",
        "Genel Veri Koruma Y\u00f6netmeli\u011fi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter, 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n eri\u015fimini engelleme karar\u0131 ald\u0131.\nTwitter, b\u00fct\u00fcn engellemelerin kullan\u0131c\u0131lar\u0131n do\u011fum tarihlerini kay\u0131t olurken ya da sonras\u0131nda ekledi\u011fine bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nTwitter, engelli kullan\u0131c\u0131lara g\u00f6nderdi\u011fi mesajda, \"Bir Twitter hesab\u0131 a\u00e7abilmeniz i\u00e7in en az 13 ya\u015f\u0131nda olman\u0131z gerekir.\nSiz bu \u015fartlar\u0131 sa\u011flayam\u0131yorsunuz\" ifadelerini kulland\u0131.\nTwitter kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n her zaman 13 ya\u015f\u0131nda veya daha b\u00fcy\u00fck olmas\u0131n\u0131 \u015fart ko\u015farken, yeni Genel Veri Koruma Y\u00f6netmeli\u011fi (GDPR) 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki internet kullan\u0131c\u0131lar\u0131 i\u00e7in daha fazla koruma sa\u011fl\u0131yor.\nYeni d\u00fczenlemelerle Twitter, bir kullan\u0131c\u0131n\u0131n sitede 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndayken yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7eri\u011fi yasal olarak saklayam\u0131yor.\nTwitter, kullan\u0131c\u0131lar\u0131n 13 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce veya sonra yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7eri\u011fi ay\u0131ramayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, 13 ya\u015f alt\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131 engelliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Twitter, 13 ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki kullan\u0131c\u0131lar\u0131n eri\u015fimini engelleme karar\u0131 ald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}