{
    "article_id": "b520261fc95fa749aa7e6f6bf35f7075.1590265687.0358438",
    "title": "Bilim insanlar\u0131ndan korkutan uyar\u0131: D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 zay\u0131fl\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/dunya/bilim-insanlarindan-korkutan-uyari-dunyanin-manyetik-alani-zayifliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/dunya/bilim-insanlarindan-korkutan-uyari-dunyanin-manyetik-alani-zayifliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec78ae6d265a21ab8e8f7cd.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec78ae6d265a21ab8e8f7cd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bilim insanlar\u0131 D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ke\u015ffettiklerini duyurdu.\n\n\n\n\n\nAvrupa Uzay Ajans\u0131'ndaki bilim insanlar\u0131 D\u00fcnya'y\u0131 kozmik radyasyon ve g\u00fcne\u015ften gelen par\u00e7ac\u0131klardan korudu\u011fu i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6neme sahip manyetik alan\u0131n h\u0131zla zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nYahoo ve Daily Mail'de yer alan habere g\u00f6re, G\u00fcney Atlantik Anomalisi olarak adland\u0131r\u0131lan Afrika ve G\u00fcney Amerika aras\u0131nda manyetik yo\u011funlu\u011fun azald\u0131\u011f\u0131 geni\u015f bir b\u00f6lge g\u00f6zlemlendi ve sadece be\u015f y\u0131l i\u00e7inde ikinci bir zay\u0131f b\u00f6lge olu\u015ftu.\n\nUzmanlar bunun neden oldu\u011fun \u015fimdilik tam olarak a\u00e7\u0131klayamasa da bu s\u00fcrekli zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131n manyetik kutuplar\u0131n yer de\u011fi\u015ftirece\u011finin i\u015fareti olabilece\u011fini ifade ediliyor.\n\n\n\n\n\nD\u00fcnya 'da manyetik kutup de\u011fi\u015fimi birka\u00e7 y\u00fczy\u0131l boyunca yava\u015f yava\u015f ya\u015fanabilece\u011fini belirten bilim insanlar\u0131 bunun ger\u00e7ekle\u015fmesi durumunda bir s\u00fcreli\u011fine D\u00fcnya'da pek \u00e7ok noktada birden fazla say\u0131da kuzey ve g\u00fcney manyetik kutup noktalar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.",
    "keywords": [
        "alan\u0131",
        "korkutan",
        "manyetik",
        "d\u00fcnyan\u0131n",
        "g\u00fcney",
        "insanlar\u0131",
        "bilim",
        "zay\u0131fl\u0131yor",
        "zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "insanlar\u0131ndan",
        "uyar\u0131",
        "yer",
        "yava\u015f"
    ],
    "meta_keywords": [
        "D\u00fcnya",
        "Manyetik Alan",
        "Uzay",
        "Gezegen"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bilim insanlar\u0131 D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ke\u015ffettiklerini duyurdu.\nAvrupa Uzay Ajans\u0131'ndaki bilim insanlar\u0131 D\u00fcnya'y\u0131 kozmik radyasyon ve g\u00fcne\u015ften gelen par\u00e7ac\u0131klardan korudu\u011fu i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6neme sahip manyetik alan\u0131n h\u0131zla zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nYahoo ve Daily Mail'de yer alan habere g\u00f6re, G\u00fcney Atlantik Anomalisi olarak adland\u0131r\u0131lan Afrika ve G\u00fcney Amerika aras\u0131nda manyetik yo\u011funlu\u011fun azald\u0131\u011f\u0131 geni\u015f bir b\u00f6lge g\u00f6zlemlendi ve sadece be\u015f y\u0131l i\u00e7inde ikinci bir zay\u0131f b\u00f6lge olu\u015ftu.\nUzmanlar bunun neden oldu\u011fun \u015fimdilik tam olarak a\u00e7\u0131klayamasa da bu s\u00fcrekli zay\u0131fl\u0131\u011f\u0131n manyetik kutuplar\u0131n yer de\u011fi\u015ftirece\u011finin i\u015fareti olabilece\u011fini ifade ediliyor.\nD\u00fcnya 'da manyetik kutup de\u011fi\u015fimi birka\u00e7 y\u00fczy\u0131l boyunca yava\u015f yava\u015f ya\u015fanabilece\u011fini belirten bilim insanlar\u0131 bunun ger\u00e7ekle\u015fmesi durumunda bir s\u00fcreli\u011fine D\u00fcnya'da pek \u00e7ok noktada birden fazla say\u0131da kuzey ve g\u00fcney manyetik kutup noktalar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bilim insanlar\u0131 D\u00fcnya'n\u0131n manyetik alan\u0131 zay\u0131flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ke\u015ffettiklerini duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}