{
    "article_id": "9a625eb5fb072540c9171c079be2be7f.1590265689.3610892",
    "title": "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m kimdir? Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m futbolu b\u0131rakt\u0131 m\u0131?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/spor/futbol/sercan-yildirim-kimdir-sercan-yildirim-futbolu-birakti-mi",
    "url": "http://cnnturk.com/spor/futbol/sercan-yildirim-kimdir-sercan-yildirim-futbolu-birakti-mi",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e4985b6bf21440d3c96041b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5e4985b6bf21440d3c96041b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 5 Nisan 1990 tarihinde Bursa da do\u011fdu. Bir d\u00f6nem Avrupa'n\u0131n b\u00fcy\u00fck kul\u00fcplerini pe\u015finden ko\u015fturan Bursaspor ve Galatasaray formas\u0131 giydi. Peki Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m kimdir? Ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda? \u0130\u015fte hakk\u0131nda merak edilenler...\n\nProfesyonel futbol ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda ad\u0131ndan s\u0131k\u00e7a s\u00f6z ettirmi\u015f olan Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u015fimdi Survivor'da yar\u0131\u015f\u0131yor.\n\nSERCAN YILDIRIM K\u0130MD\u0130R?\n\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m 5 Nisan 1990 tarihinde Bursa da do\u011fdu.\n\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, futbola 7 ya\u015f\u0131nda Bursaspor alt yap\u0131s\u0131nda ba\u015flad\u0131.\n\nTemmuz 2006'da Londra'daki Pepsi Cup Turnuvas\u0131'nda \u2018en de\u011ferli oyuncu' se\u00e7ilmesi, kariyerinde d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilirdi. Ancak Manchester United'\u0131n iki kez yapt\u0131\u011f\u0131 5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fme teklifi ye\u015fil-beyazl\u0131lar taraf\u0131ndan geri \u00e7evrildi. D\u00f6nemin kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 Levent K\u0131z\u0131l, ManU'nun ard\u0131ndan Monaco'nun 500 bin euroluk teklifini reddetti.\n\nBir d\u00f6nem Avrupa'dan bir\u00e7ok tak\u0131m\u0131n teklifte buldu\u011fu Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n transferi kul\u00fcb\u00fc Bursaspor taraf\u0131nda ret edildi. 5 Eyl\u00fcl 2011'de 3 milyon euro ve Musa \u00c7a\u011f\u0131ran kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Bursaspor'dan Galatasaray'a transfer oldu.\n\nGalatasaray'da da bekleneni veremeyen Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 2012-2013 sezonunun devre aras\u0131nda Sivasspor'a kiraland\u0131.\n\nSercan burada da olaylardan uzak duramad\u0131 ve Nisan 2013'te oynanan Sivasspor-Orduspor ma\u00e7\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fehri izinsiz terk etti.\n\nBursaspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n cenaze t\u00f6reninde yer almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirilen Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 10 May\u0131s 2013'te sosyal payla\u015f\u0131m sitesi twitter'daki hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cSivasspor izin vermedi\u201d dedi.\n\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m son olarak 2019 y\u0131l\u0131 yaz transfer d\u00f6neminde imza att\u0131\u011f\u0131 Karag\u00fcmr\u00fck tak\u0131m\u0131nda forma giydi. 29 ya\u015f\u0131ndaki Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n futbol kariyerine devam edip etmeyece\u011fine yar\u0131\u015fmadan sonra karar verece\u011fi ifade edildi.",
    "keywords": [
        "ya\u015f\u0131nda",
        "nisan",
        "transfer",
        "sercan",
        "y\u0131ld\u0131r\u0131m\u0131n",
        "y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        "kimdir",
        "m\u0131",
        "b\u0131rakt\u0131",
        "ve",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "bursaspor",
        "da",
        "futbolu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        "Survivor",
        "TV8 izle",
        "Acun Ilcal\u0131",
        "Survivor Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m kimdir",
        "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m futbolu b\u0131rakt\u0131 m\u0131",
        "Survivor T\u00fcrkiye",
        "Survivor izle",
        "\u00dcnl\u00fcler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 5 Nisan 1990 tarihinde Bursa da do\u011fdu.\nBir d\u00f6nem Avrupa'n\u0131n b\u00fcy\u00fck kul\u00fcplerini pe\u015finden ko\u015fturan Bursaspor ve Galatasaray formas\u0131 giydi.\nPeki Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m kimdir?\nKa\u00e7 ya\u015f\u0131nda?\n\u0130\u015fte hakk\u0131nda merak edilenler...Profesyonel futbol ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda ad\u0131ndan s\u0131k\u00e7a s\u00f6z ettirmi\u015f olan Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, \u015fimdi Survivor'da yar\u0131\u015f\u0131yor.\nSERCAN YILDIRIM K\u0130MD\u0130R?\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m 5 Nisan 1990 tarihinde Bursa da do\u011fdu.\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, futbola 7 ya\u015f\u0131nda Bursaspor alt yap\u0131s\u0131nda ba\u015flad\u0131.\nTemmuz 2006'da Londra'daki Pepsi Cup Turnuvas\u0131'nda \u2018en de\u011ferli oyuncu' se\u00e7ilmesi, kariyerinde d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olabilirdi.\nAncak Manchester United'\u0131n iki kez yapt\u0131\u011f\u0131 5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fme teklifi ye\u015fil-beyazl\u0131lar taraf\u0131ndan geri \u00e7evrildi.\nD\u00f6nemin kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 Levent K\u0131z\u0131l, ManU'nun ard\u0131ndan Monaco'nun 500 bin euroluk teklifini reddetti.\nBir d\u00f6nem Avrupa'dan bir\u00e7ok tak\u0131m\u0131n teklifte buldu\u011fu Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n transferi kul\u00fcb\u00fc Bursaspor taraf\u0131nda ret edildi.\n5 Eyl\u00fcl 2011'de 3 milyon euro ve Musa \u00c7a\u011f\u0131ran kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda Bursaspor'dan Galatasaray'a transfer oldu.\nGalatasaray'da da bekleneni veremeyen Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 2012-2013 sezonunun devre aras\u0131nda Sivasspor'a kiraland\u0131.\nSercan burada da olaylardan uzak duramad\u0131 ve Nisan 2013'te oynanan Sivasspor-Orduspor ma\u00e7\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u015fehri izinsiz terk etti.\nBursaspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Yaz\u0131c\u0131'n\u0131n cenaze t\u00f6reninde yer almad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ele\u015ftirilen Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, 10 May\u0131s 2013'te sosyal payla\u015f\u0131m sitesi twitter'daki hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cSivasspor izin vermedi\u201d dedi.\nSercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m son olarak 2019 y\u0131l\u0131 yaz transfer d\u00f6neminde imza att\u0131\u011f\u0131 Karag\u00fcmr\u00fck tak\u0131m\u0131nda forma giydi.\n29 ya\u015f\u0131ndaki Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n futbol kariyerine devam edip etmeyece\u011fine yar\u0131\u015fmadan sonra karar verece\u011fi ifade edildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Futbol kariyerine Bursaspor altyap\u0131s\u0131nda ba\u015flayan ve T\u00fcrkiye'nin bir\u00e7ok kul\u00fcb\u00fcnde forma giyen Sercan Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Survivor T\u00fcrkiye'de \u00dcnl\u00fcler Tak\u0131m\u0131'nda yar\u0131\u015f\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}