{
    "article_id": "cb44ac97629f95509c864cd648fe5633.1590265689.9187086",
    "title": "22 May\u0131s soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ba\u015flayacak, yasak ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/turkiye/sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-baslayacak-kac-gun-surecek-ve-hangi-illerde-olacak",
    "url": "http://cnnturk.com/turkiye/sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-baslayacak-kac-gun-surecek-ve-hangi-illerde-olacak",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec7863170380e1ae0e3b278.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec7863170380e1ae0e3b278.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hafta sonlar\u0131nda uygulanan ve \u00f6zel g\u00fcnlerle birle\u015ftirilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 bu kez 81 ilde uygulanacak. Ramazan Bayram\u0131\u2019nda koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 azaltmak ve kontrol alt\u0131na tutmak ad\u0131na uygulanacak olan karar ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Peki, k\u0131s\u0131tlama ne zaman ba\u015flayacak?\n\nBAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?\n\n81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 22 May\u0131s 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 24:00\u2019te ba\u015flayacak.\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI KA\u00c7 G\u00dcN S\u00dcRECEK?\n\nK\u0131s\u0131tlama arife g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ilk dakikalar\u0131n ba\u015flayacak ve Ramazan Bayram\u0131 bitene kadar devam edecek. Yani soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 toplamda 4 g\u00fcn s\u00fcrecek ve bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 26 May\u0131s 2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 24:00\u2019te tamamlanm\u0131\u015f olacak.\n\n27 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 00:00\u2019dan itibaren k\u0131s\u0131tlaman\u0131n sona ermesiyle birlikte vatanda\u015flar yeniden soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecekler.\n\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTI\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki kabine toplant\u0131s\u0131 Tarabya'daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Erdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131'nda 81 ilde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \"Arife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\" \u0130fadelerine yer vermi\u015fti.",
    "keywords": [
        "ne",
        "may\u0131s",
        "olan",
        "k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "s\u00fcrecek",
        "yasa\u011f\u0131",
        "saat",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "ramazan",
        "yasak",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "zaman",
        "uygulanacak",
        "ka\u00e7ta",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ka\u00e7 g\u00fcn",
        "bayram",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hafta sonlar\u0131nda uygulanan ve \u00f6zel g\u00fcnlerle birle\u015ftirilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 bu kez 81 ilde uygulanacak.\nRamazan Bayram\u0131\u2019nda koronavir\u00fcs\u00fcn yay\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 azaltmak ve kontrol alt\u0131na tutmak ad\u0131na uygulanacak olan karar ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\nPeki, k\u0131s\u0131tlama ne zaman ba\u015flayacak?\nBAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?\n81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 22 May\u0131s 2020 Cuma g\u00fcn\u00fc saat 24:00\u2019te ba\u015flayacak.\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI KA\u00c7 G\u00dcN S\u00dcRECEK?\nK\u0131s\u0131tlama arife g\u00fcn\u00fcn\u00fcn ilk dakikalar\u0131n ba\u015flayacak ve Ramazan Bayram\u0131 bitene kadar devam edecek.\nYani soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 toplamda 4 g\u00fcn s\u00fcrecek ve bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 26 May\u0131s 2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 24:00\u2019te tamamlanm\u0131\u015f olacak.\n27 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 00:00\u2019dan itibaren k\u0131s\u0131tlaman\u0131n sona ermesiyle birlikte vatanda\u015flar yeniden soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecekler.\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLAMI\u015eTICumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki kabine toplant\u0131s\u0131 Tarabya'daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nde ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda d\u00fczenlenen toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nErdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131'nda 81 ilde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \"Arife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r.\n\u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\"\n\u0130fadelerine yer vermi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulamas\u0131 Ramazan Bayram\u0131'nda 81 ilin tamam\u0131nda uygulanacak. Arife g\u00fcn\u00fc ba\u015flayacak olan k\u0131s\u0131tlama bayram boyunca devam edecek. Peki, soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman, saat ka\u00e7ta ba\u015flayacak ve ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrecek?",
    "meta_lang": "tr"
}