{
    "article_id": "59a0460dc996731b36dde260c6431bc5.1590265533.169246",
    "title": "Son dakika... Yaz\u0131n uzaktan e\u011fitim nas\u0131l olacak?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/son-dakika-yazin-uzaktan-egitim-nasil-olacak",
    "url": "http://cnnturk.com/video/turkiye/son-dakika-yazin-uzaktan-egitim-nasil-olacak",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9000479da3e0bb4a6347c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec9000479da3e0bb4a6347c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs nedeniyle 23 Mart'ta ba\u015flayan uzaktan e\u011fitim 19 Haziran'da sona erecek. T\u0131pk\u0131 okullar\u0131n kapanmas\u0131 gibi uzaktan e\u011fitim de 2019-2020 e\u011fitim y\u0131l\u0131 m\u00fcfredat\u0131 son bulacak. Ama uzaktan e\u011fitime ara verilmeyecek. \u00d6\u011frenciler i\u00e7in yeni haz\u0131rlanan program ile bu kez yaz d\u00f6nemi i\u00e7in uzaktan e\u011fitiminden yaz okulu gibi yararlanabilecek.\n\nPeki yaz\u0131n uzaktan e\u011fitim nas\u0131l olacak?;\n\n\u00d6\u011frenciler yine TRT, EBA TV ve internet \u00fczerinden eba uygulamas\u0131ndan yararlanabilecek. Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenciler i\u00e7in EBA da yaz okulu program\u0131 haz\u0131rl\u0131yor. Bu kapsamda \u00f6ncelikli olarak \u00f6\u011freciler uzaktan e\u011fitimde ald\u0131klar\u0131 derslerin tekrarlar\u0131na ula\u015fabilecekler.\n\nYani, ikinci d\u00f6nemin derslerini EBA'dan tekrar etme \u015fanslar\u0131 olacak. Haz\u0131rlanan yeni ders programlar\u0131nda da bu yer alacak. Bakanl\u0131\u011f\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 programda \u00f6zellikle \u00f6n plana \u00e7\u0131kan ise \u0130ngilizce e\u011fitimi olacak.\n\nBu kapsamda da bakanl\u0131k \u00f6zel bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. \u00d6\u011frencilerin yaz tatilinde \u0130ngilizceye yo\u011funla\u015fmalar\u0131 i\u00e7in programa haz\u0131rlan\u0131yor. Bu programda \u0130ngilizce konu\u015fma ve dinleme olarak \u00f6\u011frencilerin dil yeteneklerinin kendi kademelerine g\u00f6re geli\u015ftilrmesi hedefleniyor.\n\nSadece bu de\u011fil. Uzaktan e\u011fitime ba\u015flan\u0131lan ilk g\u00fcnden itibaren i\u00e7erik bak\u0131m\u0131ndan zenginle\u015ftirilen program\u0131n yaz i\u00e7in daha da kapsam\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesi planlan\u0131yor. Ayn\u0131 zamanda EBA'daki k\u00fct\u00fcphane b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6\u011frencilerin daha da fazla yararlanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma var. Eklenecek yeni uygulamalarla \u00f6\u011frencilerin dersin de yan\u0131s\u0131ra e\u011flenceli vakit ge\u00e7irmesi i\u00e7in de yeni programlar y\u00fcklenecek.\n\nMilli E\u011fitim Vakanl\u0131\u011f\u0131 ders s\u00fcrelerinin ne kadar olaca\u011f\u0131 gibi teknik detaylar \u00fczerinde de \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. T\u00fcm detaylar\u0131 ise bayramdan sonra Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk a\u00e7\u0131klayacak.",
    "keywords": [
        "dakika",
        "bu",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "\u00f6\u011frencilerin",
        "yeni",
        "son",
        "yaz",
        "olacak",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "uzaktan",
        "yaz\u0131n",
        "nas\u0131l",
        "gibi",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Uzaktan e\u011fitim",
        "haber",
        "haberler",
        "haber videosu",
        "video haber",
        "son dakika",
        "Duygu Ayaz Bayram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs nedeniyle 23 Mart'ta ba\u015flayan uzaktan e\u011fitim 19 Haziran'da sona erecek.\nT\u0131pk\u0131 okullar\u0131n kapanmas\u0131 gibi uzaktan e\u011fitim de 2019-2020 e\u011fitim y\u0131l\u0131 m\u00fcfredat\u0131 son bulacak.\nAma uzaktan e\u011fitime ara verilmeyecek.\n\u00d6\u011frenciler i\u00e7in yeni haz\u0131rlanan program ile bu kez yaz d\u00f6nemi i\u00e7in uzaktan e\u011fitiminden yaz okulu gibi yararlanabilecek.\nPeki yaz\u0131n uzaktan e\u011fitim nas\u0131l olacak?\n;\u00d6\u011frenciler yine TRT, EBA TV ve internet \u00fczerinden eba uygulamas\u0131ndan yararlanabilecek.\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenciler i\u00e7in EBA da yaz okulu program\u0131 haz\u0131rl\u0131yor.\nBu kapsamda \u00f6ncelikli olarak \u00f6\u011freciler uzaktan e\u011fitimde ald\u0131klar\u0131 derslerin tekrarlar\u0131na ula\u015fabilecekler.\nYani, ikinci d\u00f6nemin derslerini EBA'dan tekrar etme \u015fanslar\u0131 olacak.\nHaz\u0131rlanan yeni ders programlar\u0131nda da bu yer alacak.\nBakanl\u0131\u011f\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 programda \u00f6zellikle \u00f6n plana \u00e7\u0131kan ise \u0130ngilizce e\u011fitimi olacak.\nBu kapsamda da bakanl\u0131k \u00f6zel bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\n\u00d6\u011frencilerin yaz tatilinde \u0130ngilizceye yo\u011funla\u015fmalar\u0131 i\u00e7in programa haz\u0131rlan\u0131yor.\nBu programda \u0130ngilizce konu\u015fma ve dinleme olarak \u00f6\u011frencilerin dil yeteneklerinin kendi kademelerine g\u00f6re geli\u015ftilrmesi hedefleniyor.\nSadece bu de\u011fil.\nUzaktan e\u011fitime ba\u015flan\u0131lan ilk g\u00fcnden itibaren i\u00e7erik bak\u0131m\u0131ndan zenginle\u015ftirilen program\u0131n yaz i\u00e7in daha da kapsam\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesi planlan\u0131yor.\nAyn\u0131 zamanda EBA'daki k\u00fct\u00fcphane b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden \u00f6\u011frencilerin daha da fazla yararlanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma var.\nEklenecek yeni uygulamalarla \u00f6\u011frencilerin dersin de yan\u0131s\u0131ra e\u011flenceli vakit ge\u00e7irmesi i\u00e7in de yeni programlar y\u00fcklenecek.\nMilli E\u011fitim Vakanl\u0131\u011f\u0131 ders s\u00fcrelerinin ne kadar olaca\u011f\u0131 gibi teknik detaylar \u00fczerinde de \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\nT\u00fcm detaylar\u0131 ise bayramdan sonra Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk a\u00e7\u0131klayacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci, 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecek. Peki sonras\u0131nda uzaktan e\u011fitim olacak m\u0131? Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 nas\u0131l bir program haz\u0131rlad\u0131?  CNN T\u00dcRK Muhabiri Duygu Ayaz Bayram'\u0131n haberi.",
    "meta_lang": "tr"
}