{
    "article_id": "d48603df844dcfbd21c049b6e9a1e8df.1590265690.9112623",
    "title": "Yasa\u011fa ra\u011fmen i\u015fe \u00e7\u0131kan taksici: \u0130nisiyatif kulland\u0131k",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/turkiye/yasaga-ragmen-ise-cikan-taksici-inisiyatif-kullandik",
    "url": "http://cnnturk.com/video/turkiye/yasaga-ragmen-ise-cikan-taksici-inisiyatif-kullandik",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec91a8879da3e0bb4a63494.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5ec91a8879da3e0bb4a63494.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 da i\u00e7ine alacak \u015fekilde d\u00f6rt g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 gece 00.00'da ba\u015flad\u0131. Sabah saatlerinde Tarlaba\u015f\u0131'nda denetim yapan polis ekipleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen yola \u00e7\u0131kan taksiyi durdurmak istedi. Polis, denetim noktas\u0131na yana\u015fan taksiden yolcular\u0131n d\u0131\u015far\u0131ya bir madde att\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc. Polis ekipleri taksiden uyu\u015fturucu madde at\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fi ihtimaline kar\u015f\u0131 takside detayl\u0131 arama yapt\u0131. Ekiplerin yapt\u0131\u011f\u0131 aramada uyu\u015fturucu bulunmazken soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen Bursa'ya gitmek isteyen biri kad\u0131n iki yolcuya i\u015flem yapmak istedi. Kimliklerinin yan\u0131nda olmad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen iki ki\u015fi polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. Taksi \u015fof\u00f6r\u00fcne ise yasa\u011fa ra\u011fmen d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in idari para cezas\u0131 uyguland\u0131.\n\nTAKS\u0130 \u015eOF\u00d6R\u00dc: \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130M\u0130Z\u0130 KULLANDIK\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen taksi ile i\u015fe \u00e7\u0131kan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Bekir S\u0131dd\u0131k Eski \"Cenazeleri oldu\u011fu i\u00e7in yolcular\u0131 ald\u0131m. Bana Taksim'den soka\u011fa \u00e7\u0131k\u0131\u015f belgesi al\u0131p Bursa'ya gidece\u011fiz dediler. 'Bursa'ya gitmemiz laz\u0131m. Cenazemiz var dediler.' Biz de inisiyatifimizi kulland\u0131k.\" dedi.\n\nDenetim yapan polis ise \"Bu i\u015fin mazereti yok. Bir kural var. Kurallara uyacaks\u0131n. Uymazsan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 cezad\u0131r. 'Ben inisiyatif kulland\u0131m' diye bir durum yok. Hata yapt\u0131ysan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 cezas\u0131 neyse uygulanacak\" dedi.",
    "keywords": [
        "kulland\u0131k",
        "\u00e7\u0131kan",
        "yasa\u011fa",
        "i\u0307nisiyatif",
        "yasa\u011f\u0131na",
        "taksici",
        "soka\u011fa",
        "bursaya",
        "i\u015fe",
        "polis",
        "ra\u011fmen",
        "bir",
        "yapan",
        "yok",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "beyo\u011flu",
        "taksi",
        "taksici",
        "yasak",
        "ceza",
        "haber",
        "haberler",
        "haber videosu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 da i\u00e7ine alacak \u015fekilde d\u00f6rt g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 gece 00.00'da ba\u015flad\u0131.\nSabah saatlerinde Tarlaba\u015f\u0131'nda denetim yapan polis ekipleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen yola \u00e7\u0131kan taksiyi durdurmak istedi.\nPolis, denetim noktas\u0131na yana\u015fan taksiden yolcular\u0131n d\u0131\u015far\u0131ya bir madde att\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc.\nPolis ekipleri taksiden uyu\u015fturucu madde at\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fi ihtimaline kar\u015f\u0131 takside detayl\u0131 arama yapt\u0131.\nEkiplerin yapt\u0131\u011f\u0131 aramada uyu\u015fturucu bulunmazken soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen Bursa'ya gitmek isteyen biri kad\u0131n iki yolcuya i\u015flem yapmak istedi.\nKimliklerinin yan\u0131nda olmad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen iki ki\u015fi polis merkezine g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nTaksi \u015fof\u00f6r\u00fcne ise yasa\u011fa ra\u011fmen d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in idari para cezas\u0131 uyguland\u0131.\nTAKS\u0130 \u015eOF\u00d6R\u00dc: \u0130N\u0130S\u0130YAT\u0130F\u0130M\u0130Z\u0130 KULLANDIKSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ra\u011fmen taksi ile i\u015fe \u00e7\u0131kan s\u00fcr\u00fcc\u00fc Bekir S\u0131dd\u0131k Eski \"Cenazeleri oldu\u011fu i\u00e7in yolcular\u0131 ald\u0131m.\nBana Taksim'den soka\u011fa \u00e7\u0131k\u0131\u015f belgesi al\u0131p Bursa'ya gidece\u011fiz dediler.\n'Bursa'ya gitmemiz laz\u0131m.\nCenazemiz var dediler.'\nBiz de inisiyatifimizi kulland\u0131k.\"\nDenetim yapan polis ise \"Bu i\u015fin mazereti yok.\nBir kural var.\nKurallara uyacaks\u0131n.\nUymazsan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 cezad\u0131r.\n'Ben inisiyatif kulland\u0131m' diye bir durum yok.\nHata yapt\u0131ysan kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 cezas\u0131 neyse uygulanacak\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Tarlaba\u015f\u0131'nda denetim yapan polis ekipleri uygulama noktas\u0131na yakla\u015fan taksiden d\u0131\u015far\u0131ya bir \u015feylerin at\u0131lmas\u0131 \u00fczerine taksiyi detayl\u0131 aramaya ald\u0131. Takside yap\u0131lan aramada herhangi bir maddeye rastlanmazken taksi s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcne soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 ihlal etti\u011fi i\u00e7in para cezas\u0131 kesildi. \u0130ki...",
    "meta_lang": "tr"
}