{
    "article_id": "c9c8d4fa065b12441fbfb83e3bc7ca29.1590265710.939672",
    "title": "Fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu v\u00fccudunuzu ve beyninizi de\u011fi\u015ftirebiliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/iyilik-saglik/nefes/farkindalik-meditasyonu-vucudunuzu-ve-beyninizi-degistirebiliyor",
    "url": "http://cnnturk.com/iyilik-saglik/nefes/farkindalik-meditasyonu-vucudunuzu-ve-beyninizi-degistirebiliyor",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/56d9a3bd04207c22a8466cc7.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/56d9a3bd04207c22a8466cc7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bu ay, Biyolojik Psikiyatri dergisinde yay\u0131nlanan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, fark\u0131ndal\u0131k meditasyonunun ger\u00e7ekten de insanlar\u0131n zihninde ve v\u00fccut sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda olumlu de\u011fi\u015fiklikler yaratabildi\u011fini g\u00f6sterdi.\n\nAra\u015ft\u0131rma, Carnegie Mellon \u00dcniversitesinde J. David Cresswell ara\u015ft\u0131rmay\u0131 nas\u0131l yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor:\n\n\u2018\u201935 i\u015f arayan ve stresten muzdarip erkek ve kad\u0131n se\u00e7ildi. Kan testleri ve beyin taramas\u0131 yap\u0131ld\u0131. Deneklerin yar\u0131s\u0131na fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu \u00f6\u011fretilirken, di\u011fer yar\u0131ya sahte bir e\u011fitim verildi. Birinci grup egzersiz yaparken v\u00fccutlar\u0131ndaki hislere odakland\u0131. Di\u011fer gruba rahat olmalar\u0131, aralar\u0131nda konu\u015fmalar\u0131 s\u00f6ylendi ve egzersizler boyunca egzersiz ko\u00e7lar\u0131 espriler yaparak dikkatlerini da\u011f\u0131tt\u0131.\n\n\u00dc\u00e7 g\u00fcn\u00fcn sonunda, her iki gruptaki kat\u0131l\u0131mc\u0131lar da daha iyi hissettiklerini s\u00f6ylediler. Ancak yap\u0131lan beyin taramalar\u0131 g\u00f6sterdi ki sadece ger\u00e7ekten fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu yapm\u0131\u015f olanlarda de\u011fi\u015fiklik oldu. Beynin stresle alakal\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerinin daha iyi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve daha sakinlemi\u015f olduklar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. D\u00f6rt ay sonra yap\u0131lan tetkiklerde ise fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu yapanlar\u0131n kanlar\u0131ndaki iltihab\u0131n di\u011fer gruba g\u00f6re daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu belirlendi.\u2019\u2019",
    "keywords": [
        "fark\u0131ndal\u0131k",
        "meditasyonu",
        "v\u00fccudunuzu",
        "iyi",
        "de\u011fi\u015ftirebiliyor",
        "beyninizi",
        "yap\u0131lan",
        "ger\u00e7ekten",
        "egzersiz",
        "daha",
        "gruba",
        "di\u011fer",
        "ve"
    ],
    "meta_keywords": [
        "nefes",
        "meditasyon",
        "fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bu ay, Biyolojik Psikiyatri dergisinde yay\u0131nlanan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, fark\u0131ndal\u0131k meditasyonunun ger\u00e7ekten de insanlar\u0131n zihninde ve v\u00fccut sa\u011fl\u0131\u011f\u0131nda olumlu de\u011fi\u015fiklikler yaratabildi\u011fini g\u00f6sterdi.\nAra\u015ft\u0131rma, Carnegie Mellon \u00dcniversitesinde J. David Cresswell ara\u015ft\u0131rmay\u0131 nas\u0131l yapt\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor:\u2018\u201935 i\u015f arayan ve stresten muzdarip erkek ve kad\u0131n se\u00e7ildi.\nKan testleri ve beyin taramas\u0131 yap\u0131ld\u0131.\nDeneklerin yar\u0131s\u0131na fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu \u00f6\u011fretilirken, di\u011fer yar\u0131ya sahte bir e\u011fitim verildi.\nBirinci grup egzersiz yaparken v\u00fccutlar\u0131ndaki hislere odakland\u0131.\nDi\u011fer gruba rahat olmalar\u0131, aralar\u0131nda konu\u015fmalar\u0131 s\u00f6ylendi ve egzersizler boyunca egzersiz ko\u00e7lar\u0131 espriler yaparak dikkatlerini da\u011f\u0131tt\u0131.\n\u00dc\u00e7 g\u00fcn\u00fcn sonunda, her iki gruptaki kat\u0131l\u0131mc\u0131lar da daha iyi hissettiklerini s\u00f6ylediler.\nAncak yap\u0131lan beyin taramalar\u0131 g\u00f6sterdi ki sadece ger\u00e7ekten fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu yapm\u0131\u015f olanlarda de\u011fi\u015fiklik oldu.\nBeynin stresle alakal\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerinin daha iyi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve daha sakinlemi\u015f olduklar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nD\u00f6rt ay sonra yap\u0131lan tetkiklerde ise fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu yapanlar\u0131n kanlar\u0131ndaki iltihab\u0131n di\u011fer gruba g\u00f6re daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu belirlendi.\u2019\u2019",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fark\u0131ndal\u0131k meditasyonu son y\u0131llarda b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada giderek yayg\u0131nla\u015f\u0131yor. Stres y\u00f6netmekten tutun \u00a0\u00e7e\u015fitli hastal\u0131klar\u0131n riskini azaltmaya kadar bir\u00e7ok faydas\u0131 oldu\u011funa inan\u0131l\u0131yor.\u00a0 Son zamanlarda meditasyonun etkileri konusunda yap\u0131lan pek \u00e7ok ara\u015ft\u0131rma var.",
    "meta_lang": "tr"
}