{
    "article_id": "f44f38733e2f7d0b610b0f2068ba075c.1590265714.6123037",
    "title": "S\u00fcmer Ezg\u00fc, canl\u0131 yay\u0131nda tabureden d\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.cnnturk.com/video/magazin/sumer-ezgu-canli-yayinda-tabureden-dustu",
    "url": "http://cnnturk.com/video/magazin/sumer-ezgu-canli-yayinda-tabureden-dustu",
    "top_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eaa982a2af107153810a05d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.cnnturk.com/i/cnnturk/75/0x0/5eaa982a2af107153810a05d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrk halk m\u00fczi\u011fi sanat\u00e7\u0131s\u0131 S\u00fcmer Ezg\u00fc, Kabata\u015f Erkek Lisesi Dernek Ba\u015fkan\u0131 An\u0131l Cans\u0131zo\u011flu'nun video payla\u015f\u0131m sitesindeki canl\u0131 yay\u0131n\u0131na evinden ba\u011fland\u0131. Ezg\u00fc, sohbet s\u0131ras\u0131nda, sandalyede oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle arkas\u0131na yaslanmak isterken, oturdu\u011fu tabureden d\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nEzg\u00fc'n\u00fcn canl\u0131 yay\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6ren di\u011fer konuk, sunucu Duygu Canba\u015f da \"S\u00fcmer iyi misin\" diye seslendi. \"\u0130yiyim\" diyerek, yerden kalkan Ezg\u00fc ve Canba\u015f, tabure kazas\u0131na birlikte g\u00fcld\u00fc. Ezg\u00fc, daha sonra \"Naklen yay\u0131n\u0131m\u0131z nas\u0131l gitti? \u00c7ok komik, b\u00f6yle bir kaza ilk defa oluyor. Harika. \u00c7ok g\u00fczeldi. Duygu bu da nazarl\u0131k olsun. \u00c7ok komik oldu. Unutulmaz bir an oldu\" diyerek, uzun s\u00fcre g\u00fcld\u00fc.\n\nKazan\u0131n nedenini de anlatan Ezg\u00fc, \"Ben d\u0131\u015far\u0131dan geldim, alelacele yay\u0131na kat\u0131ld\u0131m. Taburenin \u00fcst\u00fcne oturdum. Sandalye, diye arkaya dayand\u0131m. Arka da bo\u015f \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7ok g\u00fczel\" dedi.\n\nS\u00fcmer Ezg\u00fc, canl\u0131 yay\u0131n s\u0131ras\u0131ndaki kaza an\u0131n\u0131 sosyal medya hesaplar\u0131ndan da payla\u015ft\u0131. Ezg\u00fc'n\u00fcn 'Ve koronal\u0131 g\u00fcnlerin ilk canl\u0131 yay\u0131n kazas\u0131 tarihe ge\u00e7ti' notuyla yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m, k\u0131sa s\u00fcrede binlerce kez izlendi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "yay\u0131nda",
        "oldu",
        "yay\u0131n",
        "s\u00fcmer",
        "tabureden",
        "ezg\u00fc",
        "canl\u0131",
        "payla\u015f\u0131m",
        "ve",
        "komik",
        "d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "S\u00fcmer Ezg\u00fc",
        "Antalya",
        "tabura",
        "magazin",
        "canl\u0131 yay\u0131n"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrk halk m\u00fczi\u011fi sanat\u00e7\u0131s\u0131 S\u00fcmer Ezg\u00fc, Kabata\u015f Erkek Lisesi Dernek Ba\u015fkan\u0131 An\u0131l Cans\u0131zo\u011flu'nun video payla\u015f\u0131m sitesindeki canl\u0131 yay\u0131n\u0131na evinden ba\u011fland\u0131.\nEzg\u00fc, sohbet s\u0131ras\u0131nda, sandalyede oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle arkas\u0131na yaslanmak isterken, oturdu\u011fu tabureden d\u00fc\u015ft\u00fc.\nEzg\u00fc'n\u00fcn canl\u0131 yay\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6ren di\u011fer konuk, sunucu Duygu Canba\u015f da \"S\u00fcmer iyi misin\" diye seslendi.\n\"\u0130yiyim\" diyerek, yerden kalkan Ezg\u00fc ve Canba\u015f, tabure kazas\u0131na birlikte g\u00fcld\u00fc.\nEzg\u00fc, daha sonra \"Naklen yay\u0131n\u0131m\u0131z nas\u0131l gitti?\n\u00c7ok komik, b\u00f6yle bir kaza ilk defa oluyor.\n\u00c7ok g\u00fczeldi.\nDuygu bu da nazarl\u0131k olsun.\n\u00c7ok komik oldu.\nUnutulmaz bir an oldu\" diyerek, uzun s\u00fcre g\u00fcld\u00fc.\nKazan\u0131n nedenini de anlatan Ezg\u00fc, \"Ben d\u0131\u015far\u0131dan geldim, alelacele yay\u0131na kat\u0131ld\u0131m.\nTaburenin \u00fcst\u00fcne oturdum.\nSandalye, diye arkaya dayand\u0131m.\nArka da bo\u015f \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u00c7ok g\u00fczel\" dedi.\nS\u00fcmer Ezg\u00fc, canl\u0131 yay\u0131n s\u0131ras\u0131ndaki kaza an\u0131n\u0131 sosyal medya hesaplar\u0131ndan da payla\u015ft\u0131.\nEzg\u00fc'n\u00fcn 'Ve koronal\u0131 g\u00fcnlerin ilk canl\u0131 yay\u0131n kazas\u0131 tarihe ge\u00e7ti' notuyla yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131m, k\u0131sa s\u00fcrede binlerce kez izlendi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Antalya'da ya\u015fayan, T\u00fcrk halk m\u00fczi\u011fi sanat\u00e7\u0131s\u0131 S\u00fcmer Ezg\u00fc, internet \u00fczerinden canl\u0131 yay\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada, sandalyede oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle arkas\u0131na yaslanmak isterken, oturdu\u011fu tabureden d\u00fc\u015ft\u00fc.",
    "meta_lang": "tr"
}