{
    "article_id": "b61c11f13c45b39d2e68a4e9f313cb5e.1590265722.2857084",
    "title": "\u2018ABD ve \u0130srail, Filistin topraklar\u0131n\u0131 ilhak etmek i\u00e7in koronavir\u00fcsten yararland\u0131\u2019",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005081041992068-abd-ve-israil-filistin-topraklarini-ilhak-etmek-icin-koronavirusten-yararlandi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005081041992068-abd-ve-israil-filistin-topraklarini-ilhak-etmek-icin-koronavirusten-yararlandi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104166/06/1041660639.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104166/06/1041660639.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Friedman\u2019\u0131n, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki b\u00f6lgelerde egemenli\u011fini tan\u0131maya haz\u0131r olduklar\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki ifadelerini reddettiklerini duyuran Filistin, bu durumda \u0130srail ve ABD ile t\u00fcm anla\u015fmalardan \u00e7\u0131kacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nFilistin\u2019in Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Abd\u00fcl Haf\u0131z Nofal, Sputnik\u2019e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u201cElbette ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi David Friedman\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck. Tel Aviv\u2019e yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla bilinen bu insan son derece tarafl\u0131. Hatta kendisi de \u0130srailli g\u00f6\u00e7men. Bu durumda hangi diplomasi, tarafs\u0131zl\u0131k s\u00f6z konusu olabilir?\u201d dedi.\n\n\u201cWashington ve Tel-Aviv, Filistin topraklar\u0131n\u0131 ilhak etme planlar\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irmek i\u00e7in koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 durumdan yararland\u0131\u201d diyen Nofal, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\u201cT\u00fcm d\u00fcnya koronavir\u00fcs sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne ve salg\u0131n\u0131 durdurma \u00e7abalar\u0131na dalm\u0131\u015fken \u0130srail\u2019de yine a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 h\u00fck\u00fcmet kuruldu. Onlar ba\u015ftan beri \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak etmeyi planl\u0131yorlard\u0131. Bu se\u00e7im kampanyas\u0131ndan beri biliniyor. ABD\u2019li partnerler de onlar\u0131n bu planlar\u0131na destek veriyordu. T\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n ba\u015f\u0131 koronavir\u00fcs ve petrol fiyatlar\u0131na kar\u0131\u015fm\u0131\u015fken \u0130srail y\u00f6netimi kan ak\u0131t\u0131p Filistin topraklar\u0131n\u0131 i\u015fgal etmeye haz\u0131r\u201d.\n\nBenyamin Netanyahu ve Benny Gantz\u2019\u0131n koalisyon iktidar\u0131 i\u00e7in birle\u015fmesine neden olan tek \u015feyin \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131 oldu\u011funu kaydeden Filistinli diplomat, \u201cAksi takdirde planlar\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7iremezlerdi\u201d dedi.\n\nABD ile anla\u015fmaya da art\u0131k imkans\u0131z g\u00f6z\u00fcyle bakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Nofal, \u201cABD\u2019nin son y\u0131llardaki duru\u015fu tamamen \u0130srail yanl\u0131s\u0131 oldu. Bu \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclen bir \u015fey. Bu y\u00fczden kimse art\u0131k ABD taraf\u0131yla anla\u015fma sa\u011flanabilece\u011fi ve bu konuda uzla\u015fma sa\u011flanabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde umutlar beslemiyor\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\n\u2018Haklar\u0131m\u0131z\u0131 politik yollardan savunmaya haz\u0131r\u0131z\u2019\n\nFilistin y\u00f6netiminin Friedman\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkisini dile getirdi\u011fini s\u00f6yleyen Nofal, \u201c\u015eimdi biz, Filistinliler, \u0130srail ve ABD ile t\u00fcm mevcut anla\u015fmalar\u0131 bozma hakk\u0131m\u0131za sahip oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. B\u00f6yle bir durumda, a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde \u00fclkemizi yok etmeye ve topraklar\u0131m\u0131z\u0131 elimizden almaya \u00e7al\u0131\u015fanlarla i\u015fbirli\u011fini ve anla\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmek kabul edilemez\u201d dedi.\n\n\u201cABD-\u0130srail ittifak\u0131n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 bu son derece tehlikeli ad\u0131mlar Arap Birli\u011fi, Birle\u015fmi\u015f Milletler, Avrupa Birli\u011fi ve Rusya taraf\u0131ndan k\u0131nand\u0131\u201d diyen Filistinli b\u00fcy\u00fckel\u00e7i, \u201cBundan dolay\u0131 Filistin onlara \u00e7ok minnettar. \u015eimdilik haklar\u0131m\u0131z\u0131, BM ve di\u011fer uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fctlerin deste\u011fiyle politik yollardan savunmaya haz\u0131r\u0131z\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\nNofal, \u0130srail ve ABD\u2019nin davran\u0131\u015f \u00e7izgisiyle ilgili, \u201cBu \u00fclkelerin eylemleri, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn stat\u00fcs\u00fc dahil b\u00f6lgedeki sorunlar\u0131 daha da k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilir\u201d yorumunda bulundu.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "topraklar\u0131n\u0131",
        "bu",
        "koronavir\u00fcsten",
        "etmek",
        "t\u00fcm",
        "son",
        "i\u0307srail",
        "yararland\u0131",
        "nofal",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ile",
        "ilhak",
        "abd",
        "abdnin",
        "friedman\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD ve \u0130srail'in Filistin'i ilhak plan\u0131",
        "ABD'den Filistin a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "\u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'daki egemenli\u011fi",
        "\u0130srail'den a\u00e7\u0131klama"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Friedman\u2019\u0131n, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki b\u00f6lgelerde egemenli\u011fini tan\u0131maya haz\u0131r olduklar\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki ifadelerini reddettiklerini duyuran Filistin, bu durumda \u0130srail ve ABD ile t\u00fcm anla\u015fmalardan \u00e7\u0131kacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nFilistin\u2019in Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Abd\u00fcl Haf\u0131z Nofal, Sputnik\u2019e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u201cElbette ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi David Friedman\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck.\nTel Aviv\u2019e yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131yla bilinen bu insan son derece tarafl\u0131.\nHatta kendisi de \u0130srailli g\u00f6\u00e7men.\nBu durumda hangi diplomasi, tarafs\u0131zl\u0131k s\u00f6z konusu olabilir?\u201d dedi.\n\u201cWashington ve Tel-Aviv, Filistin topraklar\u0131n\u0131 ilhak etme planlar\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irmek i\u00e7in koronavir\u00fcs\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 durumdan yararland\u0131\u201d diyen Nofal, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\u201cT\u00fcm d\u00fcnya koronavir\u00fcs sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcne ve salg\u0131n\u0131 durdurma \u00e7abalar\u0131na dalm\u0131\u015fken \u0130srail\u2019de yine a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 h\u00fck\u00fcmet kuruldu.\nOnlar ba\u015ftan beri \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak etmeyi planl\u0131yorlard\u0131.\nBu se\u00e7im kampanyas\u0131ndan beri biliniyor.\nABD\u2019li partnerler de onlar\u0131n bu planlar\u0131na destek veriyordu.\nT\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n ba\u015f\u0131 koronavir\u00fcs ve petrol fiyatlar\u0131na kar\u0131\u015fm\u0131\u015fken \u0130srail y\u00f6netimi kan ak\u0131t\u0131p Filistin topraklar\u0131n\u0131 i\u015fgal etmeye haz\u0131r\u201d.\nBenyamin Netanyahu ve Benny Gantz\u2019\u0131n koalisyon iktidar\u0131 i\u00e7in birle\u015fmesine neden olan tek \u015feyin \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131 oldu\u011funu kaydeden Filistinli diplomat, \u201cAksi takdirde planlar\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7iremezlerdi\u201d dedi.\nABD ile anla\u015fmaya da art\u0131k imkans\u0131z g\u00f6z\u00fcyle bakt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Nofal, \u201cABD\u2019nin son y\u0131llardaki duru\u015fu tamamen \u0130srail yanl\u0131s\u0131 oldu.\nBu \u00e7\u0131plak g\u00f6zle g\u00f6r\u00fclen bir \u015fey.\nBu y\u00fczden kimse art\u0131k ABD taraf\u0131yla anla\u015fma sa\u011flanabilece\u011fi ve bu konuda uzla\u015fma sa\u011flanabilece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde umutlar beslemiyor\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\u2018Haklar\u0131m\u0131z\u0131 politik yollardan savunmaya haz\u0131r\u0131z\u2019Filistin y\u00f6netiminin Friedman\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131na tepkisini dile getirdi\u011fini s\u00f6yleyen Nofal, \u201c\u015eimdi biz, Filistinliler, \u0130srail ve ABD ile t\u00fcm mevcut anla\u015fmalar\u0131 bozma hakk\u0131m\u0131za sahip oldu\u011fumuzu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nB\u00f6yle bir durumda, a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde \u00fclkemizi yok etmeye ve topraklar\u0131m\u0131z\u0131 elimizden almaya \u00e7al\u0131\u015fanlarla i\u015fbirli\u011fini ve anla\u015fmalar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmek kabul edilemez\u201d dedi.\n\u201cABD-\u0130srail ittifak\u0131n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 bu son derece tehlikeli ad\u0131mlar Arap Birli\u011fi, Birle\u015fmi\u015f Milletler, Avrupa Birli\u011fi ve Rusya taraf\u0131ndan k\u0131nand\u0131\u201d diyen Filistinli b\u00fcy\u00fckel\u00e7i, \u201cBundan dolay\u0131 Filistin onlara \u00e7ok minnettar.\n\u015eimdilik haklar\u0131m\u0131z\u0131, BM ve di\u011fer uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fctlerin deste\u011fiyle politik yollardan savunmaya haz\u0131r\u0131z\u201d ifadesini kulland\u0131.\nNofal, \u0130srail ve ABD\u2019nin davran\u0131\u015f \u00e7izgisiyle ilgili, \u201cBu \u00fclkelerin eylemleri, s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn stat\u00fcs\u00fc dahil b\u00f6lgedeki sorunlar\u0131 daha da k\u00f6t\u00fcle\u015ftirebilir\u201d yorumunda bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Friedman\u2019\u0131n, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki b\u00f6lgelerde egemenli\u011fini tan\u0131maya haz\u0131r olduklar\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki ifadelerini reddettiklerini duyuran...",
    "meta_lang": "tr"
}