{
    "article_id": "7e91e45292ad2ec12b0b7f704898920a.1590265723.0731494",
    "title": "\u2018D\u00fcnya koronavir\u00fcse yo\u011funla\u015fm\u0131\u015fken, \u0130srail yasad\u0131\u015f\u0131 yerle\u015fim birimlerini topra\u011f\u0131 haline getirmeye haz\u0131rlan\u0131yor\u2019",
    "authors": [
        "Elif Sudagezer. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Elif Sudagezer"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005131042034121-dunya-koronaviruse-yogunlasmisken-israil-yasadisi-yerlesim-birimlerini-topragi-haline-getirmeye/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005131042034121-dunya-koronaviruse-yogunlasmisken-israil-yasadisi-yerlesim-birimlerini-topragi-haline-getirmeye/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103308/81/1033088179.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103308/81/1033088179.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u00fcnyan\u0131n neredeyse tamam\u0131na yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs pandemisinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bir d\u00f6nemde ABD\u2019den \u0130srail\u2019e kritik bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015fiyor. ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, \u0130srail'in Filistin kontrol\u00fcndeki b\u00f6lgeleri ilhak\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu ve muhalefet lideri Benny Gantz ile bir araya geliyor. G\u00f6r\u00fc\u015fmenin oda\u011f\u0131 ise, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n 'Bar\u0131\u015f i\u00e7in Vizyon' plan\u0131 var.\n\nPeki, ABD koronavir\u00fcs\u00fcn getirdi\u011fi k\u00fcresel ola\u011fan\u00fcst\u00fc halden yararlanarak Filistin\u2019i ilhak i\u00e7in ad\u0131m atar m\u0131? Sputnik\u2019in bu sorusunu, \u0130srail'e Boykot, Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n Geri \u00c7ekilmesi ve Yapt\u0131r\u0131mlar Hareketi (BDS) g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc ve \u0130stanbul Gedik \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Dr. Selim Sezer yan\u0131tlad\u0131.\n\n\u2018G\u00f6r\u00fc\u015fecek isimlerin, Filistin\u2019in ilhak\u0131 konusunda ciddi bir g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 yok\u2019\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Filistin\u2019in ilhak senaryolar\u0131n\u0131n masaya yat\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n olas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. Sezer \u201cResmi a\u00e7\u0131klamalarda Mike Pompeo\u2019nun \u0130srail ziyaretinin g\u00fcndem ba\u015fl\u0131klar\u0131, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi ve \u0130ran n\u00fcfuzuyla ilgili b\u00f6lgesel meselelerin tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak Pompeo daha sonra Israel Hayom gazetesine verdi\u011fi bir r\u00f6portajda, Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 projesiyle ilgili olarak Netanyahu ve Gantz\u2019la y\u00fczy\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fmek istedi\u011fini s\u00f6yledi. Bilindi\u011fi gibi, h\u00fck\u00fcmet \u00fcretemeyen se\u00e7imlerin arkas\u0131ndan Netanyahu ve Gantz, bir y\u0131ldan daha uzun bir s\u00fcrenin sonunda, bakanl\u0131klar\u0131n iki parti aras\u0131nda payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131 ve ba\u015fbakan\u0131n on sekiz ay sonra de\u011fi\u015fece\u011fi bir koalisyon h\u00fck\u00fcmeti kurma konusunda mutabakata vard\u0131. \u0130ki lider, farkl\u0131 siyasi hareketlerin ba\u015f\u0131nda bulunmakla birlikte, \u00f6zellikle Filistin sorunuyla ilgili olarak \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde ortakla\u015f\u0131yor. Her ikisi de Bat\u0131 \u015eeria\u2019da bulunan \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin ve b\u00f6lgedeki geni\u015f toprak par\u00e7alar\u0131n\u0131n ilhak edilmesini savunuyor. Ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n sonlar\u0131nda Trump taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019 da s\u00f6z konusu yerle\u015fim birimlerinin \u0130srail taraf\u0131ndan ilhak\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakm\u0131\u015ft\u0131. Bu ba\u011flamda, \u2018y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi\u2019 s\u00f6ylenen isimlerin hepsi, k\u00fc\u00e7\u00fck n\u00fcanslar d\u0131\u015f\u0131nda ilhak politikas\u0131nda ortakla\u015fan fig\u00fcrler oldu\u011fundan, g\u00f6r\u00fc\u015fmede ger\u00e7ekten bu konunun g\u00fcndeme getirilmesi halinde ciddi bir g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131, tersine, s\u00fcrecin ne \u015fekilde i\u015fletilece\u011finin daha detayl\u0131 olarak ele al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131, yahut farkl\u0131 ilhak senaryo ve se\u00e7eneklerinin masaya yat\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 varsayabiliriz\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u2018K\u00fcresel akt\u00f6rlerin itirazlar\u0131na ra\u011fmen \u0130srail\u2019in yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetlerine ABD\u2019nin deste\u011fi tam\u2019\n\nDr. Sezer, k\u00fcresel akt\u00f6rlerin itirazlar\u0131na ra\u011fmen \u0130srail\u2019in yerle\u015fim birimlerini kal\u0131c\u0131 hale getirme \u00e7abalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u201cHer ne kadar Avrupa Birli\u011fi, Rusya ve \u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131 gibi k\u00fcresel akt\u00f6rler Filistinlilerin dahil edilmedi\u011fi bir s\u00fcre\u00e7te tek tarafl\u0131 karar al\u0131nmas\u0131na ve \u00f6zellikle de uluslararas\u0131 hukukun ihlal edilmesiyle \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin kal\u0131c\u0131 hale getirilmesine kar\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 defaatle ifade etmi\u015f olsalar da, Tel Aviv\u2019deki siyasi liderler bu konuda olduk\u00e7a \u0131srarc\u0131 ve ABD\u2019den tam destek almaya devam ediyorlar\u201d s\u00f6zleriyle anlatt\u0131.\n\nDr. Sezer \u201cBu a\u00e7\u0131dan, daha \u00f6nce uluslararas\u0131 toplumun tepkilerine ra\u011fmen Kud\u00fcs\u2019\u00fc \u0130srail\u2019in ba\u015fkenti olarak tan\u0131m\u0131\u015f ve 1967 y\u0131l\u0131ndan beri \u0130srail i\u015fgali alt\u0131ndaki Suriye topra\u011f\u0131 olan Golan Tepeleri\u2019ndeki \u0130srail egemenli\u011fini kabul etmi\u015f olan Trump y\u00f6netiminin Bat\u0131 \u015eeria\u2019n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ilhak\u0131 ve/veya Bat\u0131 \u015eeria ve Do\u011fu Kud\u00fcs\u2019teki yasad\u0131\u015f\u0131 \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin resmen \u0130srail topra\u011f\u0131 haline getirilmesi gibi ad\u0131mlar\u0131 da tan\u0131mas\u0131 olduk\u00e7a muhtemel gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Mevcut takvime g\u00f6re \u0130srail parlamentosu Knesset\u2019in 1 Temmuz 2020 tarihinde bu konuyu resmen g\u00fcndemine almas\u0131 ve oylamas\u0131 bekleniyor\u201d diye devam etti.\n\n\u2018ABD\u2019deki anketlerde Biden\u2019in gerisinde kalan Trump, \u0130srail lobisinin deste\u011fini alman\u0131n pe\u015finde\u2019\n\nPandemiyle bo\u011fu\u015fan ABD\u2019de Trump\u2019\u0131n se\u00e7imler \u00f6ncesi \u0130srail lobisinin deste\u011fini almaya d\u00f6n\u00fck ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Dr. Sezer \u201cNetanyahu-Gantz koalisyon h\u00fck\u00fcmeti, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda bir ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nem h\u00fck\u00fcmeti olarak kurulmu\u015ftu, ancak h\u00fck\u00fcmetin \u00f6n\u00fcndeki ilk ciddi konunun bu olmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin as\u0131l varl\u0131k nedeninin olduk\u00e7a farkl\u0131 oldu\u011funa i\u015faret ediyor. \u0130srail ayr\u0131ca salg\u0131nla m\u00fccadele gerek\u00e7esiyle i\u015fgal alt\u0131nda tuttu\u011fu b\u00f6lgelerdeki askeri a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kontrol\u00fcn\u00fc artt\u0131r\u0131yor. \u00d6te yandan kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fumuz siyasi s\u00fcre\u00e7le salg\u0131n aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 daha kurmak m\u00fcmk\u00fcn. Nitekim baz\u0131 yorumcular, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonucunda sa\u011fl\u0131k sisteminin t\u00fcm\u00fcyle \u00e7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc ve y\u00fcz bine yakla\u015fan can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ABD\u2019de olduk\u00e7a zor duruma d\u00fc\u015fen ve anketlerde Biden\u2019\u0131n gerisinde kalmaya ba\u015flam\u0131\u015f olan Donald Trump\u2019\u0131n Kas\u0131m\u2019daki se\u00e7imler \u00f6ncesinde \u0130srail\u2019in ve lobisinin deste\u011fini almak i\u00e7in olas\u0131 bir ilhak\u0131 tan\u0131ma hamlesine ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131, Pompeo\u2019nun \u0130srail ziyaretinin de bu kapsamda g\u00f6r\u00fclebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. ABD\u2019nin eski \u0130srail b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilerinden Daniel Shapiro da Haaretz gazetesi i\u00e7in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 bir yaz\u0131da buna i\u015faret etti. T\u00fcm bunlar dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, d\u00fcnyan\u0131n dikkatinin salg\u0131nda oldu\u011fu bir anda, \u0130srail\u2019in ABD\u2019nin tam deste\u011fiyle uluslararas\u0131 hukukun a\u011f\u0131r ihlali anlam\u0131na gelecek bir karar\u0131 tek tarafl\u0131 olarak alma ihtimali y\u00fcksek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\u201d diye ekledi.\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "yo\u011funla\u015fm\u0131\u015fken",
        "haline",
        "bu",
        "d\u00fcnya",
        "yerle\u015fim",
        "yasad\u0131\u015f\u0131",
        "i\u0307srailin",
        "sezer",
        "i\u0307srail",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "haz\u0131rlan\u0131yor",
        "ilhak",
        "koronavir\u00fcse",
        "topra\u011f\u0131",
        "getirmeye"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u00fcnyan\u0131n neredeyse tamam\u0131na yay\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs pandemisinin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc bir d\u00f6nemde ABD\u2019den \u0130srail\u2019e kritik bir ziyaret ger\u00e7ekle\u015fiyor.\nABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, \u0130srail'in Filistin kontrol\u00fcndeki b\u00f6lgeleri ilhak\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu ve muhalefet lideri Benny Gantz ile bir araya geliyor.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmenin oda\u011f\u0131 ise, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n 'Bar\u0131\u015f i\u00e7in Vizyon' plan\u0131 var.\nPeki, ABD koronavir\u00fcs\u00fcn getirdi\u011fi k\u00fcresel ola\u011fan\u00fcst\u00fc halden yararlanarak Filistin\u2019i ilhak i\u00e7in ad\u0131m atar m\u0131?\nSputnik\u2019in bu sorusunu, \u0130srail'e Boykot, Yat\u0131r\u0131mlar\u0131n Geri \u00c7ekilmesi ve Yapt\u0131r\u0131mlar Hareketi (BDS) g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc ve \u0130stanbul Gedik \u00dcniversitesi \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Dr. Selim Sezer yan\u0131tlad\u0131.\n\u2018G\u00f6r\u00fc\u015fecek isimlerin, Filistin\u2019in ilhak\u0131 konusunda ciddi bir g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 yok\u2019G\u00f6r\u00fc\u015fmelerde Filistin\u2019in ilhak senaryolar\u0131n\u0131n masaya yat\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n olas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. Sezer \u201cResmi a\u00e7\u0131klamalarda Mike Pompeo\u2019nun \u0130srail ziyaretinin g\u00fcndem ba\u015fl\u0131klar\u0131, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi ve \u0130ran n\u00fcfuzuyla ilgili b\u00f6lgesel meselelerin tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 olarak a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\nAncak Pompeo daha sonra Israel Hayom gazetesine verdi\u011fi bir r\u00f6portajda, Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 projesiyle ilgili olarak Netanyahu ve Gantz\u2019la y\u00fczy\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fmek istedi\u011fini s\u00f6yledi.\nBilindi\u011fi gibi, h\u00fck\u00fcmet \u00fcretemeyen se\u00e7imlerin arkas\u0131ndan Netanyahu ve Gantz, bir y\u0131ldan daha uzun bir s\u00fcrenin sonunda, bakanl\u0131klar\u0131n iki parti aras\u0131nda payla\u015f\u0131laca\u011f\u0131 ve ba\u015fbakan\u0131n on sekiz ay sonra de\u011fi\u015fece\u011fi bir koalisyon h\u00fck\u00fcmeti kurma konusunda mutabakata vard\u0131.\n\u0130ki lider, farkl\u0131 siyasi hareketlerin ba\u015f\u0131nda bulunmakla birlikte, \u00f6zellikle Filistin sorunuyla ilgili olarak \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde ortakla\u015f\u0131yor.\nHer ikisi de Bat\u0131 \u015eeria\u2019da bulunan \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin ve b\u00f6lgedeki geni\u015f toprak par\u00e7alar\u0131n\u0131n ilhak edilmesini savunuyor.\nGe\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n sonlar\u0131nda Trump taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019 da s\u00f6z konusu yerle\u015fim birimlerinin \u0130srail taraf\u0131ndan ilhak\u0131na ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakm\u0131\u015ft\u0131.\nBu ba\u011flamda, \u2018y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fi\u2019 s\u00f6ylenen isimlerin hepsi, k\u00fc\u00e7\u00fck n\u00fcanslar d\u0131\u015f\u0131nda ilhak politikas\u0131nda ortakla\u015fan fig\u00fcrler oldu\u011fundan, g\u00f6r\u00fc\u015fmede ger\u00e7ekten bu konunun g\u00fcndeme getirilmesi halinde ciddi bir g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayaca\u011f\u0131n\u0131, tersine, s\u00fcrecin ne \u015fekilde i\u015fletilece\u011finin daha detayl\u0131 olarak ele al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131, yahut farkl\u0131 ilhak senaryo ve se\u00e7eneklerinin masaya yat\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 varsayabiliriz\u201d diye konu\u015ftu.\n\u2018K\u00fcresel akt\u00f6rlerin itirazlar\u0131na ra\u011fmen \u0130srail\u2019in yasad\u0131\u015f\u0131 faaliyetlerine ABD\u2019nin deste\u011fi tam\u2019Dr. Sezer, k\u00fcresel akt\u00f6rlerin itirazlar\u0131na ra\u011fmen \u0130srail\u2019in yerle\u015fim birimlerini kal\u0131c\u0131 hale getirme \u00e7abalar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u201cHer ne kadar Avrupa Birli\u011fi, Rusya ve \u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi Te\u015fkilat\u0131 gibi k\u00fcresel akt\u00f6rler Filistinlilerin dahil edilmedi\u011fi bir s\u00fcre\u00e7te tek tarafl\u0131 karar al\u0131nmas\u0131na ve \u00f6zellikle de uluslararas\u0131 hukukun ihlal edilmesiyle \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin kal\u0131c\u0131 hale getirilmesine kar\u015f\u0131 olduklar\u0131n\u0131 defaatle ifade etmi\u015f olsalar da, Tel Aviv\u2019deki siyasi liderler bu konuda olduk\u00e7a \u0131srarc\u0131 ve ABD\u2019den tam destek almaya devam ediyorlar\u201d s\u00f6zleriyle anlatt\u0131.\nDr. Sezer \u201cBu a\u00e7\u0131dan, daha \u00f6nce uluslararas\u0131 toplumun tepkilerine ra\u011fmen Kud\u00fcs\u2019\u00fc \u0130srail\u2019in ba\u015fkenti olarak tan\u0131m\u0131\u015f ve 1967 y\u0131l\u0131ndan beri \u0130srail i\u015fgali alt\u0131ndaki Suriye topra\u011f\u0131 olan Golan Tepeleri\u2019ndeki \u0130srail egemenli\u011fini kabul etmi\u015f olan Trump y\u00f6netiminin Bat\u0131 \u015eeria\u2019n\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ilhak\u0131 ve/veya Bat\u0131 \u015eeria ve Do\u011fu Kud\u00fcs\u2019teki yasad\u0131\u015f\u0131 \u0130srail yerle\u015fim birimlerinin resmen \u0130srail topra\u011f\u0131 haline getirilmesi gibi ad\u0131mlar\u0131 da tan\u0131mas\u0131 olduk\u00e7a muhtemel gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\nMevcut takvime g\u00f6re \u0130srail parlamentosu Knesset\u2019in 1 Temmuz 2020 tarihinde bu konuyu resmen g\u00fcndemine almas\u0131 ve oylamas\u0131 bekleniyor\u201d diye devam etti.\n\u2018ABD\u2019deki anketlerde Biden\u2019in gerisinde kalan Trump, \u0130srail lobisinin deste\u011fini alman\u0131n pe\u015finde\u2019Pandemiyle bo\u011fu\u015fan ABD\u2019de Trump\u2019\u0131n se\u00e7imler \u00f6ncesi \u0130srail lobisinin deste\u011fini almaya d\u00f6n\u00fck ad\u0131mlar att\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Dr. Sezer \u201cNetanyahu-Gantz koalisyon h\u00fck\u00fcmeti, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda bir ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nem h\u00fck\u00fcmeti olarak kurulmu\u015ftu, ancak h\u00fck\u00fcmetin \u00f6n\u00fcndeki ilk ciddi konunun bu olmas\u0131, h\u00fck\u00fcmetin as\u0131l varl\u0131k nedeninin olduk\u00e7a farkl\u0131 oldu\u011funa i\u015faret ediyor.\n\u0130srail ayr\u0131ca salg\u0131nla m\u00fccadele gerek\u00e7esiyle i\u015fgal alt\u0131nda tuttu\u011fu b\u00f6lgelerdeki askeri a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve kontrol\u00fcn\u00fc artt\u0131r\u0131yor.\n\u00d6te yandan kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fumuz siyasi s\u00fcre\u00e7le salg\u0131n aras\u0131nda bir ba\u011flant\u0131 daha kurmak m\u00fcmk\u00fcn.\nNitekim baz\u0131 yorumcular, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonucunda sa\u011fl\u0131k sisteminin t\u00fcm\u00fcyle \u00e7\u00f6kt\u00fc\u011f\u00fc ve y\u00fcz bine yakla\u015fan can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ABD\u2019de olduk\u00e7a zor duruma d\u00fc\u015fen ve anketlerde Biden\u2019\u0131n gerisinde kalmaya ba\u015flam\u0131\u015f olan Donald Trump\u2019\u0131n Kas\u0131m\u2019daki se\u00e7imler \u00f6ncesinde \u0130srail\u2019in ve lobisinin deste\u011fini almak i\u00e7in olas\u0131 bir ilhak\u0131 tan\u0131ma hamlesine ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131, Pompeo\u2019nun \u0130srail ziyaretinin de bu kapsamda g\u00f6r\u00fclebilece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\nABD\u2019nin eski \u0130srail b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilerinden Daniel Shapiro da Haaretz gazetesi i\u00e7in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 bir yaz\u0131da buna i\u015faret etti.\nT\u00fcm bunlar dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, d\u00fcnyan\u0131n dikkatinin salg\u0131nda oldu\u011fu bir anda, \u0130srail\u2019in ABD\u2019nin tam deste\u011fiyle uluslararas\u0131 hukukun a\u011f\u0131r ihlali anlam\u0131na gelecek bir karar\u0131 tek tarafl\u0131 olarak alma ihtimali y\u00fcksek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\u201d diye ekledi.\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo\u2019nun \u0130srail ziyaretini Sputnik\u2019e de\u011ferlendiren Dr. Selim Sezer \u201cD\u00fcnyan\u0131n dikkatinin Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda oldu\u011fu bir anda, \u0130srail\u2019in...",
    "meta_lang": "tr"
}