{
    "article_id": "fe020d788a3187668edecfa89b05dc0d.1590265725.9973793",
    "title": "M\u0131s\u0131r, BAE, Yunanistan, K\u0131br\u0131s ve Fransa'dan ortak Do\u011fu Akdeniz a\u00e7\u0131klamas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/dogu_akdeniz/202005111042019933-misir-bae-yunanistan-kibris-ve-fransadan-ortak-dogu-akdeniz-aciklamasi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/dogu_akdeniz/202005111042019933-misir-bae-yunanistan-kibris-ve-fransadan-ortak-dogu-akdeniz-aciklamasi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104192/08/1041920851.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104192/08/1041920851.jpg",
    "movies": [],
    "text": "M\u0131s\u0131r, Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE), Yunanistan, K\u0131br\u0131s Cumhuriyeti ve Fransa, Do\u011fu Akdeniz'deki durumla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunarak \"Libya'daki taraflara ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" yapt\u0131.\n\nM\u0131s\u0131r, BAE, Yunanistan, K\u0131br\u0131s ve Fransa'n\u0131n D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131, bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri telekonferans g\u00f6r\u00fc\u015fmesi sonras\u0131nda yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 ortak a\u00e7\u0131klamada, Do\u011fu Akdeniz'deki istikrar\u0131 ve bar\u0131\u015f\u0131 tehdit eden krizleri ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu \u00fclkeler aras\u0131nda siyasi isti\u015farelerin yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine dikkat \u00e7ekilirken, \"Do\u011fu Akdeniz'de gerilimin t\u0131rmanmas\u0131ndan ve s\u00fcrekli provokatif eylemlerden derin kayg\u0131 duyuldu\u011fu\" ifade edildi.\n\nBe\u015f \u00fclke, T\u00fcrkiye'nin Akdeniz'deki petrol ve do\u011fal gaz faaliyetlerinin K\u0131br\u0131s Cumhuriyeti'nin ilan etti\u011fi m\u00fcnhas\u0131r b\u00f6lgesinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini savunarak, s\u00f6z konusu arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \"uluslararas\u0131 kanunlara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu\" \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\n\nT\u00fcrkiye ve Libya aras\u0131nda imzalanan deniz yetki alanlar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131na dair mutabakat muht\u0131ras\u0131 ile g\u00fcvenlik ve askeri i\u015f birli\u011fi alanlar\u0131n\u0131 kapsayan mutabakat muht\u0131ras\u0131 anla\u015fmalar\u0131n\u0131n da \"uluslararas\u0131 hukuka ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu\" iddia eden s\u00f6z konusu \u00fclkeler, mutabakat muht\u0131ras\u0131n\u0131n \"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkelerin egemenlik haklar\u0131na m\u00fcdahale edemeyece\u011fini, bu anla\u015fmalar\u0131n deniz hukukuna uygun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkeler i\u00e7in yasal bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck do\u011furamayaca\u011f\u0131n\u0131\" ileri s\u00fcrd\u00fc.\n\nT\u00fcrkiye'ye k\u0131nama\n\nBerlin Konferans\u0131'nda uzla\u015fma sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 gibi Libya'ya y\u00f6nelik askeri m\u00fcdahaleden ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirten s\u00f6z konusu \u00fclkeler, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131klar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131. Be\u015f \u00fclke, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki faaliyetlerinin \"Libya'n\u0131n kom\u015fular\u0131, Afrika ve Avrupa'n\u0131n istikrar\u0131na bir tehdit olu\u015fturdu\u011funu\" savundu.\n\nLibyal\u0131 taraflara ramazan ay\u0131 boyunca ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan \u00fclkeler, Libya krizine BM himayesinde kal\u0131c\u0131 bir siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya ve Berlin Konferans\u0131'n\u0131n ortaya koydu\u011fu \u00fc\u00e7 fas\u0131ll\u0131 m\u00fczakerelere devam etmeye ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirtti.",
    "keywords": [
        "akdeniz",
        "konusu",
        "s\u00f6z",
        "yunanistan",
        "libyadaki",
        "ortak",
        "k\u0131br\u0131s",
        "fransadan",
        "\u00fclkeler",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "ve",
        "do\u011fu",
        "mutabakat",
        "bae",
        "bir",
        "m\u0131s\u0131r",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye'ye k\u0131nama",
        "Do\u011fu Akdeniz'de gerginlik",
        "T\u00fcrkiye'nin Libya'daki varl\u0131\u011f\u0131",
        "Libya'daki taraflar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "M\u0131s\u0131r, Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE), Yunanistan, K\u0131br\u0131s Cumhuriyeti ve Fransa, Do\u011fu Akdeniz'deki durumla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunarak \"Libya'daki taraflara ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\" yapt\u0131.\nM\u0131s\u0131r, BAE, Yunanistan, K\u0131br\u0131s ve Fransa'n\u0131n D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanlar\u0131, bug\u00fcn ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri telekonferans g\u00f6r\u00fc\u015fmesi sonras\u0131nda yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 ortak a\u00e7\u0131klamada, Do\u011fu Akdeniz'deki istikrar\u0131 ve bar\u0131\u015f\u0131 tehdit eden krizleri ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\nA\u00e7\u0131klamada, s\u00f6z konusu \u00fclkeler aras\u0131nda siyasi isti\u015farelerin yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6nemine dikkat \u00e7ekilirken, \"Do\u011fu Akdeniz'de gerilimin t\u0131rmanmas\u0131ndan ve s\u00fcrekli provokatif eylemlerden derin kayg\u0131 duyuldu\u011fu\" ifade edildi.\nBe\u015f \u00fclke, T\u00fcrkiye'nin Akdeniz'deki petrol ve do\u011fal gaz faaliyetlerinin K\u0131br\u0131s Cumhuriyeti'nin ilan etti\u011fi m\u00fcnhas\u0131r b\u00f6lgesinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini savunarak, s\u00f6z konusu arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n \"uluslararas\u0131 kanunlara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu\" \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nT\u00fcrkiye ve Libya aras\u0131nda imzalanan deniz yetki alanlar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131na dair mutabakat muht\u0131ras\u0131 ile g\u00fcvenlik ve askeri i\u015f birli\u011fi alanlar\u0131n\u0131 kapsayan mutabakat muht\u0131ras\u0131 anla\u015fmalar\u0131n\u0131n da \"uluslararas\u0131 hukuka ayk\u0131r\u0131 oldu\u011funu\" iddia eden s\u00f6z konusu \u00fclkeler, mutabakat muht\u0131ras\u0131n\u0131n \"\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkelerin egemenlik haklar\u0131na m\u00fcdahale edemeyece\u011fini, bu anla\u015fmalar\u0131n deniz hukukuna uygun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkeler i\u00e7in yasal bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck do\u011furamayaca\u011f\u0131n\u0131\" ileri s\u00fcrd\u00fc.\nT\u00fcrkiye'ye k\u0131namaBerlin Konferans\u0131'nda uzla\u015fma sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 gibi Libya'ya y\u00f6nelik askeri m\u00fcdahaleden ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirten s\u00f6z konusu \u00fclkeler, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131klar\u0131n\u0131 payla\u015ft\u0131.\nBe\u015f \u00fclke, T\u00fcrkiye'nin Libya'daki faaliyetlerinin \"Libya'n\u0131n kom\u015fular\u0131, Afrika ve Avrupa'n\u0131n istikrar\u0131na bir tehdit olu\u015fturdu\u011funu\" savundu.\nLibyal\u0131 taraflara ramazan ay\u0131 boyunca ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapan \u00fclkeler, Libya krizine BM himayesinde kal\u0131c\u0131 bir siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcm bulmak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya ve Berlin Konferans\u0131'n\u0131n ortaya koydu\u011fu \u00fc\u00e7 fas\u0131ll\u0131 m\u00fczakerelere devam etmeye ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 belirtti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "M\u0131s\u0131r, Birle\u015fik Arap Emirlikleri (BAE), Yunanistan, K\u0131br\u0131s Cumhuriyeti ve Fransa, Do\u011fu Akdeniz'deki durumla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunarak \"Libya'daki taraflara ate\u015fkes...",
    "meta_lang": "tr"
}