{
    "article_id": "51274ad2a13f58031de892bc3b912f0a.1590265726.9046595",
    "title": "Bakan D\u00f6nmez'den Do\u011fu Akdeniz a\u00e7\u0131klamas\u0131: T\u00fcrkiye Petrolleri, b\u00f6lge i\u00e7in ilk arama ba\u015fvurusunu yapt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005141042041544-bakan-donmezden-dogu-akdeniz-aciklamasi-turkiye-petrolleri-bolge-icin-ilk-arama-basvurusunu-yapti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005141042041544-bakan-donmezden-dogu-akdeniz-aciklamasi-turkiye-petrolleri-bolge-icin-ilk-arama-basvurusunu-yapti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104091/19/1040911906.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104091/19/1040911906.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"Do\u011fu Akdeniz'de T\u00fcrkiye'yi denklem d\u0131\u015f\u0131nda tutmak isteyenler oyun d\u0131\u015f\u0131 kald\u0131\" diyen Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n bu b\u00f6lge i\u00e7in ilk arama ba\u015fvurusunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nT\u00fcrkiye Enerji Zirvesi'nde yakla\u015f\u0131k 600 kat\u0131l\u0131mc\u0131yla video konferans sistemi \u00fczerinden bir araya gelen Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, zirvenin ard\u0131ndan g\u00fcndeme dair de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\n\u2018Fatih temmuzdan itibaren Karadeniz'de derin sondaj yapacak\u2019\n\nBakan D\u00f6nmez, Do\u011fu Akdeniz'de bir\u00e7ok akt\u00f6r\u00fcn T\u00fcrkiye'yi ba\u015f\u0131ndan beri denklemin d\u0131\u015f\u0131nda tutmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"\u015eimdi as\u0131l bizi d\u0131\u015farda tutmak isteyenler oyun d\u0131\u015f\u0131nda kald\u0131. Bu krizi belki bahane ettiler, oradan \u00e7ekildiler. Bizim \u00e7ok daha \u00f6nceden yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z haz\u0131rl\u0131klar vard\u0131. \u0130\u015f plan\u0131m\u0131za sad\u0131\u011f\u0131z. M\u00fcmk\u00fcn mertebe i\u015f program\u0131na ba\u011fl\u0131 kalarak ilerleyece\u011fiz. Hem do\u011fu Akdeniz'de hem de \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki temmuzdan itibaren Karadeniz'de ilk defa kendi milli sondaj gemimiz Fatih ile derin sondaj\u0131m\u0131z\u0131 yapmay\u0131 planl\u0131yoruz\" dedi.\n\nLibya ile yap\u0131lan mutabakat zapt\u0131na de\u011finen D\u00f6nmez, s\u00fcrecin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n bu b\u00f6lge i\u00e7in ilk arama ba\u015fvurusunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nD\u00f6nmez, s\u00fcre\u00e7 tamamlan\u0131r tamamlanmaz ilk sismik ara\u015ft\u0131rma faaliyetlerine ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.\n\nT\u00fcrkiye, 2011'de Kuzey K\u0131br\u0131s ile K\u0131ta Sahanl\u0131\u011f\u0131 S\u0131n\u0131rland\u0131rma Anla\u015fmas\u0131 ve 2019'da Libya ile Deniz Yetki Alanlar\u0131n\u0131n S\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Mutabakat Muht\u0131ras\u0131 imzalad\u0131.\n\n\u00d6te yandan, D\u00f6nmez, zirvede elektrik, do\u011fal gaz, petrol ve akaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnden kat\u0131l\u0131mc\u0131lar ile sivil toplum kurulu\u015fu y\u00f6neticileriyle bir araya geldiklerini ve salg\u0131n d\u00f6neminde al\u0131nan tedbirleri anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. D\u00f6nmez, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Biliyorsunuz, yeni normale do\u011fru gidiyoruz. Burada at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar var. Onlar\u0131 de\u011ferlendirme imkan\u0131na kavu\u015ftuk. Bu d\u00f6nemde bizim i\u00e7in \u00e7ok kritik iki konu vard\u0131. Biri enerji hizmetlerinin kesintisiz aksamadan m\u00fc\u015fteriye ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ki burada herhangi bir sorun ya\u015famadan bu s\u00fcreci atlatt\u0131k, atlat\u0131yoruz. Di\u011feri de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi. Bu hizmetleri biz \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z vas\u0131tas\u0131yla yap\u0131yoruz. Bu vesileyle enerji sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fan herkese te\u015fekk\u00fcr etmek istiyorum. \u015e\u00fcphesiz \u00f6n saflarda m\u00fccadeleyi sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fcyor. Onlara minnettar\u0131z ama evine kapanan insanlar\u0131m\u0131za enerji alan\u0131ndaki hizmetin aksamadan g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi de yine \u00f6nemli i\u015flerden birisi.\"\n\n\u2018Meskende talep artt\u0131, ulusal talep azald\u0131\u2019\n\nBakan D\u00f6nmez, salg\u0131n d\u00f6neminde enerji t\u00fcketiminde talep de\u011fi\u015fimlerini oldu\u011funa i\u015faret ederek, elektrik ve do\u011fal gazda evlerde talep art\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 15'lere vard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak ulusal anlamda bu talebin y\u00fczde 10-15 azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nAkaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnde de ciddi bir daralman\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011funa dikkati \u00e7eken D\u00f6nmez, talep y\u00f6n\u00fcnde baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde y\u00fczde 30, baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde y\u00fczde 50'ye varan daralman\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getirdi.\n\n\u2018Mini YEKA \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte\u2019\n\nMini Yenilenebilir Enerji Kaynak Alanlar\u0131 (YEKA) yar\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bu y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 i\u00e7in planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten D\u00f6nmez, \"\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz s\u00fcre\u00e7te gerekli kat\u0131l\u0131m sa\u011flanamaz, gerekli haz\u0131rl\u0131k yap\u0131lamaz, dolay\u0131s\u0131yla beklenen fayday\u0131 zaman\u0131nda temin edemeyiz diye ertelemi\u015ftik. \u015eimdi tekrar g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck, sekt\u00f6r de bu konuda istekli. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte bu yar\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlam\u0131\u015f oluruz\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "petrolleri",
        "b\u00f6lge",
        "bu",
        "y\u00fczde",
        "bakan",
        "ba\u015fvurusunu",
        "yapt\u0131",
        "ilk",
        "enerji",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "do\u011fu",
        "ile",
        "d\u00f6nmezden",
        "bir",
        "talep",
        "d\u00f6nmez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye'nin Libya hamlesi",
        "T\u00fcrkiye'nin petrol arama ba\u015fvurus",
        "T\u00fcrkiye'nin Akdeniz'deki varl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"Do\u011fu Akdeniz'de T\u00fcrkiye'yi denklem d\u0131\u015f\u0131nda tutmak isteyenler oyun d\u0131\u015f\u0131 kald\u0131\" diyen Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n bu b\u00f6lge i\u00e7in ilk arama ba\u015fvurusunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nT\u00fcrkiye Enerji Zirvesi'nde yakla\u015f\u0131k 600 kat\u0131l\u0131mc\u0131yla video konferans sistemi \u00fczerinden bir araya gelen Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, zirvenin ard\u0131ndan g\u00fcndeme dair de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\u2018Fatih temmuzdan itibaren Karadeniz'de derin sondaj yapacak\u2019Bakan D\u00f6nmez, Do\u011fu Akdeniz'de bir\u00e7ok akt\u00f6r\u00fcn T\u00fcrkiye'yi ba\u015f\u0131ndan beri denklemin d\u0131\u015f\u0131nda tutmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"\u015eimdi as\u0131l bizi d\u0131\u015farda tutmak isteyenler oyun d\u0131\u015f\u0131nda kald\u0131.\nBu krizi belki bahane ettiler, oradan \u00e7ekildiler.\nBizim \u00e7ok daha \u00f6nceden yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z haz\u0131rl\u0131klar vard\u0131.\n\u0130\u015f plan\u0131m\u0131za sad\u0131\u011f\u0131z.\nM\u00fcmk\u00fcn mertebe i\u015f program\u0131na ba\u011fl\u0131 kalarak ilerleyece\u011fiz.\nHem do\u011fu Akdeniz'de hem de \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki temmuzdan itibaren Karadeniz'de ilk defa kendi milli sondaj gemimiz Fatih ile derin sondaj\u0131m\u0131z\u0131 yapmay\u0131 planl\u0131yoruz\" dedi.\nLibya ile yap\u0131lan mutabakat zapt\u0131na de\u011finen D\u00f6nmez, s\u00fcrecin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n bu b\u00f6lge i\u00e7in ilk arama ba\u015fvurusunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nD\u00f6nmez, s\u00fcre\u00e7 tamamlan\u0131r tamamlanmaz ilk sismik ara\u015ft\u0131rma faaliyetlerine ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.\nT\u00fcrkiye, 2011'de Kuzey K\u0131br\u0131s ile K\u0131ta Sahanl\u0131\u011f\u0131 S\u0131n\u0131rland\u0131rma Anla\u015fmas\u0131 ve 2019'da Libya ile Deniz Yetki Alanlar\u0131n\u0131n S\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131na \u0130li\u015fkin Mutabakat Muht\u0131ras\u0131 imzalad\u0131.\n\u00d6te yandan, D\u00f6nmez, zirvede elektrik, do\u011fal gaz, petrol ve akaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnden kat\u0131l\u0131mc\u0131lar ile sivil toplum kurulu\u015fu y\u00f6neticileriyle bir araya geldiklerini ve salg\u0131n d\u00f6neminde al\u0131nan tedbirleri anlatt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nD\u00f6nmez, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Biliyorsunuz, yeni normale do\u011fru gidiyoruz.\nBurada at\u0131lmas\u0131 gereken ad\u0131mlar var.\nOnlar\u0131 de\u011ferlendirme imkan\u0131na kavu\u015ftuk.\nBu d\u00f6nemde bizim i\u00e7in \u00e7ok kritik iki konu vard\u0131.\nBiri enerji hizmetlerinin kesintisiz aksamadan m\u00fc\u015fteriye ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ki burada herhangi bir sorun ya\u015famadan bu s\u00fcreci atlatt\u0131k, atlat\u0131yoruz.\nDi\u011feri de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi.\nBu hizmetleri biz \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z vas\u0131tas\u0131yla yap\u0131yoruz.\nBu vesileyle enerji sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fan herkese te\u015fekk\u00fcr etmek istiyorum.\n\u015e\u00fcphesiz \u00f6n saflarda m\u00fccadeleyi sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z g\u00f6\u011f\u00fcsl\u00fcyor.\nOnlara minnettar\u0131z ama evine kapanan insanlar\u0131m\u0131za enerji alan\u0131ndaki hizmetin aksamadan g\u00f6t\u00fcr\u00fclmesi de yine \u00f6nemli i\u015flerden birisi.\"\n\u2018Meskende talep artt\u0131, ulusal talep azald\u0131\u2019Bakan D\u00f6nmez, salg\u0131n d\u00f6neminde enerji t\u00fcketiminde talep de\u011fi\u015fimlerini oldu\u011funa i\u015faret ederek, elektrik ve do\u011fal gazda evlerde talep art\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 15'lere vard\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak ulusal anlamda bu talebin y\u00fczde 10-15 azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nAkaryak\u0131t sekt\u00f6r\u00fcnde de ciddi bir daralman\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011funa dikkati \u00e7eken D\u00f6nmez, talep y\u00f6n\u00fcnde baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde y\u00fczde 30, baz\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde y\u00fczde 50'ye varan daralman\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getirdi.\n\u2018Mini YEKA \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte\u2019Mini Yenilenebilir Enerji Kaynak Alanlar\u0131 (YEKA) yar\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bu y\u0131l\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 i\u00e7in planlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten D\u00f6nmez, \"\u0130\u00e7inde bulundu\u011fumuz s\u00fcre\u00e7te gerekli kat\u0131l\u0131m sa\u011flanamaz, gerekli haz\u0131rl\u0131k yap\u0131lamaz, dolay\u0131s\u0131yla beklenen fayday\u0131 zaman\u0131nda temin edemeyiz diye ertelemi\u015ftik.\n\u015eimdi tekrar g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck, sekt\u00f6r de bu konuda istekli.\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7eyrekte bu yar\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlam\u0131\u015f oluruz\" diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\"Do\u011fu Akdeniz'de T\u00fcrkiye'yi denklem d\u0131\u015f\u0131nda tutmak isteyenler oyun d\u0131\u015f\u0131 kald\u0131\" diyen Enerji ve Tabii Kaynaklar Bakan\u0131 Fatih D\u00f6nmez, T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim...",
    "meta_lang": "tr"
}