{
    "article_id": "ace4950096bbeea80bfb0f508c5985f8.1590265733.5013783",
    "title": "M\u0130T'in kurtard\u0131\u011f\u0131 \u0130talyan vatanda\u015f\u0131, esir tutuldu\u011fu s\u00fcrede nas\u0131l M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu anlatt\u0131: Zorlama olmad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005111042014043-mitin-kurtardigi-italyan-vatandasi-esir-tutuldugu-surede-nasil-musluman-oldugunu-anlatti-zorlama/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005111042014043-mitin-kurtardigi-italyan-vatandasi-esir-tutuldugu-surede-nasil-musluman-oldugunu-anlatti-zorlama/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/39/1042013985.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/39/1042013985.jpg",
    "movies": [],
    "text": "M\u0130T taraf\u0131ndan kurtar\u0131lan \u0130talyan vatanda\u015f\u0131 Romano, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Benim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu. Bu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan\" dedi.\n\nMilli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Afrika\u2019da kurtard\u0131\u011f\u0131 \u0130talyan vatanda\u015f\u0131 Silvia Constanza Romano, \u0130slamiyet\u2019e ge\u00e7i\u015finin kendili\u011finden, hi\u00e7bir zorlama olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirterek, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Benim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu. Bu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n'Africa Milele' isimli sosyal yard\u0131m kurulu\u015funun g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc olarak gitti\u011fi Kenya\u2019da 20 Kas\u0131m 2018\u2019de ka\u00e7\u0131r\u0131lan Silvia Romano\u2019nun \u00f6nceki g\u00fcn \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fmas\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131, \u00fclkesi \u0130talya\u2019da yank\u0131 bulmaya devam ediyor\n\n\u0130talyan haber ajans\u0131 ANSA\u2019n\u0131n haberinde, 18 ayl\u0131k esaretten sonra bug\u00fcn \u00fclkesine getirilen Silvia Romano\u2019nun ilk ifadeleri yer ald\u0131. Romano, kendisini ka\u00e7\u0131ranlar\u0131n onu \u00f6ld\u00fcrmeyeceklerine dair garanti verdi\u011fini ve kendisine hep iyi davrand\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nRomano\u2019nun, tutsakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n son d\u00f6neminde Kur'an okumak istedi\u011fini s\u00f6yledi\u011fi ve \u0130slamiyet\u2019e ge\u00e7i\u015finin kendili\u011finden, hi\u00e7bir zorlama olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini anlatt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nHabere g\u00f6re, kendisini esir alanlardan Arap\u00e7a \u00f6\u011frendi\u011fini aktaran Romano, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Benim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu. Bu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u0130talyan bas\u0131n\u0131nda da yap\u0131lan yorumlarda, Romano\u2019nun kurtar\u0131lmas\u0131n\u0131n son y\u0131llarda b\u00f6lgede etkisini artt\u0131ran T\u00fcrkiye\u2019nin yard\u0131m\u0131yla oldu\u011fu vurguland\u0131.\n\n'Insideover' isimli haber sitesinde \u00e7\u0131kan yorumda da \"Silvia Romano\u2019nun ka\u00e7\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n mutlu sonla bitmesi, ger\u00e7e\u011fin etkili bir i\u015faretidir. Libya\u2019da oldu\u011fu gibi Somali de eskiden \u0130talyan kolonisiydi ve onlar ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131klar\u0131na kavu\u015ftuklar\u0131nda dahi Roma\u2019n\u0131n iyi ili\u015fkileri vard\u0131. \u015eimdi bu b\u00f6lgeler T\u00fcrk n\u00fcfuzunun h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yerler. Bu her a\u00e7\u0131dan Erdo\u011fan i\u00e7in zafer. O, \u00fclkesinin Afrika d\u00fcnyas\u0131ndaki ili\u015fkilerini nas\u0131l koruyaca\u011f\u0131n\u0131 ve g\u00fc\u00e7lendirece\u011fini bilen, neo-Osmanl\u0131 stratejisinde kendini teyit eden, usta bir diplomasi, askeri strateji ve ittifaklar uzman\u0131 lider\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\n\u0130talya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Marina Sereni de LA7 kanal\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yerinin tespit edilmesi ve do\u011fru zamanda harekete ge\u00e7ilmesi i\u00e7in b\u00f6lgede bulunan T\u00fcrk gizli servisiyle bir i\u015f birli\u011fi olmu\u015ftur\" yorumunu yapm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "zorlama",
        "ne",
        "oldu",
        "bu",
        "silvia",
        "onlar",
        "s\u00fcrede",
        "romano",
        "tutuldu\u011fu",
        "son",
        "olmad\u0131",
        "m\u00fcsl\u00fcman",
        "romanonun",
        "oldu\u011funu",
        "vatanda\u015f\u0131",
        "mi\u0307tin",
        "ve",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "kurtard\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "M\u0130T'in kurtard\u0131\u011f\u0131 \u0130talyan vatanda\u015f\u0131",
        "esir tutuldu\u011fu s\u00fcrede nas\u0131l M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu anlatt\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "M\u0130T taraf\u0131ndan kurtar\u0131lan \u0130talyan vatanda\u015f\u0131 Romano, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBenim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu.\nBu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan\" dedi.\nMilli \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131 (M\u0130T) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Afrika\u2019da kurtard\u0131\u011f\u0131 \u0130talyan vatanda\u015f\u0131 Silvia Constanza Romano, \u0130slamiyet\u2019e ge\u00e7i\u015finin kendili\u011finden, hi\u00e7bir zorlama olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirterek, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBenim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu.\nBu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan.\"\nifadelerini kulland\u0131.\n'Africa Milele' isimli sosyal yard\u0131m kurulu\u015funun g\u00f6n\u00fcll\u00fcs\u00fc olarak gitti\u011fi Kenya\u2019da 20 Kas\u0131m 2018\u2019de ka\u00e7\u0131r\u0131lan Silvia Romano\u2019nun \u00f6nceki g\u00fcn \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fmas\u0131 ve ya\u015fad\u0131klar\u0131, \u00fclkesi \u0130talya\u2019da yank\u0131 bulmaya devam ediyor\u0130talyan haber ajans\u0131 ANSA\u2019n\u0131n haberinde, 18 ayl\u0131k esaretten sonra bug\u00fcn \u00fclkesine getirilen Silvia Romano\u2019nun ilk ifadeleri yer ald\u0131.\nRomano, kendisini ka\u00e7\u0131ranlar\u0131n onu \u00f6ld\u00fcrmeyeceklerine dair garanti verdi\u011fini ve kendisine hep iyi davrand\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nRomano\u2019nun, tutsakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n son d\u00f6neminde Kur'an okumak istedi\u011fini s\u00f6yledi\u011fi ve \u0130slamiyet\u2019e ge\u00e7i\u015finin kendili\u011finden, hi\u00e7bir zorlama olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini anlatt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nHabere g\u00f6re, kendisini esir alanlardan Arap\u00e7a \u00f6\u011frendi\u011fini aktaran Romano, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBenim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda oldu.\nBu ne bir ili\u015fkiyle ne de bir evlilikle oldu, sadece sayg\u0131dan\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u0130talyan bas\u0131n\u0131nda da yap\u0131lan yorumlarda, Romano\u2019nun kurtar\u0131lmas\u0131n\u0131n son y\u0131llarda b\u00f6lgede etkisini artt\u0131ran T\u00fcrkiye\u2019nin yard\u0131m\u0131yla oldu\u011fu vurguland\u0131.\n'Insideover' isimli haber sitesinde \u00e7\u0131kan yorumda da \"Silvia Romano\u2019nun ka\u00e7\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n mutlu sonla bitmesi, ger\u00e7e\u011fin etkili bir i\u015faretidir.\nLibya\u2019da oldu\u011fu gibi Somali de eskiden \u0130talyan kolonisiydi ve onlar ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131klar\u0131na kavu\u015ftuklar\u0131nda dahi Roma\u2019n\u0131n iyi ili\u015fkileri vard\u0131.\n\u015eimdi bu b\u00f6lgeler T\u00fcrk n\u00fcfuzunun h\u00fck\u00fcm s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc yerler.\nBu her a\u00e7\u0131dan Erdo\u011fan i\u00e7in zafer.\nO, \u00fclkesinin Afrika d\u00fcnyas\u0131ndaki ili\u015fkilerini nas\u0131l koruyaca\u011f\u0131n\u0131 ve g\u00fc\u00e7lendirece\u011fini bilen, neo-Osmanl\u0131 stratejisinde kendini teyit eden, usta bir diplomasi, askeri strateji ve ittifaklar uzman\u0131 lider\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\u0130talya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Marina Sereni de LA7 kanal\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Yerinin tespit edilmesi ve do\u011fru zamanda harekete ge\u00e7ilmesi i\u00e7in b\u00f6lgede bulunan T\u00fcrk gizli servisiyle bir i\u015f birli\u011fi olmu\u015ftur\" yorumunu yapm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "M\u0130T taraf\u0131ndan kurtar\u0131lan \u0130talyan vatanda\u015f\u0131 Romano, \"Onlar bana kendi gerek\u00e7elerini ve k\u00fclt\u00fcrlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Benim din de\u011fi\u015ftirme s\u00fcrecim de yava\u015f bi\u00e7imde son aylarda...",
    "meta_lang": "tr"
}