{
    "article_id": "8735d3e9ca31c56c49934bdc2d7c2d8f.1590265734.7700257",
    "title": "\u0130slamiyet'e ge\u00e7en \u0130talyan Silvia Romano'yu hedef alan 'nefret mesajlar\u0131' hakk\u0131nda soru\u015fturma",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005121042028003-islamiyete-gecen-italyan-silvia-romanoyu-hedef-alan-nefret-mesajlari-hakkinda-sorusturma/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005121042028003-islamiyete-gecen-italyan-silvia-romanoyu-hedef-alan-nefret-mesajlari-hakkinda-sorusturma/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104202/79/1042027979.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104202/79/1042027979.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130talyan savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Afrika'da 18 ay esir olarak tutulduktan sonra hafta sonu T\u00fcrkiye, Somali ve \u0130talya gizli servislerinin ortak giri\u015fimiyle kurtar\u0131lan ve M\u00fcsl\u00fcman olan \u0130talya vatanda\u015f\u0131 Silvia Romano'ya gelen hakaret ve tehdit mesajlar\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\n\nAfrika'da 18 ay esir tutulduktan sonra hafta sonu \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fan \u0130talya vatanda\u015f\u0131 Silvia Romano'nun \u0130slamiyet'i se\u00e7mesi ve fidye ile kurtar\u0131lmas\u0131 ile ilgili \u00e7ok say\u0131da 'nefret mesajlar\u0131' at\u0131ld\u0131. Hakaret ve tehdit i\u00e7erikli bu mesajlar hakk\u0131nda \u0130talyan savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\n\nSilvia Romano, Kenya'n\u0131n g\u00fcneydo\u011fusundaki bir k\u00f6ydeki yetimhanede \u00e7ocuklar i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken 20 Kas\u0131m 2018'de silahl\u0131 adamlar taraf\u0131ndan ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Somali'ye g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Silvia Romano'nun ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc E\u015f \u015eebap taraf\u0131ndan al\u0131kondu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu.\n\nPazar g\u00fcn\u00fc \u0130talya'ya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan 24 ya\u015f\u0131ndaki Romano'nun y\u00fcz\u00fcndeki g\u00fcl\u00fcmseme ve sa\u00e7lar\u0131yla birlikte v\u00fccudunu \u00f6rten k\u0131yafeti dikkat \u00e7ekti. Romano'nun \u0130slamiyet'i se\u00e7mesi ve ismini Ay\u015fe olarak de\u011fi\u015ftirmesinin ailesi taraf\u0131ndan onay ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nRomano esir olarak tutuldu\u011fu s\u0131rada kendi iste\u011fiyle M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu ve Kur'an okudu\u011funu, herhangi bir zorlaman\u0131n ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nil Giornale gazetesi pazartesi g\u00fcn\u00fc Silvia Romano'nun kurtulu\u015funu \"\u0130slami ve mutlu. Nank\u00f6r Silvia\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla verdi.\n\nTreviso eyaletinden bir politikac\u0131 Facebook'ta Romano'nun as\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Payla\u015f\u0131m Facebook'tan h\u0131zla kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nKatolik kilisesi Romano'nun d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc s\u0131cak kar\u015f\u0131lad\u0131 ve Kardinal Gualtiero Bassetti, \"\u015eu anda hepimizin kendi k\u0131z\u0131m\u0131z oldu\u011funu hissediyoruz\" dedi.\n\n\u0130talyan medyas\u0131 Romano'nun g\u00fcvenli bir \u015fekilde eve d\u00f6nmesi i\u00e7in Roma'n\u0131n 1,5 milyon euro fidye verdi\u011fini yazd\u0131. Konuyla ilgili h\u00fck\u00fcmet yorum yapmay\u0131 reddetti.\n\nA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 mahalefet partisi League lideri Matteo Salvini, Twitter'dan \"\u0130slami ter\u00f6ristleri hayal edin: Paray\u0131 ald\u0131lar. Su\u00e7 i\u015flediler ve \u0130slami pe\u00e7e ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ad\u0131 verilen k\u00fclt\u00fcrel sava\u015f\u0131 kazand\u0131lar\" yorumunu yapt\u0131.\n\n#Salvini: Immaginate i terroristi islamici: hanno portato a casa soldi, compiendo un atto criminale, e hanno \"vinto\" la battaglia culturale nel nome del velo islamico e della conversione... Non deve passare l'idea che si tratti di persone \"comprensive\". #Patriae #Aisha pic.twitter.com/pHqcLTMEjG \u2014 Matteo Salvini (@matteosalvinimi) May 11, 2020\n\n\u200b\n\nE\u015f \u015eebap \u00f6rg\u00fct\u00fc ad\u0131na La Repubblica gazetesine konu\u015fan Ali Dehere fidye \u00f6dendi\u011fini kabul etti. Ancak fidyenin ne kadar oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamay\u0131 reddetti. Ali Dehere fidyeyle ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Bir k\u0131sm\u0131 cihad ad\u0131na gittik\u00e7e daha fazla ihtiyac\u0131m\u0131z olan silahlar\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in kullan\u0131lacak. Geri kalan\u0131 \u00fclkeyi y\u00f6netmek i\u00e7in kullan\u0131lacak: Okullar i\u00e7in \u00f6deme yapmak, halk\u0131m\u0131za da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u0131da ve ilac\u0131 sat\u0131n almak, d\u00fczeni koruyan ve Kur'an yasalar\u0131n\u0131 uygulayan polisleri e\u011fitmek i\u00e7in.\"\n\nE\u015f \u015eebap s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Romano'nun \u0130slamiyet'e ge\u00e7mesiyle ilgili olarak da \"G\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak tercih etti. \u00c7\u00fcnk\u00fc daha \u00f6nce bildi\u011finden daha iyi bir d\u00fcnya oldu\u011funu kendi g\u00f6zleriyle g\u00f6rd\u00fc\" dedi.",
    "keywords": [
        "silvia",
        "i\u0307slamiyete",
        "hedef",
        "ilgili",
        "soru\u015fturma",
        "mesajlar\u0131",
        "romanonun",
        "ge\u00e7en",
        "romanoyu",
        "hakk\u0131nda",
        "ve",
        "olarak",
        "nefret",
        "i\u00e7in",
        "bir",
        "oldu\u011funu",
        "taraf\u0131ndan",
        "i\u0307talya",
        "i\u0307talyan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Silvia Romano kimdir",
        "Silvia Romano neden M\u00fcsl\u00fcman oldu",
        "Silvia Romano'yu T\u00fcrkiye mi kurtard\u0131",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130talyan savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Afrika'da 18 ay esir olarak tutulduktan sonra hafta sonu T\u00fcrkiye, Somali ve \u0130talya gizli servislerinin ortak giri\u015fimiyle kurtar\u0131lan ve M\u00fcsl\u00fcman olan \u0130talya vatanda\u015f\u0131 Silvia Romano'ya gelen hakaret ve tehdit mesajlar\u0131na ili\u015fkin soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\nAfrika'da 18 ay esir tutulduktan sonra hafta sonu \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fan \u0130talya vatanda\u015f\u0131 Silvia Romano'nun \u0130slamiyet'i se\u00e7mesi ve fidye ile kurtar\u0131lmas\u0131 ile ilgili \u00e7ok say\u0131da 'nefret mesajlar\u0131' at\u0131ld\u0131.\nHakaret ve tehdit i\u00e7erikli bu mesajlar hakk\u0131nda \u0130talyan savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131.\nSilvia Romano, Kenya'n\u0131n g\u00fcneydo\u011fusundaki bir k\u00f6ydeki yetimhanede \u00e7ocuklar i\u00e7in g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken 20 Kas\u0131m 2018'de silahl\u0131 adamlar taraf\u0131ndan ka\u00e7\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nSomali'ye g\u00f6t\u00fcr\u00fclen Silvia Romano'nun ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc E\u015f \u015eebap taraf\u0131ndan al\u0131kondu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyordu.\nPazar g\u00fcn\u00fc \u0130talya'ya d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada \u0130talya Ba\u015fbakan\u0131 ve D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanan 24 ya\u015f\u0131ndaki Romano'nun y\u00fcz\u00fcndeki g\u00fcl\u00fcmseme ve sa\u00e7lar\u0131yla birlikte v\u00fccudunu \u00f6rten k\u0131yafeti dikkat \u00e7ekti.\nRomano'nun \u0130slamiyet'i se\u00e7mesi ve ismini Ay\u015fe olarak de\u011fi\u015ftirmesinin ailesi taraf\u0131ndan onay ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nRomano esir olarak tutuldu\u011fu s\u0131rada kendi iste\u011fiyle M\u00fcsl\u00fcman oldu\u011funu ve Kur'an okudu\u011funu, herhangi bir zorlaman\u0131n ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nil Giornale gazetesi pazartesi g\u00fcn\u00fc Silvia Romano'nun kurtulu\u015funu \"\u0130slami ve mutlu.\nNank\u00f6r Silvia\" ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla verdi.\nTreviso eyaletinden bir politikac\u0131 Facebook'ta Romano'nun as\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nPayla\u015f\u0131m Facebook'tan h\u0131zla kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nKatolik kilisesi Romano'nun d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc s\u0131cak kar\u015f\u0131lad\u0131 ve Kardinal Gualtiero Bassetti, \"\u015eu anda hepimizin kendi k\u0131z\u0131m\u0131z oldu\u011funu hissediyoruz\" dedi.\n\u0130talyan medyas\u0131 Romano'nun g\u00fcvenli bir \u015fekilde eve d\u00f6nmesi i\u00e7in Roma'n\u0131n 1,5 milyon euro fidye verdi\u011fini yazd\u0131.\nKonuyla ilgili h\u00fck\u00fcmet yorum yapmay\u0131 reddetti.\nA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 mahalefet partisi League lideri Matteo Salvini, Twitter'dan \"\u0130slami ter\u00f6ristleri hayal edin: Paray\u0131 ald\u0131lar.\nSu\u00e7 i\u015flediler ve \u0130slami pe\u00e7e ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ad\u0131 verilen k\u00fclt\u00fcrel sava\u015f\u0131 kazand\u0131lar\" yorumunu yapt\u0131.\n#Salvini: Immaginate i terroristi islamici: hanno portato a casa soldi, compiendo un atto criminale, e hanno \"vinto\" la battaglia culturale nel nome del velo islamico e della conversione...\nNon deve passare l'idea che si tratti di persone \"comprensive\".\n#Patriae #Aisha pic.twitter.com/pHqcLTMEjG \u2014 Matteo Salvini (@matteosalvinimi) May 11, 2020\u200bE\u015f \u015eebap \u00f6rg\u00fct\u00fc ad\u0131na La Repubblica gazetesine konu\u015fan Ali Dehere fidye \u00f6dendi\u011fini kabul etti.\nAncak fidyenin ne kadar oldu\u011funu a\u00e7\u0131klamay\u0131 reddetti.\nAli Dehere fidyeyle ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Bir k\u0131sm\u0131 cihad ad\u0131na gittik\u00e7e daha fazla ihtiyac\u0131m\u0131z olan silahlar\u0131 sat\u0131n almak i\u00e7in kullan\u0131lacak.\nGeri kalan\u0131 \u00fclkeyi y\u00f6netmek i\u00e7in kullan\u0131lacak: Okullar i\u00e7in \u00f6deme yapmak, halk\u0131m\u0131za da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u0131da ve ilac\u0131 sat\u0131n almak, d\u00fczeni koruyan ve Kur'an yasalar\u0131n\u0131 uygulayan polisleri e\u011fitmek i\u00e7in.\"\nE\u015f \u015eebap s\u00f6zc\u00fcs\u00fc Romano'nun \u0130slamiyet'e ge\u00e7mesiyle ilgili olarak da \"G\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak tercih etti.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc daha \u00f6nce bildi\u011finden daha iyi bir d\u00fcnya oldu\u011funu kendi g\u00f6zleriyle g\u00f6rd\u00fc\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130talyan savc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Afrika'da 18 ay esir olarak tutulduktan sonra hafta sonu T\u00fcrkiye, Somali ve \u0130talya gizli servislerinin ortak giri\u015fimiyle kurtar\u0131lan ve M\u00fcsl\u00fcman olan...",
    "meta_lang": "tr"
}