{
    "article_id": "8356d66eca27a93b2f7c07156f032e19.1590265736.885154",
    "title": "\u0130stanbul Valili\u011fi'nden hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131: S\u0131cakl\u0131klar mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005131042034075-istanbul-valiliginden-hava-sicakligi-uyarisi-sicakliklar-mevsim-normallerinin-9-13-derece-uzerinde/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005131042034075-istanbul-valiliginden-hava-sicakligi-uyarisi-sicakliklar-mevsim-normallerinin-9-13-derece-uzerinde/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102427/61/1024276159.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102427/61/1024276159.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stanbul Valili\u011fi'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji 1. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re, 15 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fcnden 19 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne kadar s\u0131cakl\u0131klar mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilecek, s\u0131cak hava dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r\" ifadelerine yer verildi.\n\nPayla\u015f\u0131mda, b\u00f6lge genelinde (Edirne, K\u0131rklareli, Tekirda\u011f, \u0130stanbul, Yalova, Kocaeli ve Sakarya illeri) uzun y\u0131llar may\u0131s ay\u0131nda kaydedilen en y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k de\u011ferlerinin yer yer a\u015f\u0131labilece\u011finin tahmin edildi\u011fi kaydedilerek, \u00f6zellikle kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 bulunanlarla \u00e7ocuk ve ya\u015fl\u0131lar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131cak havan\u0131n neden olabilece\u011fi olumsuzluklara kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olmas\u0131 gerekti\u011fi vurguland\u0131.\n\nG\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n dik geldi\u011fi saatlerde a\u00e7\u0131k havada bulunulmamas\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011fu dile getirilen payla\u015f\u0131mda, \u0130stanbul\u2019da tahmin edilen hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131yla ilgili, \u015fu bilgilere yer verildi:\n\n\"14 May\u0131s Per\u015fembe: Az bulutlu, en y\u00fcksek 25, en d\u00fc\u015f\u00fck 13 derece. 15 May\u0131s Cuma: Az bulutlu, en y\u00fcksek 30, en d\u00fc\u015f\u00fck 15 derece. 16 May\u0131s Cumartesi: Az bulutlu, en y\u00fcksek 33, en d\u00fc\u015f\u00fck 19 derece.17 May\u0131s Pazar: Az bulutlu, en y\u00fcksek 32, en d\u00fc\u015f\u00fck 19 derece. 18 May\u0131s Pazartesi: Az bulutlu, en y\u00fcksek 31, en d\u00fc\u015f\u00fck 17 derece.\"\n\n\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji 1. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re;\n\n15 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fcnden 19 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne kadar s\u0131cakl\u0131klar mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilecek; s\u0131cak hava dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r. https://t.co/BkLiSFwm2R pic.twitter.com/E0An239NwQ \u2014 TC \u0130stanbul Valili\u011fi (@TC_istanbul) May 13, 2020\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "hava",
        "\u00fczerinde",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "19",
        "d\u00fc\u015f\u00fck",
        "y\u00fcksek",
        "normallerinin",
        "i\u0307stanbul",
        "s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131",
        "ve",
        "bulutlu",
        "hissedilecek",
        "az",
        "derece",
        "yer",
        "mevsim",
        "s\u0131cakl\u0131klar",
        "en",
        "valili\u011finden"
    ],
    "meta_keywords": [
        "hava durumu",
        "Meteoroloji",
        "\u0130stanbul Valili\u011fi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stanbul Valili\u011fi'nin Twitter hesab\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji 1.\nB\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re, 15 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fcnden 19 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne kadar s\u0131cakl\u0131klar mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilecek, s\u0131cak hava dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r\" ifadelerine yer verildi.\nPayla\u015f\u0131mda, b\u00f6lge genelinde (Edirne, K\u0131rklareli, Tekirda\u011f, \u0130stanbul, Yalova, Kocaeli ve Sakarya illeri) uzun y\u0131llar may\u0131s ay\u0131nda kaydedilen en y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131k de\u011ferlerinin yer yer a\u015f\u0131labilece\u011finin tahmin edildi\u011fi kaydedilerek, \u00f6zellikle kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 bulunanlarla \u00e7ocuk ve ya\u015fl\u0131lar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 s\u0131cak havan\u0131n neden olabilece\u011fi olumsuzluklara kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olmas\u0131 gerekti\u011fi vurguland\u0131.\nG\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n\u0131n dik geldi\u011fi saatlerde a\u00e7\u0131k havada bulunulmamas\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli oldu\u011fu dile getirilen payla\u015f\u0131mda, \u0130stanbul\u2019da tahmin edilen hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131yla ilgili, \u015fu bilgilere yer verildi:\"14 May\u0131s Per\u015fembe: Az bulutlu, en y\u00fcksek 25, en d\u00fc\u015f\u00fck 13 derece.\n15 May\u0131s Cuma: Az bulutlu, en y\u00fcksek 30, en d\u00fc\u015f\u00fck 15 derece.\n16 May\u0131s Cumartesi: Az bulutlu, en y\u00fcksek 33, en d\u00fc\u015f\u00fck 19 derece.17 May\u0131s Pazar: Az bulutlu, en y\u00fcksek 32, en d\u00fc\u015f\u00fck 19 derece.\n18 May\u0131s Pazartesi: Az bulutlu, en y\u00fcksek 31, en d\u00fc\u015f\u00fck 17 derece.\"\n\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji 1.\nB\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn de\u011ferlendirmelerine g\u00f6re;15 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fcnden 19 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fcne kadar s\u0131cakl\u0131klar mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilecek; s\u0131cak hava dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 dikkatli ve tedbirli olunmal\u0131d\u0131r.\nhttps://t.co/BkLiSFwm2R pic.twitter.com/E0An239NwQ \u2014 TC \u0130stanbul Valili\u011fi (@TC_istanbul) May 13, 2020\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Valili\u011fi, 15-19 May\u0131s tarihleri aras\u0131nda\u00a0s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n mevsim normallerinin 9-13 derece \u00fczerinde hissedilece\u011fini bildirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}