{
    "article_id": "3a6e047a535f8b5db22db4d0ed4a4452.1590265738.144917",
    "title": "Kuveyt Parlamento Ba\u015fkan\u0131, Trump'\u0131n 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6pe att\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002081041360477-kuveyt-parlamento-baskani-trumpin-yuzyilin-anlasmasi-baris-planini-cope-atti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002081041360477-kuveyt-parlamento-baskani-trumpin-yuzyilin-anlasmasi-baris-planini-cope-atti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104082/33/1040823363.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104082/33/1040823363.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kuveyt Parlamento Ba\u015fkan\u0131 Merzuk Ali el-Ganim, ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' olarak da an\u0131lan bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fdu\u011funu s\u00f6yledi ve plan metninin n\u00fcshas\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6pe att\u0131.\n\nArap Parlamentolar Birli\u011fi ve \u00dcrd\u00fcn Meclis Ba\u015fkan\u0131 At\u0131f et-Taravine'nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla \"Filistinli karde\u015flerimizi hakl\u0131 davalar\u0131nda desteklemek ve yard\u0131mc\u0131 olmak. Bu, Araplar\u0131n ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n da davas\u0131d\u0131r.\" temas\u0131yla d\u00fczenlenen konferans\u0131n kapan\u0131\u015f bildirisinde \"Filistin meselesinin adil olmayan bir \u015fekilde \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcn reddedildi\u011fi\" ifade edildi.\n\nKonferansta konu\u015fan Ganim, \"S\u00f6zde bar\u0131\u015f plan\u0131 \u00f6l\u00fc do\u011fmu\u015ftur, bin h\u00fck\u00fcmet de gelse bunu pazarlayamaz. Bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l bir \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc pazarlamak isteyenlerin, Filistin topraklar\u0131nda Filistin devletinin kurulmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak ger\u00e7ek bir bar\u0131\u015f\u0131n tesisi i\u00e7in adil bir m\u00fczakere ortam\u0131 olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekir.\" dedi.\n\nGanim, \"Arap ve M\u00fcsl\u00fcman halklar ad\u0131na Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan bu belge ve ka\u011f\u0131tlar\u0131n yerinin tarihin \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011f\u00fc oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorum.\" diyerek plan\u0131n n\u00fcshas\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6pe att\u0131. Ganim'in bu hareketi toplant\u0131ya kat\u0131lan Arap \u00fclkeleri heyetleri taraf\u0131ndan alk\u0131\u015fland\u0131.\n\n'Avrupal\u0131lar da plan\u0131n ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ve uygulanamaz oldu\u011funu biliyorlar'\n\n\u200b\"Avrupal\u0131lar da \u00e7ok istekli de\u011filler ve plan\u0131n ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ve uygulanamaz oldu\u011funu biliyorlar. Ancak bu sefer ironik olan ABD ve \u0130srail'den de bu plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan seslerin \u00e7ok olmas\u0131. Kimse bu komik ve farazi \u00e7\u00f6z\u00fcm plan\u0131ndan yana de\u011fil.\" diyen Ganim, Filistin ve Kud\u00fcs'\u00fcn er ya da ge\u00e7 sahiplerine d\u00f6nece\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.\n\nGannu\u015fi: Kud\u00fcs ticari bir meta de\u011fil, \u00fcmmetin \u00f6l\u00fcms\u00fcz ideolojisinin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r\n\nTunus Meclis Ba\u015fkan\u0131 ve Nahda Hareketi lideri Ra\u015fid el-Gannu\u015fi de Arap Parlamentolar Birli\u011fi ad\u0131na, b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 parlamentolara Araplar\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131na kar\u015f\u0131 oldu\u011funu ifade etmek amac\u0131yla mektup g\u00f6nderilmesini teklif etti.\n\nGannu\u015fi, konferansa kat\u0131lan parlamenterleri plana kar\u015f\u0131 somut ad\u0131mlar atmaya \u00e7a\u011f\u0131rarak \"Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 uluslararas\u0131 me\u015fruiyete ayk\u0131r\u0131 ve Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131 \u00fczerinde bir tehdit. Kud\u00fcs, ticari bir meta de\u011fil, aksine \u00fcmmetin \u00f6l\u00fcms\u00fcz ideolojisinin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\" diye konu\u015ftu.\n\nFilistin Ulusal Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Selim ez-Zanun ise Arap \u00fclkelerine, Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in somut ad\u0131mlar atma, maddi ve siyasi destek sa\u011flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131. Zanun, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n yaln\u0131zca Filistin'i de\u011fil t\u00fcm Arap halklar\u0131n\u0131 etkiledi\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\nArap Birli\u011fi de 1 \u015eubat'ta ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131da, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 tamamen reddetti\u011fini ve hi\u00e7bir \u015fekilde dikkate al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "bu",
        "anla\u015fmas\u0131",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "plan\u0131n\u0131",
        "att\u0131",
        "trump\u0131n",
        "parlamento",
        "arap",
        "bar\u0131\u015f",
        "y\u00fczy\u0131l\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "oldu\u011funu",
        "da",
        "\u00e7\u00f6pe",
        "de\u011fil",
        "kuveyt"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kuveyt",
        "ABD",
        "Merzuk Ali el Ganim",
        "\u0130srail",
        "Filistin",
        "Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131",
        "bar\u0131\u015f plan\u0131",
        "Kud\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kuveyt Parlamento Ba\u015fkan\u0131 Merzuk Ali el-Ganim, ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' olarak da an\u0131lan bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fdu\u011funu s\u00f6yledi ve plan metninin n\u00fcshas\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6pe att\u0131.\nArap Parlamentolar Birli\u011fi ve \u00dcrd\u00fcn Meclis Ba\u015fkan\u0131 At\u0131f et-Taravine'nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla \"Filistinli karde\u015flerimizi hakl\u0131 davalar\u0131nda desteklemek ve yard\u0131mc\u0131 olmak.\nBu, Araplar\u0131n ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n da davas\u0131d\u0131r.\"\ntemas\u0131yla d\u00fczenlenen konferans\u0131n kapan\u0131\u015f bildirisinde \"Filistin meselesinin adil olmayan bir \u015fekilde \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcn reddedildi\u011fi\" ifade edildi.\nKonferansta konu\u015fan Ganim, \"S\u00f6zde bar\u0131\u015f plan\u0131 \u00f6l\u00fc do\u011fmu\u015ftur, bin h\u00fck\u00fcmet de gelse bunu pazarlayamaz.\nBar\u0131\u015f\u00e7\u0131l bir \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc pazarlamak isteyenlerin, Filistin topraklar\u0131nda Filistin devletinin kurulmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak ger\u00e7ek bir bar\u0131\u015f\u0131n tesisi i\u00e7in adil bir m\u00fczakere ortam\u0131 olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekir.\"\nGanim, \"Arap ve M\u00fcsl\u00fcman halklar ad\u0131na Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 olarak adland\u0131r\u0131lan bu belge ve ka\u011f\u0131tlar\u0131n yerinin tarihin \u00e7\u00f6pl\u00fc\u011f\u00fc oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyorum.\"\ndiyerek plan\u0131n n\u00fcshas\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6pe att\u0131.\nGanim'in bu hareketi toplant\u0131ya kat\u0131lan Arap \u00fclkeleri heyetleri taraf\u0131ndan alk\u0131\u015fland\u0131.\n'Avrupal\u0131lar da plan\u0131n ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ve uygulanamaz oldu\u011funu biliyorlar'\u200b\"Avrupal\u0131lar da \u00e7ok istekli de\u011filler ve plan\u0131n ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ve uygulanamaz oldu\u011funu biliyorlar.\nAncak bu sefer ironik olan ABD ve \u0130srail'den de bu plana kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan seslerin \u00e7ok olmas\u0131.\nKimse bu komik ve farazi \u00e7\u00f6z\u00fcm plan\u0131ndan yana de\u011fil.\"\ndiyen Ganim, Filistin ve Kud\u00fcs'\u00fcn er ya da ge\u00e7 sahiplerine d\u00f6nece\u011fini s\u00f6zlerine ekledi.\nGannu\u015fi: Kud\u00fcs ticari bir meta de\u011fil, \u00fcmmetin \u00f6l\u00fcms\u00fcz ideolojisinin bir par\u00e7as\u0131d\u0131rTunus Meclis Ba\u015fkan\u0131 ve Nahda Hareketi lideri Ra\u015fid el-Gannu\u015fi de Arap Parlamentolar Birli\u011fi ad\u0131na, b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 parlamentolara Araplar\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131na kar\u015f\u0131 oldu\u011funu ifade etmek amac\u0131yla mektup g\u00f6nderilmesini teklif etti.\nGannu\u015fi, konferansa kat\u0131lan parlamenterleri plana kar\u015f\u0131 somut ad\u0131mlar atmaya \u00e7a\u011f\u0131rarak \"Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131 uluslararas\u0131 me\u015fruiyete ayk\u0131r\u0131 ve Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131 \u00fczerinde bir tehdit.\nKud\u00fcs, ticari bir meta de\u011fil, aksine \u00fcmmetin \u00f6l\u00fcms\u00fcz ideolojisinin bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\"\ndiye konu\u015ftu.\nFilistin Ulusal Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Selim ez-Zanun ise Arap \u00fclkelerine, Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in somut ad\u0131mlar atma, maddi ve siyasi destek sa\u011flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.\nZanun, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n yaln\u0131zca Filistin'i de\u011fil t\u00fcm Arap halklar\u0131n\u0131 etkiledi\u011fine dikkati \u00e7ekti.\nArap Birli\u011fi de 1 \u015eubat'ta ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131da, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 tamamen reddetti\u011fini ve hi\u00e7bir \u015fekilde dikkate al\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kuveyt\u00a0Parlamento Ba\u015fkan\u0131 Merzuk Ali el-Ganim, ABD'nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131, 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' olarak da an\u0131lan bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fdu\u011funu s\u00f6yledi ve plan metninin...",
    "meta_lang": "tr"
}