{
    "article_id": "772d2fdb16e8c01321518027e4e66b58.1590265740.5265634",
    "title": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131: 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' bar\u0131\u015f plan\u0131, Trump-Netanyahu aras\u0131ndaki anla\u015fmadan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002171041416564-filistin-basbakani-yuzyilin-anlasmasi-baris-plani-trump-netanyahu-arasindaki-anlasmadan-baska-bir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002171041416564-filistin-basbakani-yuzyilin-anlasmasi-baris-plani-trump-netanyahu-arasindaki-anlasmadan-baska-bir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104141/68/1041416844.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104141/68/1041416844.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Filistin Ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, I\u015ftiyye, Almanya'da d\u00fczenlenen 56. M\u00fcnih G\u00fcvenlik Konferans\u0131 kapsam\u0131nda Filistin konulu sempozyumda konu\u015ftu.\n\n\"S\u00f6zde bar\u0131\u015f plan, Netanyahu ile Trump aras\u0131ndaki bir anla\u015fmadan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil. Buna, bar\u0131\u015f plan\u0131 dememiz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Bu ancak bu iki liderin se\u00e7im kampanyalar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\" diyen I\u015ftiyye, Kud\u00fcs'\u00fc kapsamayan, Filistinlilerin d\u00f6n\u00fc\u015f hakk\u0131n\u0131 tan\u0131mayan, 221 yerle\u015fim biriminde ya\u015fayan 720 bin Yahudi m\u00fclteciye dokunmayan ve egemenli\u011fi olmayan bir Filistin \u00f6nerdi\u011fini kaydetti.\n\nBar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n, Filistinlileri birbirine k\u00f6pr\u00fc ve t\u00fcnellerle ba\u011flanacak adac\u0131klara hapsetti\u011fini belirten I\u015ftiyye, Trump'\u0131n plan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fdu\u011funu ve yak\u0131n bir zamanda da tarihe g\u00f6m\u00fclece\u011fini dile getirdi.\n\nI\u015ftiyye, Avrupa \u00fclkelerini Trump'\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmaya ve 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131nda ba\u015fkenti Do\u011fu Kud\u00fcs olan Filistin Devleti'ni tan\u0131maya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Trump, 28 Ocak'ta \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu ile Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, tek tarafl\u0131 Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 kamuoyuna a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nBar\u0131\u015f plan\u0131 kapsam\u0131nda Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail'in \"b\u00f6l\u00fcnmez\" ba\u015fkenti olarak kabul edilece\u011fini s\u00f6yleyen Trump, plan\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131z bir Filistin devleti ve Filistinliler i\u00e7in \"son \u015fans\" oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "plan\u0131n\u0131n",
        "filistin",
        "ba\u015fbakan\u0131",
        "netanyahu",
        "trump\u0131n",
        "plan\u0131",
        "trumpnetanyahu",
        "bar\u0131\u015f",
        "y\u00fczy\u0131l\u0131n",
        "ba\u015fka",
        "bir",
        "ve",
        "trump",
        "de\u011fil",
        "i\u015ftiyye",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD",
        "\u0130srail",
        "Filistin",
        "Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131",
        "Muhammed I\u015ftiyye"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Filistin Ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, I\u015ftiyye, Almanya'da d\u00fczenlenen 56.\nM\u00fcnih G\u00fcvenlik Konferans\u0131 kapsam\u0131nda Filistin konulu sempozyumda konu\u015ftu.\n\"S\u00f6zde bar\u0131\u015f plan, Netanyahu ile Trump aras\u0131ndaki bir anla\u015fmadan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil.\nBuna, bar\u0131\u015f plan\u0131 dememiz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nBu ancak bu iki liderin se\u00e7im kampanyalar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131d\u0131r.\"\ndiyen I\u015ftiyye, Kud\u00fcs'\u00fc kapsamayan, Filistinlilerin d\u00f6n\u00fc\u015f hakk\u0131n\u0131 tan\u0131mayan, 221 yerle\u015fim biriminde ya\u015fayan 720 bin Yahudi m\u00fclteciye dokunmayan ve egemenli\u011fi olmayan bir Filistin \u00f6nerdi\u011fini kaydetti.\nBar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n, Filistinlileri birbirine k\u00f6pr\u00fc ve t\u00fcnellerle ba\u011flanacak adac\u0131klara hapsetti\u011fini belirten I\u015ftiyye, Trump'\u0131n plan\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fc do\u011fdu\u011funu ve yak\u0131n bir zamanda da tarihe g\u00f6m\u00fclece\u011fini dile getirdi.\nI\u015ftiyye, Avrupa \u00fclkelerini Trump'\u0131n bar\u0131\u015f plan\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmaya ve 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131nda ba\u015fkenti Do\u011fu Kud\u00fcs olan Filistin Devleti'ni tan\u0131maya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Trump, 28 Ocak'ta \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu ile Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, tek tarafl\u0131 Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131 kamuoyuna a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nBar\u0131\u015f plan\u0131 kapsam\u0131nda Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail'in \"b\u00f6l\u00fcnmez\" ba\u015fkenti olarak kabul edilece\u011fini s\u00f6yleyen Trump, plan\u0131n ba\u011f\u0131ms\u0131z bir Filistin devleti ve Filistinliler i\u00e7in \"son \u015fans\" oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131 Muhammed I\u015ftiyye, ABD'nin bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n, \u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu ile ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump aras\u0131nda var\u0131lan anla\u015fmadan ba\u015fka bir \u015fey...",
    "meta_lang": "tr"
}