{
    "article_id": "e1b1221b6d83ff99e7fe2e0d071c4312.1590265742.8772547",
    "title": "\u0130lhak\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in \u0130srail'e gelen Pompeo, \u00c7in ve \u0130ran'\u0131 hedef ald\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005131042031084-ilhaki-gorusmek-icin-israile-gelenpompeo-cin-ve-irani-hedef-aldi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005131042031084-ilhaki-gorusmek-icin-israile-gelenpompeo-cin-ve-irani-hedef-aldi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/03/1041840386.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/03/1041840386.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ilk yurt d\u0131\u015f\u0131 ziyaretini \u0130srail'e ger\u00e7ekle\u015ftiren ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, isim vermeden \u00c7in'i hedef alarak \"Siz (\u0130srail) iyi bir ortaks\u0131n\u0131z, baz\u0131 \u00fclkelerin aksine bilgiyi payla\u015f\u0131yorsunuz\" derken, \u0130ran'\u0131 ise salg\u0131na ra\u011fmen 'kaynaklar\u0131n\u0131 ter\u00f6r\u00fc te\u015fvik etmek i\u00e7in kullanmakla' su\u00e7lad\u0131.\n\nABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, Bat\u0131 Kud\u00fcs'te \u0130srail Ba\u015fbakan Benyamin Netanyahu ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.\n\n\u0130kili g\u00f6r\u00fc\u015fme \u00f6ncesi yap\u0131lan bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, isim vermeden Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda baz\u0131 bilgileri saklamakla su\u00e7lanan \u00c7in'i hedef alan Pompeo, Ba\u015fbakan Netanyahu'ya hitaben, \"Siz (\u0130srail) iyi bir ortaks\u0131n\u0131z ve bilgiyi gizlemeye ve \u00fczerini \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015fan baz\u0131 \u00fclkelerine aksine bilgiyi payla\u015f\u0131yorsunuz. O \u00fclke hakk\u0131nda da konu\u015faca\u011f\u0131z\" dedi.\n\nKonu\u015fmas\u0131nda \u0130ran'a da y\u00fcklenen Pompeo, \"\u0130ranl\u0131lar bu salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda, Ayetullah rejiminin kaynaklar\u0131n\u0131 ter\u00f6r\u00fc te\u015fvik i\u00e7in kullan\u0131yor. Bu durum, \u00fclkeyi (\u0130ran) y\u00f6netenlerin ruhlar\u0131na ili\u015fkin bir\u00e7ok \u015feyi s\u00f6yl\u00fcyor\" diye konu\u015ftu.\n\n\u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'daki ilhak plan\u0131\n\n\u0130srail ziyaretinin en \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda yer alan i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'da bulunan yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimleri ile Filistin topra\u011f\u0131 olan \u00dcrd\u00fcn Vadisi'nin \u0130srail'e ilhak plan\u0131na da k\u0131saca de\u011finen Pompeo, \"Daha yap\u0131lacak i\u015fler var ve bu konuda ilerleme kaydetmeliyiz\" demekle yetindi.\n\nUS Secretary of State Mike Pompeo flies to Israel for talks despite coronavirus pandemichttps://t.co/aJl30IjxNX pic.twitter.com/DXwmDKdlBT \u2014 BBC News (World) (@BBCWorld) May 13, 2020\n\n\u200bBa\u015fbakan Netanyahu ise \u0130srail ziyaretinden dolay\u0131 Pompeo'ya te\u015fekk\u00fcr etti.\n\nKendisinin liderli\u011findeki koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yar\u0131n yemin ederek g\u00f6reve ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve bunun ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in bir f\u0131rsat oldu\u011funu s\u00f6yleyen Netanyahu, \"Kuraca\u011f\u0131m\u0131z koalisyon h\u00fck\u00fcmeti, ocak ay\u0131nda Washington'a yapt\u0131\u011f\u0131m ziyarette Ba\u015fkan Trump ile mutab\u0131k kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z anlay\u0131\u015f \u00e7er\u00e7evesinde bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenli\u011fin te\u015fvik edilmesine katk\u0131 sa\u011flayacak bir f\u0131rsat\" ifadesini kulland\u0131.\n\nPompeo, Netanyahu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan, Mavi-Beyaz \u0130ttifak\u0131 lideri ve yeni koalisyon orta\u011f\u0131 Benny Gantz ile de g\u00f6r\u00fc\u015fecek.",
    "keywords": [
        "gelen",
        "netanyahu",
        "te\u015fvik",
        "pompeo",
        "koalisyon",
        "hedef",
        "mike",
        "i\u0307ran\u0131",
        "\u00e7in",
        "g\u00f6r\u00fc\u015fmek",
        "i\u00e7in",
        "i\u0307srail",
        "ve",
        "bir",
        "i\u0307sraile",
        "ile",
        "i\u0307lhak\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130lhak\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in \u0130srail'e gelen\u00a0Pompeo",
        "\u00c7in ve \u0130ran'\u0131 hedef ald\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ilk yurt d\u0131\u015f\u0131 ziyaretini \u0130srail'e ger\u00e7ekle\u015ftiren ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, isim vermeden \u00c7in'i hedef alarak \"Siz (\u0130srail) iyi bir ortaks\u0131n\u0131z, baz\u0131 \u00fclkelerin aksine bilgiyi payla\u015f\u0131yorsunuz\" derken, \u0130ran'\u0131 ise salg\u0131na ra\u011fmen 'kaynaklar\u0131n\u0131 ter\u00f6r\u00fc te\u015fvik etmek i\u00e7in kullanmakla' su\u00e7lad\u0131.\nABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike Pompeo, Bat\u0131 Kud\u00fcs'te \u0130srail Ba\u015fbakan Benyamin Netanyahu ile ortak bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi.\n\u0130kili g\u00f6r\u00fc\u015fme \u00f6ncesi yap\u0131lan bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, isim vermeden Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda baz\u0131 bilgileri saklamakla su\u00e7lanan \u00c7in'i hedef alan Pompeo, Ba\u015fbakan Netanyahu'ya hitaben, \"Siz (\u0130srail) iyi bir ortaks\u0131n\u0131z ve bilgiyi gizlemeye ve \u00fczerini \u00f6rtmeye \u00e7al\u0131\u015fan baz\u0131 \u00fclkelerine aksine bilgiyi payla\u015f\u0131yorsunuz.\nO \u00fclke hakk\u0131nda da konu\u015faca\u011f\u0131z\" dedi.\nKonu\u015fmas\u0131nda \u0130ran'a da y\u00fcklenen Pompeo, \"\u0130ranl\u0131lar bu salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda, Ayetullah rejiminin kaynaklar\u0131n\u0131 ter\u00f6r\u00fc te\u015fvik i\u00e7in kullan\u0131yor.\nBu durum, \u00fclkeyi (\u0130ran) y\u00f6netenlerin ruhlar\u0131na ili\u015fkin bir\u00e7ok \u015feyi s\u00f6yl\u00fcyor\" diye konu\u015ftu.\n\u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'daki ilhak plan\u0131\u0130srail ziyaretinin en \u00f6nemli ba\u015fl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda yer alan i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'da bulunan yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimleri ile Filistin topra\u011f\u0131 olan \u00dcrd\u00fcn Vadisi'nin \u0130srail'e ilhak plan\u0131na da k\u0131saca de\u011finen Pompeo, \"Daha yap\u0131lacak i\u015fler var ve bu konuda ilerleme kaydetmeliyiz\" demekle yetindi.\nUS Secretary of State Mike Pompeo flies to Israel for talks despite coronavirus pandemichttps://t.co/aJl30IjxNX pic.twitter.com/DXwmDKdlBT \u2014 BBC News (World) (@BBCWorld) May 13, 2020\u200bBa\u015fbakan Netanyahu ise \u0130srail ziyaretinden dolay\u0131 Pompeo'ya te\u015fekk\u00fcr etti.\nKendisinin liderli\u011findeki koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yar\u0131n yemin ederek g\u00f6reve ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ve bunun ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in bir f\u0131rsat oldu\u011funu s\u00f6yleyen Netanyahu, \"Kuraca\u011f\u0131m\u0131z koalisyon h\u00fck\u00fcmeti, ocak ay\u0131nda Washington'a yapt\u0131\u011f\u0131m ziyarette Ba\u015fkan Trump ile mutab\u0131k kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z anlay\u0131\u015f \u00e7er\u00e7evesinde bar\u0131\u015f ve g\u00fcvenli\u011fin te\u015fvik edilmesine katk\u0131 sa\u011flayacak bir f\u0131rsat\" ifadesini kulland\u0131.\nPompeo, Netanyahu ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan, Mavi-Beyaz \u0130ttifak\u0131 lideri ve yeni koalisyon orta\u011f\u0131 Benny Gantz ile de g\u00f6r\u00fc\u015fecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n ard\u0131ndan ilk yurt d\u0131\u015f\u0131 ziyaretini \u0130srail'e ger\u00e7ekle\u015ftiren\u00a0ABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mike\u00a0Pompeo,\u00a0isim vermeden \u00c7in'i hedef alarak \"Siz...",
    "meta_lang": "tr"
}