{
    "article_id": "e9d5688b2a7b55cc597194e1e227c659.1590265748.825512",
    "title": "\u0130stanbul'daki yang\u0131nda dumandan etkilenip hastaneye kald\u0131r\u0131lan ailenin koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005131042032013-istanbuldaki-yanginda-dumandan-etkilenip-hastaneye-kaldirilan-ailenin-koronavirus-testi-pozitif/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005131042032013-istanbuldaki-yanginda-dumandan-etkilenip-hastaneye-kaldirilan-ailenin-koronavirus-testi-pozitif/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/19/1042031930.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/19/1042031930.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DHA'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re, \u0130stanbul'da bir binada trafodan kaynaklanan yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. 3 ki\u015filik aile dumandan etkilenince ambulansla hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nHastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nan ailenin durumundan \u015f\u00fcphelenen doktorlar test yapt\u0131. Yap\u0131lan testte anne, baba ve 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\n\nTesad\u00fcfen koronavir\u00fcs oldu\u011fu tespit edilen 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fun, Prof. Dr. Cemil Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu \u015eehir Hastanesi \u00c7ocuk Yo\u011fun Bak\u0131m Servisi'ndeki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor.\n\nDurumlar\u0131 daha iyi olan anne ve babas\u0131n\u0131n ise normal serviste tedavisinin devam etti\u011fi belirtildi.\n\nUzman Dr. Petmezci: Rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs pozitifli\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131\n\nKarbonmonoksit zehirlenmesi ile hastaneye getirilen \u00e7ocukta, rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs tespit ettiklerini s\u00f6yleyen \u00c7ocuk Yo\u011fun Bak\u0131m Uzman\u0131 Dr. Mey Talip Petmezci, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"\u00c7ok de\u011fi\u015fik bulgularla ortaya \u00e7\u0131kabiliyor. Eri\u015fkinlerdeki ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck semptomlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ocuklarda kusma, n\u00f6bet, solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 gibi bulgularla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in biz b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131m\u0131za \u00f6ncelikle koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirme yap\u0131yoruz. Onun d\u0131\u015f\u0131nda biz daha \u00e7ok destek tedavileriyle devam etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. M\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca ent\u00fcbe etmemeye, y\u00fcksek ak\u0131\u015f oksijen tedavileri ile \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Tedaviye yan\u0131t biraz de\u011fi\u015fken oluyor. Tabii burada \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z ailelerinden uzakta, i\u00e7eride tek ba\u015flar\u0131na kal\u0131yor. Biz onlara destek oluyoruz. 12 ya\u015f\u0131ndaki hastam\u0131z bir yang\u0131n sebebiyle, karbonmonoksit zehirlenmesi ile bize ailesiyle ba\u015fvurdu ama rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs pozitifli\u011fi de \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eu anda tedavi alt\u0131nda. Bir g\u00fcnd\u00fcr bizimle beraber. Oksijen tedavisi al\u0131yor\" dedi.\n\n'\u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek'\n\n\u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu anlatan Petmezci, \"Bu vir\u00fcs s\u00fcreci daha devam edecek, hepimizin \u00e7ok dikkatli olmas\u0131 laz\u0131m, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 korumam\u0131z laz\u0131m. \u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek. Bu \u00e7ocuklar\u0131n mutlaka hijyen kurallar\u0131na dikkat etmesi, kalabal\u0131k ortamlara girmemesi laz\u0131m. Hepimizin dikkatli olmas\u0131 laz\u0131m\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nKoronavir\u00fcs \u015f\u00fcphelisi 1500 \u00e7ocuk vaka\n\n\u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Hastal\u0131klar\u0131 Klini\u011fi E\u011fitim Sorumlusu, \u00c7ocuk Enfeksiyon Uzman\u0131 Do\u00e7. Dr. Adem Karbuz ise, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Okmeydan\u0131 E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi olarak pandemi s\u00fcrecine iyi haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131k. \u00c7ocuk klini\u011fi olarak da iyi haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131k. \u00d6nemli bir noktayd\u0131k pandemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan. Yakla\u015f\u0131k 1500 olas\u0131 vakam\u0131z oldu. Bu vakalar\u0131n 150'ye yak\u0131n\u0131nda pozitiflik saptad\u0131k. Yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z 150'ye yak\u0131n hastan\u0131n 30'una yak\u0131n\u0131nda yine PCR temelli pozitiflik saptad\u0131k. Ayaktan takip etti\u011fimiz hastalar\u0131n y\u00fczde 10, yatarak takip etti\u011fimiz hastalar\u0131n da y\u00fczde 20'sinde pozitiflik tespit ettik. Yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z hastalarda da ayaktan takip etti\u011fimiz hastalarda da Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok ciddi seyretmedi. Genel itibar\u0131yla da \u00e7ocuklar\u0131n y\u00fczde 80-85'e yak\u0131n\u0131nda basit diyebilece\u011fimiz, \u00fcst solunum yolu enfeksiyonu bulgular\u0131 ile seyretti. Y\u00fczde 10'luk kesimi biraz a\u011f\u0131r seyretti. Y\u00fczde 5'lik kesiminde hatta daha az\u0131nda yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131 oldu. Pozitif olan hastalar\u0131m\u0131z\u0131n 5-6 tanesinde yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131 oldu. Bir tanesi de \u015f\u00fcpheli pozitifti. T\u00fcm hastalar\u0131m\u0131zda sadece destek tedavisi uygulad\u0131k. Normal viral enfeksiyonlardaki gibi bir yakla\u015f\u0131mda bulunduk. Tedavilerine ilave antibiyotikler ekledik, Kovid i\u00e7in \u00f6zel bir uygulama yapmad\u0131k. Bir-iki hastam\u0131zda kardiyak etkilenimi oldu. Bir hastam\u0131zda ona y\u00f6nelik \u00f6zel bir tedavi ba\u015flad\u0131k. Onun d\u0131\u015f\u0131nda destek tedavisi ile veya sekonder bakteriyel enfeksiyonlar i\u00e7in antibiyotik ya da oksijen tedavisi ile \u00fcstesinden geldik. Yeti\u015fkinlere g\u00f6re o y\u00f6nden avantajl\u0131y\u0131z. Ger\u00e7ekten de \u00e7ocuk hastalar\u0131m\u0131z daha iyi seyretti.\"",
    "keywords": [
        "hastaneye",
        "testi",
        "\u00e7ok",
        "kald\u0131r\u0131lan",
        "i\u0307stanbuldaki",
        "etkilenip",
        "tedavisi",
        "dumandan",
        "y\u00fczde",
        "koronavir\u00fcs",
        "pozitif",
        "olarak",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "da",
        "\u00e7ocuk",
        "yang\u0131nda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs \u015f\u00fcphelisi \u00e7ocuklar",
        "T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "3 ki\u015filik aile kald\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 hastanede koronavir\u00fcse yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendi",
        "\u00c7ocuklar\u0131n koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131rma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "DHA'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re, \u0130stanbul'da bir binada trafodan kaynaklanan yang\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131.\n3 ki\u015filik aile dumandan etkilenince ambulansla hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nHastanede tedavi alt\u0131na al\u0131nan ailenin durumundan \u015f\u00fcphelenen doktorlar test yapt\u0131.\nYap\u0131lan testte anne, baba ve 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirlendi.\nTesad\u00fcfen koronavir\u00fcs oldu\u011fu tespit edilen 12 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fun, Prof. Dr. Cemil Ta\u015f\u00e7\u0131o\u011flu \u015eehir Hastanesi \u00c7ocuk Yo\u011fun Bak\u0131m Servisi'ndeki tedavisi s\u00fcr\u00fcyor.\nDurumlar\u0131 daha iyi olan anne ve babas\u0131n\u0131n ise normal serviste tedavisinin devam etti\u011fi belirtildi.\nUzman Dr. Petmezci: Rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs pozitifli\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131Karbonmonoksit zehirlenmesi ile hastaneye getirilen \u00e7ocukta, rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs tespit ettiklerini s\u00f6yleyen \u00c7ocuk Yo\u011fun Bak\u0131m Uzman\u0131 Dr. Mey Talip Petmezci, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"\u00c7ok de\u011fi\u015fik bulgularla ortaya \u00e7\u0131kabiliyor.\nEri\u015fkinlerdeki ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck semptomlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ocuklarda kusma, n\u00f6bet, solunum s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 gibi bulgularla ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in biz b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131m\u0131za \u00f6ncelikle koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131s\u0131ndan de\u011ferlendirme yap\u0131yoruz.\nOnun d\u0131\u015f\u0131nda biz daha \u00e7ok destek tedavileriyle devam etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nM\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca ent\u00fcbe etmemeye, y\u00fcksek ak\u0131\u015f oksijen tedavileri ile \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 iyile\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nTedaviye yan\u0131t biraz de\u011fi\u015fken oluyor.\nTabii burada \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z ailelerinden uzakta, i\u00e7eride tek ba\u015flar\u0131na kal\u0131yor.\nBiz onlara destek oluyoruz.\n12 ya\u015f\u0131ndaki hastam\u0131z bir yang\u0131n sebebiyle, karbonmonoksit zehirlenmesi ile bize ailesiyle ba\u015fvurdu ama rastlant\u0131sal olarak koronavir\u00fcs pozitifli\u011fi de \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u015eu anda tedavi alt\u0131nda.\nBir g\u00fcnd\u00fcr bizimle beraber.\nOksijen tedavisi al\u0131yor\" dedi.\n'\u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek'\u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek oldu\u011funu anlatan Petmezci, \"Bu vir\u00fcs s\u00fcreci daha devam edecek, hepimizin \u00e7ok dikkatli olmas\u0131 laz\u0131m, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131 korumam\u0131z laz\u0131m.\n\u00c7ocuklar\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok y\u00fcksek.\nBu \u00e7ocuklar\u0131n mutlaka hijyen kurallar\u0131na dikkat etmesi, kalabal\u0131k ortamlara girmemesi laz\u0131m.\nHepimizin dikkatli olmas\u0131 laz\u0131m\" \u015feklinde konu\u015ftu.\nKoronavir\u00fcs \u015f\u00fcphelisi 1500 \u00e7ocuk vaka\u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Hastal\u0131klar\u0131 Klini\u011fi E\u011fitim Sorumlusu, \u00c7ocuk Enfeksiyon Uzman\u0131 Do\u00e7.\nDr. Adem Karbuz ise, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Okmeydan\u0131 E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Hastanesi olarak pandemi s\u00fcrecine iyi haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131k.\n\u00c7ocuk klini\u011fi olarak da iyi haz\u0131rl\u0131k yapt\u0131k.\n\u00d6nemli bir noktayd\u0131k pandemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan.\nYakla\u015f\u0131k 1500 olas\u0131 vakam\u0131z oldu.\nBu vakalar\u0131n 150'ye yak\u0131n\u0131nda pozitiflik saptad\u0131k.\nYat\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z 150'ye yak\u0131n hastan\u0131n 30'una yak\u0131n\u0131nda yine PCR temelli pozitiflik saptad\u0131k.\nAyaktan takip etti\u011fimiz hastalar\u0131n y\u00fczde 10, yatarak takip etti\u011fimiz hastalar\u0131n da y\u00fczde 20'sinde pozitiflik tespit ettik.\nYat\u0131rd\u0131\u011f\u0131m\u0131z hastalarda da ayaktan takip etti\u011fimiz hastalarda da Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok ciddi seyretmedi.\nGenel itibar\u0131yla da \u00e7ocuklar\u0131n y\u00fczde 80-85'e yak\u0131n\u0131nda basit diyebilece\u011fimiz, \u00fcst solunum yolu enfeksiyonu bulgular\u0131 ile seyretti.\nY\u00fczde 10'luk kesimi biraz a\u011f\u0131r seyretti.\nY\u00fczde 5'lik kesiminde hatta daha az\u0131nda yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131 oldu.\nPozitif olan hastalar\u0131m\u0131z\u0131n 5-6 tanesinde yo\u011fun bak\u0131m ihtiyac\u0131 oldu.\nBir tanesi de \u015f\u00fcpheli pozitifti.\nT\u00fcm hastalar\u0131m\u0131zda sadece destek tedavisi uygulad\u0131k.\nNormal viral enfeksiyonlardaki gibi bir yakla\u015f\u0131mda bulunduk.\nTedavilerine ilave antibiyotikler ekledik, Kovid i\u00e7in \u00f6zel bir uygulama yapmad\u0131k.\nBir-iki hastam\u0131zda kardiyak etkilenimi oldu.\nBir hastam\u0131zda ona y\u00f6nelik \u00f6zel bir tedavi ba\u015flad\u0131k.\nOnun d\u0131\u015f\u0131nda destek tedavisi ile veya sekonder bakteriyel enfeksiyonlar i\u00e7in antibiyotik ya da oksijen tedavisi ile \u00fcstesinden geldik.\nYeti\u015fkinlere g\u00f6re o y\u00f6nden avantajl\u0131y\u0131z.\nGer\u00e7ekten de \u00e7ocuk hastalar\u0131m\u0131z daha iyi seyretti.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul'da bir binada \u00e7\u0131kan yang\u0131nda dumandan etkilenen 3 ki\u015filik ailenin kald\u0131r\u0131ld\u0131klar\u0131 hastanede yap\u0131lan test sonucu koronavir\u00fcse yakaland\u0131\u011f\u0131 belirlendi. Do\u00e7. Dr....",
    "meta_lang": "tr"
}