{
    "article_id": "a785a653199097e445f0ed583c8c0bb5.1590265751.935839",
    "title": "CHP'li \u00d6zel: Beni darbecilikle su\u00e7layan \u00d6mer \u00c7elik, kendi partisinde ele\u015ftirilmi\u015f",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042028656-chpli-ozel-beni-darbecilikle-suclayan-omer-celik-kendi-partisinde-elestirilmis/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042028656-chpli-ozel-beni-darbecilikle-suclayan-omer-celik-kendi-partisinde-elestirilmis/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103436/37/1034363718.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103436/37/1034363718.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Grup Ba\u015fkanvekili, RS FM'de'le Ak\u015fam Postas\u0131 canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda , \"AK Parti i\u00e7inde, bana kar\u015f\u0131 bu iddialar\u0131n inand\u0131r\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 ve partinin bu iddiay\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yleyenler olmu\u015f\" dedi.\n\nCHP'li \u00d6zel, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"15 Temmuz gecesi AK Partililere telefon a\u00e7\u0131p 'Meclis'i a\u00e7mal\u0131y\u0131z, demokrasiye sahip \u00e7\u0131kmal\u0131y\u0131z' diyen o g\u00f6revi inanarak yapan \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel'e 'darbeci' diyorlar. A\u011fz\u0131mdan pek s\u0131k kullanmad\u0131m bir kelime de \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 o ak\u015fam. AK Parti grup ba\u015fkanvekillerine 'Meclis'e girmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz, merak etmeyin bu adamlara kar\u015f\u0131 sizin yan\u0131n\u0131zday\u0131z deyip' bir de k\u00fcf\u00fcr ettim o darbecilere.\n\nDarbeyi ger\u00e7ekle\u015ftirmek isteyenlere kar\u015f\u0131 demokrasi m\u00fccadelesini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fiz, d\u00f6rt d\u00f6rtl\u00fck bir duru\u015f sergilemi\u015fiz, 'Demokrasinin arkas\u0131nday\u0131z, darbenin kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z' demi\u015fiz. Her 15 Temmuz'da Anadolu Ajans\u0131 bana geliyor belgesel \u00e7ekmeye onlarla da konu\u015fuyoruz. Darbeye tiyatro diyenler oldu\u011funda, kamuoyunun bir k\u0131sm\u0131ndan 'AK Parti'ye yalakal\u0131k m\u0131 yap\u0131yorsun' diye haks\u0131z ele\u015ftirilerin gelmesine ra\u011fmen 'D\u00f6rt ba\u015f\u0131 mahmur bir darbeydi' demi\u015fim.\n\n'C\u00fcmlemi kesip 'darbeci' dediler'\n\nBir c\u00fcmlem var c\u00fcmleyi k\u0131rp\u0131p kullan\u0131yorlar. Radyo Sputnik sayesinde hat\u0131rlatal\u0131m burada makas olmaz, kesinti olmaz. C\u00fcmlenin kendisi \u015fu; 'Geldi\u011finiz sand\u0131k sizi g\u00f6t\u00fcrecek, geldi\u011finiz gibi gideceksiniz. Zira milletin s\u0131tk\u0131 s\u0131yr\u0131ld\u0131.' Devam\u0131nda \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum; 'Saray rejiminin sonu geliyor. Bununla birlikte yap\u0131lan riyakatsiz atamalar\u0131n da sonu gelecek.' Bu arkada\u015flar 'Saray rejiminin sonu geliyor'dan kestiler, bunu aktrollerin eline verdiler, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca yayg\u0131nla\u015ft\u0131rd\u0131lar. Ge\u00e7en g\u00fcn bana 'Darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yapmaya utanm\u0131yorsun' diye tepki g\u00f6steren birisine al bakal\u0131m izle deyip linki g\u00f6sterdim bana Whatsapp\u2019tan yazm\u0131\u015ft\u0131. \u0130zleyip arad\u0131, 'Hakk\u0131n\u0131 helal et oru\u00e7luyum, hakk\u0131n\u0131 yedik bizi de kand\u0131rm\u0131\u015flar' dedi.\n\n'\u00d6mer \u00c7elik benden \u00f6z\u00fcr dilemeli'\n\nBunu yapan ba\u015fta \u00d6mer \u00c7elik. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapm\u0131\u015f\u0131m. Ben darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015fsam 2-3 saat sonra \u00e7\u0131k\u0131p bir \u015fey desene? B\u00fct\u00fcn gece ge\u00e7mi\u015f, gece trollerin operasyonu gelmi\u015f, ertesi g\u00fcn 13.40'ta \u00e7\u0131km\u0131\u015f benim a\u00e7\u0131klamam\u0131n \u00fcst\u00fcnden 1 g\u00fcn 40 dakika sonra demi\u015f ki; 'CHP'liler darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor.' \u00d6mer \u00c7elik'in \u00e7\u0131k\u0131p \u00f6z\u00fcr dilemesi gerekir benden ama \u00f6z\u00fcr dilemez \u00e7\u00fcnk\u00fc provakasyonun ve manip\u00fclasyonun s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlenmi\u015f durumda. Bug\u00fcn de \u00e7\u0131km\u0131\u015f darbe s\u00f6zleri kullanarak, 'Genelkurmay\u0131m\u0131za hakaret ettiniz' diyor. Ben 'Darbeyi yapacaksam d\u00fctt\u00fcr\u00fc leyla ordusuyla m\u0131 yapaca\u011f\u0131m?' diye sordum. Ben darbenin kar\u015f\u0131s\u0131nda durmu\u015f birisiyim. Tank\u0131n, t\u00fcfe\u011fin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ki\u015fi senin Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131n. Polisin, jandarman\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ki\u015fi senin \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131n. E\u011fer darbe tehdidi g\u00f6r\u00fcyorsan, kendi i\u00e7indeki baz\u0131lar\u0131na g\u00fcvenmiyorsun demektir.\n\n'Perde arkas\u0131 bilgi' iddias\u0131\n\nBen size bir perde arkas\u0131 vereyim. \u0130spata muhta\u00e7. Ald\u0131\u011f\u0131m bilgiyi \u015furadan ald\u0131m diyemem ama perde arkas\u0131. D\u00fcn AK Parti'de yap\u0131lan toplant\u0131 ve de\u011ferlendirmede, 'Bu i\u015ften karl\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131k, bu i\u015fte inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 kaybettik. Adamlar sordular biz darbeyi hangi g\u00fc\u00e7le yapaca\u011f\u0131z, genel ba\u015fkanlar\u0131 da sordu, 'Genelkurmaya ba\u011fl\u0131 de\u011fil mi kuvvet komutanlar\u0131?' diye. \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel 15 Temmuz'un muhalefet kanad\u0131nda, CHP'de en g\u00fc\u00e7l\u00fc fig\u00fcr\u00fcyd\u00fc \u00f6yle bir \u015feye sar\u0131ld\u0131k ki inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z kalmad\u0131' denilmi\u015f ve \u00d6mer \u00c7elik ele\u015ftirilmi\u015f. Parti i\u00e7inden a\u011f\u0131r ele\u015ftiriler gelince \u00d6mer \u00c7elik, yeni bir a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015f. 'Darbeci s\u00f6zlerle Genelkurmay'a iftira att\u0131lar. Asl\u0131nda darbe tehlikesi yok' diyor \u015fimdi de.\"\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "bana",
        "bu",
        "\u00f6mer",
        "kendi",
        "chpli",
        "partisinde",
        "ele\u015ftirilmi\u015f",
        "beni",
        "ak",
        "ve",
        "bir",
        "\u00e7elik",
        "darbecilikle",
        "ben",
        "darbe",
        "\u00f6zel",
        "su\u00e7layan",
        "diye"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel",
        "AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik",
        "darbeciler",
        "darbe polemi\u011fi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Grup Ba\u015fkanvekili, RS FM'de'le Ak\u015fam Postas\u0131 canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda , \"AK Parti i\u00e7inde, bana kar\u015f\u0131 bu iddialar\u0131n inand\u0131r\u0131c\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 ve partinin bu iddiay\u0131 kaybetti\u011fini s\u00f6yleyenler olmu\u015f\" dedi.\nCHP'li \u00d6zel, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"15 Temmuz gecesi AK Partililere telefon a\u00e7\u0131p 'Meclis'i a\u00e7mal\u0131y\u0131z, demokrasiye sahip \u00e7\u0131kmal\u0131y\u0131z' diyen o g\u00f6revi inanarak yapan \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel'e 'darbeci' diyorlar.\nA\u011fz\u0131mdan pek s\u0131k kullanmad\u0131m bir kelime de \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 o ak\u015fam.\nAK Parti grup ba\u015fkanvekillerine 'Meclis'e girmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz, merak etmeyin bu adamlara kar\u015f\u0131 sizin yan\u0131n\u0131zday\u0131z deyip' bir de k\u00fcf\u00fcr ettim o darbecilere.\nDarbeyi ger\u00e7ekle\u015ftirmek isteyenlere kar\u015f\u0131 demokrasi m\u00fccadelesini ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015fiz, d\u00f6rt d\u00f6rtl\u00fck bir duru\u015f sergilemi\u015fiz, 'Demokrasinin arkas\u0131nday\u0131z, darbenin kar\u015f\u0131s\u0131nday\u0131z' demi\u015fiz.\nHer 15 Temmuz'da Anadolu Ajans\u0131 bana geliyor belgesel \u00e7ekmeye onlarla da konu\u015fuyoruz.\nDarbeye tiyatro diyenler oldu\u011funda, kamuoyunun bir k\u0131sm\u0131ndan 'AK Parti'ye yalakal\u0131k m\u0131 yap\u0131yorsun' diye haks\u0131z ele\u015ftirilerin gelmesine ra\u011fmen 'D\u00f6rt ba\u015f\u0131 mahmur bir darbeydi' demi\u015fim.\n'C\u00fcmlemi kesip 'darbeci' dediler'Bir c\u00fcmlem var c\u00fcmleyi k\u0131rp\u0131p kullan\u0131yorlar.\nRadyo Sputnik sayesinde hat\u0131rlatal\u0131m burada makas olmaz, kesinti olmaz.\nC\u00fcmlenin kendisi \u015fu; 'Geldi\u011finiz sand\u0131k sizi g\u00f6t\u00fcrecek, geldi\u011finiz gibi gideceksiniz.\nZira milletin s\u0131tk\u0131 s\u0131yr\u0131ld\u0131.'\nDevam\u0131nda \u015funu s\u00f6yl\u00fcyorum; 'Saray rejiminin sonu geliyor.\nBununla birlikte yap\u0131lan riyakatsiz atamalar\u0131n da sonu gelecek.'\nBu arkada\u015flar 'Saray rejiminin sonu geliyor'dan kestiler, bunu aktrollerin eline verdiler, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca yayg\u0131nla\u015ft\u0131rd\u0131lar.\nGe\u00e7en g\u00fcn bana 'Darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yapmaya utanm\u0131yorsun' diye tepki g\u00f6steren birisine al bakal\u0131m izle deyip linki g\u00f6sterdim bana Whatsapp\u2019tan yazm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130zleyip arad\u0131, 'Hakk\u0131n\u0131 helal et oru\u00e7luyum, hakk\u0131n\u0131 yedik bizi de kand\u0131rm\u0131\u015flar' dedi.\n'\u00d6mer \u00c7elik benden \u00f6z\u00fcr dilemeli'Bunu yapan ba\u015fta \u00d6mer \u00c7elik.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ben a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapm\u0131\u015f\u0131m.\nBen darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yapm\u0131\u015fsam 2-3 saat sonra \u00e7\u0131k\u0131p bir \u015fey desene?\nB\u00fct\u00fcn gece ge\u00e7mi\u015f, gece trollerin operasyonu gelmi\u015f, ertesi g\u00fcn 13.40'ta \u00e7\u0131km\u0131\u015f benim a\u00e7\u0131klamam\u0131n \u00fcst\u00fcnden 1 g\u00fcn 40 dakika sonra demi\u015f ki; 'CHP'liler darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor.'\n\u00d6mer \u00c7elik'in \u00e7\u0131k\u0131p \u00f6z\u00fcr dilemesi gerekir benden ama \u00f6z\u00fcr dilemez \u00e7\u00fcnk\u00fc provakasyonun ve manip\u00fclasyonun s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlenmi\u015f durumda.\nBug\u00fcn de \u00e7\u0131km\u0131\u015f darbe s\u00f6zleri kullanarak, 'Genelkurmay\u0131m\u0131za hakaret ettiniz' diyor.\nBen 'Darbeyi yapacaksam d\u00fctt\u00fcr\u00fc leyla ordusuyla m\u0131 yapaca\u011f\u0131m?'\ndiye sordum.\nBen darbenin kar\u015f\u0131s\u0131nda durmu\u015f birisiyim.\nTank\u0131n, t\u00fcfe\u011fin ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ki\u015fi senin Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131n.\nPolisin, jandarman\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu ki\u015fi senin \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131n.\nE\u011fer darbe tehdidi g\u00f6r\u00fcyorsan, kendi i\u00e7indeki baz\u0131lar\u0131na g\u00fcvenmiyorsun demektir.\n'Perde arkas\u0131 bilgi' iddias\u0131Ben size bir perde arkas\u0131 vereyim.\n\u0130spata muhta\u00e7.\nAld\u0131\u011f\u0131m bilgiyi \u015furadan ald\u0131m diyemem ama perde arkas\u0131.\nD\u00fcn AK Parti'de yap\u0131lan toplant\u0131 ve de\u011ferlendirmede, 'Bu i\u015ften karl\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131k, bu i\u015fte inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 kaybettik.\nAdamlar sordular biz darbeyi hangi g\u00fc\u00e7le yapaca\u011f\u0131z, genel ba\u015fkanlar\u0131 da sordu, 'Genelkurmaya ba\u011fl\u0131 de\u011fil mi kuvvet komutanlar\u0131?'\n\u00d6zg\u00fcr \u00d6zel 15 Temmuz'un muhalefet kanad\u0131nda, CHP'de en g\u00fc\u00e7l\u00fc fig\u00fcr\u00fcyd\u00fc \u00f6yle bir \u015feye sar\u0131ld\u0131k ki inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131z kalmad\u0131' denilmi\u015f ve \u00d6mer \u00c7elik ele\u015ftirilmi\u015f.\nParti i\u00e7inden a\u011f\u0131r ele\u015ftiriler gelince \u00d6mer \u00c7elik, yeni bir a\u00e7\u0131klama yapm\u0131\u015f.\n'Darbeci s\u00f6zlerle Genelkurmay'a iftira att\u0131lar.\nAsl\u0131nda darbe tehlikesi yok' diyor \u015fimdi de.\"\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "CHP Grup Ba\u015fkanvekili \u00d6zg\u00fcr \u00d6zel , kendisini 'darbeci s\u00f6ylemde bulunmakla' su\u00e7layan AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik'le ilgili ilgin\u00e7 bir kulis bilgisini g\u00fcndeme ta\u015f\u0131d\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}