{
    "article_id": "3638cfa1a79a12263d61cb3c48708f64.1590265753.1185954",
    "title": "AYD Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Alta\u015f: AVM'lere bir g\u00fcnde 1 milyon 226 bin ki\u015fi girdi, cirolar iyi",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042028459-ayd-dernegi-baskani-altas-avmlere-bir-gunde-1-milyon-226-bin-kisi-girdi-cirolar-iyi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042028459-ayd-dernegi-baskani-altas-avmlere-bir-gunde-1-milyon-226-bin-kisi-girdi-cirolar-iyi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/82/1042018245.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/82/1042018245.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AYD Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Alta\u015f, \"Normal zamanda T\u00fcrkiye\u2019de bir g\u00fcnde AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131 6.5 milyon iken pazartesi 1 milyon 226 bin giri\u015f oldu. Bas\u0131nda yans\u0131yan bize ait olmayan kuyruklar bize yans\u0131t\u0131larak ifade edildi. Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki AVM\u2019nin yan\u0131nda bulunan ATM\u2019lerle ilgili kuyruk, AVM giri\u015fi gibi g\u00f6sterildi\" dedi.\n\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (AYD) Ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin Alta\u015f, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda, yeniden a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerle ilgili bilgi verdi.\n\n'O kuyruklar AVM de\u011fil, ATM kuyru\u011fu'\n\nAlta\u015f, AVM\u2019lerle ilgili verileri payla\u015farak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"D\u00fcn itibariyle kontroll\u00fc ve tedbirli bir \u015fekilde a\u00e7\u0131ld\u0131k. \u0130lk g\u00fcn\u00fcn heyecan\u0131 ile tedbirlerde baz\u0131 aksamalar oldu ama bug\u00fcn daha iyiydi. D\u00fcn baz\u0131 AVM\u2019lere maskesiz girmek isteyenler oldu ama onun d\u0131\u015f\u0131nda pek sorun g\u00f6r\u00fclmedi. Bas\u0131nda yans\u0131yan bize ait olmayan kuyruklar bize yans\u0131t\u0131larak ifade edildi. Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki AVM\u2019nin yan\u0131nda bulunan ATM\u2019lerle ilgili kuyruk, AVM giri\u015fi gibi g\u00f6sterildi. Her ATM\u2019nin kuyru\u011fu farkl\u0131 olmas\u0131 gerekirken g\u00fcvenlikler b\u00fct\u00fcn gelenleri ayn\u0131 s\u0131raya sokmu\u015flar. AVM\u2019lere toplamda y\u00fczde 23 giri\u015f oldu. Normal zamanda T\u00fcrkiye\u2019de bir g\u00fcnde AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131 6.5 milyon iken pazartesi 1 milyon 226 bin giri\u015f oldu. Bu rak\u0131m\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 \u0130stanbul ve Ankara\u2019da olu\u015fmu\u015ftur.\"\n\n'AVM'ye giden 10 ki\u015fiden 8'i al\u0131\u015fveri\u015f yapacak'\n\nCirolarda art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Alta\u015f, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"M\u00fc\u015fteriler art\u0131k nokta at\u0131\u015f\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131p kafas\u0131ndakini belirlemi\u015f olarak gelip al\u0131p gidecek. Giri\u015f say\u0131s\u0131 y\u00fczde 23 olmas\u0131na ra\u011fmen cirolarda y\u00fczde 40'lara yak\u0131n bir oran var. Cirolarda tahmin etti\u011fimiz gibi vahim bir durum ya\u015fanmayacak zaman i\u00e7erisinde ama giri\u015f say\u0131lar\u0131 biraz d\u00fc\u015f\u00fck kalacak ki bizim de istedi\u011fimiz bu. Giri\u015f say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck kalmas\u0131 Kovid-19 s\u00fcreci boyunca da m\u00fc\u015fterinin sadece ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6rmesini istiyoruz. Eskiden 100 m\u00fc\u015fteriden ortalama 8 ki\u015fi al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yordu. Bu d\u00f6nemde tahminimiz 10 m\u00fc\u015fteriden 8\u2019inin al\u0131\u015fveri\u015f yapacak gibi bir durumu var.\"\n\nAVM havaland\u0131rmas\u0131 g\u00fcvenli mi?\n\nAVM\u2019lerin havaland\u0131rma sistemleriyle ilgili Atilla G\u00fcner\u2019in sorusuna ise Alta\u015f, \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi:\n\n\"Temiz havay\u0131 d\u0131\u015far\u0131dan i\u00e7eriye alacak, kirli havay\u0131 i\u00e7eriden d\u0131\u015far\u0131ya atacak \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131n ve so\u011futma ve \u0131s\u0131tma i\u00e7in b\u00f6yle bir d\u00f6nemde hava kullanmay\u0131n diye \u00fcyelerimize s\u00f6yledik ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 da b\u00f6yle olmas\u0131n\u0131 istiyor.\"\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "oldu",
        "iyi",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "giri\u015f",
        "g\u00fcnde",
        "y\u00fczde",
        "ilgili",
        "cirolar",
        "ki\u015fi",
        "milyon",
        "bize",
        "ve",
        "girdi",
        "bir",
        "gibi",
        "bin",
        "derne\u011fi",
        "avmlere"
    ],
    "meta_keywords": [
        "AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131",
        "Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (AYD) Ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin Alta\u015f",
        "Kovid-19 salg\u0131n\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AYD Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Alta\u015f, \"Normal zamanda T\u00fcrkiye\u2019de bir g\u00fcnde AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131 6.5 milyon iken pazartesi 1 milyon 226 bin giri\u015f oldu.\nBas\u0131nda yans\u0131yan bize ait olmayan kuyruklar bize yans\u0131t\u0131larak ifade edildi.\nBeylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki AVM\u2019nin yan\u0131nda bulunan ATM\u2019lerle ilgili kuyruk, AVM giri\u015fi gibi g\u00f6sterildi\" dedi.\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (AYD) Ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin Alta\u015f, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda, yeniden a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerle ilgili bilgi verdi.\n'O kuyruklar AVM de\u011fil, ATM kuyru\u011fu'Alta\u015f, AVM\u2019lerle ilgili verileri payla\u015farak \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"D\u00fcn itibariyle kontroll\u00fc ve tedbirli bir \u015fekilde a\u00e7\u0131ld\u0131k.\n\u0130lk g\u00fcn\u00fcn heyecan\u0131 ile tedbirlerde baz\u0131 aksamalar oldu ama bug\u00fcn daha iyiydi.\nD\u00fcn baz\u0131 AVM\u2019lere maskesiz girmek isteyenler oldu ama onun d\u0131\u015f\u0131nda pek sorun g\u00f6r\u00fclmedi.\nBas\u0131nda yans\u0131yan bize ait olmayan kuyruklar bize yans\u0131t\u0131larak ifade edildi.\nBeylikd\u00fcz\u00fc\u2019ndeki AVM\u2019nin yan\u0131nda bulunan ATM\u2019lerle ilgili kuyruk, AVM giri\u015fi gibi g\u00f6sterildi.\nHer ATM\u2019nin kuyru\u011fu farkl\u0131 olmas\u0131 gerekirken g\u00fcvenlikler b\u00fct\u00fcn gelenleri ayn\u0131 s\u0131raya sokmu\u015flar.\nAVM\u2019lere toplamda y\u00fczde 23 giri\u015f oldu.\nNormal zamanda T\u00fcrkiye\u2019de bir g\u00fcnde AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131 6.5 milyon iken pazartesi 1 milyon 226 bin giri\u015f oldu.\nBu rak\u0131m\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 \u0130stanbul ve Ankara\u2019da olu\u015fmu\u015ftur.\"\n'AVM'ye giden 10 ki\u015fiden 8'i al\u0131\u015fveri\u015f yapacak'Cirolarda art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Alta\u015f, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"M\u00fc\u015fteriler art\u0131k nokta at\u0131\u015f\u0131 al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131p kafas\u0131ndakini belirlemi\u015f olarak gelip al\u0131p gidecek.\nGiri\u015f say\u0131s\u0131 y\u00fczde 23 olmas\u0131na ra\u011fmen cirolarda y\u00fczde 40'lara yak\u0131n bir oran var.\nCirolarda tahmin etti\u011fimiz gibi vahim bir durum ya\u015fanmayacak zaman i\u00e7erisinde ama giri\u015f say\u0131lar\u0131 biraz d\u00fc\u015f\u00fck kalacak ki bizim de istedi\u011fimiz bu.\nGiri\u015f say\u0131lar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fck kalmas\u0131 Kovid-19 s\u00fcreci boyunca da m\u00fc\u015fterinin sadece ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 g\u00f6rmesini istiyoruz.\nEskiden 100 m\u00fc\u015fteriden ortalama 8 ki\u015fi al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yordu.\nBu d\u00f6nemde tahminimiz 10 m\u00fc\u015fteriden 8\u2019inin al\u0131\u015fveri\u015f yapacak gibi bir durumu var.\"\nAVM havaland\u0131rmas\u0131 g\u00fcvenli mi?\nAVM\u2019lerin havaland\u0131rma sistemleriyle ilgili Atilla G\u00fcner\u2019in sorusuna ise Alta\u015f, \u015f\u00f6yle yan\u0131t verdi:\"Temiz havay\u0131 d\u0131\u015far\u0131dan i\u00e7eriye alacak, kirli havay\u0131 i\u00e7eriden d\u0131\u015far\u0131ya atacak \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131n ve so\u011futma ve \u0131s\u0131tma i\u00e7in b\u00f6yle bir d\u00f6nemde hava kullanmay\u0131n diye \u00fcyelerimize s\u00f6yledik ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 da b\u00f6yle olmas\u0131n\u0131 istiyor.\"\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AYD Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Alta\u015f, \"Normal zamanda T\u00fcrkiye\u2019de bir g\u00fcnde AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131 6.5 milyon iken pazartesi 1 milyon 226 bin giri\u015f oldu. Bas\u0131nda yans\u0131yan bize...",
    "meta_lang": "tr"
}