{
    "article_id": "a643d70ebf43b0d249c278ba3767ffdb.1590265754.1387844",
    "title": "65 ya\u015f \u00fcst\u00fc akranlar\u0131 4 saat gezerken boya tezgah\u0131 kuran Kadir Amca: Bekledi\u011fim i\u015f olmad\u0131, har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karamad\u0131m",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042025473-65-yas-ustu-akranlari-4-saat-gezerken-boya-tezgahi-kuran-kadir-amca-bekledigim-is-olmadi-harcligimi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005121042025473-65-yas-ustu-akranlari-4-saat-gezerken-boya-tezgahi-kuran-kadir-amca-bekledigim-is-olmadi-harcligimi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/24/1042012460.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/24/1042012460.jpg",
    "movies": [],
    "text": "65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar 7 hafta sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130zmir Tire\u2019de ya\u015fayan 83 ya\u015f\u0131ndaki Kadir Kayak, 4 saatlik izninde ayakkab\u0131 boyad\u0131. RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131na kat\u0131lan Kayak, \u2018\u201960 y\u0131ld\u0131r bu i\u015fi yap\u0131yorum. Ne yapal\u0131m k\u0131z\u0131m hasta. Ba\u015fka \u00e7arem yok ki. Ama bekledi\u011fim kadar i\u015f olmad\u0131, har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karamad\u0131m\u2018\u2019 dedi.\n\nKadir Kayak, Atilla G\u00fcner\u2019e ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\n\u201c60 senedir ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yorum. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcne 4 saat izin \u00e7\u0131k\u0131nca ben de boya sand\u0131\u011f\u0131m\u0131 ald\u0131m d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131m. Bekledi\u011fim kadar i\u015f olmad\u0131, har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karamad\u0131m. Sadece birka\u00e7 ki\u015fi geldi. Devletten 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc yard\u0131m\u0131 al\u0131yorum, onunla ge\u00e7iniyoruz. Bin TL\u2019lik yard\u0131m da geldi e\u015fime verdiler. E\u015fim ve k\u0131z\u0131mla beraber ya\u015f\u0131yoruz. K\u0131z\u0131m Alzheimer hastas\u0131. Evde \u00e7ok can\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131ld\u0131. Gezmek istiyoruz ama gezemiyoruz. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kalk\u0131nca boya tezgah\u0131m\u0131 al\u0131p d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m, ba\u015fka \u00e7arem yok ki. Eski m\u00fczisyenim, ramazanda davul \u00e7alard\u0131m, d\u00fc\u011f\u00fcnlerde davul \u00e7alar\u0131m, boyac\u0131l\u0131k yapar\u0131m. Ya\u015fland\u0131k, d\u00fc\u011f\u00fcnlere de gidemiyorum, tezgah\u0131m\u0131 ald\u0131m boyac\u0131l\u0131k yap\u0131yorum. Tire belediyesi bize yard\u0131mc\u0131 oluyor.\u201d\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "d\u0131\u015far\u0131",
        "kadir",
        "saat",
        "yap\u0131yorum",
        "\u00e7\u0131karamad\u0131m",
        "olmad\u0131",
        "kayak",
        "ya\u015f",
        "tezgah\u0131",
        "ve",
        "har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131",
        "i\u015f",
        "\u00fcst\u00fc",
        "65",
        "\u00e7arem",
        "yok",
        "kuran"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ayakkab\u0131 boyama",
        "har\u00e7l\u0131k \u00e7\u0131karma",
        "boya tezgah\u0131 kurma"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar 7 hafta sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u0130zmir Tire\u2019de ya\u015fayan 83 ya\u015f\u0131ndaki Kadir Kayak, 4 saatlik izninde ayakkab\u0131 boyad\u0131.\nRS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131na kat\u0131lan Kayak, \u2018\u201960 y\u0131ld\u0131r bu i\u015fi yap\u0131yorum.\nNe yapal\u0131m k\u0131z\u0131m hasta.\nBa\u015fka \u00e7arem yok ki.\nAma bekledi\u011fim kadar i\u015f olmad\u0131, har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karamad\u0131m\u2018\u2019 dedi.\nKadir Kayak, Atilla G\u00fcner\u2019e ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\u201c60 senedir ayakkab\u0131 boyac\u0131l\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yorum.\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fcne 4 saat izin \u00e7\u0131k\u0131nca ben de boya sand\u0131\u011f\u0131m\u0131 ald\u0131m d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131m.\nBekledi\u011fim kadar i\u015f olmad\u0131, har\u00e7l\u0131\u011f\u0131m\u0131 \u00e7\u0131karamad\u0131m.\nSadece birka\u00e7 ki\u015fi geldi.\nDevletten 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc yard\u0131m\u0131 al\u0131yorum, onunla ge\u00e7iniyoruz.\nBin TL\u2019lik yard\u0131m da geldi e\u015fime verdiler.\nE\u015fim ve k\u0131z\u0131mla beraber ya\u015f\u0131yoruz.\nK\u0131z\u0131m Alzheimer hastas\u0131.\nEvde \u00e7ok can\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131ld\u0131.\nGezmek istiyoruz ama gezemiyoruz.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 kalk\u0131nca boya tezgah\u0131m\u0131 al\u0131p d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m, ba\u015fka \u00e7arem yok ki.\nEski m\u00fczisyenim, ramazanda davul \u00e7alard\u0131m, d\u00fc\u011f\u00fcnlerde davul \u00e7alar\u0131m, boyac\u0131l\u0131k yapar\u0131m.\nYa\u015fland\u0131k, d\u00fc\u011f\u00fcnlere de gidemiyorum, tezgah\u0131m\u0131 ald\u0131m boyac\u0131l\u0131k yap\u0131yorum.\nTire belediyesi bize yard\u0131mc\u0131 oluyor.\u201dYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar 7 hafta sonra d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130zmir Tire\u2019de ya\u015fayan 83 ya\u015f\u0131ndaki Kadir Kayak, 4 saatlik izninde ayakkab\u0131 boyad\u0131. RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam...",
    "meta_lang": "tr"
}