{
    "article_id": "19e7a15f38a536565e034b944403431d.1590265754.9303696",
    "title": "TTB Ba\u015fkan\u0131: Koronavir\u00fcste 2022 sonuna dek d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalga gelebilir",
    "authors": [
        "Elif Sudagezer. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Elif Sudagezer"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005111042019610-ttb-baskani-koronaviruste-2022-sonuna-dek-dorduncu-besinci-dalga-gelebilir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005111042019610-ttb-baskani-koronaviruste-2022-sonuna-dek-dorduncu-besinci-dalga-gelebilir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104185/96/1041859654.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104185/96/1041859654.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019nin yeni tip koronavir\u00fcs Kovid-19\u2019la m\u00fccadele kapsam\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri gev\u015fetmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girildi. 11 May\u0131s itibar\u0131yla, \u00fclke genelindeki 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezinin yan\u0131 s\u0131ra berber ve kuaf\u00f6rler de yeniden hizmet vermeye ba\u015flad\u0131. Bir s\u00fcredir 31 \u015fehirde haftasonlar\u0131 uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n bitti\u011fi Pazartesi g\u00fcn\u00fc olu\u015fan kalabal\u0131\u011fa bug\u00fcn bir de 2 aya yak\u0131n bir s\u00fcre sonra ilk kez a\u00e7\u0131lan i\u015fletmelerin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kalabal\u0131klar eklendi. Sosyal medyaya, AVM \u00f6nlerinde sosyal mesafenin zaman zaman ihlal edildi\u011fi uzun kuyruk g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri yans\u0131d\u0131.\n\nT\u00fcrkiye, salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in \u2018f\u0131rsatlar\u0131\u2019 do\u011fru de\u011ferlendirdi mi?\n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye\u2019nin koronavir\u00fcsle m\u00fccadele s\u00fcrecine ili\u015fkin birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Son 24 saatteki vaka, vefat, yo\u011fun bak\u0131m, ent\u00fcbe hasta say\u0131s\u0131nda yine d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var. Tablo, vir\u00fcsle m\u00fccadelemizde lehimize veriler ortaya koyuyor. Ama bunlar kesin sonu\u00e7lar de\u011fil, ciddi bir f\u0131rsat. F\u0131rsat\u0131 kullanal\u0131m\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. Peki T\u00fcrkiye\u2019nin salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar nas\u0131l de\u011ferlendirilmeli? \u00dclke, vir\u00fcsle m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcndeki \u201cf\u0131rsatlar\u0131\u201d do\u011fru kullan\u0131yor mu? Bu ad\u0131mlar, \u00fclkeyi olas\u0131 bir ikinci dalgaya kar\u015f\u0131 haz\u0131rlar nitelikte mi? Sputnik\u2019in bu sorular\u0131n\u0131, T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi (TTB) Merkez Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Sinan Ad\u0131yaman yan\u0131tlad\u0131.\n\n\u2018\u00d6nlemler gev\u015fetilirken bilimsel verilere uygun hareket edilmeli\u2019\n\nProf. Dr. Ad\u0131yaman\u2019a g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n getirdi\u011fi s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 ortam\u0131n bir an \u00f6nce bitmesi \u00f6nem arz ediyor ancak k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131nda da salg\u0131nla m\u00fccadele s\u00fcrecinde de ad\u0131mlar\u0131n bilimsel verilere uygun at\u0131lmas\u0131 gerekiyor. Ad\u0131yaman \u201cBir yandan insanlar\u0131n ge\u00e7im derdi var, bir yandan onkoloji ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da hastan\u0131n tedavi veya tan\u0131s\u0131 salg\u0131n sebebiyle gecikiyor. Bir tak\u0131m ruhsal s\u0131k\u0131nt\u0131lar da ba\u015f g\u00f6sterdi. Bu y\u00fczden, herkes gibi, T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi olarak bizler de salg\u0131n\u0131n ve onun getirdi\u011fi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n bir an \u00f6nce sona ermesini biz de arzu ediyoruz. Ama bunun i\u00e7in de, salg\u0131n\u0131n her a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu gibi bilimsel verilere g\u00f6re hareket edilmeli\u201d diyor.\n\n\u2018Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 at\u0131lan ad\u0131mlar\u0131n ne kadar bilimsel oldu\u011funa \u0131\u015f\u0131k tutabilecek verileri payla\u015fm\u0131yor\u2019\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn (DS\u00d6) Avrupa i\u00e7in yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 ge\u00e7i\u015f s\u00fcrecinde halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemlerinin g\u00fc\u00e7lendirilmesi ve uyarlanmas\u0131 rehberine i\u015faret eden Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201cBu rehber, ge\u00e7i\u015f d\u00f6neminde hareket k\u0131s\u0131tl\u0131l\u0131\u011f\u0131 uygulamalar\u0131n\u0131 azalt\u0131p toplumlar\u0131 kal\u0131c\u0131 bir \u015fekilde yeniden a\u00e7arken dikkatli, kararl\u0131 ve istikrarl\u0131 bir strateji uygulanmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131yor. Yani k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 \u00f6nlemleri azaltma y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131rken, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve epidemiyolojik verilere uygun hareket etmek gerekiyor. Ama Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 bu epidemiyolojik verileri vermiyor. Ba\u015f\u0131ndan beri epidemiyolojik veriler a\u00e7\u0131klanm\u0131yor diyoruz, o epidemiyolojik verilere baz\u0131 bilim kurulu, bilimsel dan\u0131\u015fma kurulu \u00fcyelerinin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan bilim kurulu \u00fcyelerinin de bu verilere sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, tamam\u0131na sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 gayet iyi biliyoruz. \u015eeffafl\u0131ktan bahsediliyor ama bizzat bakanl\u0131k taraf\u0131ndan kurulan Bilim Kurulu verilere sahip de\u011fil\u201d diye anlat\u0131yor.\n\nAl\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 gibi ad\u0131mlar\u0131n piyasa bask\u0131s\u0131ndan uzak epidemiyolojik verilere dayanmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201cAncak bunu de\u011ferlendirmek i\u00e7in gerekli pek \u00e7ok bilgi elimizde yok. G\u00fcnl\u00fck hastal\u0131\u011fa yakalanan insan say\u0131s\u0131n\u0131n illere g\u00f6re da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 bilmiyoruz, hayat\u0131n\u0131 kaybeden yurtta\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hangi illerden oldu\u011funu bilmiyoruz, test say\u0131s\u0131n\u0131 biliyoruz ama bu testlerin uyguland\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 bilmiyoruz. Tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 ne kadar, bu tedavi g\u00f6renlerden ka\u00e7\u0131n\u0131n vefat etti\u011fi ya da iyile\u015fti denen hasta say\u0131s\u0131 i\u00e7erisinde test sonucu negatif olanlar\u0131n dahil olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz\u201d diyor.\n\n\u2018Salg\u0131n\u0131n sosyal ve davran\u0131\u015fsal boyutu g\u00f6z ard\u0131 edilmemeli\u2019\n\nProf. Dr. Ad\u0131yaman, sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin iki ana kolu oldu\u011funa de\u011finerek \u201cDS\u00d6\u2019n\u00fcn haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rehberde hem Kovid-19 hastalar\u0131 hem de aylard\u0131r biriken hastalar\u0131 i\u00e7in de salg\u0131n s\u00fcrecinde yan\u0131t verilmesi gerekti\u011fine i\u015faret ediliyor. Salg\u0131n\u0131n sosyal ve davran\u0131\u015fsal etkilerinin boyutunu \u00f6nemsememiz gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6zellikle koyulan bu k\u0131s\u0131tlar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde fiziksel ve ruhsal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozdu. Toplumun sosyal dokusunu bozdu. Ayn\u0131 zamanda da ekonomik istikrar\u0131 bozdu. Vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131 toplumun davran\u0131\u015flar\u0131yla ili\u015fkili. Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde kuyruklar.. Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde bu kadar acil kuyru\u011fa girilecek kadar ne umut ederler, ne beklerler, ne i\u00e7in o kuyruklara girerler ve fiziksel mesafeyi ortadan kald\u0131r\u0131rlar? Bu \u00e7ok \u00f6nemli. Bunun da toplumun ruhsal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131yla ilgili oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\u201d dedi.\n\n\u2018AVM \u00f6n\u00fcnde fiziksel mesafeye uymayanlar, maskeyi \u00e7enesine indirip gezenler\u2026\u2019\n\nT\u00fcrkiye genelindeki al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden AVM\u2019ler \u00f6n\u00fcnde olu\u015fan uzun kuyruklar\u0131n hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131 \u00fczerine Ad\u0131yaman \u201cBu ruhsal olarak sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir davran\u0131\u015f de\u011fil. Ne i\u00e7in de\u011fil? Uzmanlar uyar\u0131yor. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n Bilim Dan\u0131\u015fma Kurulu\u2019nun \u00fcyeleri de uyar\u0131yor. Bir tak\u0131m \u015feyler i\u00e7in erken diyorlar. Bir viral hastal\u0131k var, yay\u0131labilir. Sonbahar\u0131n ba\u015f\u0131nda ikinci bir dalga gelebilir. Bunlar s\u00f6yleniyor, ama buna ra\u011fmen gidiyorlar. Hem kendi hayat\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131yor hem de \u00e7evresindeki insanlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131yor. Daha ilk g\u00fcnden fiziksel mesafenin nas\u0131l ihlal edildi\u011fini g\u00f6rd\u00fck. \u00dcstelik maskeyi sanki bir aksesuarm\u0131\u015f gibi \u00e7enesine indirenler de cabas\u0131\u2026 Dolay\u0131s\u0131yla umuyorum yetkililer bu manzaralar\u0131 g\u00f6r\u00fcp, bu ad\u0131m\u0131n at\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz erken oldu\u011funu fark ederler\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\u2018Giri\u015f-\u00e7\u0131k\u0131\u015f yasa\u011f\u0131 s\u00fcren \u015fehirlerde ne de\u011fi\u015fti de AVM\u2019ler a\u00e7\u0131ld\u0131?\u2019\n\nSalg\u0131nla m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 g\u00f6r\u00fclen \u00fclkelerde bile \u00f6nlem gev\u015fetmenin birtak\u0131m sorunlar\u0131 beraberinde getirdi\u011fine i\u015faret eden Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201c\u015eimdi bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda, salg\u0131nla m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fclke olarak g\u00f6sterdi\u011fimiz Singapur ve Japonya\u2019da tedbirlerin gev\u015fetilmesiyle bir tak\u0131m s\u0131k\u0131nt\u0131lar ba\u015f g\u00f6sterdi. Yeni hasta say\u0131lar\u0131nda art\u0131\u015f var. Bizce T\u00fcrkiye \u00f6nlem gev\u015fetmeye, daha k\u00fc\u00e7\u00fck, kapal\u0131 olmayan yerlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla ba\u015flamal\u0131yd\u0131. Toplam 31 ilde giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar yasakt\u0131. Ne oldu? 7 ilde bu giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015f yasa\u011f\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131. Ama al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerini b\u00fct\u00fcn illerde a\u00e7\u0131yorsunuz. Ankara, \u0130stanbul, \u0130zmir\u2019de giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar hala yasak, 24 ilde giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar hala yasak. Ama siz al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerini a\u00e7\u0131yorsunuz\u201d dedi.\n\n\u2018Koronavir\u00fcste \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalgalar da gelebilir\u2019\n\nKoronavir\u00fcste 2022 sonuna kadar pek \u00e7ok dalga olabilece\u011fine i\u015faret eden Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201cD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalgalar\u0131n da olabilece\u011fini, baz\u0131 ciddi bilim insanlar\u0131 bu salg\u0131n\u0131n y\u00fckselmelerle, ini\u015flerle, s\u00f6n\u00fcmlerle, alevlenmelerle 2022\u2019ye kadar devam edece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Biz birinci dalgaya haz\u0131r de\u011fildik ki ikinci dalgaya haz\u0131r olal\u0131m. \u0130kinci dalgaya haz\u0131r olmak i\u00e7in epidemiyolojik verilere g\u00f6re davranmak gerekiyor. \u015eu anda h\u00fck\u00fcmetin \u00f6yle bir davran\u0131\u015f paterni yok. Hatta \u015fu anda T\u00fcrkiye\u2019de tarama testleri dedi\u011fimiz antikor testlerinin sonu\u00e7lar\u0131 \u00e7ok k\u00f6t\u00fc oldu\u011fu i\u00e7in, do\u011fruluk pay\u0131, duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 20, 30\u2019larda oldu\u011fu i\u00e7in yap\u0131lm\u0131yordu. \u015eimdi galiba Almanya\u2019da bir firma y\u00fczde 100\u2019e yak\u0131n do\u011frulu\u011fu, duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan test yapm\u0131\u015f. Bunlar\u0131n bir an \u00f6nce getirilip T\u00fcrkiye\u2019de taramalar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019deki vir\u00fcs y\u00fck\u00fcn\u00fcn, a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n saptanmas\u0131 gerekiyor. Toplumun ne kadar\u0131 bu vir\u00fcs\u00fc ald\u0131, bunun bilinmesi gerekiyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc n\u00fcfusun y\u00fczde 50, 60\u2019\u0131 bu vir\u00fcs\u00fc almadan toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131ktan bahsetmek s\u00f6z konusu olamaz. Bunun i\u00e7in de viral tarama testlerinin mutlaka yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor ve ezbere de\u011fil, hangi risk fakt\u00f6rlerine yap\u0131lacak, toplumun hangi kesimine yap\u0131lacak, bunlar\u0131n bilimsel olarak tespiti gerekiyor ve buna g\u00f6re davran\u0131lmas\u0131 gerekiyor\u201d dedi ve ekledi:\n\n\u2018\u00d6nceli\u011fimiz al\u0131\u015fveri\u015f veya futbol ma\u00e7\u0131 olmamal\u0131\u2019\n\n\u201cDolay\u0131s\u0131yla ikinci dalgaya haz\u0131r olmak i\u00e7in bu verilerin toplumla payla\u015f\u0131lmas\u0131, ba\u011f\u0131ms\u0131z bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n yap\u0131l\u0131p ona g\u00f6re bir \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunulup haz\u0131rl\u0131klar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor. Ama bu al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131 de\u011fil ilk olarak. Birinci s\u0131rada de\u011fil. Futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanmas\u0131 da birinci s\u0131rada de\u011fil. Futbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanmas\u0131 bir tek kumar ve bahis oynatanlara yarar.\u201d\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "ne",
        "verilere",
        "bu",
        "dalga",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "dek",
        "2022",
        "d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc",
        "sonuna",
        "koronavir\u00fcste",
        "gerekiyor",
        "i\u00e7in",
        "ttb",
        "bir",
        "gelebilir",
        "be\u015finci",
        "ve",
        "da",
        "de\u011fil",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019nin yeni tip koronavir\u00fcs Kovid-19\u2019la m\u00fccadele kapsam\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemleri gev\u015fetmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6neme girildi.\n11 May\u0131s itibar\u0131yla, \u00fclke genelindeki 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezinin yan\u0131 s\u0131ra berber ve kuaf\u00f6rler de yeniden hizmet vermeye ba\u015flad\u0131.\nBir s\u00fcredir 31 \u015fehirde haftasonlar\u0131 uygulanan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n bitti\u011fi Pazartesi g\u00fcn\u00fc olu\u015fan kalabal\u0131\u011fa bug\u00fcn bir de 2 aya yak\u0131n bir s\u00fcre sonra ilk kez a\u00e7\u0131lan i\u015fletmelerin yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kalabal\u0131klar eklendi.\nSosyal medyaya, AVM \u00f6nlerinde sosyal mesafenin zaman zaman ihlal edildi\u011fi uzun kuyruk g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri yans\u0131d\u0131.\nT\u00fcrkiye, salg\u0131nla m\u00fccadele i\u00e7in \u2018f\u0131rsatlar\u0131\u2019 do\u011fru de\u011ferlendirdi mi?\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, T\u00fcrkiye\u2019nin koronavir\u00fcsle m\u00fccadele s\u00fcrecine ili\u015fkin birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Son 24 saatteki vaka, vefat, yo\u011fun bak\u0131m, ent\u00fcbe hasta say\u0131s\u0131nda yine d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var.\nTablo, vir\u00fcsle m\u00fccadelemizde lehimize veriler ortaya koyuyor.\nAma bunlar kesin sonu\u00e7lar de\u011fil, ciddi bir f\u0131rsat.\nPeki T\u00fcrkiye\u2019nin salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar nas\u0131l de\u011ferlendirilmeli?\n\u00dclke, vir\u00fcsle m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in \u00f6n\u00fcndeki \u201cf\u0131rsatlar\u0131\u201d do\u011fru kullan\u0131yor mu?\nBu ad\u0131mlar, \u00fclkeyi olas\u0131 bir ikinci dalgaya kar\u015f\u0131 haz\u0131rlar nitelikte mi?\nSputnik\u2019in bu sorular\u0131n\u0131, T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi (TTB) Merkez Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Sinan Ad\u0131yaman yan\u0131tlad\u0131.\n\u2018\u00d6nlemler gev\u015fetilirken bilimsel verilere uygun hareket edilmeli\u2019Prof. Dr. Ad\u0131yaman\u2019a g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n getirdi\u011fi s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 ortam\u0131n bir an \u00f6nce bitmesi \u00f6nem arz ediyor ancak k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131nda da salg\u0131nla m\u00fccadele s\u00fcrecinde de ad\u0131mlar\u0131n bilimsel verilere uygun at\u0131lmas\u0131 gerekiyor.\nAd\u0131yaman \u201cBir yandan insanlar\u0131n ge\u00e7im derdi var, bir yandan onkoloji ba\u015fta olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da hastan\u0131n tedavi veya tan\u0131s\u0131 salg\u0131n sebebiyle gecikiyor.\nBir tak\u0131m ruhsal s\u0131k\u0131nt\u0131lar da ba\u015f g\u00f6sterdi.\nBu y\u00fczden, herkes gibi, T\u00fcrk Tabipler Birli\u011fi olarak bizler de salg\u0131n\u0131n ve onun getirdi\u011fi k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n bir an \u00f6nce sona ermesini biz de arzu ediyoruz.\nAma bunun i\u00e7in de, salg\u0131n\u0131n her a\u015famas\u0131nda oldu\u011fu gibi bilimsel verilere g\u00f6re hareket edilmeli\u201d diyor.\nYani k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 \u00f6nlemleri azaltma y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131rken, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve epidemiyolojik verilere uygun hareket etmek gerekiyor.\nAma Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 bu epidemiyolojik verileri vermiyor.\nBa\u015f\u0131ndan beri epidemiyolojik veriler a\u00e7\u0131klanm\u0131yor diyoruz, o epidemiyolojik verilere baz\u0131 bilim kurulu, bilimsel dan\u0131\u015fma kurulu \u00fcyelerinin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan bilim kurulu \u00fcyelerinin de bu verilere sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, tamam\u0131na sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 gayet iyi biliyoruz.\n\u015eeffafl\u0131ktan bahsediliyor ama bizzat bakanl\u0131k taraf\u0131ndan kurulan Bilim Kurulu verilere sahip de\u011fil\u201d diye anlat\u0131yor.\nAl\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin yeniden a\u00e7\u0131lmas\u0131 gibi ad\u0131mlar\u0131n piyasa bask\u0131s\u0131ndan uzak epidemiyolojik verilere dayanmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201cAncak bunu de\u011ferlendirmek i\u00e7in gerekli pek \u00e7ok bilgi elimizde yok.\nG\u00fcnl\u00fck hastal\u0131\u011fa yakalanan insan say\u0131s\u0131n\u0131n illere g\u00f6re da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 bilmiyoruz, hayat\u0131n\u0131 kaybeden yurtta\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n hangi illerden oldu\u011funu bilmiyoruz, test say\u0131s\u0131n\u0131 biliyoruz ama bu testlerin uyguland\u0131\u011f\u0131 ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131 bilmiyoruz.\nTedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131 ne kadar, bu tedavi g\u00f6renlerden ka\u00e7\u0131n\u0131n vefat etti\u011fi ya da iyile\u015fti denen hasta say\u0131s\u0131 i\u00e7erisinde test sonucu negatif olanlar\u0131n dahil olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz\u201d diyor.\nSalg\u0131n\u0131n sosyal ve davran\u0131\u015fsal etkilerinin boyutunu \u00f6nemsememiz gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00f6zellikle koyulan bu k\u0131s\u0131tlar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcnde fiziksel ve ruhsal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bozdu.\nAl\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde kuyruklar.. Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin \u00f6n\u00fcnde bu kadar acil kuyru\u011fa girilecek kadar ne umut ederler, ne beklerler, ne i\u00e7in o kuyruklara girerler ve fiziksel mesafeyi ortadan kald\u0131r\u0131rlar?\nBu \u00e7ok \u00f6nemli.\nBunun da toplumun ruhsal sa\u011fl\u0131\u011f\u0131yla ilgili oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\u201d dedi.\n\u2018AVM \u00f6n\u00fcnde fiziksel mesafeye uymayanlar, maskeyi \u00e7enesine indirip gezenler\u2026\u2019T\u00fcrkiye genelindeki al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden AVM\u2019ler \u00f6n\u00fcnde olu\u015fan uzun kuyruklar\u0131n hat\u0131rlat\u0131lmas\u0131 \u00fczerine Ad\u0131yaman \u201cBu ruhsal olarak sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir davran\u0131\u015f de\u011fil.\nNe i\u00e7in de\u011fil?\nBir tak\u0131m \u015feyler i\u00e7in erken diyorlar.\nSonbahar\u0131n ba\u015f\u0131nda ikinci bir dalga gelebilir.\nHem kendi hayat\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131yor hem de \u00e7evresindeki insanlar\u0131n hayat\u0131n\u0131 tehlikeye at\u0131yor.\n\u00dcstelik maskeyi sanki bir aksesuarm\u0131\u015f gibi \u00e7enesine indirenler de cabas\u0131\u2026 Dolay\u0131s\u0131yla umuyorum yetkililer bu manzaralar\u0131 g\u00f6r\u00fcp, bu ad\u0131m\u0131n at\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hen\u00fcz erken oldu\u011funu fark ederler\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nBizce T\u00fcrkiye \u00f6nlem gev\u015fetmeye, daha k\u00fc\u00e7\u00fck, kapal\u0131 olmayan yerlerin a\u00e7\u0131lmas\u0131yla ba\u015flamal\u0131yd\u0131.\nAnkara, \u0130stanbul, \u0130zmir\u2019de giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar hala yasak, 24 ilde giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar hala yasak.\n\u2018Koronavir\u00fcste \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalgalar da gelebilir\u2019Koronavir\u00fcste 2022 sonuna kadar pek \u00e7ok dalga olabilece\u011fine i\u015faret eden Prof. Dr. Ad\u0131yaman \u201cD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalgalar\u0131n da olabilece\u011fini, baz\u0131 ciddi bilim insanlar\u0131 bu salg\u0131n\u0131n y\u00fckselmelerle, ini\u015flerle, s\u00f6n\u00fcmlerle, alevlenmelerle 2022\u2019ye kadar devam edece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\nBiz birinci dalgaya haz\u0131r de\u011fildik ki ikinci dalgaya haz\u0131r olal\u0131m.\n\u0130kinci dalgaya haz\u0131r olmak i\u00e7in epidemiyolojik verilere g\u00f6re davranmak gerekiyor.\n\u015eu anda h\u00fck\u00fcmetin \u00f6yle bir davran\u0131\u015f paterni yok.\nHatta \u015fu anda T\u00fcrkiye\u2019de tarama testleri dedi\u011fimiz antikor testlerinin sonu\u00e7lar\u0131 \u00e7ok k\u00f6t\u00fc oldu\u011fu i\u00e7in, do\u011fruluk pay\u0131, duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 20, 30\u2019larda oldu\u011fu i\u00e7in yap\u0131lm\u0131yordu.\n\u015eimdi galiba Almanya\u2019da bir firma y\u00fczde 100\u2019e yak\u0131n do\u011frulu\u011fu, duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olan test yapm\u0131\u015f.\nBunlar\u0131n bir an \u00f6nce getirilip T\u00fcrkiye\u2019de taramalar\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019deki vir\u00fcs y\u00fck\u00fcn\u00fcn, a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n saptanmas\u0131 gerekiyor.\nToplumun ne kadar\u0131 bu vir\u00fcs\u00fc ald\u0131, bunun bilinmesi gerekiyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc n\u00fcfusun y\u00fczde 50, 60\u2019\u0131 bu vir\u00fcs\u00fc almadan toplumsal ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131ktan bahsetmek s\u00f6z konusu olamaz.\nAma bu al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131 de\u011fil ilk olarak.\nBirinci s\u0131rada de\u011fil.\nFutbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanmas\u0131 da birinci s\u0131rada de\u011fil.\nFutbol ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanmas\u0131 bir tek kumar ve bahis oynatanlara yarar.\u201dYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrk Tabipleri Birli\u011fi Merkez Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Sinan Ad\u0131yaman \u201cDS\u00d6, Kovid-19\u2019da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc, be\u015finci dalgalar\u0131n olabilece\u011fini, baz\u0131 ciddi bilim insanlar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}