{
    "article_id": "e1ac1d645494b46a8ab7860548a01245.1590265761.7805467",
    "title": "SGK, Kovid-19 vakalar\u0131n\u0131 \u2018i\u015f kazas\u0131\u2019 saymayacak",
    "authors": [
        "Elif Sudagezer. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Elif Sudagezer"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005111042018705-sgk-kovid-19-vakalarini-is-kazasi-saymayacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005111042018705-sgk-kovid-19-vakalarini-is-kazasi-saymayacak/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104191/49/1041914961.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104191/49/1041914961.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) yeni tip koronavir\u00fcs Kovid-19'la ilgili milyonlarca ki\u015fiyi etkileyecek bir genelge yay\u0131nlad\u0131. Bu genelgeyle birlikte Kovid-19, i\u015f kazas\u0131 stat\u00fcs\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. SGK Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n 7 May\u0131s tarihli ilgili genelgesinde, \u201cCovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131 bir hastal\u0131k oldu\u011fu dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, s\u00f6z konusu salg\u0131na maruz kalan ve sa\u011fl\u0131k hizmeti sunucular\u0131na m\u00fcracaat eden sigortal\u0131lara hastal\u0131k kapsam\u0131nda provizyon al\u0131nmas\u0131 gerekmektedir\u201d denildi. S\u00f6z konusu karar\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 Sosyal G\u00fcvenlik Uzman\u0131 ve \u0130stinye \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7. Dr. Resul Kurt Sputnik\u2019e anlatt\u0131.\n\nDo\u00e7. Dr. Kurt \u201cMalum, Kovid-19 t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkiliyor. Bu salg\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, insanlar\u0131, sosyal ve ekonomik hayat\u0131 tehdit ediyor. Bu anlamda da \u00fclkemizde koronavir\u00fcs ile ilgili olarak \u00f6zellikle i\u015f kazas\u0131 say\u0131l\u0131p say\u0131lmayaca\u011f\u0131 konusunda ciddi belirsizlik ve tart\u0131\u015fmalar vard\u0131. Kimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re bu bir meslek hastal\u0131\u011f\u0131 olmal\u0131yd\u0131. Kimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re de i\u015f kazas\u0131 kabul edilmeliydi. Kimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re de hastal\u0131k olarak kabul edilmesi gerekiyordu. SGK Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bununla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 genelgeyle belirsizli\u011fi ortadan kald\u0131rd\u0131. SGK koronavir\u00fcs\u00fcn bir salg\u0131n oldu\u011funu dolay\u0131s\u0131yla i\u015f kazas\u0131 ve meslek hastal\u0131\u011f\u0131na girmedi\u011fini duyurmu\u015f oldu\u201d dedi.\n\n\u2018Kovid-19\u2019a yakalanan pek \u00e7ok ki\u015fi, ileride i\u015f kazas\u0131 talebiyle dava a\u00e7acakt\u0131r\u2019\n\nKurt \u201cAncak salg\u0131n\u0131n i\u015f kazas\u0131 ve meslek hastal\u0131\u011f\u0131 kabul edilip edilmeyece\u011fi ile ilgili tart\u0131\u015fmalar devam edecektir. Bu olumsuz s\u00fcre\u00e7 sonland\u0131\u011f\u0131nda ve yeni normal hayata ge\u00e7ildi\u011finde bu t\u00fcr Kovid-19 pozitif vakas\u0131na maruz kalan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ge\u00e7irdikleri bu hastal\u0131\u011f\u0131 i\u015f kazas\u0131 say\u0131lmas\u0131 talebiyle yarg\u0131ya ba\u015fvurmas\u0131 olas\u0131d\u0131r. Ge\u00e7mi\u015fte salg\u0131n\u0131n \u2018i\u015f kazas\u0131\u2019 kabul edildi\u011fi yaln\u0131zca bir yarg\u0131tay karar\u0131 var ama bu da \u00e7ok eski bir karar. \u015eahsen, Kovid-19 pozitif vakas\u0131na maruz kalanlar\u0131n i\u015f kazas\u0131 talepleriyle birlikte yarg\u0131da dava a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Ancak i\u015f kazas\u0131 say\u0131labilmesinin ko\u015fullar\u0131 var. Bu ko\u015fullar salg\u0131n vakalar\u0131nda tam ger\u00e7ekle\u015fmiyor. Meslek hastal\u0131\u011f\u0131 say\u0131labilmesinin ko\u015fullar\u0131 var, onun ko\u015fullar\u0131 da tam ger\u00e7ekle\u015fmiyor. Muhtemelen yeni normal d\u00f6nemde, di\u011fer \u00fclkelerin de nas\u0131l bir yol haritas\u0131 izledikleri de\u011ferlendirilecek ve yarg\u0131 s\u00fcre\u00e7leri i\u015fletilecektir\u201d diye ekledi.\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "bu",
        "vakalar\u0131n\u0131",
        "kabul",
        "kazas\u0131",
        "ilgili",
        "kovid19",
        "ve",
        "bir",
        "meslek",
        "i\u015f",
        "sgk",
        "saymayacak"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) yeni tip koronavir\u00fcs Kovid-19'la ilgili milyonlarca ki\u015fiyi etkileyecek bir genelge yay\u0131nlad\u0131.\nBu genelgeyle birlikte Kovid-19, i\u015f kazas\u0131 stat\u00fcs\u00fcnden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\nSGK Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n 7 May\u0131s tarihli ilgili genelgesinde, \u201cCovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn bula\u015f\u0131c\u0131 bir hastal\u0131k oldu\u011fu dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, s\u00f6z konusu salg\u0131na maruz kalan ve sa\u011fl\u0131k hizmeti sunucular\u0131na m\u00fcracaat eden sigortal\u0131lara hastal\u0131k kapsam\u0131nda provizyon al\u0131nmas\u0131 gerekmektedir\u201d denildi.\nS\u00f6z konusu karar\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ve olas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 Sosyal G\u00fcvenlik Uzman\u0131 ve \u0130stinye \u00dcniversitesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi Do\u00e7.\nDr. Resul Kurt Sputnik\u2019e anlatt\u0131.\nDr. Kurt \u201cMalum, Kovid-19 t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkiliyor.\nBu salg\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, insanlar\u0131, sosyal ve ekonomik hayat\u0131 tehdit ediyor.\nBu anlamda da \u00fclkemizde koronavir\u00fcs ile ilgili olarak \u00f6zellikle i\u015f kazas\u0131 say\u0131l\u0131p say\u0131lmayaca\u011f\u0131 konusunda ciddi belirsizlik ve tart\u0131\u015fmalar vard\u0131.\nKimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re bu bir meslek hastal\u0131\u011f\u0131 olmal\u0131yd\u0131.\nKimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re de i\u015f kazas\u0131 kabul edilmeliydi.\nKimi g\u00f6r\u00fc\u015flere g\u00f6re de hastal\u0131k olarak kabul edilmesi gerekiyordu.\nSGK Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bununla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 genelgeyle belirsizli\u011fi ortadan kald\u0131rd\u0131.\nSGK koronavir\u00fcs\u00fcn bir salg\u0131n oldu\u011funu dolay\u0131s\u0131yla i\u015f kazas\u0131 ve meslek hastal\u0131\u011f\u0131na girmedi\u011fini duyurmu\u015f oldu\u201d dedi.\n\u2018Kovid-19\u2019a yakalanan pek \u00e7ok ki\u015fi, ileride i\u015f kazas\u0131 talebiyle dava a\u00e7acakt\u0131r\u2019Kurt \u201cAncak salg\u0131n\u0131n i\u015f kazas\u0131 ve meslek hastal\u0131\u011f\u0131 kabul edilip edilmeyece\u011fi ile ilgili tart\u0131\u015fmalar devam edecektir.\nBu olumsuz s\u00fcre\u00e7 sonland\u0131\u011f\u0131nda ve yeni normal hayata ge\u00e7ildi\u011finde bu t\u00fcr Kovid-19 pozitif vakas\u0131na maruz kalan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ge\u00e7irdikleri bu hastal\u0131\u011f\u0131 i\u015f kazas\u0131 say\u0131lmas\u0131 talebiyle yarg\u0131ya ba\u015fvurmas\u0131 olas\u0131d\u0131r.\nGe\u00e7mi\u015fte salg\u0131n\u0131n \u2018i\u015f kazas\u0131\u2019 kabul edildi\u011fi yaln\u0131zca bir yarg\u0131tay karar\u0131 var ama bu da \u00e7ok eski bir karar.\n\u015eahsen, Kovid-19 pozitif vakas\u0131na maruz kalanlar\u0131n i\u015f kazas\u0131 talepleriyle birlikte yarg\u0131da dava a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nAncak i\u015f kazas\u0131 say\u0131labilmesinin ko\u015fullar\u0131 var.\nBu ko\u015fullar salg\u0131n vakalar\u0131nda tam ger\u00e7ekle\u015fmiyor.\nMeslek hastal\u0131\u011f\u0131 say\u0131labilmesinin ko\u015fullar\u0131 var, onun ko\u015fullar\u0131 da tam ger\u00e7ekle\u015fmiyor.\nMuhtemelen yeni normal d\u00f6nemde, di\u011fer \u00fclkelerin de nas\u0131l bir yol haritas\u0131 izledikleri de\u011ferlendirilecek ve yarg\u0131 s\u00fcre\u00e7leri i\u015fletilecektir\u201d diye ekledi.\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu, Kovid-19 vakalar\u0131n\u0131 \u2018i\u015f kazas\u0131\u2019 stat\u00fcs\u00fcnden \u00e7\u0131kard\u0131. Karar\u0131 Sputnik\u2019e de\u011ferlendiren Sosyal G\u00fcvenlik Uzman\u0131 Do\u00e7. Dr. Resul Kurt \u201cSGK...",
    "meta_lang": "tr"
}