{
    "article_id": "d35e3589c3612b35934a331761d187dc.1590265765.0666265",
    "title": "'Koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmleri yar\u0131 yar\u0131ya indirmenin yolu bulundu'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005101042010811-koronavirus-kaynakli-olumleri-yari-yariya-indirmenin-yolu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005101042010811-koronavirus-kaynakli-olumleri-yari-yariya-indirmenin-yolu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104200/60/1042006039.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104200/60/1042006039.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD\u2019li bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131nda \u00f6nemli bir ba\u011f tespit etti.\n\nABD\u2019nin Illinois eyaletinde Evanston \u015fehrinde bulunan Northwestern \u00dcniversitesi\u2019nden uzmanlar, farkl\u0131 k\u0131talardaki hastanelerden al\u0131nan istatistikler \u00fczerinde yapt\u0131klar\u0131 analiz sonucu, koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u0130talya, \u0130spanya ve \u0130ngiltere gibi \u00fclkelerdeki hastalarda, D vitamini seviyesinin di\u011fer \u00fclkelerdeki hastalara g\u00f6re daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.\n\n\u00d6l\u00fcm oranlar\u0131ndaki fark\u0131n sa\u011fl\u0131k sisteminin kalitesi, ya\u015fl\u0131 n\u00fcfus veya yap\u0131lan test say\u0131s\u0131yla ilgili olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\nMedical Xpress\u2019in haberine g\u00f6re, ara\u015ft\u0131rma ekibinin lideri Prof. Vadim Backman, \u0130talya kuzeyinin sa\u011fl\u0131k alan\u0131n\u0131n kalitesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan liderler aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ama koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n di\u011fer b\u00f6lge ve \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti. Ayr\u0131ca \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n, ayn\u0131 ya\u015f grubunda bile fark g\u00f6sterdi\u011fini s\u00f6yleyen Backman, \u201cAnaliz g\u00f6sterdi ki, yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 ayn\u0131 olan \u00fclkeler kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda da farkl\u0131klar devam ediyor\u201d dedi.\n\nDi\u011fer yandan \u00e7ok farkl\u0131 gruplardan hastalar kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek seviyede oldu\u011funu dile getiren uzmanlar, iltihaplanma s\u00fcrecinin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin \u015fiddetli bir tepkisi olan \u2018sitokin f\u0131rt\u0131nas\u0131\u2019 y\u00fcz\u00fcnden h\u0131zland\u0131\u011f\u0131n\u0131, bununda da akci\u011ferleri yok edebildi\u011fini ve akut solunum sendromu ile \u00f6l\u00fcm\u00fc k\u0131\u015fk\u0131rtabildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nBackman, \u201cMuhtemelen vakalar\u0131n b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131nda hastalar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne yol a\u00e7an sebep, vir\u00fcs\u00fcn akci\u011ferleri etkilemesi de\u011fil, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin bu vir\u00fcse verdi\u011fi d\u00fczensiz ve rastgele yan\u0131t\u201d dedi.\n\nD vitaminin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmenin yan\u0131 s\u0131ra, onu kontrol etti\u011fini, hiper aktif ve tehlikeli hale gelmesini \u00f6nledi\u011fini kaydeden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u201cAnalizimiz, hastalarda D vitamin seviyesinin kontrol\u00fcn\u00fcn koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 yar\u0131 yar\u0131ya indirebilece\u011fini g\u00f6steriyor. Bu y\u00f6ntem \u00f6nleyici tedbirler i\u00e7in uygun olmasa da komplikasyon riskinin azalt\u0131lmas\u0131 ve hastan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00f6nlenmesi gerekti\u011fi durumlarda yararl\u0131 olur\u201d diye yazd\u0131.\n\nBilim insanlar\u0131, tespit ettikleri ba\u011flant\u0131n\u0131n, \u00e7ocuklar\u0131n neden koronavir\u00fcsten daha az \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 tahmininde bulundu. ABD\u2019li uzmanlar, yeti\u015fkinlerde patojenlere kar\u015f\u0131 \u201cikinci savunma hatt\u0131n\u0131\u201d sa\u011flayan ama ayn\u0131 zamanda organizma i\u00e7in tehlikeli olabilen edinilmi\u015f ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin \u00e7ocuklarda hen\u00fcz tam olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca a\u015f\u0131r\u0131 dozda D vitamininin yan etkilere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 konusunda uyard\u0131. Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 uygun doz hen\u00fcz yetersiz veri nedeniyle belirlenmedi.\n\nDaha \u00f6nce Krali\u00e7e Elizabeth Hastane Vakf\u0131 ve East Anglia \u00dcniversitesi\u2019nden bilim insanlar da koronavir\u00fcs \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ba\u011flant\u0131 oldu\u011funu ke\u015ffetmi\u015fti. \u0130ngiliz ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n\u0131n bu g\u00f6zlemi, Avrupa\u2019da bulunan 20 farkl\u0131 \u00fclkenin vatanda\u015flar\u0131ndan al\u0131nan kan \u00f6rneklerindeki ortalama D vitamini seviyelerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na dayan\u0131yordu.",
    "keywords": [
        "yar\u0131",
        "indirmenin",
        "\u00e7ok",
        "yar\u0131ya",
        "kaynakl\u0131",
        "vitamini",
        "bulundu",
        "koronavir\u00fcs",
        "sisteminin",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "\u00f6l\u00fcmleri",
        "ve",
        "ile",
        "da",
        "yolu",
        "d"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD",
        "koronavir\u00fcs",
        "can kayb\u0131",
        "D Vitamini"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD\u2019li bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131nda \u00f6nemli bir ba\u011f tespit etti.\nABD\u2019nin Illinois eyaletinde Evanston \u015fehrinde bulunan Northwestern \u00dcniversitesi\u2019nden uzmanlar, farkl\u0131 k\u0131talardaki hastanelerden al\u0131nan istatistikler \u00fczerinde yapt\u0131klar\u0131 analiz sonucu, koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n en \u00e7ok g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u0130talya, \u0130spanya ve \u0130ngiltere gibi \u00fclkelerdeki hastalarda, D vitamini seviyesinin di\u011fer \u00fclkelerdeki hastalara g\u00f6re daha d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131.\n\u00d6l\u00fcm oranlar\u0131ndaki fark\u0131n sa\u011fl\u0131k sisteminin kalitesi, ya\u015fl\u0131 n\u00fcfus veya yap\u0131lan test say\u0131s\u0131yla ilgili olmad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\nMedical Xpress\u2019in haberine g\u00f6re, ara\u015ft\u0131rma ekibinin lideri Prof. Vadim Backman, \u0130talya kuzeyinin sa\u011fl\u0131k alan\u0131n\u0131n kalitesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan liderler aras\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, ama koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n di\u011fer b\u00f6lge ve \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha y\u00fcksek oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.\nAyr\u0131ca \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n, ayn\u0131 ya\u015f grubunda bile fark g\u00f6sterdi\u011fini s\u00f6yleyen Backman, \u201cAnaliz g\u00f6sterdi ki, yap\u0131lan test say\u0131s\u0131 a\u015fa\u011f\u0131 yukar\u0131 ayn\u0131 olan \u00fclkeler kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda da farkl\u0131klar devam ediyor\u201d dedi.\nDi\u011fer yandan \u00e7ok farkl\u0131 gruplardan hastalar kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131ndaki ba\u011f\u0131n \u00e7ok y\u00fcksek seviyede oldu\u011funu dile getiren uzmanlar, iltihaplanma s\u00fcrecinin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin \u015fiddetli bir tepkisi olan \u2018sitokin f\u0131rt\u0131nas\u0131\u2019 y\u00fcz\u00fcnden h\u0131zland\u0131\u011f\u0131n\u0131, bununda da akci\u011ferleri yok edebildi\u011fini ve akut solunum sendromu ile \u00f6l\u00fcm\u00fc k\u0131\u015fk\u0131rtabildi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nBackman, \u201cMuhtemelen vakalar\u0131n b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131nda hastalar\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne yol a\u00e7an sebep, vir\u00fcs\u00fcn akci\u011ferleri etkilemesi de\u011fil, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin bu vir\u00fcse verdi\u011fi d\u00fczensiz ve rastgele yan\u0131t\u201d dedi.\nD vitaminin, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemini g\u00fc\u00e7lendirmenin yan\u0131 s\u0131ra, onu kontrol etti\u011fini, hiper aktif ve tehlikeli hale gelmesini \u00f6nledi\u011fini kaydeden ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar, \u201cAnalizimiz, hastalarda D vitamin seviyesinin kontrol\u00fcn\u00fcn koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131 yar\u0131 yar\u0131ya indirebilece\u011fini g\u00f6steriyor.\nBu y\u00f6ntem \u00f6nleyici tedbirler i\u00e7in uygun olmasa da komplikasyon riskinin azalt\u0131lmas\u0131 ve hastan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn \u00f6nlenmesi gerekti\u011fi durumlarda yararl\u0131 olur\u201d diye yazd\u0131.\nBilim insanlar\u0131, tespit ettikleri ba\u011flant\u0131n\u0131n, \u00e7ocuklar\u0131n neden koronavir\u00fcsten daha az \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 tahmininde bulundu.\nABD\u2019li uzmanlar, yeti\u015fkinlerde patojenlere kar\u015f\u0131 \u201cikinci savunma hatt\u0131n\u0131\u201d sa\u011flayan ama ayn\u0131 zamanda organizma i\u00e7in tehlikeli olabilen edinilmi\u015f ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sisteminin \u00e7ocuklarda hen\u00fcz tam olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca a\u015f\u0131r\u0131 dozda D vitamininin yan etkilere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 konusunda uyard\u0131.\nKoronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 uygun doz hen\u00fcz yetersiz veri nedeniyle belirlenmedi.\nDaha \u00f6nce Krali\u00e7e Elizabeth Hastane Vakf\u0131 ve East Anglia \u00dcniversitesi\u2019nden bilim insanlar da koronavir\u00fcs \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ba\u011flant\u0131 oldu\u011funu ke\u015ffetmi\u015fti.\n\u0130ngiliz ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n\u0131n bu g\u00f6zlemi, Avrupa\u2019da bulunan 20 farkl\u0131 \u00fclkenin vatanda\u015flar\u0131ndan al\u0131nan kan \u00f6rneklerindeki ortalama D vitamini seviyelerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131na dayan\u0131yordu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD\u2019li bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 y\u00fcksek \u00f6l\u00fcm oran\u0131 ile D vitamini eksikli\u011fi aras\u0131nda \u00f6nemli bir ba\u011f tespit etti.",
    "meta_lang": "tr"
}