{
    "article_id": "00ea680c5a926d07e3ac0584796f37d7.1590265766.0526752",
    "title": "Maske \u00fcreten fabrikada bir i\u015f\u00e7i koronavir\u00fcse yakaland\u0131: 65 ki\u015fi karantinaya al\u0131nd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005111042010956-maske-ureten-fabrikada-bir-isci-koronaviruse-yakalandi-65-kisi-karantinaya-alindi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005111042010956-maske-ureten-fabrikada-bir-isci-koronaviruse-yakalandi-65-kisi-karantinaya-alindi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104198/51/1041985122.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104198/51/1041985122.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esinde maske \u00fcretimi yapan bir tekstil fabrikas\u0131nda koronavir\u00fcse yakalanan bir ki\u015fi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Fabrikada 65 ki\u015fi karantinaya al\u0131nd\u0131.\n\nCumhuriyet'in haberine g\u00f6re, Siverek'te faaliyet g\u00f6steren ve son zamanlarda maske \u00fcretimi yapan bir tekstil fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7i y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayetiyle hastaneye ba\u015fvurdu. \u0130\u015f\u00e7i, burada yap\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs (kovid-19) testi pozitif \u00e7\u0131k\u0131nca tedaviye al\u0131nd\u0131.\n\n\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu da toplanarak, pozitif vaka g\u00f6r\u00fclen fabrikada \u00fcretime ara verilerek \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n karantinaya al\u0131nmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131.\n\nKarar\u0131n ard\u0131ndan fabrikada \u00e7al\u0131\u015fan 65 ki\u015fi, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 pansiyonlarda karantinaya al\u0131nd\u0131.\n\n14 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalacak olan ve sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen i\u015f\u00e7ilerin ihtiya\u00e7lar\u0131 da kaymakaml\u0131k taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacak.",
    "keywords": [
        "karantinaya",
        "yakaland\u0131",
        "al\u0131nd\u0131",
        "fabrikada",
        "koronavir\u00fcse",
        "pozitif",
        "ki\u015fi",
        "maske",
        "\u00fcretimi",
        "\u00e7al\u0131\u015fan",
        "ve",
        "i\u015f\u00e7i",
        "bir",
        "yapan",
        "\u00fcreten",
        "tekstil"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "\u015eanl\u0131urfa",
        "koronavir\u00fcs",
        "maske",
        "fabrika",
        "i\u015f\u00e7i"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esinde maske \u00fcretimi yapan bir tekstil fabrikas\u0131nda koronavir\u00fcse yakalanan bir ki\u015fi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nFabrikada 65 ki\u015fi karantinaya al\u0131nd\u0131.\nCumhuriyet'in haberine g\u00f6re, Siverek'te faaliyet g\u00f6steren ve son zamanlarda maske \u00fcretimi yapan bir tekstil fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f\u00e7i y\u00fcksek ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fikayetiyle hastaneye ba\u015fvurdu.\n\u0130\u015f\u00e7i, burada yap\u0131lan yeni tip Koronavir\u00fcs (kovid-19) testi pozitif \u00e7\u0131k\u0131nca tedaviye al\u0131nd\u0131.\n\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu da toplanarak, pozitif vaka g\u00f6r\u00fclen fabrikada \u00fcretime ara verilerek \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n karantinaya al\u0131nmas\u0131n\u0131 kararla\u015ft\u0131rd\u0131.\nKarar\u0131n ard\u0131ndan fabrikada \u00e7al\u0131\u015fan 65 ki\u015fi, \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 pansiyonlarda karantinaya al\u0131nd\u0131.\n14 g\u00fcn s\u00fcreyle karantinada kalacak olan ve sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilen i\u015f\u00e7ilerin ihtiya\u00e7lar\u0131 da kaymakaml\u0131k taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lanacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u015eanl\u0131urfa'n\u0131n Siverek il\u00e7esinde maske \u00fcretimi yapan bir tekstil fabrikas\u0131nda koronavir\u00fcse yakalanan bir ki\u015fi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Fabrikada 65 ki\u015fi karantinaya al\u0131nd\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}