{
    "article_id": "a3c6f1d536613afdeb3f08e5bc5fd27c.1590265766.9561434",
    "title": "Koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini gev\u015fetmeye ba\u015flayan Almanya\u2019da salg\u0131n yeniden h\u0131z kazand\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042012918-almanyada-salgin-yeniden-hiz-kazandi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042012918-almanyada-salgin-yeniden-hiz-kazandi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/30/1042013084.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/30/1042013084.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in al\u0131nan \u00f6nlemlerin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 Almanya'da hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 yeniden artt\u0131. Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn g\u00fcnl\u00fck raporuna g\u00f6re, Cumartesi'nin ard\u0131ndan Pazar g\u00fcn\u00fc de bula\u015fma katsay\u0131s\u0131 kritik olarak de\u011ferlendirilen 1'in \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nBula\u015fma katsay\u0131s\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs ta\u015f\u0131yan bir ki\u015finin, hastal\u0131\u011f\u0131 ka\u00e7 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc, salg\u0131n\u0131n h\u0131z kesmesi i\u00e7in bu de\u011ferin 1'in alt\u0131nda olmas\u0131 gerekti\u011fini vurguluyor.\n\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, Pazar g\u00fcn\u00fc bula\u015ft\u0131rma katsay\u0131s\u0131 1,13 olarak belirlendi. Cumartesi g\u00fcn\u00fc ise bu de\u011fer 1,10 olarak kaydedilmi\u015fti. Enstit\u00fc Cuma g\u00fcn\u00fc ise bula\u015fma katsay\u0131s\u0131n\u0131n 0,83 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\n'Geli\u015fmeler dikkatle izlenmeli'\n\nDeutsche Welle T\u00fcrk\u00e7e'nin haberine g\u00f6re, enstit\u00fcden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bu de\u011ferlerin o g\u00fcne ait durumu yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131, belirli bir s\u00fcre \u00f6nce edinilen verilere dayand\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekildi. A\u00e7\u0131klamada, bu nedenle de, 'Ge\u00e7en haftalarda g\u00f6r\u00fclen yeni enfeksiyon say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015fme e\u011filiminin devam edip etmeyece\u011fi veya vaka say\u0131s\u0131n\u0131n art\u0131p artmayaca\u011f\u0131' y\u00f6n\u00fcnde de\u011ferlendirme yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\nBula\u015fma katsay\u0131s\u0131ndaki bu art\u0131\u015f nedeniyle 'Gelecek g\u00fcnlerdeki geli\u015fmelerin dikkatle izlenmesi gerekti\u011finin' alt\u0131 \u00e7izildi.\n\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Lothar Wieler Nisan sonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesinde bula\u015fma katsay\u0131s\u0131n\u0131n \"\u00f6nemli bir etken\" oldu\u011funu ancak \u00f6l\u00e7\u00fcmler i\u00e7in kullan\u0131lan de\u011ferlerden sadece biri oldu\u011funa dikkat \u00e7ekmi\u015fti.\n\nVaka say\u0131s\u0131 170 bine yakla\u015ft\u0131\n\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, Almanya'da Pazar g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla vaka say\u0131s\u0131 357 artarak, 169 bin 575 olarak kaydedildi. COVID-19 nedeniyle 22 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 7 bin 417'ye y\u00fckseldi. Enstit\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 ise 145 bin 600'e ula\u015ft\u0131.\n\nAlmanya'da federal h\u00fck\u00fcmet temsilcileri ile eyalet ba\u015fbakanlar\u0131n\u0131n \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda getirilen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n gev\u015fetilmesi karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Ancak her eyalet al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri, kafe ve restoranlar veya okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 konusunda farkl\u0131 bir tutum izliyor.",
    "keywords": [
        "\u00f6nlemlerini",
        "salg\u0131n",
        "kazand\u0131",
        "bu",
        "almanyada",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "koronavir\u00fcs",
        "yeniden",
        "verilerine",
        "h\u0131z",
        "olarak",
        "g\u00f6re",
        "gev\u015fetmeye",
        "bir",
        "ba\u015flayan",
        "say\u0131s\u0131",
        "koch",
        "katsay\u0131s\u0131",
        "pazar"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya\u2019da salg\u0131n yeniden h\u0131z kazand\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in al\u0131nan \u00f6nlemlerin gev\u015fetilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 Almanya'da hastal\u0131\u011f\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131 yeniden artt\u0131.\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn g\u00fcnl\u00fck raporuna g\u00f6re, Cumartesi'nin ard\u0131ndan Pazar g\u00fcn\u00fc de bula\u015fma katsay\u0131s\u0131 kritik olarak de\u011ferlendirilen 1'in \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131.\nBula\u015fma katsay\u0131s\u0131, yeni tip koronavir\u00fcs ta\u015f\u0131yan bir ki\u015finin, hastal\u0131\u011f\u0131 ka\u00e7 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc, salg\u0131n\u0131n h\u0131z kesmesi i\u00e7in bu de\u011ferin 1'in alt\u0131nda olmas\u0131 gerekti\u011fini vurguluyor.\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, Pazar g\u00fcn\u00fc bula\u015ft\u0131rma katsay\u0131s\u0131 1,13 olarak belirlendi.\nCumartesi g\u00fcn\u00fc ise bu de\u011fer 1,10 olarak kaydedilmi\u015fti.\nEnstit\u00fc Cuma g\u00fcn\u00fc ise bula\u015fma katsay\u0131s\u0131n\u0131n 0,83 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n'Geli\u015fmeler dikkatle izlenmeli'Deutsche Welle T\u00fcrk\u00e7e'nin haberine g\u00f6re, enstit\u00fcden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, bu de\u011ferlerin o g\u00fcne ait durumu yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131, belirli bir s\u00fcre \u00f6nce edinilen verilere dayand\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekildi.\nA\u00e7\u0131klamada, bu nedenle de, 'Ge\u00e7en haftalarda g\u00f6r\u00fclen yeni enfeksiyon say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015fme e\u011filiminin devam edip etmeyece\u011fi veya vaka say\u0131s\u0131n\u0131n art\u0131p artmayaca\u011f\u0131' y\u00f6n\u00fcnde de\u011ferlendirme yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 vurguland\u0131.\nBula\u015fma katsay\u0131s\u0131ndaki bu art\u0131\u015f nedeniyle 'Gelecek g\u00fcnlerdeki geli\u015fmelerin dikkatle izlenmesi gerekti\u011finin' alt\u0131 \u00e7izildi.\nRobert Koch Enstit\u00fcs\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Lothar Wieler Nisan sonunda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, salg\u0131n\u0131n yay\u0131lma h\u0131z\u0131n\u0131n de\u011ferlendirilmesinde bula\u015fma katsay\u0131s\u0131n\u0131n \"\u00f6nemli bir etken\" oldu\u011funu ancak \u00f6l\u00e7\u00fcmler i\u00e7in kullan\u0131lan de\u011ferlerden sadece biri oldu\u011funa dikkat \u00e7ekmi\u015fti.\nVaka say\u0131s\u0131 170 bine yakla\u015ft\u0131Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, Almanya'da Pazar g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla vaka say\u0131s\u0131 357 artarak, 169 bin 575 olarak kaydedildi.\nCOVID-19 nedeniyle 22 ki\u015fi daha ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 7 bin 417'ye y\u00fckseldi.\nEnstit\u00fc'n\u00fcn verilerine g\u00f6re, iyile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 ise 145 bin 600'e ula\u015ft\u0131.\nAlmanya'da federal h\u00fck\u00fcmet temsilcileri ile eyalet ba\u015fbakanlar\u0131n\u0131n \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda getirilen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n gev\u015fetilmesi karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nAncak her eyalet al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri, kafe ve restoranlar veya okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 konusunda farkl\u0131 bir tutum izliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Vir\u00fcs ta\u015f\u0131yan bir ki\u015finin vir\u00fcs\u00fc ka\u00e7 ki\u015fiye bula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren bula\u015fma katsay\u0131s\u0131n\u0131n 1\u2019in \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. Gelecek g\u00fcnlerde salg\u0131ndaki geli\u015fmelerin...",
    "meta_lang": "tr"
}