{
    "article_id": "0f230fad32ee16cdf8aacf128306b0d9.1590265777.609831",
    "title": "Bilim insanlar\u0131, Antarktika'da 'ye\u015fil kar\u0131n' art\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/bilim/202005211042087778-bilim-insanlari-antarktikada-yesil-karin-artigini-tespit-etti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/bilim/202005211042087778-bilim-insanlari-antarktikada-yesil-karin-artigini-tespit-etti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/18/1041741884.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/18/1041741884.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130ngiliz bilim insanlar\u0131, Antarktika'n\u0131n kar \u00f6rt\u00fcs\u00fcndeki ye\u015fil alglerin da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n ilk haritas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. \u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011finin Antarktika'n\u0131n k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki karlar\u0131n giderek daha ye\u015fil bir hal almas\u0131na neden oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\nCambridge \u00dcniversitesi ve \u0130ngiliz Antarktika Servisi'nden bilim insanlar\u0131, uydu verilerini yer tabanl\u0131 g\u00f6zlemlerden elde edilen sonu\u00e7larla birle\u015ftirerek, Antarktika Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131lar\u0131 boyunca kar y\u00fczeyinde ya\u015fayan mikroalglerin ilk b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli haritas\u0131n\u0131 olu\u015fturdu.\n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 2017-2019 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Avrupa Uzay Ajans\u0131'n\u0131n Sentinel 2 uydusu taraf\u0131ndan \u00e7ekilen uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin yan\u0131 s\u0131ra Ryder Bay k\u00f6rfezi, Fildes Yar\u0131madas\u0131, Adelaide ve King George adalar\u0131'ndaki iki saha mevsimi boyunca elde edilen yer tabanl\u0131 verileri kulland\u0131.\n\nSonu\u00e7lar, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki kar alglerinin yay\u0131lma alanlar\u0131n\u0131n k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131klar artt\u0131k\u00e7a her y\u0131l geni\u015fledi\u011fini g\u00f6sterdi. Her bir alg mikroskobik boyutlara sahip olsa da, k\u00fctlede karlara uzaydan bile g\u00f6r\u00fclebilen parlak ye\u015fil bir renk veriyor.\n\nKar algleri, Antarktika Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n bat\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda, \u00f6zellikle adalarda daha yayg\u0131n olup yaz mevsimi boyunca ortalama s\u0131cakl\u0131klar\u0131n s\u0131f\u0131r santigrat dereceyi a\u015ft\u0131\u011f\u0131 daha s\u0131cak b\u00f6lgelerde yeti\u015fiyor.\n\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, ye\u015fil kar yosunu alanlar\u0131n\u0131n, d\u0131\u015fk\u0131lar\u0131 do\u011fal g\u00fcbre g\u00f6revi g\u00f6ren deniz ku\u015flar\u0131 ve memelilerin habitatlar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 oldu\u011funu ke\u015ffetti. Ye\u015fil karlar\u0131n y\u00fczde 60'\u0131ndan fazlas\u0131, penguen kolonileri ve ku\u015flar\u0131n yuvalama alanlar\u0131 ile foklar\u0131n gitti\u011fi k\u0131y\u0131 b\u00f6lgelerine be\u015f kilometreye kadar olan mesafede bulundu.\n\n\"Karl\u0131 bir y\u00fczeyde, 1.9 kilometrekarelik bir alan\u0131 kaplayan ve y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 479 ton karbon emilimine e\u015fde\u011fer 1679 ayr\u0131 \u00e7i\u00e7ek a\u00e7an ye\u015fil algler tespit ettik. Bu, Antarktika'daki kara ya\u015fam\u0131n\u0131 iklimin daha s\u0131cak hale gelmesiyle birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda nas\u0131l de\u011fi\u015febilece\u011fini anlamam\u0131z konusunda \u00f6nemli bir ilerlemedir. Kar algleri, k\u0131tan\u0131n fotosentez yoluyla atmosferden karbondioksit yakalama yetene\u011finin \u00f6nemli bir bile\u015fenidir.\"\n\nCambridge \u00dcniversitesi'nden konuyla ilgili yap\u0131lan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ara\u015ft\u0131rma ekibi ba\u015fkan\u0131 Dr. Matt Davy\u2019in \u015fu s\u00f6zlerine yer verildi:\n\nYe\u015fil alg alanlar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7te ikisinin k\u00fc\u00e7\u00fck al\u00e7ak adalarda bulundu\u011funu belirten bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 artan k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131k nedeniyle \u0131s\u0131nd\u0131k\u00e7a, bu adalar sahip olduklar\u0131 yaz kar \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc kaybedebilir ve kar algleri de onunla birlikte yok olabilir.\n\nBilim insanlar\u0131 ayn\u0131 zamanda, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 ve G\u00fcney Shetland Adalar\u0131'n\u0131n kuzeyindeki tepelerde daha geni\u015f bir alana yay\u0131labileceklerini de d\u0131\u015flam\u0131yor.\n\n\"Antarktika \u0131s\u0131nd\u0131k\u00e7a, tepelerdeki yay\u0131lma, ovalardaki k\u00fc\u00e7\u00fck ada yosunlar\u0131n\u0131n kayb\u0131ndan daha a\u011f\u0131r basaca\u011f\u0131ndan kar yosunlar\u0131n\u0131n toplam k\u00fctlesinin artaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyoruz.\"\n\nAra\u015ft\u0131rma ekibinden Dr. Andrew Gray konuyla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\nBunula ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak, Antarktika'n\u0131n karl\u0131 ye\u015fil alglerinde tutulan toplam karbon miktar\u0131n\u0131n zamanla \u00e7ok daha fazla olaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, karbondioksitin de bu \u00e7al\u0131\u015fmada incelenmeyen k\u0131rm\u0131z\u0131 ve turuncu algler taraf\u0131ndan emildi\u011fini kaydetti.\n\nBilim insanlar\u0131, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bir sonraki a\u015famas\u0131na bu bitki gruplar\u0131n\u0131 da dahil etmeyi ve kar alglerinin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 Antarktika'n\u0131n t\u00fcm\u00fcnde de\u011ferlendirmeye almay\u0131 planl\u0131yor.",
    "keywords": [
        "antarktikada",
        "ye\u015fil",
        "kar",
        "bu",
        "tespit",
        "kar\u0131n",
        "insanlar\u0131",
        "bilim",
        "daha",
        "yar\u0131madas\u0131",
        "art\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "antarktikan\u0131n",
        "etti",
        "antarktika"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Cambridge \u00dcniversitesi",
        "Antarktika",
        "ye\u015fil kar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130ngiliz bilim insanlar\u0131, Antarktika'n\u0131n kar \u00f6rt\u00fcs\u00fcndeki ye\u015fil alglerin da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n ilk haritas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131.\n\u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011finin Antarktika'n\u0131n k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki karlar\u0131n giderek daha ye\u015fil bir hal almas\u0131na neden oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nCambridge \u00dcniversitesi ve \u0130ngiliz Antarktika Servisi'nden bilim insanlar\u0131, uydu verilerini yer tabanl\u0131 g\u00f6zlemlerden elde edilen sonu\u00e7larla birle\u015ftirerek, Antarktika Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n k\u0131y\u0131lar\u0131 boyunca kar y\u00fczeyinde ya\u015fayan mikroalglerin ilk b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli haritas\u0131n\u0131 olu\u015fturdu.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar, 2017-2019 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda Avrupa Uzay Ajans\u0131'n\u0131n Sentinel 2 uydusu taraf\u0131ndan \u00e7ekilen uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin yan\u0131 s\u0131ra Ryder Bay k\u00f6rfezi, Fildes Yar\u0131madas\u0131, Adelaide ve King George adalar\u0131'ndaki iki saha mevsimi boyunca elde edilen yer tabanl\u0131 verileri kulland\u0131.\nSonu\u00e7lar, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki kar alglerinin yay\u0131lma alanlar\u0131n\u0131n k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131klar artt\u0131k\u00e7a her y\u0131l geni\u015fledi\u011fini g\u00f6sterdi.\nHer bir alg mikroskobik boyutlara sahip olsa da, k\u00fctlede karlara uzaydan bile g\u00f6r\u00fclebilen parlak ye\u015fil bir renk veriyor.\nKar algleri, Antarktika Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n bat\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131nda, \u00f6zellikle adalarda daha yayg\u0131n olup yaz mevsimi boyunca ortalama s\u0131cakl\u0131klar\u0131n s\u0131f\u0131r santigrat dereceyi a\u015ft\u0131\u011f\u0131 daha s\u0131cak b\u00f6lgelerde yeti\u015fiyor.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, ye\u015fil kar yosunu alanlar\u0131n\u0131n, d\u0131\u015fk\u0131lar\u0131 do\u011fal g\u00fcbre g\u00f6revi g\u00f6ren deniz ku\u015flar\u0131 ve memelilerin habitatlar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 oldu\u011funu ke\u015ffetti.\nYe\u015fil karlar\u0131n y\u00fczde 60'\u0131ndan fazlas\u0131, penguen kolonileri ve ku\u015flar\u0131n yuvalama alanlar\u0131 ile foklar\u0131n gitti\u011fi k\u0131y\u0131 b\u00f6lgelerine be\u015f kilometreye kadar olan mesafede bulundu.\n\"Karl\u0131 bir y\u00fczeyde, 1.9 kilometrekarelik bir alan\u0131 kaplayan ve y\u0131lda yakla\u015f\u0131k 479 ton karbon emilimine e\u015fde\u011fer 1679 ayr\u0131 \u00e7i\u00e7ek a\u00e7an ye\u015fil algler tespit ettik.\nBu, Antarktika'daki kara ya\u015fam\u0131n\u0131 iklimin daha s\u0131cak hale gelmesiyle birlikte \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda nas\u0131l de\u011fi\u015febilece\u011fini anlamam\u0131z konusunda \u00f6nemli bir ilerlemedir.\nKar algleri, k\u0131tan\u0131n fotosentez yoluyla atmosferden karbondioksit yakalama yetene\u011finin \u00f6nemli bir bile\u015fenidir.\"\nCambridge \u00dcniversitesi'nden konuyla ilgili yap\u0131lan bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ara\u015ft\u0131rma ekibi ba\u015fkan\u0131 Dr. Matt Davy\u2019in \u015fu s\u00f6zlerine yer verildi:Ye\u015fil alg alanlar\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7te ikisinin k\u00fc\u00e7\u00fck al\u00e7ak adalarda bulundu\u011funu belirten bilim insanlar\u0131na g\u00f6re, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 artan k\u00fcresel s\u0131cakl\u0131k nedeniyle \u0131s\u0131nd\u0131k\u00e7a, bu adalar sahip olduklar\u0131 yaz kar \u00f6rt\u00fcs\u00fcn\u00fc kaybedebilir ve kar algleri de onunla birlikte yok olabilir.\nBilim insanlar\u0131 ayn\u0131 zamanda, Antarktika Yar\u0131madas\u0131 ve G\u00fcney Shetland Adalar\u0131'n\u0131n kuzeyindeki tepelerde daha geni\u015f bir alana yay\u0131labileceklerini de d\u0131\u015flam\u0131yor.\n\"Antarktika \u0131s\u0131nd\u0131k\u00e7a, tepelerdeki yay\u0131lma, ovalardaki k\u00fc\u00e7\u00fck ada yosunlar\u0131n\u0131n kayb\u0131ndan daha a\u011f\u0131r basaca\u011f\u0131ndan kar yosunlar\u0131n\u0131n toplam k\u00fctlesinin artaca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyoruz.\"\nAra\u015ft\u0131rma ekibinden Dr. Andrew Gray konuyla ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:Bunula ba\u011flant\u0131l\u0131 olarak, Antarktika'n\u0131n karl\u0131 ye\u015fil alglerinde tutulan toplam karbon miktar\u0131n\u0131n zamanla \u00e7ok daha fazla olaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ayr\u0131ca, karbondioksitin de bu \u00e7al\u0131\u015fmada incelenmeyen k\u0131rm\u0131z\u0131 ve turuncu algler taraf\u0131ndan emildi\u011fini kaydetti.\nBilim insanlar\u0131, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n bir sonraki a\u015famas\u0131na bu bitki gruplar\u0131n\u0131 da dahil etmeyi ve kar alglerinin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 Antarktika'n\u0131n t\u00fcm\u00fcnde de\u011ferlendirmeye almay\u0131 planl\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130ngiliz bilim insanlar\u0131, Antarktika'n\u0131n kar \u00f6rt\u00fcs\u00fcndeki ye\u015fil alglerin da\u011f\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n ilk haritas\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131. \u0130klim de\u011fi\u015fikli\u011finin Antarktika'n\u0131n k\u0131y\u0131lar\u0131ndaki karlar\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}