{
    "article_id": "1932a7c85973788fa0becf8131021474.1590265790.9130921",
    "title": "Bakan Pakdemirli: Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in anti serum \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015flad\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta hayvanlara vermeye ba\u015flayaca\u011f\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005151042046089-bakan-pakdemirli-kovid-19-asisi-icin-anti-serum-calismalari-basladi-onumuzdeki-hafta-hayvanlara/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005151042046089-bakan-pakdemirli-kovid-19-asisi-icin-anti-serum-calismalari-basladi-onumuzdeki-hafta-hayvanlara/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104204/75/1042047518.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104204/75/1042047518.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Hayvanlarda a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Pakdemirli, \"Toplamda eyl\u00fcle kadar s\u00fcrecek bir \u00e7al\u0131\u015fma. \u0130lerideki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da \u00f6rnek olacak bir \u00e7al\u0131\u015fma\" dedi.\n\nTar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Etlik Veteriner Kontrol Merkez Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Pakdemirli'ye, t\u0131p doktoru olan e\u015fi Ahu Pakdemirli de e\u015flik etti.\n\nVeterinerlerin t\u0131p ilmine g\u00f6re vir\u00fcslerle daha fazla i\u00e7 i\u00e7e oldu\u011funu dile getiren Pakdemirli, Kovid-19 ile ilgili olarak bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Pendik ve Etlik enstit\u00fclerinin \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\n\nPakdemirli, Kovid-19'a neden olan vir\u00fcsle m\u00fccadelenin multidisipliner \u00e7al\u0131\u015fma gerektirdi\u011fine i\u015faret ederek, bu konuda Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini anlatt\u0131.\n\nY\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ilk a\u015famas\u0131 olarak insanlardan vir\u00fcs \u00f6rne\u011fi topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Pakdemirli, \"Bu a\u015famada hekimlerle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor olman\u0131z laz\u0131m. Enstit\u00fcm\u00fczde de hem veteriner hekimler hem de hekimlerimiz \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Benim e\u015fim de doktor. Birebir bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u0131k\u0131 takibi i\u00e7in kendisinden rica ettim. Bu enstit\u00fcye \u00e7ok s\u0131k gelip \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 takip ediyor ve bana da rapor ediyor\" diye konu\u015ftu.\n\n\u2018A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u00f6rnek olacak\u2019\n\nPakdemirli, \u00e7al\u0131\u015fmalarda vir\u00fcs \u00f6rne\u011fi al\u0131nd\u0131ktan sonra vir\u00fcs\u00fcn izolasyonunun yap\u0131lmas\u0131 ve \u00e7o\u011falt\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"\u0130zolasyon yapmak, bal\u0131\u011f\u0131 k\u0131l\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan ay\u0131rmaya benziyor. Akabinde \u00e7o\u011falmadan sonra vir\u00fcs\u00fcn inaktivasyonunu yap\u0131yorsunuz. Burada da vir\u00fcs\u00fcn sava\u015f gitmeye haz\u0131r bir asker oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Vir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fcyorsunuz ama askerin elindeki t\u00fcfe\u011fi al\u0131yorsunuz. Vir\u00fcs b\u00f6ylece art\u0131k laboratuvar ortam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya m\u00fcsait hale geliyor. Bu i\u015f sa\u011fl\u0131k riski i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in biyog\u00fcvenlik seviyesi 3 olan laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 gerekiyor. Bu izolasyondan sonra da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta itibar\u0131yla anti-serum \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in hayvanlara vermeye haz\u0131r\u0131z. Anti-serum \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan kas\u0131t nedir? \u00d6ncelikle at ve tav\u015fan\u0131 hasta edece\u011fiz. Hayvanseverler, 'hayvanlara ac\u0131m\u0131yor musunuz' diyebilir ancak vir\u00fcs inaktive oldu\u011fu i\u00e7in hayvan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ayk\u0131r\u0131 i\u015f yapm\u0131yoruz. Hayvanlar hafif de olsa hastal\u0131k geli\u015ftirecek. O hastal\u0131k sonucunda geli\u015ftirdi\u011fi antikor say\u0131s\u0131 \u00e7o\u011falacak ve biz bunlar\u0131 alarak kan ve di\u011fer unsurlardan ar\u0131nd\u0131rarak antikoru alm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Bu \u00e7al\u0131\u015fma toplamda eyl\u00fcle kadar s\u00fcrecek. Bu \u00e7al\u0131\u015fma ilerideki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da \u00f6rnek olacak bir \u00e7al\u0131\u015fma. Bu \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu zaman a\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmi\u015f olacak.\"\n\nD\u00fcnyada Kovid-19 tedavisinin bulunmas\u0131 i\u00e7in adeta yar\u0131\u015f oldu\u011funa i\u015faret eden Pakdemirli, d\u00fcnya genelinde 80 ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc, merkez ve \u015firketin \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye'de de \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.\n\n\u00a9 AA / Muhammed Selim Korkutata Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli (sa\u011f 2), Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Etlik Veteriner Kontrol Merkez Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde incelemelerde bulundu. Bakan Pakdemirli, incelemeler sonras\u0131nda Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\nBu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok \u00fclkesinin \u00f6n\u00fcnde oldu\u011funu s\u00f6yleyen Pakdemirli, \"T\u00fcrkiye'nin gelmi\u015f oldu\u011fu yer memnuniyet verici. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z da bu konudaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 birebir takip ediyor\" dedi.\n\n\u2018A\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmi\u015f olacak\u2019\n\nPakdemirli, hayvanlardan al\u0131nan antikorun insanlara aktar\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik soru \u00fczerine, \"Bu, d\u00fcnyada yap\u0131lan bir \u015fey. Ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da bir\u00e7ok hastal\u0131k tedavisinde denenmi\u015f ve kan\u0131tlanm\u0131\u015f bilimsel metot. Bu metot \u00fczerinde de \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu i\u015flemler ba\u015far\u0131l\u0131 olursa bu asl\u0131nda a\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmesi anlam\u0131na geliyor. Seri \u00fcretiminin ne kadar zaman alaca\u011f\u0131na ila\u00e7 end\u00fcstrisiyle bakmak laz\u0131m ama i\u015fin y\u00fczde 80'i bitmi\u015f oluyor\" dedi.\n\n\u0130stanbul ve Ankara'da at\u0131k sularda vir\u00fcsle ilgili tarama yapt\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Pakdemirli, \"Bununla ilgili birtak\u0131m bulgulara da rastlad\u0131k. \u00d6zellikle vakalar\u0131n oldu\u011fu b\u00f6lgelerde at\u0131k sularda yo\u011funla\u015fma oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Bununla ilgili d\u00fcnyada ikinci ya da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc uluslararas\u0131 makaleyi yay\u0131nlad\u0131k. D\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok kurulu\u015fu da ortak \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctmeyi istiyor\" diye konu\u015ftu.\n\nPakdemirli, marketlere y\u00f6nelik de \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Marketlerden s\u00fcr\u00fcnt\u00fc numunesi alarak Kovid-19 taramalar\u0131 yap\u0131yoruz. Bunun da \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. \u0130ster istemez marketler insan kalabal\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan yo\u011fun alanlar. Vir\u00fcs\u00fcn kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma y\u00f6n\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z var\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nAnkara'da bir marketin yemekhanesinde vir\u00fcse rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Pakdemirli, \"Onun d\u0131\u015f\u0131nda \u00f6nemli bir \u015fey yok. Marketlerde yap\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015flerden ya da market raflar\u0131, reyonlar\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli bulgumuz yok. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar ihtiyati, pani\u011fe gerek yok. \u015eu anda bir bulgumuz yok marketlerle alakal\u0131\" dedi.\n\n\u2018T\u0131bbi bitkilerle Kovid-19 tedavisi\u2019\n\nPakdemirli, tamamlay\u0131c\u0131 t\u0131p a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli olan bitkisel ve u\u00e7ucu ya\u011flar\u0131n Kovid-19 \u00fczerindeki etkinli\u011fine ili\u015fkin de \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirerek \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"T\u00fcrk topraklar\u0131nda yeti\u015fen t\u0131bbi aromatik bitkilerle bu i\u015fin tedavisine fayda sa\u011flayabilir miyiz diye \u00e7al\u0131\u015fmalara devam ediliyor. Bir yandan da bu i\u015fin ilk \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olarak g\u00f6sterilen yarasalarla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar da enstit\u00fclerimizde devam ediyor. Bu musibetin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcyle ilgili t\u00fcm bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z, kurumlar\u0131m\u0131z ve enstit\u00fclerimiz ciddi \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. Heyecan verici geli\u015fmeler olduk\u00e7a payla\u015fmaya devam edece\u011fiz.\"",
    "keywords": [
        "bu",
        "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki",
        "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "hayvanlara",
        "ba\u015flayaca\u011f\u0131z",
        "ilgili",
        "serum",
        "kovid19",
        "i\u00e7in",
        "vermeye",
        "ve",
        "hafta",
        "bir",
        "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131",
        "pakdemirli",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bakan Pakdemirli'den koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nHayvanlarda a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Pakdemirli, \"Toplamda eyl\u00fcle kadar s\u00fcrecek bir \u00e7al\u0131\u015fma.\n\u0130lerideki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da \u00f6rnek olacak bir \u00e7al\u0131\u015fma\" dedi.\nTar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Etlik Veteriner Kontrol Merkez Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nde Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nPakdemirli'ye, t\u0131p doktoru olan e\u015fi Ahu Pakdemirli de e\u015flik etti.\nVeterinerlerin t\u0131p ilmine g\u00f6re vir\u00fcslerle daha fazla i\u00e7 i\u00e7e oldu\u011funu dile getiren Pakdemirli, Kovid-19 ile ilgili olarak bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Pendik ve Etlik enstit\u00fclerinin \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nPakdemirli, Kovid-19'a neden olan vir\u00fcsle m\u00fccadelenin multidisipliner \u00e7al\u0131\u015fma gerektirdi\u011fine i\u015faret ederek, bu konuda Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini anlatt\u0131.\nY\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ilk a\u015famas\u0131 olarak insanlardan vir\u00fcs \u00f6rne\u011fi topland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Pakdemirli, \"Bu a\u015famada hekimlerle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor olman\u0131z laz\u0131m.\nEnstit\u00fcm\u00fczde de hem veteriner hekimler hem de hekimlerimiz \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nBirebir bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n s\u0131k\u0131 takibi i\u00e7in kendisinden rica ettim.\nBu enstit\u00fcye \u00e7ok s\u0131k gelip \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 takip ediyor ve bana da rapor ediyor\" diye konu\u015ftu.\n\u2018A\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na \u00f6rnek olacak\u2019Pakdemirli, \u00e7al\u0131\u015fmalarda vir\u00fcs \u00f6rne\u011fi al\u0131nd\u0131ktan sonra vir\u00fcs\u00fcn izolasyonunun yap\u0131lmas\u0131 ve \u00e7o\u011falt\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek \u015f\u00f6yle devam etti:\"\u0130zolasyon yapmak, bal\u0131\u011f\u0131 k\u0131l\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan ay\u0131rmaya benziyor.\nAkabinde \u00e7o\u011falmadan sonra vir\u00fcs\u00fcn inaktivasyonunu yap\u0131yorsunuz.\nBurada da vir\u00fcs\u00fcn sava\u015f gitmeye haz\u0131r bir asker oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn.\nVir\u00fcs\u00fc \u00f6ld\u00fcrm\u00fcyorsunuz ama askerin elindeki t\u00fcfe\u011fi al\u0131yorsunuz.\nVir\u00fcs b\u00f6ylece art\u0131k laboratuvar ortam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmaya m\u00fcsait hale geliyor.\nBu i\u015f sa\u011fl\u0131k riski i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in biyog\u00fcvenlik seviyesi 3 olan laboratuvarda \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 gerekiyor.\nBu izolasyondan sonra da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta itibar\u0131yla anti-serum \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in hayvanlara vermeye haz\u0131r\u0131z.\n\u00d6ncelikle at ve tav\u015fan\u0131 hasta edece\u011fiz.\nHayvanseverler, 'hayvanlara ac\u0131m\u0131yor musunuz' diyebilir ancak vir\u00fcs inaktive oldu\u011fu i\u00e7in hayvan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na ayk\u0131r\u0131 i\u015f yapm\u0131yoruz.\nO hastal\u0131k sonucunda geli\u015ftirdi\u011fi antikor say\u0131s\u0131 \u00e7o\u011falacak ve biz bunlar\u0131 alarak kan ve di\u011fer unsurlardan ar\u0131nd\u0131rarak antikoru alm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma toplamda eyl\u00fcle kadar s\u00fcrecek.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma ilerideki a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na da \u00f6rnek olacak bir \u00e7al\u0131\u015fma.\nBu \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015far\u0131l\u0131 oldu\u011fu zaman a\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmi\u015f olacak.\"\nD\u00fcnyada Kovid-19 tedavisinin bulunmas\u0131 i\u00e7in adeta yar\u0131\u015f oldu\u011funa i\u015faret eden Pakdemirli, d\u00fcnya genelinde 80 ara\u015ft\u0131rma enstit\u00fcs\u00fc, merkez ve \u015firketin \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye'de de \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.\n\u00a9 AA / Muhammed Selim Korkutata Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli (sa\u011f 2), Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Etlik Veteriner Kontrol Merkez Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnde incelemelerde bulundu.\nBakan Pakdemirli, incelemeler sonras\u0131nda Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok \u00fclkesinin \u00f6n\u00fcnde oldu\u011funu s\u00f6yleyen Pakdemirli, \"T\u00fcrkiye'nin gelmi\u015f oldu\u011fu yer memnuniyet verici.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z da bu konudaki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 birebir takip ediyor\" dedi.\n\u2018A\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmi\u015f olacak\u2019Pakdemirli, hayvanlardan al\u0131nan antikorun insanlara aktar\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik soru \u00fczerine, \"Bu, d\u00fcnyada yap\u0131lan bir \u015fey.\nGe\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da bir\u00e7ok hastal\u0131k tedavisinde denenmi\u015f ve kan\u0131tlanm\u0131\u015f bilimsel metot.\nBu metot \u00fczerinde de \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nBu i\u015flemler ba\u015far\u0131l\u0131 olursa bu asl\u0131nda a\u015f\u0131 prototipi \u00fcretilmesi anlam\u0131na geliyor.\nSeri \u00fcretiminin ne kadar zaman alaca\u011f\u0131na ila\u00e7 end\u00fcstrisiyle bakmak laz\u0131m ama i\u015fin y\u00fczde 80'i bitmi\u015f oluyor\" dedi.\n\u0130stanbul ve Ankara'da at\u0131k sularda vir\u00fcsle ilgili tarama yapt\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Pakdemirli, \"Bununla ilgili birtak\u0131m bulgulara da rastlad\u0131k.\n\u00d6zellikle vakalar\u0131n oldu\u011fu b\u00f6lgelerde at\u0131k sularda yo\u011funla\u015fma oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\nBununla ilgili d\u00fcnyada ikinci ya da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc uluslararas\u0131 makaleyi yay\u0131nlad\u0131k.\nD\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok kurulu\u015fu da ortak \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctmeyi istiyor\" diye konu\u015ftu.\nPakdemirli, marketlere y\u00f6nelik de \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Marketlerden s\u00fcr\u00fcnt\u00fc numunesi alarak Kovid-19 taramalar\u0131 yap\u0131yoruz.\nBunun da \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u0130ster istemez marketler insan kalabal\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan yo\u011fun alanlar.\nVir\u00fcs\u00fcn kal\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131rma y\u00f6n\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z var\" ifadelerini kulland\u0131.\nAnkara'da bir marketin yemekhanesinde vir\u00fcse rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildiren Pakdemirli, \"Onun d\u0131\u015f\u0131nda \u00f6nemli bir \u015fey yok.\nMarketlerde yap\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015flerden ya da market raflar\u0131, reyonlar\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli bulgumuz yok.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmalar ihtiyati, pani\u011fe gerek yok.\n\u015eu anda bir bulgumuz yok marketlerle alakal\u0131\" dedi.\n\u2018T\u0131bbi bitkilerle Kovid-19 tedavisi\u2019Pakdemirli, tamamlay\u0131c\u0131 t\u0131p a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli olan bitkisel ve u\u00e7ucu ya\u011flar\u0131n Kovid-19 \u00fczerindeki etkinli\u011fine ili\u015fkin de \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirerek \u015funlar\u0131 kaydetti:\"T\u00fcrk topraklar\u0131nda yeti\u015fen t\u0131bbi aromatik bitkilerle bu i\u015fin tedavisine fayda sa\u011flayabilir miyiz diye \u00e7al\u0131\u015fmalara devam ediliyor.\nBir yandan da bu i\u015fin ilk \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 olarak g\u00f6sterilen yarasalarla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar da enstit\u00fclerimizde devam ediyor.\nBu musibetin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcyle ilgili t\u00fcm bakanl\u0131klar\u0131m\u0131z, kurumlar\u0131m\u0131z ve enstit\u00fclerimiz ciddi \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyor.\nHeyecan verici geli\u015fmeler olduk\u00e7a payla\u015fmaya devam edece\u011fiz.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Hayvanlarda a\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Bakan Pakdemirli, \"Toplamda...",
    "meta_lang": "tr"
}