{
    "article_id": "efd5d802380fe241573c73bec6f0d403.1590265793.1767442",
    "title": "ABD'li \u015firket insanlarda denenen korona a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk sonu\u00e7lar\u0131 i\u00e7in 'olumlu' dedi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005181042067113-abdli-sirket-insanlarda-denenen-korona-asisinin-ilk-sonuclari-icin-olumlu-dedi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005181042067113-abdli-sirket-insanlarda-denenen-korona-asisinin-ilk-sonuclari-icin-olumlu-dedi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104196/74/1041967419.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104196/74/1041967419.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in insan deneylerine devam eden biyoteknoloji \u015firketi Moderna ilk verilerin olumlu oldu\u011funu, a\u015f\u0131 yap\u0131lan ki\u015filerin vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirdi\u011fini duyurdu.\n\nDiken'in aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, ABD\u2019li firma 17 Mart\u2019ta ba\u015flayan insanlar \u00fczerindeki deneylerin birinci faz\u0131n\u0131n ilk sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nModerna\u2019n\u0131n deneyinde sekiz kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n hepsinin Kovid-19 ge\u00e7irip antikor geli\u015ftiren ki\u015filer kadar ya da daha fazla miktarda antikor geli\u015ftirdi\u011fi g\u00f6zlemlendi. Antikorlar vir\u00fcs\u00fcn v\u00fccuda girdikten sonra h\u00fccrelere tutunmas\u0131n\u0131 engelliyor.\n\nEn fazla yan etkinin y\u00fcksek dozda a\u015f\u0131 yap\u0131lan \u00fc\u00e7 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u015firket, bu yan etkilerin \u00e7ok ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti. Ancak yan etkilerin ne oldu\u011fu belirtilmedi.\n\n\u0130kinci faz i\u00e7in onay verildi\n\nABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi, \u015firketin deneyin daha geni\u015f bir grup insanda uygulamas\u0131 yap\u0131lan ikinci faz\u0131na ge\u00e7mesi i\u00e7in onay verdi.\n\n\u015eirket deneyin on bilerce ki\u015fiyi kapsamas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz\u0131na ise temmuzda ba\u015flamay\u0131 planl\u0131yor.\n\nSonu\u00e7lar hen\u00fcz medikal bir yay\u0131nda yer almad\u0131.\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne g\u00f6re Moderna, d\u00fcnyada insan deneylerine ba\u015flayan sekiz potansiyel koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiricisinden biri.",
    "keywords": [
        "onay",
        "insan",
        "yap\u0131lan",
        "olumlu",
        "koronavir\u00fcs",
        "dedi",
        "denenen",
        "sonu\u00e7lar\u0131",
        "korona",
        "\u015firket",
        "i\u00e7in",
        "ilk",
        "yan",
        "a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n",
        "insanlarda",
        "ve",
        "sekiz",
        "moderna",
        "antikor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131",
        "koronavir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in insan deneylerine devam eden biyoteknoloji \u015firketi Moderna ilk verilerin olumlu oldu\u011funu, a\u015f\u0131 yap\u0131lan ki\u015filerin vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirdi\u011fini duyurdu.\nDiken'in aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, ABD\u2019li firma 17 Mart\u2019ta ba\u015flayan insanlar \u00fczerindeki deneylerin birinci faz\u0131n\u0131n ilk sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nModerna\u2019n\u0131n deneyinde sekiz kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n hepsinin Kovid-19 ge\u00e7irip antikor geli\u015ftiren ki\u015filer kadar ya da daha fazla miktarda antikor geli\u015ftirdi\u011fi g\u00f6zlemlendi.\nAntikorlar vir\u00fcs\u00fcn v\u00fccuda girdikten sonra h\u00fccrelere tutunmas\u0131n\u0131 engelliyor.\nEn fazla yan etkinin y\u00fcksek dozda a\u015f\u0131 yap\u0131lan \u00fc\u00e7 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u015firket, bu yan etkilerin \u00e7ok ciddi olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.\nAncak yan etkilerin ne oldu\u011fu belirtilmedi.\n\u0130kinci faz i\u00e7in onay verildiABD G\u0131da ve \u0130la\u00e7 Dairesi, \u015firketin deneyin daha geni\u015f bir grup insanda uygulamas\u0131 yap\u0131lan ikinci faz\u0131na ge\u00e7mesi i\u00e7in onay verdi.\n\u015eirket deneyin on bilerce ki\u015fiyi kapsamas\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc faz\u0131na ise temmuzda ba\u015flamay\u0131 planl\u0131yor.\nSonu\u00e7lar hen\u00fcz medikal bir yay\u0131nda yer almad\u0131.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019ne g\u00f6re Moderna, d\u00fcnyada insan deneylerine ba\u015flayan sekiz potansiyel koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftiricisinden biri.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 i\u00e7in insan deneylerine devam eden biyoteknoloji \u015firketi Moderna ilk verilerin olumlu oldu\u011funu, a\u015f\u0131 yap\u0131lan ki\u015filerin vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor...",
    "meta_lang": "tr"
}