{
    "article_id": "9bc084abc51bf244402d232f10a1b711.1590265795.2435155",
    "title": "'Kan inceltici ila\u00e7lar, Kovid-19 hastalar\u0131n\u0131n iyile\u015fmesine yard\u0131mc\u0131 olabilir'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042071055-kan-inceltici-ilaclar-koronavirus-hastalarinin-iyilesmesine-yardimci-olabilir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042071055-kan-inceltici-ilaclar-koronavirus-hastalarinin-iyilesmesine-yardimci-olabilir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104164/45/1041644520.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104164/45/1041644520.jpg",
    "movies": [],
    "text": "The Telegraph\u2019\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, Londra merkezli Royal Brompton Hospital\u2019den uzmanlar, kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 ile yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nDurumlar\u0131 kritik olan hastalar\u0131n akci\u011ferlerini inceleyen doktorlar, akci\u011ferlerde kan ak\u0131m\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti. Bu durum, k\u00fc\u00e7\u00fck damarlardaki kan p\u0131ht\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediyor. Bununla birlikte, Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131na v\u00fccuttaki oksijen eksikli\u011fi e\u015flik ediyor.\n\nDaha \u00f6nce University College London\u2019dan uzmanlar, Kovid-19\u2019dan \u00f6len baz\u0131 hastalar\u0131n damarlar\u0131nda kan p\u0131ht\u0131lar\u0131n\u0131n saptand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti. V\u00fccudun farkl\u0131 b\u00f6lgelerindeki kan p\u0131ht\u0131lar\u0131n\u0131n inmeye neden oldu\u011fu kaydedilmi\u015fti.\n\nUlusal Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri (NHS) durumu kritik olan hastalar\u0131n tedavisinde kan inceltici ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 tavsiye etme niyetinde oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Doktorlar bu ila\u00e7lar sayesinde bir\u00e7ok hayat kurtarmay\u0131 umuyor.\n\nH\u00fck\u00fcmetin Acil Durumlar \u0130\u00e7in Bilimsel Dan\u0131\u015fma Grubu\u2019ndan Prof. Peter Openshaw, bilim insanlar\u0131n\u0131n ke\u015ffinin, oksijen eksikli\u011fi belirtilerini anlamada at\u0131l\u0131m olabilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\u0130ngiltere\u2019de son verilere g\u00f6re Kovid-19 vaka say\u0131s\u0131 247 binin \u00fczerine \u00e7\u0131karken yakla\u015f\u0131k 35 bin hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti.",
    "keywords": [
        "iyile\u015fmesine",
        "olan",
        "oksijen",
        "eksikli\u011fi",
        "olabilir",
        "ila\u00e7lar",
        "hastalar\u0131n\u0131n",
        "kovid19",
        "inceltici",
        "yard\u0131mc\u0131",
        "kan",
        "g\u00f6re",
        "hastalar\u0131n",
        "uzmanlar",
        "p\u0131ht\u0131lar\u0131n\u0131n",
        "kritik"
    ],
    "meta_keywords": [
        "bilim insanlar\u0131",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Kovid-19 salg\u0131n\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "The Telegraph\u2019\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, Londra merkezli Royal Brompton Hospital\u2019den uzmanlar, kan p\u0131ht\u0131la\u015fmas\u0131 ile yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 bildirdi.\nDurumlar\u0131 kritik olan hastalar\u0131n akci\u011ferlerini inceleyen doktorlar, akci\u011ferlerde kan ak\u0131m\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tespit etti.\nBu durum, k\u00fc\u00e7\u00fck damarlardaki kan p\u0131ht\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131na i\u015faret ediyor.\nBununla birlikte, Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131na v\u00fccuttaki oksijen eksikli\u011fi e\u015flik ediyor.\nDaha \u00f6nce University College London\u2019dan uzmanlar, Kovid-19\u2019dan \u00f6len baz\u0131 hastalar\u0131n damarlar\u0131nda kan p\u0131ht\u0131lar\u0131n\u0131n saptand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.\nV\u00fccudun farkl\u0131 b\u00f6lgelerindeki kan p\u0131ht\u0131lar\u0131n\u0131n inmeye neden oldu\u011fu kaydedilmi\u015fti.\nUlusal Sa\u011fl\u0131k Hizmetleri (NHS) durumu kritik olan hastalar\u0131n tedavisinde kan inceltici ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131m\u0131n\u0131 tavsiye etme niyetinde oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nDoktorlar bu ila\u00e7lar sayesinde bir\u00e7ok hayat kurtarmay\u0131 umuyor.\nH\u00fck\u00fcmetin Acil Durumlar \u0130\u00e7in Bilimsel Dan\u0131\u015fma Grubu\u2019ndan Prof. Peter Openshaw, bilim insanlar\u0131n\u0131n ke\u015ffinin, oksijen eksikli\u011fi belirtilerini anlamada at\u0131l\u0131m olabilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\u0130ngiltere\u2019de son verilere g\u00f6re Kovid-19 vaka say\u0131s\u0131 247 binin \u00fczerine \u00e7\u0131karken yakla\u015f\u0131k 35 bin hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130ngiliz bilim insanlar\u0131, koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm\u00fcn kan inceltici ila\u00e7lar\u0131n yard\u0131m\u0131yla \u00f6nlenebilece\u011fini s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}