{
    "article_id": "d2ec3f3b9451b9a8fadeb4d4b0bb03bb.1590265804.9521534",
    "title": "Anket: Koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri konusunda herkes kendisine g\u00fcveniyor, ba\u015fkas\u0131ndan \u015f\u00fcpheleniyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005151042045061-anket-koronavirus-onlemleri-konusunda-herkes-kendisine-guveniyor-baskasindan-supheleniyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005151042045061-anket-koronavirus-onlemleri-konusunda-herkes-kendisine-guveniyor-baskasindan-supheleniyor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104196/46/1041964694.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104196/46/1041964694.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ipsos Ara\u015ft\u0131rma taraf\u0131lan yap\u0131lan bir ankette, vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 95'inin salg\u0131n konusunda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc ancak di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerden \u015f\u00fcphe duyduklar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\n\nIpsos Ara\u015ft\u0131rma \u015firketinin 24-28 Nisan tarihli ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, y\u00fczde 95 oran\u0131yla vatanda\u015flar\u0131n tamam\u0131na yak\u0131n\u0131 salg\u0131n konusunda yeteri kadar \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 93\u2019\u00fc ailelerinin de yeteri kadar \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde. \u00d6nlem konusunda kendine bu kadar g\u00fcvenen vatanda\u015f i\u015f di\u011fer vatanda\u015flara gelince konuya hayli \u015f\u00fcpheli yakla\u015f\u0131yor. Vatanda\u015flar\u0131n sadece \u00fc\u00e7te biri (y\u00fczde 35) di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n da salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nIpsos T\u00fcrkiye CEO\u2019su Sidar Gedik, sonu\u00e7lar\u0131 \u015f\u00f6yle yorumlad\u0131:\n\n\u201cT\u00fcrkiye\u2019de \u00f6nlemler al\u0131nmaya devam ediyor. Yetkililer zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u2018soka\u011fa \u00e7\u0131kmay\u0131n\u2019 uyar\u0131s\u0131 yap\u0131yor. Doktorlar; soka\u011fa \u00e7\u0131kmak zorunda olanlara eldiven takma, kolonya bulundurma ve kalabal\u0131k yerlerden uzak durma tavsiyesinde bulunuyor. Ancak buna ra\u011fmen istenilen tutum tam olarak sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131ndan vatanda\u015flar\u0131n sadece \u00fc\u00e7te biri di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n da salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nVatanda\u015flar salg\u0131na kar\u015f\u0131 yeterince korunma \u00f6nlemi al\u0131p almama sorusu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131nda kendilerinin ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n yeterince \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak toplumun geri kalan\u0131n\u0131n almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyorlar.\n\nBunu sosyal izolasyon nedeniyle birbirimizden uzakla\u015fm\u0131\u015f olmam\u0131za ba\u011flayabiliriz. Di\u011fer insanlar\u0131n ne \u00f6nlemler ald\u0131klar\u0131n\u0131, neler yap\u0131p yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rme ihtimalimiz eskisi gibi de\u011fil. Ev ziyaretleri minimuma indi, misafirli\u011fe gitmeyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 93, bu nedenle ancak sokak g\u00f6zlemleri ile ya da sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 temel al\u0131narak yorum yap\u0131labiliyor. Bu da di\u011fer insanlar\u0131n yeterince \u00f6nlem almad\u0131klar\u0131 yarg\u0131s\u0131n\u0131 besliyor.\u201d",
    "keywords": [
        "herkes",
        "anket",
        "\u00f6nlem",
        "salg\u0131n",
        "konusunda",
        "kendisine",
        "yeterince",
        "y\u00fczde",
        "vatanda\u015flar\u0131n",
        "koronavir\u00fcs",
        "ancak",
        "yeterli",
        "\u00f6nlemleri",
        "ba\u015fkas\u0131ndan",
        "g\u00fcveniyor",
        "di\u011fer",
        "da",
        "\u015f\u00fcpheleniyor",
        "ald\u0131\u011f\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri konusunda herkes kendisine g\u00fcveniyor",
        "ba\u015fkas\u0131ndan \u015f\u00fcpheleniyor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ipsos Ara\u015ft\u0131rma taraf\u0131lan yap\u0131lan bir ankette, vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 95'inin salg\u0131n konusunda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc ancak di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n ald\u0131klar\u0131 \u00f6nlemlerden \u015f\u00fcphe duyduklar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\nIpsos Ara\u015ft\u0131rma \u015firketinin 24-28 Nisan tarihli ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re, y\u00fczde 95 oran\u0131yla vatanda\u015flar\u0131n tamam\u0131na yak\u0131n\u0131 salg\u0131n konusunda yeteri kadar \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nVatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 93\u2019\u00fc ailelerinin de yeteri kadar \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.\n\u00d6nlem konusunda kendine bu kadar g\u00fcvenen vatanda\u015f i\u015f di\u011fer vatanda\u015flara gelince konuya hayli \u015f\u00fcpheli yakla\u015f\u0131yor.\nVatanda\u015flar\u0131n sadece \u00fc\u00e7te biri (y\u00fczde 35) di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n da salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nIpsos T\u00fcrkiye CEO\u2019su Sidar Gedik, sonu\u00e7lar\u0131 \u015f\u00f6yle yorumlad\u0131:\u201cT\u00fcrkiye\u2019de \u00f6nlemler al\u0131nmaya devam ediyor.\nYetkililer zorunlu olmad\u0131k\u00e7a \u2018soka\u011fa \u00e7\u0131kmay\u0131n\u2019 uyar\u0131s\u0131 yap\u0131yor.\nDoktorlar; soka\u011fa \u00e7\u0131kmak zorunda olanlara eldiven takma, kolonya bulundurma ve kalabal\u0131k yerlerden uzak durma tavsiyesinde bulunuyor.\nAncak buna ra\u011fmen istenilen tutum tam olarak sa\u011flanamad\u0131\u011f\u0131ndan vatanda\u015flar\u0131n sadece \u00fc\u00e7te biri di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n da salg\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nVatanda\u015flar salg\u0131na kar\u015f\u0131 yeterince korunma \u00f6nlemi al\u0131p almama sorusu ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131nda kendilerinin ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131n yeterince \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak toplumun geri kalan\u0131n\u0131n almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyorlar.\nBunu sosyal izolasyon nedeniyle birbirimizden uzakla\u015fm\u0131\u015f olmam\u0131za ba\u011flayabiliriz.\nDi\u011fer insanlar\u0131n ne \u00f6nlemler ald\u0131klar\u0131n\u0131, neler yap\u0131p yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rme ihtimalimiz eskisi gibi de\u011fil.\nEv ziyaretleri minimuma indi, misafirli\u011fe gitmeyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 93, bu nedenle ancak sokak g\u00f6zlemleri ile ya da sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131 temel al\u0131narak yorum yap\u0131labiliyor.\nBu da di\u011fer insanlar\u0131n yeterince \u00f6nlem almad\u0131klar\u0131 yarg\u0131s\u0131n\u0131 besliyor.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ipsos Ara\u015ft\u0131rma taraf\u0131lan yap\u0131lan bir ankette, vatanda\u015flar\u0131n y\u00fczde 95'inin salg\u0131n konusunda yeterli \u00f6nlem ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc ancak di\u011fer vatanda\u015flar\u0131n ald\u0131klar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}