{
    "article_id": "c3fc7f4f0d2d418fe17c629edd3f6824.1590265805.8904521",
    "title": "\u0130talyan doktorlar, Kovid-19 ile \u00e7ocuklarda ba\u015fg\u00f6steren Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda ba\u011flant\u0131 bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005141042043017-italyan-doktorlar-kovid-19-ile-cocuklarda-basgosteren-kawasaki-hastaligi-arasinda-baglanti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005141042043017-italyan-doktorlar-kovid-19-ile-cocuklarda-basgosteren-kawasaki-hastaligi-arasinda-baglanti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104199/38/1041993887.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104199/38/1041993887.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kawasaki benzeri bir hastal\u0131\u011f\u0131n 30 kat artt\u0131\u011f\u0131 Bergamo'da bu hastal\u0131k i\u00e7in tedavi edilen 10 \u00e7ocuktan 8'inin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirdi\u011fi tespit edildi.\n\nABD ve Avrupa'daki \u00e7ocuklarda damarlarda ba\u015f g\u00f6steren ve kalbi de etkileyebilen iltihaplanma vakalar\u0131 artarken, bu Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsle olas\u0131 ba\u011flant\u0131s\u0131 hakk\u0131nda \u0130talyan doktorlardan yeni bir a\u00e7\u0131klama geldi.\n\n\u0130talya'da en y\u00fcksek koronavir\u00fcs enfeksiyonu ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu \u015fehir olan Bergamo'nun Papa Giovanni XXIII Hastanesi t\u0131bbi kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re, vir\u00fcs \u015fehre geldi\u011finden beri, Bergamo'da Kawasaki benzeri vakalar\u0131n say\u0131s\u0131 ayda 10'a \u00e7\u0131kt\u0131. Oysa \u00f6nceki be\u015f y\u0131l boyunca \u00fc\u00e7 ayda bir vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.\n\nItalian doctors find link between Covid-19 and inflammatory disorder https://t.co/FKg6b7IFeF \u2014 Guardian news (@guardiannews) May 14, 2020\n\n\u0130lk somut kan\u0131t\n\n\u0130talyan doktorlar, toksik \u015fok ile Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131 belirtisi g\u00f6steren baz\u0131 \u00e7ocuklara yo\u011fun bak\u0131mda hayat kurtarma m\u00fcdahalesi yap\u0131lmas\u0131n\u0131 gerekti\u011fini belirtti.\n\n\u015eubat ortas\u0131 - nisan ortas\u0131 d\u00f6nemde Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131ndan tedavi g\u00f6ren 10 \u00e7ocuktan 8'inin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirme testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, kalan iki negatif vakan\u0131n testin yanl\u0131\u015f sonu\u00e7 vermesiyle a\u00e7\u0131klanabilece\u011fini s\u00f6yleyen \u0130talyan doktorlar, bunu koronavir\u00fcsle iltihabi durum aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131ya dair ilk somut kan\u0131t olarak de\u011ferlendirdi.\n\n'Kawasaki'ye koronavir\u00fcs neden oldu'\n\nPapa Giovanni XXIII Hastanesi \u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Dr. Lorenzo D\u2019Antiga, \"\u00c7al\u0131\u015fmam\u0131z, Sars-CoV-2 enfeksiyonu ile bu iltihabi durum aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131ya dair ilk kesin kan\u0131t\u0131 sa\u011fl\u0131yor. Bu bilinmeyen vir\u00fcsle ba\u015f etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken t\u00fcm d\u00fcnyadaki doktorlara yard\u0131mc\u0131 olmas\u0131n\u0131 umuyoruz\" diyerek \u015fu vurguyu yapt\u0131:\n\n\"Bu hastalarda Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131na Sars-CoV-2'nin neden oldu\u011funa dair benim \u015f\u00fcphem yok.\"\n\n\u0130talyan doktorlar Lancet'te yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 makalede, h\u00fck\u00fcmetlere koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini gev\u015fetirken vir\u00fcs ile bu iltihabi durum aras\u0131ndaki g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011flant\u0131y\u0131 hesaba katmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "kawasaki",
        "bu",
        "bulduklar\u0131n\u0131",
        "hastal\u0131\u011f\u0131",
        "ba\u011flant\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "iltihabi",
        "\u00e7ocuklarda",
        "kovid19",
        "doktorlar",
        "durum",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "ba\u015fg\u00f6steren",
        "dair",
        "i\u0307talyan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kawasaki benzeri bir hastal\u0131\u011f\u0131n 30 kat artt\u0131\u011f\u0131 Bergamo'da bu hastal\u0131k i\u00e7in tedavi edilen 10 \u00e7ocuktan 8'inin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirdi\u011fi tespit edildi.\nABD ve Avrupa'daki \u00e7ocuklarda damarlarda ba\u015f g\u00f6steren ve kalbi de etkileyebilen iltihaplanma vakalar\u0131 artarken, bu Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsle olas\u0131 ba\u011flant\u0131s\u0131 hakk\u0131nda \u0130talyan doktorlardan yeni bir a\u00e7\u0131klama geldi.\n\u0130talya'da en y\u00fcksek koronavir\u00fcs enfeksiyonu ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131n\u0131n bulundu\u011fu \u015fehir olan Bergamo'nun Papa Giovanni XXIII Hastanesi t\u0131bbi kay\u0131tlar\u0131na g\u00f6re, vir\u00fcs \u015fehre geldi\u011finden beri, Bergamo'da Kawasaki benzeri vakalar\u0131n say\u0131s\u0131 ayda 10'a \u00e7\u0131kt\u0131.\nOysa \u00f6nceki be\u015f y\u0131l boyunca \u00fc\u00e7 ayda bir vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcyordu.\nItalian doctors find link between Covid-19 and inflammatory disorder https://t.co/FKg6b7IFeF \u2014 Guardian news (@guardiannews) May 14, 2020\u0130lk somut kan\u0131t\u0130talyan doktorlar, toksik \u015fok ile Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131 belirtisi g\u00f6steren baz\u0131 \u00e7ocuklara yo\u011fun bak\u0131mda hayat kurtarma m\u00fcdahalesi yap\u0131lmas\u0131n\u0131 gerekti\u011fini belirtti.\n\u015eubat ortas\u0131 - nisan ortas\u0131 d\u00f6nemde Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131ndan tedavi g\u00f6ren 10 \u00e7ocuktan 8'inin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirme testinin pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, kalan iki negatif vakan\u0131n testin yanl\u0131\u015f sonu\u00e7 vermesiyle a\u00e7\u0131klanabilece\u011fini s\u00f6yleyen \u0130talyan doktorlar, bunu koronavir\u00fcsle iltihabi durum aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131ya dair ilk somut kan\u0131t olarak de\u011ferlendirdi.\n'Kawasaki'ye koronavir\u00fcs neden oldu'Papa Giovanni XXIII Hastanesi \u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 B\u00f6l\u00fcm Ba\u015fkan\u0131 Dr. Lorenzo D\u2019Antiga, \"\u00c7al\u0131\u015fmam\u0131z, Sars-CoV-2 enfeksiyonu ile bu iltihabi durum aras\u0131ndaki ba\u011flant\u0131ya dair ilk kesin kan\u0131t\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\nBu bilinmeyen vir\u00fcsle ba\u015f etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken t\u00fcm d\u00fcnyadaki doktorlara yard\u0131mc\u0131 olmas\u0131n\u0131 umuyoruz\" diyerek \u015fu vurguyu yapt\u0131:\"Bu hastalarda Kawasaki hastal\u0131\u011f\u0131na Sars-CoV-2'nin neden oldu\u011funa dair benim \u015f\u00fcphem yok.\"\n\u0130talyan doktorlar Lancet'te yay\u0131mlad\u0131klar\u0131 makalede, h\u00fck\u00fcmetlere koronavir\u00fcs \u00f6nlemlerini gev\u015fetirken vir\u00fcs ile bu iltihabi durum aras\u0131ndaki g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011flant\u0131y\u0131 hesaba katmalar\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kawasaki benzeri bir hastal\u0131\u011f\u0131n 30 kat artt\u0131\u011f\u0131 Bergamo'da bu hastal\u0131k i\u00e7in tedavi edilen 10 \u00e7ocuktan 8'inin koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikor geli\u015ftirdi\u011fi tespit edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}