{
    "article_id": "d0cb3fe2c0669bb98867a440bfe5b403.1590265807.0660312",
    "title": "Astronotlar SpaceX'in insanl\u0131 test seferi i\u00e7in karantinaya girdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/bilim/202005141042040514-astronotlar-spaceXin-insanli-test-seferi-icin-karantinaya-girdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/bilim/202005141042040514-astronotlar-spaceXin-insanli-test-seferi-icin-karantinaya-girdi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104204/03/1042040394.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104204/03/1042040394.jpg",
    "movies": [],
    "text": "NASA astronotlar\u0131n\u0131n, SpaceX'in personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 meki\u011fi \u2018Crew Dragon\u2019 ile Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na yapacaklar\u0131 test u\u00e7u\u015fu i\u00e7in karantinaya girdi\u011fi bildirildi.\n\nABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Ajans\u0131ndan (NASA) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, astronotlar Robert Behnken ve Douglas Hurley'in, SpaceX'in personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 meki\u011fi Crew Dragon ile Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na (ISS) 27 May\u0131s'ta yap\u0131lacak test sefer i\u00e7in, \u2018u\u00e7u\u015f ekibi sa\u011fl\u0131k stabilizasyonu\u2019 ad\u0131 verilen iki haftal\u0131k tecrit s\u00fcrecine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.\n\nA\u00e7\u0131klamada karantinan\u0131n, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sebebiyle al\u0131nan bir tedbir de\u011fil, t\u00fcm uzay g\u00f6revleri i\u00e7in rutin uygulama oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.\n\nBehnken ve Hurley'i ISS'ye ta\u015f\u0131yacak Crew Dragon meki\u011fi, 27 May\u0131s'ta Falcon 9 roketiyle Florida'daki Kennedy Uzay Merkezi'nde f\u0131rlat\u0131lacak.\n\n\u00a9 NASA. SpaceX'in ilk insanl\u0131 seferi olacak u\u00e7u\u015f, ayn\u0131 zamanda NASA'n\u0131n Space Shuttle program\u0131n\u0131 2011'de sonland\u0131rmas\u0131ndan bu yana ABD'nin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ilk insanl\u0131 uzay seferi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.\n\nNASA, Rusya Federal Uzay Ajans\u0131, Japonya Uzay Ara\u015ft\u0131rma Ajans\u0131, Avrupa Uzay Ajans\u0131 ve Kanada Uzay Ajans\u0131n\u0131n ortak projesi ISS'de farkl\u0131 \u00fclkelerden 6 ki\u015filik m\u00fcrettebat d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc g\u00f6rev yap\u0131yor.\n\nNASA'n\u0131n \u2018Ticari \u0130kmal Hizmetleri\u2019 program\u0131 kapsam\u0131nda, Amerikan firmalar\u0131 Northrop Grumman \u2018Cygnus\u2019, SpaceX ise \u2018Dragon\u2019 isimli kargo mekikleri ile ISS'ye ikmal malzemeleri ta\u015f\u0131yor.\n\n\u0130stasyonda g\u00f6revli astronot ve kozmonotlar Rus yap\u0131m\u0131 \u2018Progress\u2019 mekikleriyle ta\u015f\u0131n\u0131yor.\n\nNASA'n\u0131n \u2018Ticari M\u00fcrettebat Geli\u015ftirme Program\u0131\u2019 kapsam\u0131nda ISS'ye personel ta\u015f\u0131mak \u00fczere SpaceX', \u2018Crew Dragon\u2019 ve Boeing ise \u2018CST-100 Starliner\u2019 uzay mekikleriyle test u\u00e7u\u015flar\u0131 yap\u0131yor.",
    "keywords": [
        "karantinaya",
        "astronotlar",
        "nasa",
        "test",
        "dragon",
        "meki\u011fi",
        "seferi",
        "spacexin",
        "i\u00e7in",
        "insanl\u0131",
        "ve",
        "girdi",
        "personel",
        "crew",
        "uzay"
    ],
    "meta_keywords": [
        "insanl\u0131 test seferi yapma",
        "karantinaya girme",
        "NASA astronotlar\u0131n\u0131n karantinaya girmesi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "NASA astronotlar\u0131n\u0131n, SpaceX'in personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 meki\u011fi \u2018Crew Dragon\u2019 ile Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na yapacaklar\u0131 test u\u00e7u\u015fu i\u00e7in karantinaya girdi\u011fi bildirildi.\nABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Ajans\u0131ndan (NASA) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, astronotlar Robert Behnken ve Douglas Hurley'in, SpaceX'in personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 meki\u011fi Crew Dragon ile Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na (ISS) 27 May\u0131s'ta yap\u0131lacak test sefer i\u00e7in, \u2018u\u00e7u\u015f ekibi sa\u011fl\u0131k stabilizasyonu\u2019 ad\u0131 verilen iki haftal\u0131k tecrit s\u00fcrecine ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 duyuruldu.\nA\u00e7\u0131klamada karantinan\u0131n, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sebebiyle al\u0131nan bir tedbir de\u011fil, t\u00fcm uzay g\u00f6revleri i\u00e7in rutin uygulama oldu\u011fu hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.\nBehnken ve Hurley'i ISS'ye ta\u015f\u0131yacak Crew Dragon meki\u011fi, 27 May\u0131s'ta Falcon 9 roketiyle Florida'daki Kennedy Uzay Merkezi'nde f\u0131rlat\u0131lacak.\nSpaceX'in ilk insanl\u0131 seferi olacak u\u00e7u\u015f, ayn\u0131 zamanda NASA'n\u0131n Space Shuttle program\u0131n\u0131 2011'de sonland\u0131rmas\u0131ndan bu yana ABD'nin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi ilk insanl\u0131 uzay seferi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.\nNASA, Rusya Federal Uzay Ajans\u0131, Japonya Uzay Ara\u015ft\u0131rma Ajans\u0131, Avrupa Uzay Ajans\u0131 ve Kanada Uzay Ajans\u0131n\u0131n ortak projesi ISS'de farkl\u0131 \u00fclkelerden 6 ki\u015filik m\u00fcrettebat d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc g\u00f6rev yap\u0131yor.\nNASA'n\u0131n \u2018Ticari \u0130kmal Hizmetleri\u2019 program\u0131 kapsam\u0131nda, Amerikan firmalar\u0131 Northrop Grumman \u2018Cygnus\u2019, SpaceX ise \u2018Dragon\u2019 isimli kargo mekikleri ile ISS'ye ikmal malzemeleri ta\u015f\u0131yor.\n\u0130stasyonda g\u00f6revli astronot ve kozmonotlar Rus yap\u0131m\u0131 \u2018Progress\u2019 mekikleriyle ta\u015f\u0131n\u0131yor.\nNASA'n\u0131n \u2018Ticari M\u00fcrettebat Geli\u015ftirme Program\u0131\u2019 kapsam\u0131nda ISS'ye personel ta\u015f\u0131mak \u00fczere SpaceX', \u2018Crew Dragon\u2019 ve Boeing ise \u2018CST-100 Starliner\u2019 uzay mekikleriyle test u\u00e7u\u015flar\u0131 yap\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "NASA astronotlar\u0131n\u0131n, SpaceX'in personel ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 meki\u011fi \u2018Crew Dragon\u2019 ile Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na yapacaklar\u0131 test u\u00e7u\u015fu i\u00e7in karantinaya girdi\u011fi bildirildi.",
    "meta_lang": "tr"
}