{
    "article_id": "909d623a6a7ddc084be058fceb76fb3d.1590265810.90375",
    "title": "\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2. Abdullah'\u0131n 'ilhak' uyar\u0131s\u0131 \u0130srail'i durduracak m\u0131?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005191042070994-urdun-krali-2-abdullahin-ilhak-uyarisi-israili-durduracak-mi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005191042070994-urdun-krali-2-abdullahin-ilhak-uyarisi-israili-durduracak-mi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104192/82/1041928216.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104192/82/1041928216.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2. Abdullah, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak etmesinin \u00dcrd\u00fcn Krall\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck bir ihtilafa yol a\u00e7aca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \u00dcrd\u00fcnl\u00fc siyaset\u00e7i El-Taani, Kral\u2019\u0131n sadece Filistin de\u011fil, \u00fclkesinin de \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 korumakta kararl\u0131 oldu\u011funu, siyaset uzman\u0131 Saadeddin de Krall\u0131\u011f\u0131n Filistin konusunda tutarl\u0131 duru\u015f sergiledi\u011fini savundu.\n\n\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2. Abdullah, Alman Der Spiegel dergisine verdi\u011fi r\u00f6portajda, tek devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden yana olan y\u00f6neticilerin bunun ne anlama geldi\u011fini bilmediklerini dile getirdi.\n\nFilistin y\u00f6netiminin y\u0131k\u0131lmas\u0131 durumunda b\u00f6lgede daha fazla kaos ve a\u015f\u0131r\u0131l\u0131k ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Kral Abdullah, \"\u0130srail, temmuz ay\u0131nda \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ger\u00e7ekten ilhak ederse bu \u00dcrd\u00fcn Ha\u015fimi Krall\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck bir ihtilafa yol a\u00e7ar\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nKral Abdullah\u2019\u0131n \u2018b\u00fcy\u00fck ihtilaf\u2019tan ne kastediyor? Bu uyar\u0131s\u0131 Tel Aviv\u2019i durduracak m\u0131? \u00dcrd\u00fcn taraf\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten \u0130srail \u00fczerinde bask\u0131 ara\u00e7lar\u0131 var m\u0131?\n\n'Ulusal \u00e7\u0131karlar i\u00e7in'\n\n\u00dcrd\u00fcn Temsilciler Meclisi \u00fcyesi Nisal el-Taani, Sputnik\u2019e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Kral Abdullah\u2019\u0131n, sadece Filistin\u2019in \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 de\u011fil, kendi s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 da korumaya yard\u0131mc\u0131 olacak kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sergiledi\u011fini belirtti.\n\nEl-Taani, \"\u0130srail ve ABD \u00f6nce BM Yak\u0131n Do\u011fu\u2019daki Filistinli M\u00fcltecilere Yard\u0131m ve Bay\u0131nd\u0131rl\u0131k Ajans\u0131\u2019n\u0131n finansman\u0131n\u0131 kesti, sonra Kud\u00fcs\u2019\u00fcn ilhak\u0131n\u0131 me\u015frula\u015ft\u0131rd\u0131. \u015eimdi de \u00dcrd\u00fcn Vadisi ve \u00d6l\u00fc Deniz\u2019in kuzeyini ilhak etme a\u015famas\u0131 ba\u015fl\u0131yor. Bu da Filistin\u2019in d\u00fcnya haritas\u0131ndan yok olmas\u0131na yol a\u00e7acak. Bu tehlikeli ad\u0131m, \u00dcrd\u00fcn, \u0130srail ve Filistin aras\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131 de\u011fi\u015ftirme riskini ta\u015f\u0131yor. Bu da \u00dcrd\u00fcn ile \u0130srail aras\u0131ndaki bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l anla\u015fman\u0131n ihlali demek. Yani bu anla\u015fma ge\u00e7ersiz say\u0131labilecek\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nKral Abdullah'\u0131n, Filistin topraklar\u0131n\u0131n stat\u00fckosunun de\u011fi\u015fmesi durumunda yan\u0131t vereceklerini defalarca dile getirdi\u011fini kaydeden el-Taani, \"\u0130lhak, sadece Filistinlilerin veya \u0130sraillilerin sorunu olmaktan \u00e7\u0131kacak, t\u00fcm b\u00f6lgenin istikrar\u0131na ve g\u00fcvenli\u011fine darbe indirecek. \u00dcrd\u00fcn istisna olmayacak, Filistinli s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar \u00fclkemize ak\u0131n edecek. Bu y\u00fczden Krall\u0131k, sert yan\u0131ta haz\u0131r oldu\u011fumuzu ortaya koymal\u0131. Bu, s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi ve ulusal \u00e7\u0131karlar\u0131m\u0131z\u0131 ilgilendiren bir sorun\" yorumunda bulundu.\n\n'Amman'\u0131n son derece negatif ve sert tepkisi onlar i\u00e7in iyi sonu\u00e7lar do\u011furmaz'\n\n\u00dcrd\u00fcnl\u00fc yazar ve siyaset bilimcisi Nadia Saadeddin, \u0130srail ve ABD\u2019nin \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni i\u015fgal etme \u00e7abalar\u0131na kar\u015f\u0131 konulmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \"\u00dcstelik \u00dcrd\u00fcn ile \u0130srail aras\u0131ndaki ortak s\u0131n\u0131r ve ayr\u0131ca ilhak edilen topraklar\u0131n \u00dcrd\u00fcn\u2019e yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131, Amman\u2019\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda b\u00fcy\u00fck rol oynuyor\" dedi.\n\nKrall\u0131\u011f\u0131n do\u011fal olarak bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l s\u00fcre\u00e7ten ve iki devletin olu\u015fturulmas\u0131 plan\u0131ndan yana olaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen uzman, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"\u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131, Filistin devletinin olu\u015fturulmas\u0131 plan\u0131n\u0131 tamamen bozacak. \u015eu anda bunu s\u00f6yleyen \u00e7ok az ki\u015fi var. Filistin topraklar\u0131n\u0131n ilhak edilmesi durumunda \u0130srail\u2019in \u00dcrd\u00fcn ile s\u0131n\u0131r\u0131 b\u00fcy\u00fcyecek. Tel Aviv \u015funu anlamal\u0131 ki, Amman\u2019\u0131n son derece negatif ve sert tepkisi onlar i\u00e7in iyi sonu\u00e7lar do\u011furmaz.\"\n\nSaadeddin, \"Filistinliler, bu topraklar \u00fczerinde me\u015fru haklar\u0131 olan karde\u015flerimiz ve bu haklar\u0131n\u0131 savunmakta onlara yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131z\" diye ekledi.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "bu",
        "durduracak",
        "sert",
        "yol",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "i\u0307sraili",
        "i\u0307srail",
        "\u00fcrd\u00fcn",
        "m\u0131",
        "ve",
        "abdullah\u0131n",
        "ile",
        "ilhak",
        "kral\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak\u0131",
        "\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2. Abdullah"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2.\nAbdullah, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak etmesinin \u00dcrd\u00fcn Krall\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck bir ihtilafa yol a\u00e7aca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\u00dcrd\u00fcnl\u00fc siyaset\u00e7i El-Taani, Kral\u2019\u0131n sadece Filistin de\u011fil, \u00fclkesinin de \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 korumakta kararl\u0131 oldu\u011funu, siyaset uzman\u0131 Saadeddin de Krall\u0131\u011f\u0131n Filistin konusunda tutarl\u0131 duru\u015f sergiledi\u011fini savundu.\n\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2.\nAbdullah, Alman Der Spiegel dergisine verdi\u011fi r\u00f6portajda, tek devletli \u00e7\u00f6z\u00fcmden yana olan y\u00f6neticilerin bunun ne anlama geldi\u011fini bilmediklerini dile getirdi.\nFilistin y\u00f6netiminin y\u0131k\u0131lmas\u0131 durumunda b\u00f6lgede daha fazla kaos ve a\u015f\u0131r\u0131l\u0131k ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Kral Abdullah, \"\u0130srail, temmuz ay\u0131nda \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ger\u00e7ekten ilhak ederse bu \u00dcrd\u00fcn Ha\u015fimi Krall\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck bir ihtilafa yol a\u00e7ar\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nKral Abdullah\u2019\u0131n \u2018b\u00fcy\u00fck ihtilaf\u2019tan ne kastediyor?\nBu uyar\u0131s\u0131 Tel Aviv\u2019i durduracak m\u0131?\n\u00dcrd\u00fcn taraf\u0131n\u0131n ger\u00e7ekten \u0130srail \u00fczerinde bask\u0131 ara\u00e7lar\u0131 var m\u0131?\n'Ulusal \u00e7\u0131karlar i\u00e7in'\u00dcrd\u00fcn Temsilciler Meclisi \u00fcyesi Nisal el-Taani, Sputnik\u2019e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Kral Abdullah\u2019\u0131n, sadece Filistin\u2019in \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 de\u011fil, kendi s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 da korumaya yard\u0131mc\u0131 olacak kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sergiledi\u011fini belirtti.\nEl-Taani, \"\u0130srail ve ABD \u00f6nce BM Yak\u0131n Do\u011fu\u2019daki Filistinli M\u00fcltecilere Yard\u0131m ve Bay\u0131nd\u0131rl\u0131k Ajans\u0131\u2019n\u0131n finansman\u0131n\u0131 kesti, sonra Kud\u00fcs\u2019\u00fcn ilhak\u0131n\u0131 me\u015frula\u015ft\u0131rd\u0131.\n\u015eimdi de \u00dcrd\u00fcn Vadisi ve \u00d6l\u00fc Deniz\u2019in kuzeyini ilhak etme a\u015famas\u0131 ba\u015fl\u0131yor.\nBu da Filistin\u2019in d\u00fcnya haritas\u0131ndan yok olmas\u0131na yol a\u00e7acak.\nBu tehlikeli ad\u0131m, \u00dcrd\u00fcn, \u0130srail ve Filistin aras\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131 de\u011fi\u015ftirme riskini ta\u015f\u0131yor.\nBu da \u00dcrd\u00fcn ile \u0130srail aras\u0131ndaki bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l anla\u015fman\u0131n ihlali demek.\nYani bu anla\u015fma ge\u00e7ersiz say\u0131labilecek\" ifadelerini kulland\u0131.\nKral Abdullah'\u0131n, Filistin topraklar\u0131n\u0131n stat\u00fckosunun de\u011fi\u015fmesi durumunda yan\u0131t vereceklerini defalarca dile getirdi\u011fini kaydeden el-Taani, \"\u0130lhak, sadece Filistinlilerin veya \u0130sraillilerin sorunu olmaktan \u00e7\u0131kacak, t\u00fcm b\u00f6lgenin istikrar\u0131na ve g\u00fcvenli\u011fine darbe indirecek.\n\u00dcrd\u00fcn istisna olmayacak, Filistinli s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar \u00fclkemize ak\u0131n edecek.\nBu y\u00fczden Krall\u0131k, sert yan\u0131ta haz\u0131r oldu\u011fumuzu ortaya koymal\u0131.\nBu, s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenli\u011fi ve ulusal \u00e7\u0131karlar\u0131m\u0131z\u0131 ilgilendiren bir sorun\" yorumunda bulundu.\n'Amman'\u0131n son derece negatif ve sert tepkisi onlar i\u00e7in iyi sonu\u00e7lar do\u011furmaz'\u00dcrd\u00fcnl\u00fc yazar ve siyaset bilimcisi Nadia Saadeddin, \u0130srail ve ABD\u2019nin \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni i\u015fgal etme \u00e7abalar\u0131na kar\u015f\u0131 konulmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, \"\u00dcstelik \u00dcrd\u00fcn ile \u0130srail aras\u0131ndaki ortak s\u0131n\u0131r ve ayr\u0131ca ilhak edilen topraklar\u0131n \u00dcrd\u00fcn\u2019e yak\u0131nl\u0131\u011f\u0131, Amman\u2019\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131nda b\u00fcy\u00fck rol oynuyor\" dedi.\nKrall\u0131\u011f\u0131n do\u011fal olarak bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l s\u00fcre\u00e7ten ve iki devletin olu\u015fturulmas\u0131 plan\u0131ndan yana olaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen uzman, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"\u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131, Filistin devletinin olu\u015fturulmas\u0131 plan\u0131n\u0131 tamamen bozacak.\n\u015eu anda bunu s\u00f6yleyen \u00e7ok az ki\u015fi var.\nFilistin topraklar\u0131n\u0131n ilhak edilmesi durumunda \u0130srail\u2019in \u00dcrd\u00fcn ile s\u0131n\u0131r\u0131 b\u00fcy\u00fcyecek.\nTel Aviv \u015funu anlamal\u0131 ki, Amman\u2019\u0131n son derece negatif ve sert tepkisi onlar i\u00e7in iyi sonu\u00e7lar do\u011furmaz.\"\nSaadeddin, \"Filistinliler, bu topraklar \u00fczerinde me\u015fru haklar\u0131 olan karde\u015flerimiz ve bu haklar\u0131n\u0131 savunmakta onlara yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131z\" diye ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 2. Abdullah, \u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak etmesinin \u00dcrd\u00fcn Krall\u0131\u011f\u0131 ile b\u00fcy\u00fck bir ihtilafa yol a\u00e7aca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu. \u00dcrd\u00fcnl\u00fc siyaset\u00e7i El-Taani...",
    "meta_lang": "tr"
}