{
    "article_id": "494e2eab98a01fb3b64377eb022ddae0.1590265811.9781754",
    "title": "Salg\u0131nla birlikte ofislerdeki \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni de\u011fi\u015fiyor: 'G\u00f6r\u00fcnen o ki art\u0131k haftada 5 g\u00fcn ofiste olmayaca\u011f\u0131z'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005171042059527-salginla-birlikte-calisma-duzeni-degisiyor-gorunen-o-ki-artik-haftada-5-gun-ofiste-olmayacagiz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005171042059527-salginla-birlikte-calisma-duzeni-degisiyor-gorunen-o-ki-artik-haftada-5-gun-ofiste-olmayacagiz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103109/92/1031099200.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103109/92/1031099200.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n k\u00f6kl\u00fc de\u011fi\u015fikli\u011fe yol a\u00e7aca\u011f\u0131 alanlardan biri de ofisler olacak.\n\nH\u00fcrriyet gazetesinden G\u00fclistan Alag\u00f6z'\u00fcn haberine g\u00f6re gayrimenkul, perakende ve ofis sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn deneyimli isimlerinden Alka\u015f Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Avi Alka\u015f, ofis kullan\u0131m\u0131nda ciddi de\u011fi\u015fiklikler ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Payla\u015f\u0131ml\u0131 ofislerin \u00f6ne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Alka\u015f, \"Tek bir binada \u00e7al\u0131\u015fmak yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda kullan\u0131ma g\u00f6re \u00f6deme yap\u0131lan payla\u015f\u0131ml\u0131 ofisler \u00f6ne \u00e7\u0131kacak. \u00c7al\u0131\u015fanlar y\u00fcr\u00fcyerek gidecek ve ihtiya\u00e7 durumunda kullanacak. Teknolojinin yard\u0131m\u0131yla evden \u00e7al\u0131\u015fma devam ederken, ortak \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131 da s\u00fcrece destek olacak\" dedi.\n\n'\u00c7al\u0131\u015fan yurtlar\u0131' g\u00fcndeme gelebilir\n\n'Firmalar tek merkez bina yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda ofis kiralayabilir'\n\nAlka\u015f, d\u00fcnyada \u00f6rnekleri olan \u2018\u00e7al\u0131\u015fan yurtlar\u0131n\u0131n\u2019 bu d\u00f6nemde T\u00fcrkiye i\u00e7in \u00f6nemli bir se\u00e7enek olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi: \"Ofisim Maslak\u2019ta ama Pendik\u2019ten Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nden gelen \u00e7al\u0131\u015fan var. Bu ki\u015filer g\u00fcnde 3 saat yolda. Onun yerine haftan\u0131n belli g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015fanlara merkezi noktalarda konaklama imkan\u0131 sa\u011flanabilir. Salg\u0131n\u0131n bula\u015f riskini azaltacak bu alternatif \u015fehir trafi\u011fini de rahatlat\u0131r.\"\n\n'Sanal ofislere talep 7 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131, ilerleyen aylarda 10 kat\u0131na \u00e7\u0131kabilir'\n\nUzaktan \u00e7al\u0131\u015fma modelinin T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok a\u011f\u0131r ilerledi\u011fini, salg\u0131n\u0131n bu s\u00fcreci h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten ticari gayrimenkul dan\u0131\u015fmanl\u0131k pazar\u0131nda faaliyet g\u00f6steren Cushman & Wakefield Y\u00f6netici Orta\u011f\u0131 Tu\u011fra G\u00f6nden de \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"\u015eu an ak\u0131llarda 2 soru var: Biri ofiste sosyal mesafe nas\u0131l sa\u011flan\u0131r, ikincisi de \u00e7al\u0131\u015fan ofis gelirken enfekte olur mu? Ofiste sosyal mesafe korunursa mevcut \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n en fazla 4\u2019te 1\u2019i yer bulabilir. Ek alan gerekir ama bu \u015fu an bir\u00e7ok firma i\u00e7in m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Firmalar buna form\u00fcl ar\u0131yor. O nedenle haftada birka\u00e7 g\u00fcn evden \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m\u0131z kesin. Bir de firmalar tek b\u00fcy\u00fck bir merkez bina yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda ofisler kiralayabilir. B\u00f6ylece \u00e7al\u0131\u015fan trafikte risk almaz. \u00d6zetle ofislerde bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015flad\u0131. Her i\u015f kolu kendi ihtiyac\u0131na g\u00f6re bir model uygulayacak. Ama g\u00f6r\u00fcnen o ki art\u0131k haftada 5 g\u00fcn ofiste olmayaca\u011f\u0131z.\"\n\nSalg\u0131n sonras\u0131 sanal ofislere de talebin artaca\u011f\u0131 belirtiliyor.\n\nSanal ofisler, s\u00fcrekli olarak size ait bir ofisiniz olmad\u0131\u011f\u0131 halde yasal adres, ileti\u015fim ve sekreterlik hizmetlerinin sunulmas\u0131 anlam\u0131na geliyor. Firmalar sanal ofis al\u0131mlar\u0131nda paketlerine toplant\u0131 salonlar\u0131n\u0131 saatlik olarak ekleyerek kurumsal kimliklerini de koruyor.\n\nEndless Offices Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00f6kmen \u00d6zdemir, \"T\u00fcm sekt\u00f6rlerde ya\u015fanan dura\u011fanl\u0131k ve ofislere gidilmemesi sanal ofislere olan talebi 7 kat\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131. Ya\u015fanan bu dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm, 2020\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekillerinin de\u011fi\u015fti\u011fini g\u00f6steren b\u00fcy\u00fck bir ad\u0131m. \u0130lerleyen aylarda bu talebin 10 kat\u0131na \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.",
    "keywords": [
        "ofislere",
        "haftada",
        "bu",
        "yerine",
        "ofislerdeki",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "ofiste",
        "d\u00fczeni",
        "kat\u0131na",
        "ki",
        "g\u00fcn",
        "ofisler",
        "salg\u0131nla",
        "\u00e7al\u0131\u015fan",
        "ofis",
        "ve",
        "bir",
        "olmayaca\u011f\u0131z",
        "g\u00f6r\u00fcnen"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs",
        "evden \u00e7al\u0131\u015fma",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "home office"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n k\u00f6kl\u00fc de\u011fi\u015fikli\u011fe yol a\u00e7aca\u011f\u0131 alanlardan biri de ofisler olacak.\nH\u00fcrriyet gazetesinden G\u00fclistan Alag\u00f6z'\u00fcn haberine g\u00f6re gayrimenkul, perakende ve ofis sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn deneyimli isimlerinden Alka\u015f Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Avi Alka\u015f, ofis kullan\u0131m\u0131nda ciddi de\u011fi\u015fiklikler ya\u015fanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nPayla\u015f\u0131ml\u0131 ofislerin \u00f6ne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Alka\u015f, \"Tek bir binada \u00e7al\u0131\u015fmak yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda kullan\u0131ma g\u00f6re \u00f6deme yap\u0131lan payla\u015f\u0131ml\u0131 ofisler \u00f6ne \u00e7\u0131kacak.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar y\u00fcr\u00fcyerek gidecek ve ihtiya\u00e7 durumunda kullanacak.\nTeknolojinin yard\u0131m\u0131yla evden \u00e7al\u0131\u015fma devam ederken, ortak \u00e7al\u0131\u015fma alanlar\u0131 da s\u00fcrece destek olacak\" dedi.\n'\u00c7al\u0131\u015fan yurtlar\u0131' g\u00fcndeme gelebilir'Firmalar tek merkez bina yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda ofis kiralayabilir'Alka\u015f, d\u00fcnyada \u00f6rnekleri olan \u2018\u00e7al\u0131\u015fan yurtlar\u0131n\u0131n\u2019 bu d\u00f6nemde T\u00fcrkiye i\u00e7in \u00f6nemli bir se\u00e7enek olaca\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi: \"Ofisim Maslak\u2019ta ama Pendik\u2019ten Beylikd\u00fcz\u00fc\u2019nden gelen \u00e7al\u0131\u015fan var.\nBu ki\u015filer g\u00fcnde 3 saat yolda.\nOnun yerine haftan\u0131n belli g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015fanlara merkezi noktalarda konaklama imkan\u0131 sa\u011flanabilir.\nSalg\u0131n\u0131n bula\u015f riskini azaltacak bu alternatif \u015fehir trafi\u011fini de rahatlat\u0131r.\"\n'Sanal ofislere talep 7 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131, ilerleyen aylarda 10 kat\u0131na \u00e7\u0131kabilir'Uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma modelinin T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok a\u011f\u0131r ilerledi\u011fini, salg\u0131n\u0131n bu s\u00fcreci h\u0131zland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten ticari gayrimenkul dan\u0131\u015fmanl\u0131k pazar\u0131nda faaliyet g\u00f6steren Cushman & Wakefield Y\u00f6netici Orta\u011f\u0131 Tu\u011fra G\u00f6nden de \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"\u015eu an ak\u0131llarda 2 soru var: Biri ofiste sosyal mesafe nas\u0131l sa\u011flan\u0131r, ikincisi de \u00e7al\u0131\u015fan ofis gelirken enfekte olur mu?\nOfiste sosyal mesafe korunursa mevcut \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n en fazla 4\u2019te 1\u2019i yer bulabilir.\nEk alan gerekir ama bu \u015fu an bir\u00e7ok firma i\u00e7in m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nFirmalar buna form\u00fcl ar\u0131yor.\nO nedenle haftada birka\u00e7 g\u00fcn evden \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131m\u0131z kesin.\nBir de firmalar tek b\u00fcy\u00fck bir merkez bina yerine \u015fehrin birka\u00e7 noktas\u0131nda ofisler kiralayabilir.\nB\u00f6ylece \u00e7al\u0131\u015fan trafikte risk almaz.\n\u00d6zetle ofislerde bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ba\u015flad\u0131.\nHer i\u015f kolu kendi ihtiyac\u0131na g\u00f6re bir model uygulayacak.\nAma g\u00f6r\u00fcnen o ki art\u0131k haftada 5 g\u00fcn ofiste olmayaca\u011f\u0131z.\"\nSalg\u0131n sonras\u0131 sanal ofislere de talebin artaca\u011f\u0131 belirtiliyor.\nSanal ofisler, s\u00fcrekli olarak size ait bir ofisiniz olmad\u0131\u011f\u0131 halde yasal adres, ileti\u015fim ve sekreterlik hizmetlerinin sunulmas\u0131 anlam\u0131na geliyor.\nFirmalar sanal ofis al\u0131mlar\u0131nda paketlerine toplant\u0131 salonlar\u0131n\u0131 saatlik olarak ekleyerek kurumsal kimliklerini de koruyor.\nEndless Offices Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00f6kmen \u00d6zdemir, \"T\u00fcm sekt\u00f6rlerde ya\u015fanan dura\u011fanl\u0131k ve ofislere gidilmemesi sanal ofislere olan talebi 7 kat\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131.\nYa\u015fanan bu dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm, 2020\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekillerinin de\u011fi\u015fti\u011fini g\u00f6steren b\u00fcy\u00fck bir ad\u0131m.\n\u0130lerleyen aylarda bu talebin 10 kat\u0131na \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs sonras\u0131 ofis hayat\u0131nda d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten uzmanlar, payla\u015f\u0131ml\u0131 ve sanal ofislere talebin artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Ofis kullan\u0131m\u0131nda de\u011fi\u015fimin...",
    "meta_lang": "tr"
}