{
    "article_id": "709c84d52a5c925fc57862c39d8cbcfb.1590265812.9708652",
    "title": "Twitter, evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih eden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na 'sonsuza kadar' hak tan\u0131d\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005131042029956-twitter-evden-calismayi-tercih-eden-calisanlarina-sonsuza-kadar-hak-tanidi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005131042029956-twitter-evden-calismayi-tercih-eden-calisanlarina-sonsuza-kadar-hak-tanidi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/99/1042029902.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/99/1042029902.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pek \u00e7ok \u00fclke salg\u0131n \u00f6nlemlerini yava\u015f yava\u015f gev\u015fetirken, sosyal medya devi Twitter, evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih eden \u00e7al\u0131\u015fanlara \u2018sonsuza dek\u2019 bu hakk\u0131 tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nSalg\u0131n patlak verdi\u011finde evden \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131 alan ilk \u015firketlerden biri olan Twitter\u2019\u0131n CEO\u2019su Jack Dorsey, bu karar\u0131 bir ad\u0131m ileri g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve \u00e7al\u0131\u015fanlara att\u0131\u011f\u0131 bir e-postada \u2018sonsuza dek\u2019 evden \u00e7al\u0131\u015fabileceklerini belirtti.\n\nBu karar, \u015firketin s\u00f6zc\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan da do\u011fruland\u0131.\n\n\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cSon birka\u00e7 ay, bu i\u015fi y\u00fcr\u00fctebilece\u011fimizi kan\u0131tlad\u0131. E\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z, evden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na olanak tan\u0131yan bir rol ve durumdaysa ve sonsuza dek bunu yapmaya devam etmek istiyorlarsa, bunu ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\n'Ofisleri a\u00e7mak bizim, gelip gelmemek ise \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n karar\u0131'\n\nBir noktada ofislerin a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten \u015firket, bu durumda bile karar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlara ait olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. A\u00e7\u0131klamada, \u201cOfisleri a\u00e7maya karar verdi\u011fimizde, bu yine de eskisi gibi olmayacak. Dikkatli, kademeli bir s\u00fcre\u00e7 olacak. Ofisleri a\u00e7mak bizim karar\u0131m\u0131z olacak, gelip gelmemek ya da ne zaman gelecekleri ise \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n karar\u0131\u201d denildi.\n\nMerkezi ABD\u2019nin San Francisco kentinde bulunan Twitter\u2019da mart ay\u0131 ba\u015f\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131 al\u0131nd\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 desteklemek ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlara ek \u00f6denek de verildi. \u015eirket, ayr\u0131ca t\u00fcm i\u015f gezilerini ve toplu etkinliklerini iptal etti.\n\nTwitter\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Google ve Facebook gibi teknoloji devleri de salg\u0131n sonras\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fma politikalar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7iriyor.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "karar\u0131",
        "bu",
        "\u00e7al\u0131\u015fmay\u0131",
        "sonsuza",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "eden",
        "dek",
        "twitter",
        "evden",
        "tercih",
        "\u015firket",
        "ve",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlara",
        "bir",
        "hak",
        "tan\u0131d\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "salg\u0131n \u00f6nlemleri",
        "home office",
        "Twitter'dan evden \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131",
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pek \u00e7ok \u00fclke salg\u0131n \u00f6nlemlerini yava\u015f yava\u015f gev\u015fetirken, sosyal medya devi Twitter, evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih eden \u00e7al\u0131\u015fanlara \u2018sonsuza dek\u2019 bu hakk\u0131 tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nSalg\u0131n patlak verdi\u011finde evden \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131 alan ilk \u015firketlerden biri olan Twitter\u2019\u0131n CEO\u2019su Jack Dorsey, bu karar\u0131 bir ad\u0131m ileri g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve \u00e7al\u0131\u015fanlara att\u0131\u011f\u0131 bir e-postada \u2018sonsuza dek\u2019 evden \u00e7al\u0131\u015fabileceklerini belirtti.\nBu karar, \u015firketin s\u00f6zc\u00fcs\u00fc taraf\u0131ndan da do\u011fruland\u0131.\n\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cSon birka\u00e7 ay, bu i\u015fi y\u00fcr\u00fctebilece\u011fimizi kan\u0131tlad\u0131.\nE\u011fer \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z, evden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na olanak tan\u0131yan bir rol ve durumdaysa ve sonsuza dek bunu yapmaya devam etmek istiyorlarsa, bunu ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n'Ofisleri a\u00e7mak bizim, gelip gelmemek ise \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n karar\u0131'Bir noktada ofislerin a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten \u015firket, bu durumda bile karar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanlara ait olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, \u201cOfisleri a\u00e7maya karar verdi\u011fimizde, bu yine de eskisi gibi olmayacak.\nDikkatli, kademeli bir s\u00fcre\u00e7 olacak.\nOfisleri a\u00e7mak bizim karar\u0131m\u0131z olacak, gelip gelmemek ya da ne zaman gelecekleri ise \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n karar\u0131\u201d denildi.\nMerkezi ABD\u2019nin San Francisco kentinde bulunan Twitter\u2019da mart ay\u0131 ba\u015f\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fma karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\nBu s\u00fcre\u00e7te evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 desteklemek ad\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlara ek \u00f6denek de verildi.\n\u015eirket, ayr\u0131ca t\u00fcm i\u015f gezilerini ve toplu etkinliklerini iptal etti.\nTwitter\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Google ve Facebook gibi teknoloji devleri de salg\u0131n sonras\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fma politikalar\u0131n\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7iriyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Pek \u00e7ok \u00fclke salg\u0131n \u00f6nlemlerini yava\u015f yava\u015f gev\u015fetirken, sosyal medya devi Twitter, evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 tercih eden \u00e7al\u0131\u015fanlara \u2018sonsuza dek\u2019 bu hakk\u0131 tan\u0131yaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}