{
    "article_id": "0ca4679ebdc753aba1f564d7204fff68.1590265814.261726",
    "title": "Facebook ve Google Kovid-19 nedeniyle evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 y\u0131l sonuna kadar uzatt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005081041994274-facebook-ve-google-kovid-19-nedeniyle-evden-calismayi-yil-sonuna-kadar-uzatti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005081041994274-facebook-ve-google-kovid-19-nedeniyle-evden-calismayi-yil-sonuna-kadar-uzatti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104199/42/1041994228.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104199/42/1041994228.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Facebook ve Google, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u015f\u00e7ilerinin y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nFacebook ve Google, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u015f\u00e7ilerinin y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verece\u011fini duyurdu.\n\nBBC'nin haberine g\u00f6re, Google \u00dcst Y\u00f6neticisi Sundar Pichai, g\u00f6revlerini evlerinden yerine getirebilecek personelin y\u0131l sonuna kadar evden \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nPichai, ofise d\u00f6nmek zorunda olanlar\u0131n da geni\u015fletilmi\u015f g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri \u00e7er\u00e7evesinde temmuzdan itibaren i\u015f yerlerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nFacebook da \"Bug\u00fcn, y\u0131l sonuna kadar i\u015flerini uzaktan y\u00fcr\u00fctebileceklerin bunu tercih edebileceklerini duyurduk\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\nFacebook, hangi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ofise d\u00f6nmesinin istenece\u011fine ise hen\u00fcz karar verilmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nDaha \u00f6nce ofislerini 6 Temmuz itibar\u0131yla a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Facebook, Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fma ve \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 masraflar\u0131 i\u00e7in i\u015f\u00e7ilerine 1000 dolar ikramiye vermi\u015fti.\n\nGoogle da evden \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131, 1 Haziran'a kadar s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "facebook",
        "\u00e7al\u0131\u015fmay\u0131",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "uzatt\u0131",
        "sonuna",
        "nedeniyle",
        "evden",
        "kovid19",
        "google",
        "\u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "y\u0131l\u0131n",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "B\u00fcy\u00fck \u015firketlerde evden \u00e7al\u0131\u015fmak",
        "Google'da evden \u00e7al\u0131\u015fmak",
        "Kovid-19'un etkileri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Facebook ve Google, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u015f\u00e7ilerinin y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nFacebook ve Google, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u015f\u00e7ilerinin y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verece\u011fini duyurdu.\nBBC'nin haberine g\u00f6re, Google \u00dcst Y\u00f6neticisi Sundar Pichai, g\u00f6revlerini evlerinden yerine getirebilecek personelin y\u0131l sonuna kadar evden \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nPichai, ofise d\u00f6nmek zorunda olanlar\u0131n da geni\u015fletilmi\u015f g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri \u00e7er\u00e7evesinde temmuzdan itibaren i\u015f yerlerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nFacebook da \"Bug\u00fcn, y\u0131l sonuna kadar i\u015flerini uzaktan y\u00fcr\u00fctebileceklerin bunu tercih edebileceklerini duyurduk\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nFacebook, hangi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n ofise d\u00f6nmesinin istenece\u011fine ise hen\u00fcz karar verilmedi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nDaha \u00f6nce ofislerini 6 Temmuz itibar\u0131yla a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Facebook, Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fma ve \u00e7ocuk bak\u0131m\u0131 masraflar\u0131 i\u00e7in i\u015f\u00e7ilerine 1000 dolar ikramiye vermi\u015fti.\nGoogle da evden \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131, 1 Haziran'a kadar s\u00fcrd\u00fcrece\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Facebook ve Google, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u015f\u00e7ilerinin y\u0131l\u0131n geri kalan\u0131nda evden \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na izin verece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}