{
    "article_id": "e70ec09d68245bd232257325b5361fcf.1590265818.439265",
    "title": "Rusya'n\u0131n T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Yerhov: Tarihi ger\u00e7ekleri \u00e7arp\u0131tmak isteyenlerin sesleri giderek y\u00fckseliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005071041988339-rusyanin-turkiye-buyukelcisi-yerhov-tarihi-gercekleri-carpitmak-isteyenlerin-sesleri-giderek/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202005071041988339-rusyanin-turkiye-buyukelcisi-yerhov-tarihi-gercekleri-carpitmak-isteyenlerin-sesleri-giderek/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103046/22/1030462215.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103046/22/1030462215.jpg",
    "movies": [],
    "text": "H\u00fcrriyet gazetesi i\u00e7in \u201c\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan gelecek i\u00e7in dersler\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir yaz\u0131y\u0131 kaleme alan Rusya'n\u0131n T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Aleksey Yerhov, \u201cMay\u0131s'\u0131n bu g\u00fcnlerinde \u00e7ok \u00f6nemli ve anlaml\u0131 bir tarihi, Anti-Hitler Koalisyonu\u2019ndaki \u00fclkelerin ve halklar\u0131n\u0131n fa\u015fizme kar\u015f\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 zaferin 75. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutluyoruz. 9 May\u0131s 1945 gecesi, Sovyetler Birli\u011fi, ABD, \u0130ngiltere ve Fransa\u2019dan olu\u015fan ittifak g\u00fc\u00e7lerinin temsilcilerinin huzurunda fa\u015fist Almanya\u2019n\u0131n teslimiyet belgesi imzaland\u0131\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n\ud83d\uddde#Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Aleksey Erkhov\u2019un @Hurriyet\u2018te bug\u00fcn yay\u0131nlanan \u201c#\u0130kinciD\u00fcnyaSava\u015f\u0131\u2019n\u0131n Gelecek \u0130\u00e7in Dersleri\u201d adl\u0131 makalesini okuyunuz:\n\n\u27a1\ufe0f https://t.co/qQ8wofqr5r\n\n\n\n\u0412 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 \u00ab\u0425\u044e\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442\u00bb \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f \u041f\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0410.\u0415\u0440\u0445\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430: \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435\u00bb. pic.twitter.com/vY7qKRIeJ4 \u2014 RusEmbTurkey (@RusEmbTurkey) May 7, 2020\n\n\u200b\n\nYerhov\u2019un yaz\u0131s\u0131n\u0131n devam\u0131 \u015fu \u015fekilde:\n\nBu b\u00fcy\u00fck zafer u\u011fruna hayatlar\u0131n\u0131 feda edenlerin an\u0131s\u0131na ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131 e\u011ferek, hi\u00e7 abart\u0131s\u0131z 20. y\u00fczy\u0131l\u0131n en trajik olay\u0131 olan ve d\u00fcnya milletlerinin benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir bedel \u00f6dedi\u011fi \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 tekrar tekrar y\u00e2d ediyoruz. SSCB bu sava\u015fta 26 milyondan fazla, \u00c7in 15 milyon, Almanya 13 milyondan fazla, Polonya 6 milyon civar\u0131nda vatanda\u015f\u0131n\u0131 kurban verdi. Yahudi soyk\u0131r\u0131m\u0131nda 6 milyon ki\u015fi kurban verildi ve bu h\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u015fehitler listesi sonsuza dek uzay\u0131p gidebilir.\n\nDiplomatlar ve politikac\u0131lar i\u00e7in 9 May\u0131s, 1945 y\u0131l\u0131nda Anti-Hitler Koalisyonu \u00fclkelerinin kendilerini Birle\u015fik Milletler olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlamalar\u0131 i\u00e7in bir ba\u015fka vesiledir. Sava\u015f y\u0131llar\u0131nda onlar omuz omuza duruyorlard\u0131. \u0130nsanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nefret besleyen nasyonal sosyalizm ideolojisinin ortak bir tehdit oldu\u011funun kavranmas\u0131, \u00e7e\u015fitli politik ve sosyo-ekonomik modellere sahip olan bu \u00fclkelerin aralar\u0131ndaki anla\u015fmazl\u0131klar\u0131 bir kenara itmelerine yard\u0131mc\u0131 oldu. Hitler Almanyas\u0131\u2019n\u0131n yenilgiye u\u011frat\u0131lmas\u0131n\u0131n, adaletin zaferini ve \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n karanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 galibiyetini simgeleyece\u011fine olan inan\u00e7, bu \u00fclkeleri birle\u015ftiren fakt\u00f6r oldu.\n\nSava\u015f bittikten sonra m\u00fcttefikler, egemen devletler aras\u0131nda e\u015fit i\u015fbirli\u011fi idealini esas alan yeni bir uluslararas\u0131 ili\u015fkiler mimarisi olu\u015fturdu. BM\u2019nin kurulmas\u0131, halefi olan Milletler Cemiyeti\u2019nin hazin ak\u0131betinin tekrarlanmayaca\u011f\u0131n\u0131n bir garantisi olmal\u0131yd\u0131. Tarih derslerine \u00e7ok iyi \u00e7al\u0131\u015fan BM\u2019nin kurucular\u0131, \u2018gelecek nesillerin sava\u015f belas\u0131ndan kurtar\u0131lmas\u0131\u2019 konusunda \u2018b\u00fcy\u00fck devletler aras\u0131nda bir uzla\u015f\u0131\u2019, yani d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen \u00fclkelerinin tam mutabakat\u0131, uluslararas\u0131 toplumun t\u00fcm \u00fcyelerinin mutlak kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmad\u0131k\u00e7a, d\u00fcnyada istikrar\u0131 sa\u011flaman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131lar.\n\nMaalesef g\u00fcn\u00fcm\u00fczde, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihini yeniden yazarak tarihi ger\u00e7ekleri \u00e7arp\u0131tmak isteyenlerin, sald\u0131rganla su\u00e7 ortakl\u0131\u011f\u0131 yapman\u0131n sorumlulu\u011funu \u00fcst\u00fcnden atmaya ve sava\u015f\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131ndaki t\u00fcm su\u00e7u Sovyetler Birli\u011fi\u2019ne y\u00fcklemeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n sesleri giderek y\u00fckseliyor.\n\nBat\u0131l\u0131 politikac\u0131 ve propagandac\u0131lar, d\u00fcnya d\u00fczeninin kolektif esaslar\u0131n\u0131n, BM Antla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n temel ilkelerinin ve genel kabul g\u00f6ren uluslararas\u0131 ili\u015fkiler normlar\u0131n\u0131n hakl\u0131l\u0131\u011f\u0131 konusunda toplumda kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratmak istiyorlar. Mevcut uluslararas\u0131 hukuk sistemini temelinden sarsma, onu \u2018kurallar \u00fczerine kurulu d\u00fczen\u2019 ile ikame etme politikas\u0131 uyguluyorlar. Bu d\u00fczeni de, \u2018g\u00fc\u00e7l\u00fc olan hakl\u0131d\u0131r\u2019 ilkesine ve \u2018orman kanununa\u2019 dayanarak kurmak istiyorlar.\n\nSan\u0131r\u0131m, b\u00fct\u00fcn bunlar bize bir kez daha ispatl\u0131yor ki, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kar\u0131lan dersler h\u00e2l\u00e2 daha g\u00fcncelli\u011fini korumaktad\u0131r. Bunlar, \u00f6ncelikle yap\u0131lmas\u0131 gerekenlerin, uluslararas\u0131 g\u00fcvenli\u011fin ve onun kolektif esaslar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 ve peki\u015ftirilmesi, ho\u015fg\u00f6r\u00fcs\u00fczl\u00fck ve yabanc\u0131 d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131yla m\u00fccadele edilmesi, \u2018\u00e7ifte standarttan\u2019 vazge\u00e7ilmesi oldu\u011funu g\u00f6stermektedir. Bat\u0131l\u0131 demokrasiler, o d\u00f6nemde Nazi rejiminin kendileri i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fu tehdidi \u00f6nemsemedikleri gibi, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine verilen deste\u011fin ve geli\u015fen neo-fa\u015fist hareketlere g\u00f6z yumman\u0131n do\u011furdu\u011fu riskleri idrak edememektedir.\n\nAs\u0131l ve son derece \u00f6nemli g\u00f6revimiz, \u00fclkelere ve halklara tarihsel geli\u015fim yollar\u0131n\u0131 dikte etme, jeopolitik d\u00fcnya haritas\u0131n\u0131 az say\u0131da devletin ve bu devletlerdeki muktedir elitlerin menfaatine olacak \u015fekilde yeniden \u00e7izme konusunda giderek daha s\u0131k ve \u00fcstelik ars\u0131zca ve sald\u0131rgan \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclen giri\u015fimlere kar\u015f\u0131 koymakt\u0131r. Tam da bu, tam da sald\u0131rgan\u0131 \u2018yat\u0131\u015ft\u0131rma\u2019 giri\u015fimleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda Hitler Almanyas\u0131\u2019n\u0131n ve uydu devletlerinin ortaya att\u0131\u011f\u0131 sald\u0131rgan hak iddialar\u0131, k\u00fcresel sava\u015f\u0131n ba\u015flamas\u0131na neden olmu\u015ftur. Bunu asla unutmamal\u0131y\u0131z, aksi takdirde bu faciay\u0131 yeniden ya\u015fama riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabiliriz.",
    "keywords": [
        "yerhov",
        "tarihi",
        "t\u00fcrkiye",
        "bu",
        "\u00e7arp\u0131tmak",
        "ger\u00e7ekleri",
        "olan",
        "isteyenlerin",
        "kar\u015f\u0131",
        "y\u00fckseliyor",
        "giderek",
        "d\u00fcnya",
        "i\u0307kinci",
        "yeniden",
        "rusyan\u0131n",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "uluslararas\u0131",
        "sesleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Rusya'n\u0131n 2. D\u00fcnya Sava\u015f\u0131",
        "Yerhov'un a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Tarihi \u00e7arp\u0131tmak isteyenler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "H\u00fcrriyet gazetesi i\u00e7in \u201c\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan gelecek i\u00e7in dersler\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir yaz\u0131y\u0131 kaleme alan Rusya'n\u0131n T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Aleksey Yerhov, \u201cMay\u0131s'\u0131n bu g\u00fcnlerinde \u00e7ok \u00f6nemli ve anlaml\u0131 bir tarihi, Anti-Hitler Koalisyonu\u2019ndaki \u00fclkelerin ve halklar\u0131n\u0131n fa\u015fizme kar\u015f\u0131 kazand\u0131\u011f\u0131 zaferin 75. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc kutluyoruz.\n9 May\u0131s 1945 gecesi, Sovyetler Birli\u011fi, ABD, \u0130ngiltere ve Fransa\u2019dan olu\u015fan ittifak g\u00fc\u00e7lerinin temsilcilerinin huzurunda fa\u015fist Almanya\u2019n\u0131n teslimiyet belgesi imzaland\u0131\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\ud83d\uddde#Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Aleksey Erkhov\u2019un @Hurriyet\u2018te bug\u00fcn yay\u0131nlanan \u201c#\u0130kinciD\u00fcnyaSava\u015f\u0131\u2019n\u0131n Gelecek \u0130\u00e7in Dersleri\u201d adl\u0131 makalesini okuyunuz:\u27a1\ufe0f https://t.co/qQ8wofqr5r\u0412 \u0442\u0443\u0440\u0435\u0446\u043a\u043e\u0439 \u0433\u0430\u0437\u0435\u0442\u0435 \u00ab\u0425\u044e\u0440\u0440\u0438\u0435\u0442\u00bb \u043e\u043f\u0443\u0431\u043b\u0438\u043a\u043e\u0432\u0430\u043d\u0430 \u0441\u0442\u0430\u0442\u044c\u044f \u041f\u043e\u0441\u043b\u0430 \u0410.\u0415\u0440\u0445\u043e\u0432\u0430 \u00ab\u0412\u0442\u043e\u0440\u0430\u044f \u043c\u0438\u0440\u043e\u0432\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430: \u0443\u0440\u043e\u043a\u0438 \u043d\u0430 \u0431\u0443\u0434\u0443\u0449\u0435\u0435\u00bb.\npic.twitter.com/vY7qKRIeJ4 \u2014 RusEmbTurkey (@RusEmbTurkey) May 7, 2020\u200bYerhov\u2019un yaz\u0131s\u0131n\u0131n devam\u0131 \u015fu \u015fekilde:Bu b\u00fcy\u00fck zafer u\u011fruna hayatlar\u0131n\u0131 feda edenlerin an\u0131s\u0131na ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131 e\u011ferek, hi\u00e7 abart\u0131s\u0131z 20. y\u00fczy\u0131l\u0131n en trajik olay\u0131 olan ve d\u00fcnya milletlerinin benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir bedel \u00f6dedi\u011fi \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 tekrar tekrar y\u00e2d ediyoruz.\nSSCB bu sava\u015fta 26 milyondan fazla, \u00c7in 15 milyon, Almanya 13 milyondan fazla, Polonya 6 milyon civar\u0131nda vatanda\u015f\u0131n\u0131 kurban verdi.\nYahudi soyk\u0131r\u0131m\u0131nda 6 milyon ki\u015fi kurban verildi ve bu h\u00fcz\u00fcnl\u00fc \u015fehitler listesi sonsuza dek uzay\u0131p gidebilir.\nDiplomatlar ve politikac\u0131lar i\u00e7in 9 May\u0131s, 1945 y\u0131l\u0131nda Anti-Hitler Koalisyonu \u00fclkelerinin kendilerini Birle\u015fik Milletler olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlamalar\u0131 i\u00e7in bir ba\u015fka vesiledir.\nSava\u015f y\u0131llar\u0131nda onlar omuz omuza duruyorlard\u0131.\n\u0130nsanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 nefret besleyen nasyonal sosyalizm ideolojisinin ortak bir tehdit oldu\u011funun kavranmas\u0131, \u00e7e\u015fitli politik ve sosyo-ekonomik modellere sahip olan bu \u00fclkelerin aralar\u0131ndaki anla\u015fmazl\u0131klar\u0131 bir kenara itmelerine yard\u0131mc\u0131 oldu.\nHitler Almanyas\u0131\u2019n\u0131n yenilgiye u\u011frat\u0131lmas\u0131n\u0131n, adaletin zaferini ve \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131n karanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 galibiyetini simgeleyece\u011fine olan inan\u00e7, bu \u00fclkeleri birle\u015ftiren fakt\u00f6r oldu.\nSava\u015f bittikten sonra m\u00fcttefikler, egemen devletler aras\u0131nda e\u015fit i\u015fbirli\u011fi idealini esas alan yeni bir uluslararas\u0131 ili\u015fkiler mimarisi olu\u015fturdu.\nBM\u2019nin kurulmas\u0131, halefi olan Milletler Cemiyeti\u2019nin hazin ak\u0131betinin tekrarlanmayaca\u011f\u0131n\u0131n bir garantisi olmal\u0131yd\u0131.\nTarih derslerine \u00e7ok iyi \u00e7al\u0131\u015fan BM\u2019nin kurucular\u0131, \u2018gelecek nesillerin sava\u015f belas\u0131ndan kurtar\u0131lmas\u0131\u2019 konusunda \u2018b\u00fcy\u00fck devletler aras\u0131nda bir uzla\u015f\u0131\u2019, yani d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nde gelen \u00fclkelerinin tam mutabakat\u0131, uluslararas\u0131 toplumun t\u00fcm \u00fcyelerinin mutlak kararl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmad\u0131k\u00e7a, d\u00fcnyada istikrar\u0131 sa\u011flaman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131lar.\nMaalesef g\u00fcn\u00fcm\u00fczde, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihini yeniden yazarak tarihi ger\u00e7ekleri \u00e7arp\u0131tmak isteyenlerin, sald\u0131rganla su\u00e7 ortakl\u0131\u011f\u0131 yapman\u0131n sorumlulu\u011funu \u00fcst\u00fcnden atmaya ve sava\u015f\u0131n \u00e7\u0131kmas\u0131ndaki t\u00fcm su\u00e7u Sovyetler Birli\u011fi\u2019ne y\u00fcklemeye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n sesleri giderek y\u00fckseliyor.\nBat\u0131l\u0131 politikac\u0131 ve propagandac\u0131lar, d\u00fcnya d\u00fczeninin kolektif esaslar\u0131n\u0131n, BM Antla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n temel ilkelerinin ve genel kabul g\u00f6ren uluslararas\u0131 ili\u015fkiler normlar\u0131n\u0131n hakl\u0131l\u0131\u011f\u0131 konusunda toplumda kafa kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 yaratmak istiyorlar.\nMevcut uluslararas\u0131 hukuk sistemini temelinden sarsma, onu \u2018kurallar \u00fczerine kurulu d\u00fczen\u2019 ile ikame etme politikas\u0131 uyguluyorlar.\nBu d\u00fczeni de, \u2018g\u00fc\u00e7l\u00fc olan hakl\u0131d\u0131r\u2019 ilkesine ve \u2018orman kanununa\u2019 dayanarak kurmak istiyorlar.\nSan\u0131r\u0131m, b\u00fct\u00fcn bunlar bize bir kez daha ispatl\u0131yor ki, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kar\u0131lan dersler h\u00e2l\u00e2 daha g\u00fcncelli\u011fini korumaktad\u0131r.\nBunlar, \u00f6ncelikle yap\u0131lmas\u0131 gerekenlerin, uluslararas\u0131 g\u00fcvenli\u011fin ve onun kolektif esaslar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 ve peki\u015ftirilmesi, ho\u015fg\u00f6r\u00fcs\u00fczl\u00fck ve yabanc\u0131 d\u00fc\u015fmanl\u0131\u011f\u0131yla m\u00fccadele edilmesi, \u2018\u00e7ifte standarttan\u2019 vazge\u00e7ilmesi oldu\u011funu g\u00f6stermektedir.\nBat\u0131l\u0131 demokrasiler, o d\u00f6nemde Nazi rejiminin kendileri i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fu tehdidi \u00f6nemsemedikleri gibi, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde de ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine verilen deste\u011fin ve geli\u015fen neo-fa\u015fist hareketlere g\u00f6z yumman\u0131n do\u011furdu\u011fu riskleri idrak edememektedir.\nAs\u0131l ve son derece \u00f6nemli g\u00f6revimiz, \u00fclkelere ve halklara tarihsel geli\u015fim yollar\u0131n\u0131 dikte etme, jeopolitik d\u00fcnya haritas\u0131n\u0131 az say\u0131da devletin ve bu devletlerdeki muktedir elitlerin menfaatine olacak \u015fekilde yeniden \u00e7izme konusunda giderek daha s\u0131k ve \u00fcstelik ars\u0131zca ve sald\u0131rgan \u015fekilde y\u00fcr\u00fct\u00fclen giri\u015fimlere kar\u015f\u0131 koymakt\u0131r.\nTam da bu, tam da sald\u0131rgan\u0131 \u2018yat\u0131\u015ft\u0131rma\u2019 giri\u015fimleri \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda Hitler Almanyas\u0131\u2019n\u0131n ve uydu devletlerinin ortaya att\u0131\u011f\u0131 sald\u0131rgan hak iddialar\u0131, k\u00fcresel sava\u015f\u0131n ba\u015flamas\u0131na neden olmu\u015ftur.\nBunu asla unutmamal\u0131y\u0131z, aksi takdirde bu faciay\u0131 yeniden ya\u015fama riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalabiliriz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya'n\u0131n T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Yerhov, \u201cMaalesef g\u00fcn\u00fcm\u00fczde, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n tarihini yeniden yazarak tarihi ger\u00e7ekleri \u00e7arp\u0131tmak isteyenlerin, sald\u0131rganla su\u00e7...",
    "meta_lang": "tr"
}