{
    "article_id": "bd73cc15b9e5e056b64e5de3b213a242.1590265825.205221",
    "title": "AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131'ndan hem itiraf hem \u00f6z\u00fcr: Kendimizi korumak i\u00e7in birbirimizi korumal\u0131y\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004161041844340-ab-komisyonu-baskanindan-hem-itiraf-hem-ozur-kendimizi-korumak-icin-birbirimizi-korumaliyiz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004161041844340-ab-komisyonu-baskanindan-hem-itiraf-hem-ozur-kendimizi-korumak-icin-birbirimizi-korumaliyiz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/43/1041844300.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/43/1041844300.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u0130talya'ya gerekli deste\u011fi sa\u011flayamad\u0131klar\u0131n\u0131 itiraf etti. Leyen, \u201c\u0130talya'n\u0131n en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanda kimse yoktu. Bu nedenle t\u00fcm Avrupa ad\u0131na kalpten \u00f6z\u00fcr diliyorum\u201d dedi.\n\nAvrupa Birli\u011fi yetkilileri, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele ve dayan\u0131\u015fma konusunda \u00f6zele\u015ftiri yapmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\n\nBr\u00fcksel'de d\u00fczenlenen Avrupa Parlamentosu (AP) Genel Kurulunda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, \u00fcye \u00fclkelere koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nVon der Leyen, kriz patlak verdi\u011finde \u2018kimsenin haz\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\u2019 kabul ederek \"\u0130talya'n\u0131n en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanda da kimse yoktu. Bu nedenle t\u00fcm Avrupa ad\u0131na kalpten \u00f6z\u00fcr diliyorum\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\n'Birlikte hareket ederek yar\u0131n daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z'\n\nBu noktadan sonra \u00f6z\u00fcr dilemekten ziyade davran\u0131\u015flarda de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmenin \u00f6nemli oldu\u011funa i\u015faret eden von der Leyen, \"Avrupa k\u0131sa s\u00fcrede kendisini korumak i\u00e7in birbirini korumas\u0131 gerekti\u011fini anlad\u0131. Avrupa art\u0131k dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde ve birlikte hareket ediyor. Birlikte hareket ederek yar\u0131n daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z. Avrupa gelecekte \u00e7ok \u00f6nemli rol oynayabilir. Avrupal\u0131 olmaktan gurur duyuyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nAvrupa'n\u0131n art\u0131k \u2018farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ve b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015fl\u00fcklerini\u2019 geride b\u0131rakmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden von der Leyen, \"Yeni d\u00fcnyada cesaret, g\u00fcven ve dayan\u0131\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var\" vurgusunu yapt\u0131.\n\n'Ger\u00e7ek Avrupa aya\u011fa kalkt\u0131'\n\nVon der Leyen, ayr\u0131ca Avrupa'da kritik t\u0131bbi malzemenin her y\u00f6ne nakledildi\u011fini ve imk\u00e2n\u0131 olan t\u00fcm \u00fcyelerin birbirine destek olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAB\u2019li diplomat, \u201cGer\u00e7ek Avrupa aya\u011fa kalkt\u0131, en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funda birbirimiz i\u00e7in orada olan Avrupa. Polanya ve Romanya\u2019dan doktorlar \u0130talya\u2019da ya\u015famalar\u0131 kurtar\u0131yor. Almanya\u2019dan gelen solunum cihazlar\u0131 \u0130spanya\u2019da hayat veriyor. \u00c7ekya\u2019daki hastaneler Fransa\u2019dan gelen hastalar\u0131 tedavi ediyor. Bergamo\u2019daki hastalar Bonn\u2019daki kliniklere g\u00f6nderiliyor\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "korumal\u0131y\u0131z",
        "birbirimizi",
        "leyen",
        "der",
        "ihtiya\u00e7",
        "t\u00fcm",
        "korumak",
        "komisyonu",
        "hem",
        "i\u00e7in",
        "itiraf",
        "ve",
        "hareket",
        "kendimizi",
        "\u00f6z\u00fcr",
        "avrupa",
        "ba\u015fkan\u0131ndan",
        "von"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele",
        "\u00f6z\u00fcr dileme"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u0130talya'ya gerekli deste\u011fi sa\u011flayamad\u0131klar\u0131n\u0131 itiraf etti.\nLeyen, \u201c\u0130talya'n\u0131n en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanda kimse yoktu.\nBu nedenle t\u00fcm Avrupa ad\u0131na kalpten \u00f6z\u00fcr diliyorum\u201d dedi.\nAvrupa Birli\u011fi yetkilileri, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele ve dayan\u0131\u015fma konusunda \u00f6zele\u015ftiri yapmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\nBr\u00fcksel'de d\u00fczenlenen Avrupa Parlamentosu (AP) Genel Kurulunda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, \u00fcye \u00fclkelere koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\nVon der Leyen, kriz patlak verdi\u011finde \u2018kimsenin haz\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131\u2019 kabul ederek \"\u0130talya'n\u0131n en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duydu\u011fu zamanda da kimse yoktu.\nBu nedenle t\u00fcm Avrupa ad\u0131na kalpten \u00f6z\u00fcr diliyorum\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n'Birlikte hareket ederek yar\u0131n daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z'Bu noktadan sonra \u00f6z\u00fcr dilemekten ziyade davran\u0131\u015flarda de\u011fi\u015fikli\u011fe gitmenin \u00f6nemli oldu\u011funa i\u015faret eden von der Leyen, \"Avrupa k\u0131sa s\u00fcrede kendisini korumak i\u00e7in birbirini korumas\u0131 gerekti\u011fini anlad\u0131.\nAvrupa art\u0131k dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde ve birlikte hareket ediyor.\nBirlikte hareket ederek yar\u0131n daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olaca\u011f\u0131z.\nAvrupa gelecekte \u00e7ok \u00f6nemli rol oynayabilir.\nAvrupal\u0131 olmaktan gurur duyuyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nAvrupa'n\u0131n art\u0131k \u2018farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 ve b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015fl\u00fcklerini\u2019 geride b\u0131rakmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden von der Leyen, \"Yeni d\u00fcnyada cesaret, g\u00fcven ve dayan\u0131\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var\" vurgusunu yapt\u0131.\n'Ger\u00e7ek Avrupa aya\u011fa kalkt\u0131'Von der Leyen, ayr\u0131ca Avrupa'da kritik t\u0131bbi malzemenin her y\u00f6ne nakledildi\u011fini ve imk\u00e2n\u0131 olan t\u00fcm \u00fcyelerin birbirine destek olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAB\u2019li diplomat, \u201cGer\u00e7ek Avrupa aya\u011fa kalkt\u0131, en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funda birbirimiz i\u00e7in orada olan Avrupa.\nPolanya ve Romanya\u2019dan doktorlar \u0130talya\u2019da ya\u015famalar\u0131 kurtar\u0131yor.\nAlmanya\u2019dan gelen solunum cihazlar\u0131 \u0130spanya\u2019da hayat veriyor.\n\u00c7ekya\u2019daki hastaneler Fransa\u2019dan gelen hastalar\u0131 tedavi ediyor.\nBergamo\u2019daki hastalar Bonn\u2019daki kliniklere g\u00f6nderiliyor\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Avrupa Birli\u011fi (AB) Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakaland\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u0130talya'ya gerekli deste\u011fi sa\u011flayamad\u0131klar\u0131n\u0131 itiraf...",
    "meta_lang": "tr"
}