{
    "article_id": "9c09bf634cbdb64fef7e4d2c349cff4b.1590265828.6133063",
    "title": "\u0130stanbul'daki iki AVM 1 Haziran'da a\u00e7\u0131l\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005011041951183-istanbuldaki-iki-avm-1-haziranda-aciliyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005011041951183-istanbuldaki-iki-avm-1-haziranda-aciliyor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896310.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896310.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Aki\u015f GYO, portf\u00f6y\u00fcndeki1 Haziran'da a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nFirmadan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 ve \u00fclkemizi etkisi alt\u0131na alan COVID-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda19 Mart 2020 tarihinde kapatm\u0131\u015f oldu\u011fumuz Akbat\u0131 ve Akasya al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerimiz ile ilgili olarak, Akasya ve Akbat\u0131 Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri'nde faaliyetlerimize yeniden devam edebilmek i\u00e7in, kirac\u0131lar\u0131m\u0131zdan da ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fler neticesinde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihimizin 1 Haziran 2020 olarak belirlenmesine karar verilmi\u015ftir. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bilim Kurulu'nca pandeminin seyri \u00fczerine a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihini etkileyebilecek olumsuz bir g\u00f6r\u00fc\u015f gelmesi durumunda bu tarih \u00f6telenebilecektir\" denildi.\n\nHavaland\u0131rmalara \u00f6zel cihaz tak\u0131lacak\n\nAki\u015f GYO s\u00f6z konusu AVM'lerde vir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirleri ise \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131:\n\n\"Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin hijyen ko\u015fullar\u0131n\u0131n en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve risklerin minimize edilebilmesi i\u00e7in i\u00e7in, AVM i\u00e7indeki t\u00fcm y\u00fcr\u00fcyen merdivenlerin el bantlar\u0131n\u0131 UV \u0131\u015f\u0131klar\u0131 ile sterilize eden cihaz tedarik edilmesi, AVM havaland\u0131rma santrallerine tak\u0131lmak \u00fczere temiz havan\u0131n t\u00fcm virus ve bakterilerden ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak cihazlar\u0131n kurulmas\u0131, AVM giri\u015fleri i\u00e7in termal kamera yerle\u015ftirilmesi ve anl\u0131k olarak AVM i\u00e7erisindeki ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli \u00f6nlemler al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nAyr\u0131ca t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n en g\u00fcvenli ko\u015fullardaki ayn\u0131 standard\u0131 sa\u011flayabilmesi i\u00e7in ma\u011faza i\u00e7i d\u00fczenlemeleri i\u00e7eren bir rehberin ma\u011fazalarla payla\u015f\u0131lamas\u0131na karar verilmi\u015ftir.\"\n\nHaziranda kira deste\u011fi\n\nFirma bunun yan\u0131nda AVM'lerin kapal\u0131 oldu\u011fu s\u00fcre boyunca kira almamaya haziran ay\u0131nda ise y\u00fczde 50'ye varan kira deste\u011fi vermeye karar verdi\u011fini duyurdu.",
    "keywords": [
        "haziranda",
        "kira",
        "ise",
        "t\u00fcm",
        "haziran",
        "i\u00e7in",
        "avm",
        "ve",
        "olarak",
        "karar",
        "iki",
        "ile",
        "i\u0307stanbuldaki",
        "a\u00e7\u0131l\u0131yor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Aki\u015f GYO",
        "akasya avm",
        "avmler ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131yor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Aki\u015f GYO, portf\u00f6y\u00fcndeki1 Haziran'da a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nFirmadan KAP'a yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 ve \u00fclkemizi etkisi alt\u0131na alan COVID-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele kapsam\u0131nda19 Mart 2020 tarihinde kapatm\u0131\u015f oldu\u011fumuz Akbat\u0131 ve Akasya al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerimiz ile ilgili olarak, Akasya ve Akbat\u0131 Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri'nde faaliyetlerimize yeniden devam edebilmek i\u00e7in, kirac\u0131lar\u0131m\u0131zdan da ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fler neticesinde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihimizin 1 Haziran 2020 olarak belirlenmesine karar verilmi\u015ftir.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bilim Kurulu'nca pandeminin seyri \u00fczerine a\u00e7\u0131l\u0131\u015f tarihini etkileyebilecek olumsuz bir g\u00f6r\u00fc\u015f gelmesi durumunda bu tarih \u00f6telenebilecektir\" denildi.\nHavaland\u0131rmalara \u00f6zel cihaz tak\u0131lacakAki\u015f GYO s\u00f6z konusu AVM'lerde vir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirleri ise \u015fu \u015fekilde s\u0131ralad\u0131:\"Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin hijyen ko\u015fullar\u0131n\u0131n en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 ve risklerin minimize edilebilmesi i\u00e7in i\u00e7in, AVM i\u00e7indeki t\u00fcm y\u00fcr\u00fcyen merdivenlerin el bantlar\u0131n\u0131 UV \u0131\u015f\u0131klar\u0131 ile sterilize eden cihaz tedarik edilmesi, AVM havaland\u0131rma santrallerine tak\u0131lmak \u00fczere temiz havan\u0131n t\u00fcm virus ve bakterilerden ar\u0131nd\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak cihazlar\u0131n kurulmas\u0131, AVM giri\u015fleri i\u00e7in termal kamera yerle\u015ftirilmesi ve anl\u0131k olarak AVM i\u00e7erisindeki ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi \u00e7e\u015fitli \u00f6nlemler al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\nAyr\u0131ca t\u00fcm ma\u011fazalar\u0131n en g\u00fcvenli ko\u015fullardaki ayn\u0131 standard\u0131 sa\u011flayabilmesi i\u00e7in ma\u011faza i\u00e7i d\u00fczenlemeleri i\u00e7eren bir rehberin ma\u011fazalarla payla\u015f\u0131lamas\u0131na karar verilmi\u015ftir.\"\nHaziranda kira deste\u011fiFirma bunun yan\u0131nda AVM'lerin kapal\u0131 oldu\u011fu s\u00fcre boyunca kira almamaya haziran ay\u0131nda ise y\u00fczde 50'ye varan kira deste\u011fi vermeye karar verdi\u011fini duyurdu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Aki\u015f GYO, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle 19 Mart'ta kapanan Akasya ve Akbat\u0131 AVM'lerinin 1 Haziran'da a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Firma AVM'lerde vir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirler...",
    "meta_lang": "tr"
}