{
    "article_id": "8849c984995837d91a9c4b8cd32d55c8.1590265829.6143384",
    "title": "Kulis: Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olabilir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004291041931769-kulis-ramazan-bayraminin-ilk-gununde-de-sokaga-cikma-yasagi-olabilir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004291041931769-kulis-ramazan-bayraminin-ilk-gununde-de-sokaga-cikma-yasagi-olabilir/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104180/41/1041804105.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104180/41/1041804105.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n etkisinde ger\u00e7ekle\u015fecek Ramazan Bayram\u0131 ile ilgili kabine toplant\u0131s\u0131nda baz\u0131 form\u00fcller g\u00fcndeme geldi. Bayram boyunca seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi, bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131nmamas\u0131 ve bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcnde 31 \u015fehirde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi form\u00fcl\u00fcn\u00fcn a\u011f\u0131rl\u0131k kazand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.\n\nH\u00fcrriyet'ten Erdin\u00e7 \u00c7elikkan'\u0131n haberine g\u00f6re pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan Bakanlar Kurulu\u2019nda, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201cT\u00fcrkiye i\u00e7in t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u201d s\u00f6zleriyle a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme eylem planlar\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay\u2019\u0131n koordinasyonunda 16 bakanl\u0131\u011f\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalarda sunumlar video konferansla toplanan kabinede yap\u0131ld\u0131. Buna g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde, iller baz\u0131nda ve kritik sekt\u00f6rlerde normalle\u015fmeye d\u00f6n\u00fck t\u00fcm planlar tamamlanacak. Bakanl\u0131klar\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme plan\u0131, 100 g\u00fcnl\u00fck icraat program\u0131na benzer \u015fekilde \u00fclke geneline, sekt\u00f6rlere ve illere y\u00f6nelik yol haritas\u0131n\u0131 i\u00e7erecek.\n\nErdo\u011fan\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131 plan\u0131n t\u00fcm uygulama a\u015famalar\u0131 takvime ba\u011flanacak. Bu d\u00f6nemde \u00f6ncelik ekonomiye, ticarete, turizme ve g\u0131daya verilecek.\n\n'Bayram\u0131n son iki g\u00fcn\u00fc belli de\u011fil'\n\nRamazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan hayata ge\u00e7irilmeye ba\u015flayacak plan\u0131n ilk a\u015famas\u0131ndaki uyum oranlar\u0131na ve vakalar\u0131n seyrine bak\u0131larak normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 takvimin ikinci a\u015famas\u0131nda geni\u015fletilecek. Hedefe ula\u015f\u0131lamamas\u0131 durumunda takvim ve hedefler g\u00fcncellenecek. Buna g\u00f6re bayram boyunca seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi, cuma gibi bayram namaz\u0131n\u0131n da camilerde k\u0131l\u0131nmamas\u0131 ve pazar g\u00fcn\u00fcne denk gelen Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s\u2019ta 31 \u015fehirde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi form\u00fcl\u00fcn\u00fcn a\u011f\u0131rl\u0131k kazand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor. Bayram\u0131n son iki g\u00fcn\u00fc yasa\u011f\u0131n s\u00fcr\u00fcp s\u00fcrmemesi ise tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.",
    "keywords": [
        "s\u00fcrmesi",
        "normalle\u015fme",
        "yasa\u011f\u0131n\u0131n",
        "olabilir",
        "yasa\u011f\u0131",
        "g\u00fcn\u00fcnde",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "bayram",
        "ilk",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "g\u00f6re",
        "\u015fehirde",
        "ramazan",
        "bayram\u0131n\u0131n",
        "kulis",
        "ayr\u0131",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n etkisinde ger\u00e7ekle\u015fecek Ramazan Bayram\u0131 ile ilgili kabine toplant\u0131s\u0131nda baz\u0131 form\u00fcller g\u00fcndeme geldi.\nBayram boyunca seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi, bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131nmamas\u0131 ve bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcnde 31 \u015fehirde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi form\u00fcl\u00fcn\u00fcn a\u011f\u0131rl\u0131k kazand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.\nH\u00fcrriyet'ten Erdin\u00e7 \u00c7elikkan'\u0131n haberine g\u00f6re pazartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan Bakanlar Kurulu\u2019nda, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201cT\u00fcrkiye i\u00e7in t\u00fcnelin ucundaki \u0131\u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u201d s\u00f6zleriyle a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme eylem planlar\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Fuat Oktay\u2019\u0131n koordinasyonunda 16 bakanl\u0131\u011f\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalarda sunumlar video konferansla toplanan kabinede yap\u0131ld\u0131.\nBuna g\u00f6re T\u00fcrkiye genelinde, iller baz\u0131nda ve kritik sekt\u00f6rlerde normalle\u015fmeye d\u00f6n\u00fck t\u00fcm planlar tamamlanacak.\nBakanl\u0131klar\u0131n ayr\u0131 ayr\u0131 haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme plan\u0131, 100 g\u00fcnl\u00fck icraat program\u0131na benzer \u015fekilde \u00fclke geneline, sekt\u00f6rlere ve illere y\u00f6nelik yol haritas\u0131n\u0131 i\u00e7erecek.\nErdo\u011fan\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131 plan\u0131n t\u00fcm uygulama a\u015famalar\u0131 takvime ba\u011flanacak.\nBu d\u00f6nemde \u00f6ncelik ekonomiye, ticarete, turizme ve g\u0131daya verilecek.\n'Bayram\u0131n son iki g\u00fcn\u00fc belli de\u011fil'Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n ard\u0131ndan hayata ge\u00e7irilmeye ba\u015flayacak plan\u0131n ilk a\u015famas\u0131ndaki uyum oranlar\u0131na ve vakalar\u0131n seyrine bak\u0131larak normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 takvimin ikinci a\u015famas\u0131nda geni\u015fletilecek.\nHedefe ula\u015f\u0131lamamas\u0131 durumunda takvim ve hedefler g\u00fcncellenecek.\nBuna g\u00f6re bayram boyunca seyahat k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi, cuma gibi bayram namaz\u0131n\u0131n da camilerde k\u0131l\u0131nmamas\u0131 ve pazar g\u00fcn\u00fcne denk gelen Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s\u2019ta 31 \u015fehirde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi form\u00fcl\u00fcn\u00fcn a\u011f\u0131rl\u0131k kazand\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.\nBayram\u0131n son iki g\u00fcn\u00fc yasa\u011f\u0131n s\u00fcr\u00fcp s\u00fcrmemesi ise tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n etkisinde ger\u00e7ekle\u015fecek Ramazan Bayram\u0131 ile ilgili kabine toplant\u0131s\u0131nda baz\u0131 form\u00fcller g\u00fcndeme geldi. Bayram boyunca seyahat...",
    "meta_lang": "tr"
}