{
    "article_id": "7bbec87840e0772530002cbd6f990c73.1590265831.8545103",
    "title": "Fatih Altayl\u0131: Siyasetin pek \u00e7ok \u00f6nemli ismi 65 ya\u015f\u0131n \u00fczerinde, liderlerin hepsi de ma\u015fallah f\u0131ld\u0131r f\u0131ld\u0131r sokakta",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202004191041862051-fatih-altayli-siyasetin-pek-cok-onemli-ismi-65-yasinin-uzerinde-liderlerin-hepsi-de-masallah-fildir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/analiz/202004191041862051-fatih-altayli-siyasetin-pek-cok-onemli-ismi-65-yasinin-uzerinde-liderlerin-hepsi-de-masallah-fildir/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104186/20/1041862027.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104186/20/1041862027.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fatih Altayl\u0131, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 65 ya\u015f ve \u00fczeri ki\u015filerin soka\u011fa \u00e7\u0131kamamas\u0131n\u0131n ve bu yasa\u011f\u0131n uzamas\u0131n\u0131n bir t\u00fcr 'insan haklar\u0131 ihlali k\u0131vam\u0131na' geldi\u011fini yazd\u0131. Altayl\u0131, \"65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir siyaset\u00e7i iseniz gezmek serbest, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 iseniz yasak yok. Ama 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir avukatsan\u0131z \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z\" diye \u00f6rnekler verdi.\n\nHaberT\u00fcrk yazar\u0131 Fatih Altayl\u0131 bug\u00fcnk\u00fc '65 ya\u015fa haks\u0131zl\u0131k' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131s\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u015funlar\u0131 kaleme ald\u0131:\n\n\"Size g\u00f6re de 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7enlere soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanmas\u0131 ve bunun bu kadar uzamas\u0131 art\u0131k bir 'insan haklar\u0131' ihlali k\u0131vam\u0131na gelmedi mi!\n\n65 ya\u015f \u00f6yle pek de ileri bir ya\u015f olmasa gerek.\n\nBug\u00fcn T\u00fcrk siyasetinin pek \u00e7ok \u00f6nemli ismi 65 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerinde.\n\nHatta TBMM\u2019deki partilerin genel ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda 65 ya\u015f\u0131n\u0131 a\u015fmam\u0131\u015f tek ki\u015fi \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener.\n\nVe liderlerin hepsi de ma\u015fallah f\u0131ld\u0131r f\u0131ld\u0131r sokakta.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc dedi\u011fim gibi 65 ya\u015f art\u0131k hayattan elini ete\u011fini \u00e7ekme ya\u015f\u0131 de\u011fil.\n\nGelelim insan haklar\u0131 ihlalinden ne kast etti\u011fime.\n\n65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir siyaset\u00e7i iseniz gezmek serbest.\n\n65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 iseniz size de yasak yok.\n\nAma 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir avukatsan\u0131z mesela \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z. Avukat\u0131n\u0131z 65 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir m\u00fcvekkilseniz mahkemede kendinizi temsil ettiremezsiniz.\n\n65 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir bakkal, kasap, manav ya da her t\u00fcrden bir esnaf iseniz d\u00fckkan\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7amazs\u0131n\u0131z.\n\n65\u2019ini a\u015fm\u0131\u015f bir teknik direkt\u00f6rseniz, hele hele (Galatasaray Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Fatih) Terim gibi hastal\u0131\u011f\u0131 atlat\u0131p ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanm\u0131\u015f bir teknik direkt\u00f6rseniz dahi \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z.\n\n\u00d6rnekleri \u00e7o\u011faltmak m\u00fcmk\u00fcn ama gerek yok.\n\nNe demek istedi\u011fim ortada.\n\nBir yanda makul ve do\u011fru g\u00f6r\u00fcnen bir uygulama ama di\u011fer yanda b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k var.\n\nBu haks\u0131zl\u0131k bu durumdaki bir ki\u015finin a\u00e7aca\u011f\u0131 tek bir dava ile bamba\u015fka bir hale b\u00fcr\u00fcnebilir.\n\n\"Haks\u0131zl\u0131k acilen giderilmelidir.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "liderlerin",
        "ya\u015f\u0131n\u0131",
        "insan",
        "haks\u0131zl\u0131k",
        "ge\u00e7mi\u015f",
        "ma\u015fallah",
        "ya\u015f",
        "ya\u015f\u0131n",
        "siyasetin",
        "bir",
        "ve",
        "f\u0131ld\u0131r",
        "iseniz",
        "teknik",
        "65",
        "pek",
        "sokakta",
        "\u00f6nemli",
        "\u00fczerinde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "fatih altayl\u0131",
        "65 ya\u015f ve \u00fcst\u00fcne soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "evde kal t\u00fcrkiye"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fatih Altayl\u0131, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 65 ya\u015f ve \u00fczeri ki\u015filerin soka\u011fa \u00e7\u0131kamamas\u0131n\u0131n ve bu yasa\u011f\u0131n uzamas\u0131n\u0131n bir t\u00fcr 'insan haklar\u0131 ihlali k\u0131vam\u0131na' geldi\u011fini yazd\u0131.\nAltayl\u0131, \"65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir siyaset\u00e7i iseniz gezmek serbest, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 iseniz yasak yok.\nAma 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir avukatsan\u0131z \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z\" diye \u00f6rnekler verdi.\nHaberT\u00fcrk yazar\u0131 Fatih Altayl\u0131 bug\u00fcnk\u00fc '65 ya\u015fa haks\u0131zl\u0131k' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131s\u0131n\u0131n bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u015funlar\u0131 kaleme ald\u0131:\"Size g\u00f6re de 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7enlere soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanmas\u0131 ve bunun bu kadar uzamas\u0131 art\u0131k bir 'insan haklar\u0131' ihlali k\u0131vam\u0131na gelmedi mi!\n65 ya\u015f \u00f6yle pek de ileri bir ya\u015f olmasa gerek.\nBug\u00fcn T\u00fcrk siyasetinin pek \u00e7ok \u00f6nemli ismi 65 ya\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerinde.\nHatta TBMM\u2019deki partilerin genel ba\u015fkanlar\u0131 aras\u0131nda 65 ya\u015f\u0131n\u0131 a\u015fmam\u0131\u015f tek ki\u015fi \u0130Y\u0130 Parti Genel Ba\u015fkan\u0131 Meral Ak\u015fener.\nVe liderlerin hepsi de ma\u015fallah f\u0131ld\u0131r f\u0131ld\u0131r sokakta.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc dedi\u011fim gibi 65 ya\u015f art\u0131k hayattan elini ete\u011fini \u00e7ekme ya\u015f\u0131 de\u011fil.\nGelelim insan haklar\u0131 ihlalinden ne kast etti\u011fime.\n65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir siyaset\u00e7i iseniz gezmek serbest.\n65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 iseniz size de yasak yok.\nAma 65 ya\u015f\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir avukatsan\u0131z mesela \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z.\nAvukat\u0131n\u0131z 65 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir m\u00fcvekkilseniz mahkemede kendinizi temsil ettiremezsiniz.\n65 ya\u015f\u0131ndan b\u00fcy\u00fck bir bakkal, kasap, manav ya da her t\u00fcrden bir esnaf iseniz d\u00fckkan\u0131n\u0131z\u0131 a\u00e7amazs\u0131n\u0131z.\n65\u2019ini a\u015fm\u0131\u015f bir teknik direkt\u00f6rseniz, hele hele (Galatasaray Teknik Direkt\u00f6r\u00fc Fatih) Terim gibi hastal\u0131\u011f\u0131 atlat\u0131p ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k kazanm\u0131\u015f bir teknik direkt\u00f6rseniz dahi \u00e7al\u0131\u015famazs\u0131n\u0131z.\n\u00d6rnekleri \u00e7o\u011faltmak m\u00fcmk\u00fcn ama gerek yok.\nNe demek istedi\u011fim ortada.\nBir yanda makul ve do\u011fru g\u00f6r\u00fcnen bir uygulama ama di\u011fer yanda b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k var.\nBu haks\u0131zl\u0131k bu durumdaki bir ki\u015finin a\u00e7aca\u011f\u0131 tek bir dava ile bamba\u015fka bir hale b\u00fcr\u00fcnebilir.\n\"Haks\u0131zl\u0131k acilen giderilmelidir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fatih Altayl\u0131, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 65 ya\u015f ve \u00fczeri ki\u015filerin soka\u011fa \u00e7\u0131kamamas\u0131n\u0131n ve bu yasa\u011f\u0131n uzamas\u0131n\u0131n bir t\u00fcr 'insan haklar\u0131 ihlali k\u0131vam\u0131na'...",
    "meta_lang": "tr"
}