{
    "article_id": "9c79ec0601d36ed166b07f5a036dc996.1590265849.6589868",
    "title": "NATO'nun A\u00e7\u0131k Semalar Antla\u015fmas\u0131 hakk\u0131ndaki ithamlar\u0131na Rusya'dan yan\u0131t",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/savunma/202005231042102722-natonun-acik-semalar-antlasmasi-hakkindaki-ithamlarina-rusyadan-yanit/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/savunma/202005231042102722-natonun-acik-semalar-antlasmasi-hakkindaki-ithamlarina-rusyadan-yanit/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103840/12/1038401237.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103840/12/1038401237.jpg",
    "movies": [],
    "text": "NATO Genel Sekreteri Jens Stoltenberg, Rusya'n\u0131n Kaliningrad b\u00f6lgesi ve G\u00fcrcistan s\u0131n\u0131r\u0131 \u00fczerindeki ke\u015fif u\u00e7u\u015flar\u0131 i\u00e7in k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmas\u0131 durumunda ABD'nin A\u00e7\u0131k Semalar Antla\u015fmas\u0131'na (ASA) d\u00f6nece\u011fini s\u00f6yledi. Stoltenberg, ayr\u0131ca Rusya'y\u0131 antla\u015fman\u0131n uygulamas\u0131nda 'se\u00e7ici' davranmakla su\u00e7lad\u0131.\n\nRus parlamentosunun \u00fcst kanad\u0131 Federasyon Konseyi\u2019nin D\u0131\u015fi\u015fleri Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Konstantin Kosa\u00e7ev, RT televizyonuna a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, NATO\u2019nun bu tutumunun \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k yaratmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\n\n\"Onlar bir kez daha tamamen sorumluluk duygusundan yoksun bir \u015fekilde Amerika\u2019n\u0131n taraf\u0131n\u0131 tutuyor. Bununla bu anla\u015fmay\u0131 y\u0131kma operasyonunun bir par\u00e7as\u0131 haline geldiklerini anlam\u0131yorlar. NATO\u2019da s\u0131k\u0131 bir disiplin var ve ABD\u2019nin m\u00fcttefikleri, her zor durumda Amerikal\u0131lar\u0131n Avrupa\u2019y\u0131 koruyaca\u011f\u0131ndan eminler. Tam da bu y\u00fczden ger\u00e7ek ve \u00e7\u0131kar aras\u0131nda se\u00e7imle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131klar\u0131nda bu \u00fclkeler, ne kadar ger\u00e7ek duruma ayk\u0131r\u0131 olursa olsun \u00e7\u0131karlardan yana hareket ediyor.\"\n\nKosa\u00e7ev, NATO\u2019nun bu davran\u0131\u015f\u0131ndan dolay\u0131 'sadece \u00fczg\u00fcn olabileceklerini' de s\u00f6zlerine ekledi.",
    "keywords": [
        "\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k",
        "hakk\u0131ndaki",
        "bu",
        "ger\u00e7ek",
        "semalar",
        "a\u00e7\u0131k",
        "natonun",
        "ithamlar\u0131na",
        "antla\u015fmas\u0131",
        "bir",
        "ve",
        "rusyadan",
        "\u015fekilde",
        "abdnin",
        "yan\u0131t",
        "\u015fu",
        "stoltenberg"
    ],
    "meta_keywords": [
        "A\u00e7\u0131k Semalar Antla\u015fmas\u0131",
        "Rusya",
        "NATO"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "NATO Genel Sekreteri Jens Stoltenberg, Rusya'n\u0131n Kaliningrad b\u00f6lgesi ve G\u00fcrcistan s\u0131n\u0131r\u0131 \u00fczerindeki ke\u015fif u\u00e7u\u015flar\u0131 i\u00e7in k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmas\u0131 durumunda ABD'nin A\u00e7\u0131k Semalar Antla\u015fmas\u0131'na (ASA) d\u00f6nece\u011fini s\u00f6yledi.\nStoltenberg, ayr\u0131ca Rusya'y\u0131 antla\u015fman\u0131n uygulamas\u0131nda 'se\u00e7ici' davranmakla su\u00e7lad\u0131.\nRus parlamentosunun \u00fcst kanad\u0131 Federasyon Konseyi\u2019nin D\u0131\u015fi\u015fleri Komitesi Ba\u015fkan\u0131 Konstantin Kosa\u00e7ev, RT televizyonuna a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, NATO\u2019nun bu tutumunun \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k yaratmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\"Onlar bir kez daha tamamen sorumluluk duygusundan yoksun bir \u015fekilde Amerika\u2019n\u0131n taraf\u0131n\u0131 tutuyor.\nBununla bu anla\u015fmay\u0131 y\u0131kma operasyonunun bir par\u00e7as\u0131 haline geldiklerini anlam\u0131yorlar.\nNATO\u2019da s\u0131k\u0131 bir disiplin var ve ABD\u2019nin m\u00fcttefikleri, her zor durumda Amerikal\u0131lar\u0131n Avrupa\u2019y\u0131 koruyaca\u011f\u0131ndan eminler.\nTam da bu y\u00fczden ger\u00e7ek ve \u00e7\u0131kar aras\u0131nda se\u00e7imle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131klar\u0131nda bu \u00fclkeler, ne kadar ger\u00e7ek duruma ayk\u0131r\u0131 olursa olsun \u00e7\u0131karlardan yana hareket ediyor.\"\nKosa\u00e7ev, NATO\u2019nun bu davran\u0131\u015f\u0131ndan dolay\u0131 'sadece \u00fczg\u00fcn olabileceklerini' de s\u00f6zlerine ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rus senat\u00f6r Kosa\u00e7ev, ABD'nin A\u00e7\u0131k Semalar Antla\u015fmas\u0131'na (ASA) geri d\u00f6nmesi i\u00e7in NATO'nun Rusya'ya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc \u015fartlar\u0131 de\u011ferlendirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}