{
    "article_id": "c1bcb9a1f75c12ba28f7b741ae07501a.1590265850.5350676",
    "title": "Belarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Luka\u015fenko: Kendi f\u00fczemizi geli\u015ftirmek zorunday\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/savunma/202005231042102431-belarus-devlet-baskani-lukasenko-kendi-fuzemizi-gelistirmek-zorundayiz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/savunma/202005231042102431-belarus-devlet-baskani-lukasenko-kendi-fuzemizi-gelistirmek-zorundayiz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102784/49/1027844982.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102784/49/1027844982.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Belarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Luka\u015fenko, \u00fclkeye sald\u0131rabilecek ve ormanla batakl\u0131klar aras\u0131nda s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f d\u00fc\u015fmana g\u00fc\u00e7l\u00fc bir darbe vurmak i\u00e7in f\u00fczelerin gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nBelarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Aleksandr Luka\u015fenko, Belarus ordusunun di\u011fer devletleri ele ge\u00e7irmeyi planlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu nedenle \u00fclkenin n\u00fckleer sava\u015f ba\u015fl\u0131klar\u0131na sahip k\u0131talararas\u0131 f\u00fczeler geli\u015ftirmesinin bir anlam\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak savunma silahlar\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in para harcamak zorunda oluklar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nLuka\u015fenko, Minsk yak\u0131nlar\u0131ndaki bir askeri poligonu ziyareti s\u0131ras\u0131nda Belarus ordusunun g\u00fc\u00e7l\u00fc f\u00fczelere ihtiyac\u0131 oldu\u011funa vurgu yaparak \"Bug\u00fcn itibariyle silah a\u00e7\u0131s\u0131ndan en iyi yan\u0131t, y\u00fcksek hassasiyetli f\u00fczelerdir\" dedi.\n\nOrdunun sald\u0131r\u0131lar\u0131 orman ve batakl\u0131k alanlarda p\u00fcsk\u00fcrtme haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Luka\u015fenko, o b\u00f6lgelerde f\u00fczelerin herhangi bir d\u00fc\u015fmana g\u00fc\u00e7l\u00fc darbeler indirece\u011fini belirterek s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"B\u00fct\u00fcn devletler sava\u015flardan vazge\u00e7selerdi iyi olurdu. Ancak hen\u00fcz hi\u00e7 kimse salg\u0131nlara, pandemilere, histerilere ra\u011fmen sava\u015f\u0131 iptal etmedi. Kimse sava\u015flar\u0131 iptal etmedi. Ne yaz\u0131k ki, sava\u015fa bar\u0131\u015f zaman\u0131nda haz\u0131rlanmak zorunda kal\u0131yorsun. Ba\u015fka \u015fans\u0131n yok. E\u011fer \u015fimdi haz\u0131rlanmazsan, Tanr\u0131 korusun, ac\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fc daha sonra almak zorunda kal\u0131rs\u0131n.\"\n\nBelarus\u2019ta f\u00fczelerin geli\u015ftirilmesinden sorumlu TSP Tasar\u0131m B\u00fcrosu yetkililerinden geli\u015ftirilmekte olan f\u00fczeler hakk\u0131nda bilgi alan Luka\u015fenko, \"Kendi f\u00fczemize ihtiyac\u0131m\u0131z var. Ba\u015fka \u00fclkelere ba\u011f\u0131ml\u0131 olaca\u011f\u0131m\u0131z silahlar \u00fcretemeyiz. Kimse bize bu silahlar\u0131 \u00f6ylesine vermez. \u00c7inlilerle anla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u015fansl\u0131y\u0131z, bu nedenle onlara minettar\u0131z. Ama daha fazla ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k olmamal\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u015eu anda \u00c7in yap\u0131m\u0131 f\u00fczelerin montaj\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Belarus\u2019ta, eyl\u00fcl ay\u0131na kadar 300 kilometre menzilli f\u00fczelerin prototipinin olu\u015fturulmas\u0131 planlan\u0131yor.",
    "keywords": [
        "bu",
        "belarus",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "zorunda",
        "luka\u015fenko",
        "kendi",
        "geli\u015ftirmek",
        "f\u00fczelerin",
        "kimse",
        "devlet",
        "i\u00e7in",
        "f\u00fczemizi",
        "ve",
        "bir",
        "g\u00fc\u00e7l\u00fc",
        "zorunday\u0131z"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Belarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Luka\u015fenko",
        "n\u00fckleer f\u00fczeler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Belarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Luka\u015fenko, \u00fclkeye sald\u0131rabilecek ve ormanla batakl\u0131klar aras\u0131nda s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f d\u00fc\u015fmana g\u00fc\u00e7l\u00fc bir darbe vurmak i\u00e7in f\u00fczelerin gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nBelarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Aleksandr Luka\u015fenko, Belarus ordusunun di\u011fer devletleri ele ge\u00e7irmeyi planlamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu nedenle \u00fclkenin n\u00fckleer sava\u015f ba\u015fl\u0131klar\u0131na sahip k\u0131talararas\u0131 f\u00fczeler geli\u015ftirmesinin bir anlam\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak savunma silahlar\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in para harcamak zorunda oluklar\u0131n\u0131 belirtti.\nLuka\u015fenko, Minsk yak\u0131nlar\u0131ndaki bir askeri poligonu ziyareti s\u0131ras\u0131nda Belarus ordusunun g\u00fc\u00e7l\u00fc f\u00fczelere ihtiyac\u0131 oldu\u011funa vurgu yaparak \"Bug\u00fcn itibariyle silah a\u00e7\u0131s\u0131ndan en iyi yan\u0131t, y\u00fcksek hassasiyetli f\u00fczelerdir\" dedi.\nOrdunun sald\u0131r\u0131lar\u0131 orman ve batakl\u0131k alanlarda p\u00fcsk\u00fcrtme haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Luka\u015fenko, o b\u00f6lgelerde f\u00fczelerin herhangi bir d\u00fc\u015fmana g\u00fc\u00e7l\u00fc darbeler indirece\u011fini belirterek s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"B\u00fct\u00fcn devletler sava\u015flardan vazge\u00e7selerdi iyi olurdu.\nAncak hen\u00fcz hi\u00e7 kimse salg\u0131nlara, pandemilere, histerilere ra\u011fmen sava\u015f\u0131 iptal etmedi.\nKimse sava\u015flar\u0131 iptal etmedi.\nNe yaz\u0131k ki, sava\u015fa bar\u0131\u015f zaman\u0131nda haz\u0131rlanmak zorunda kal\u0131yorsun.\nBa\u015fka \u015fans\u0131n yok.\nE\u011fer \u015fimdi haz\u0131rlanmazsan, Tanr\u0131 korusun, ac\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fc daha sonra almak zorunda kal\u0131rs\u0131n.\"\nBelarus\u2019ta f\u00fczelerin geli\u015ftirilmesinden sorumlu TSP Tasar\u0131m B\u00fcrosu yetkililerinden geli\u015ftirilmekte olan f\u00fczeler hakk\u0131nda bilgi alan Luka\u015fenko, \"Kendi f\u00fczemize ihtiyac\u0131m\u0131z var.\nBa\u015fka \u00fclkelere ba\u011f\u0131ml\u0131 olaca\u011f\u0131m\u0131z silahlar \u00fcretemeyiz.\nKimse bize bu silahlar\u0131 \u00f6ylesine vermez.\n\u00c7inlilerle anla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u015fansl\u0131y\u0131z, bu nedenle onlara minettar\u0131z.\nAma daha fazla ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k olmamal\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u015eu anda \u00c7in yap\u0131m\u0131 f\u00fczelerin montaj\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Belarus\u2019ta, eyl\u00fcl ay\u0131na kadar 300 kilometre menzilli f\u00fczelerin prototipinin olu\u015fturulmas\u0131 planlan\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Belarus Devlet Ba\u015fkan\u0131 Luka\u015fenko, \u00fclkeye sald\u0131rabilecek ve ormanla batakl\u0131klar aras\u0131nda s\u0131k\u0131\u015fm\u0131\u015f d\u00fc\u015fmana g\u00fc\u00e7l\u00fc bir darbe vurmak i\u00e7in f\u00fczelerin gerekli oldu\u011funu s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}