{
    "article_id": "8b7d08af3c4f8e8ecfbdc531e59b3a69.1590265598.518397",
    "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Erdo\u011fan-Trump g\u00f6r\u00fc\u015fmesini yorumlad\u0131: En iyisi konu\u015fmalar\u0131 bant olarak yay\u0131nlas\u0131nlar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201801251031962671-kilicdaroglu-erdogan-trump-gorusme/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201801251031962671-kilicdaroglu-erdogan-trump-gorusme/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103196/48/1031964816.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103196/48/1031964816.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"En iyisi konu\u015fmalar\u0131 bant olarak yay\u0131nlas\u0131nlar. Ger\u00e7ek ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f olur\" dedi.\n\nGazetecilerin g\u00fcndeme dair sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 \u00e7ok a\u00e7\u0131k ve net tav\u0131r tak\u0131nmas\u0131n\u0131 istiyoruz. Ter\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak m\u00fccadele etmek gerekiyor. T\u00fcrkiye'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 verdi\u011fi m\u00fccadeleye herkesin destek vermesi gerekir\" diye konu\u015ftu.\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131'na ili\u015fkin, \"Ordumuz bu konuda g\u00fczel bir m\u00fccadele veriyor. Ter\u00f6rden en \u00e7ok zarar g\u00f6ren biziz 30-35 y\u0131ld\u0131r. Ter\u00f6re kar\u015f\u0131 m\u00fccadele etmek insanl\u0131\u011f\u0131n ortak g\u00f6revidir\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ile Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmeyle ilgili, \"En iyisi konu\u015fmalar\u0131 bant olarak yay\u0131nlas\u0131nlar, b\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn ger\u00e7ekler ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f olsun\" diyen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"T\u00fcrkiye'nin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131 de\u011ferli buluyoruz. Bu konuda Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 \u00e7ok a\u00e7\u0131k ve net tav\u0131r tak\u0131nmas\u0131n\u0131 da istiyoruz. Ter\u00f6r b\u00f6lgede b\u00fcy\u00fck sorunlar yarat\u0131yor. Ter\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak m\u00fccadele etmek gerekiyor.\"\n\nErdo\u011fan ve Trump'\u0131n d\u00fcn ak\u015famki telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan iki \u00fclkenin resmi makamlar\u0131ndan \u00e7eli\u015fkili a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "yorumlad\u0131",
        "kar\u015f\u0131",
        "\u00e7ok",
        "yay\u0131nlas\u0131nlar",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "iyisi",
        "g\u00f6r\u00fc\u015fmesini",
        "erdo\u011fantrump",
        "etmek",
        "ortak",
        "olarak",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "konu\u015fmalar\u0131",
        "ve",
        "bant",
        "ter\u00f6re",
        "en",
        "m\u00fccadele"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"En iyisi konu\u015fmalar\u0131 bant olarak yay\u0131nlas\u0131nlar.\nGer\u00e7ek ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f olur\" dedi.\nGazetecilerin g\u00fcndeme dair sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"ABD'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 \u00e7ok a\u00e7\u0131k ve net tav\u0131r tak\u0131nmas\u0131n\u0131 istiyoruz.\nTer\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak m\u00fccadele etmek gerekiyor.\nT\u00fcrkiye'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 verdi\u011fi m\u00fccadeleye herkesin destek vermesi gerekir\" diye konu\u015ftu.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Zeytin Dal\u0131 Harekat\u0131'na ili\u015fkin, \"Ordumuz bu konuda g\u00fczel bir m\u00fccadele veriyor.\nTer\u00f6rden en \u00e7ok zarar g\u00f6ren biziz 30-35 y\u0131ld\u0131r.\nTer\u00f6re kar\u015f\u0131 m\u00fccadele etmek insanl\u0131\u011f\u0131n ortak g\u00f6revidir\" ifadelerini kulland\u0131.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ile Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmeyle ilgili, \"En iyisi konu\u015fmalar\u0131 bant olarak yay\u0131nlas\u0131nlar, b\u00f6ylece b\u00fct\u00fcn ger\u00e7ekler ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f olsun\" diyen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:\"T\u00fcrkiye'nin yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131 de\u011ferli buluyoruz.\nBu konuda Amerika Birle\u015fik Devletleri'nin ter\u00f6re kar\u015f\u0131 \u00e7ok a\u00e7\u0131k ve net tav\u0131r tak\u0131nmas\u0131n\u0131 da istiyoruz.\nTer\u00f6r b\u00f6lgede b\u00fcy\u00fck sorunlar yarat\u0131yor.\nTer\u00f6re kar\u015f\u0131 ortak m\u00fccadele etmek gerekiyor.\"\nErdo\u011fan ve Trump'\u0131n d\u00fcn ak\u015famki telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan iki \u00fclkenin resmi makamlar\u0131ndan \u00e7eli\u015fkili a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ile ilgili yapt\u0131\u011f\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}