{
    "article_id": "9b4363674a506d895de1ee1a51e25636.1590265866.299773",
    "title": "Rus D\u0131\u015fi\u015fleri: Lavrov-Maas g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durum ve Kovid-19 ile m\u00fccadele ele al\u0131nd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005201042079673-rus-disisleri-lavrov-maas-gorusmesinde-ukraynadaki-durum-ve-kovid-19-ile-mucadele-ele-alindi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005201042079673-rus-disisleri-lavrov-maas-gorusmesinde-ukraynadaki-durum-ve-kovid-19-ile-mucadele-ele-alindi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103520/98/1035209824.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103520/98/1035209824.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov\u2019un Alman mevkida\u015f\u0131 Heiko Maas ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durumun ve yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelenin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ile Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas aras\u0131nda yap\u0131lan telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durumun ve Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelenin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmenin Almanya\u2019n\u0131n giri\u015fimi ile ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130kili Rus-Alman ili\u015fkileri ile ilgili g\u00fcncel konular ve bir dizi uluslararas\u0131 konu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Ukrayna\u2019daki krizin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken Lavrov, Kiev'in 9 Aral\u0131k 2019'da Paris'te \u2018Normandiya format\u0131nda\u2019 yap\u0131lan liderler zirvesinde var\u0131lan ve Temas Grubu mekanizmalar\u0131 \u00fczerinden hayata ge\u00e7irilmesi gereken anla\u015fmalar\u0131 ko\u015fulsuz ve eksiksiz olarak uygulamas\u0131 i\u00e7in te\u015fvik edilmesinin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekti\" ifadelerine yer verildi.\n\n'Kovid-19 ile m\u00fccadelede k\u00fcresel \u00e7abalar\u0131n koordinasyonuna destek' vurgusu\n\nA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re bakanlar ayr\u0131ca Kovid-19 pandemisi ile m\u00fccadeledeki k\u00fcresel \u00e7abalar\u0131n koordinasyonunu desteklediklerini ifade ederek, 73. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k Asamblesi\u2019nin s\u00fcrece katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 umduklar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\nLavrov bunun yan\u0131 s\u0131ra Maas\u2019\u0131n 8 May\u0131s tarihli Der Spiegel dergisindeki makalesinde sava\u015f\u0131n patlak vermesine ili\u015fkin tarihsel ger\u00e7e\u011fi \u00e7arp\u0131tman\u0131n kabul edilemezli\u011fi hakk\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n, Avrupa'n\u0131n Nazilerden kurtulu\u015funun 75. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc kutlamalar\u0131 yap\u0131l\u0131rken \u00f6zellikle \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nDaha \u00f6nce Maas, Alman tarih\u00e7i Andreas Wirsching ile birlikte Der Spiegel dergisi i\u00e7in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 makalede \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131ndan sadece Almanya\u2019n\u0131n sorumlu oldu\u011funu ifade etmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "d\u0131\u015fi\u015fleri",
        "rus",
        "bakan\u0131",
        "yap\u0131lan",
        "maas",
        "ukraynadaki",
        "kovid19",
        "ele",
        "\u00e7abalar\u0131n",
        "ve",
        "ile",
        "lavrovmaas",
        "g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde",
        "ifade",
        "m\u00fccadele"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Lavrov-Maas g\u00f6r\u00fc\u015fmesi",
        "Kovid-19 salg\u0131n\u0131",
        "Ukrayna",
        "Normandiya format\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov\u2019un Alman mevkida\u015f\u0131 Heiko Maas ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durumun ve yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelenin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ile Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas aras\u0131nda yap\u0131lan telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durumun ve Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelenin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmenin Almanya\u2019n\u0131n giri\u015fimi ile ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130kili Rus-Alman ili\u015fkileri ile ilgili g\u00fcncel konular ve bir dizi uluslararas\u0131 konu g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.\nUkrayna\u2019daki krizin \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken Lavrov, Kiev'in 9 Aral\u0131k 2019'da Paris'te \u2018Normandiya format\u0131nda\u2019 yap\u0131lan liderler zirvesinde var\u0131lan ve Temas Grubu mekanizmalar\u0131 \u00fczerinden hayata ge\u00e7irilmesi gereken anla\u015fmalar\u0131 ko\u015fulsuz ve eksiksiz olarak uygulamas\u0131 i\u00e7in te\u015fvik edilmesinin \u00f6nemine dikkat \u00e7ekti\" ifadelerine yer verildi.\n'Kovid-19 ile m\u00fccadelede k\u00fcresel \u00e7abalar\u0131n koordinasyonuna destek' vurgusuA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re bakanlar ayr\u0131ca Kovid-19 pandemisi ile m\u00fccadeledeki k\u00fcresel \u00e7abalar\u0131n koordinasyonunu desteklediklerini ifade ederek, 73.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k Asamblesi\u2019nin s\u00fcrece katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 umduklar\u0131n\u0131 dile getirdi.\nLavrov bunun yan\u0131 s\u0131ra Maas\u2019\u0131n 8 May\u0131s tarihli Der Spiegel dergisindeki makalesinde sava\u015f\u0131n patlak vermesine ili\u015fkin tarihsel ger\u00e7e\u011fi \u00e7arp\u0131tman\u0131n kabul edilemezli\u011fi hakk\u0131ndaki a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n, Avrupa'n\u0131n Nazilerden kurtulu\u015funun 75. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc kutlamalar\u0131 yap\u0131l\u0131rken \u00f6zellikle \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nDaha \u00f6nce Maas, Alman tarih\u00e7i Andreas Wirsching ile birlikte Der Spiegel dergisi i\u00e7in kaleme ald\u0131\u011f\u0131 makalede \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131ndan sadece Almanya\u2019n\u0131n sorumlu oldu\u011funu ifade etmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov\u2019un Alman mevkida\u015f\u0131 Heiko Maas ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ukrayna\u2019daki durumun ve yeni tip koronavir\u00fcs...",
    "meta_lang": "tr"
}