{
    "article_id": "f37dfaed73864c919fe0686005c7f0d6.1590265869.621319",
    "title": "Irak, yakalanan yeni I\u015e\u0130D 'lider aday\u0131yla' ilgili bilgileri payla\u015ft\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042088115-irak-yakalanan-yeni-isid-lider-adayiyla-ilgili-bilgileri-paylasti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042088115-irak-yakalanan-yeni-isid-lider-adayiyla-ilgili-bilgileri-paylasti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102969/96/1029699602.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102969/96/1029699602.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Irak Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, I\u015e\u0130D'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclen eleba\u015f\u0131 Ebubekir Ba\u011fdadi'nin halefleri aras\u0131nda ismi ge\u00e7en ve d\u00fcn yakaland\u0131\u011f\u0131 duyurulan Abdunnas\u0131r Karda\u015f'la ilgili kimlik ve \u00f6rg\u00fctsel bilgileri payla\u015ft\u0131.\n\nSavunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 Emniyet Medya Birimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ger\u00e7ek ismi Taha Abdurrahim Abdullah Bekir el-Gassani olan Karda\u015f'\u0131n, 1967'de Ninova'n\u0131n Telafer il\u00e7esinde do\u011fdu\u011fu ve Musul'un Mi\u015feyrfe semtinde ikamet etti\u011fi belirtildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, Karda\u015f'\u0131n I\u015e\u0130D'e'a Ninova'da 2007'de \u00fcye oldu\u011fu ve El-Cezire b\u00f6lgesinde y\u0131l sonuna kadar valilik yapt\u0131\u011f\u0131, bu s\u00fcre zarf\u0131nda da Irak g\u00fc\u00e7leri ile sivilleri hedef alan bir\u00e7ok operasyon d\u00fczenledi\u011fi ifade edildi.\n\nKarda\u015f, 2010 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda Kuzey b\u00f6lgesi vali yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ve Ba\u011fdadi'nin emriyle kuzey vilayetleri valili\u011fine getirildi. Karda\u015f, 2011'de Ba\u011fdat d\u0131\u015f\u0131nda Ba\u011fdadi ile bir araya geldi ve sanayi ve geli\u015ftirme biriminin ba\u015f\u0131na getirildi. Daha sonra Ba\u011fdadi kendisine Suriye'ye gitme ve orada silah ve patlay\u0131c\u0131 imalathaneleri a\u00e7ma g\u00f6revi verdi.\n\nKarda\u015f, Suriye'de Do\u011fu b\u00f6lgesi (Haseke, Deyruz Zor ve Rakka) valili\u011fine, \u00f6rg\u00fct\u00fcn lider kadrosundan Ebu Muhammed El-Adnani'nin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden sonra ise Ba\u011fdadi'nin yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na getirildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada Karda\u015f'\u0131n, Suriye'de Aynularap'taki (Kobani) sava\u015ftan, Tedmur (Palmira), Halep ve \u015eam'\u0131n ele ge\u00e7irilmesinden sorumlu oldu\u011fu, Irak g\u00fc\u00e7lerine d\u00f6n\u00fck sald\u0131r\u0131larda kullan\u0131lan hardal gaz\u0131n\u0131n \u00fcretimi ve geli\u015ftirilmesinde rol oynad\u0131\u011f\u0131 ve o d\u00f6nemde t\u00fcm idari i\u015fler ile \u00fcretim faaliyetlerini kontrol etti\u011fi bilgisine yer verildi.\n\nD\u00fcn Irak'\u0131n resmi haber ajans\u0131 INA'ya konu\u015fan g\u00fcvenlik yetkilileri, istihbarat kurumu taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen operasyon sonucu Ba\u011fdadi'nin haleflerinden Karda\u015f'\u0131n ele ge\u00e7irildi\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "taraf\u0131ndan",
        "sonra",
        "irak",
        "ba\u011fdadinin",
        "aday\u0131yla",
        "yakalanan",
        "i\u015fi\u0307d",
        "yeni",
        "ilgili",
        "valili\u011fine",
        "yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na",
        "ve",
        "payla\u015ft\u0131",
        "ile",
        "bilgileri",
        "suriyede",
        "karda\u015f\u0131n",
        "lider"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Irak",
        "yakalanan yeni I\u015e\u0130D 'lider aday\u0131yla' ilgili bilgileri payla\u015ft\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Irak Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, I\u015e\u0130D'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclen eleba\u015f\u0131 Ebubekir Ba\u011fdadi'nin halefleri aras\u0131nda ismi ge\u00e7en ve d\u00fcn yakaland\u0131\u011f\u0131 duyurulan Abdunnas\u0131r Karda\u015f'la ilgili kimlik ve \u00f6rg\u00fctsel bilgileri payla\u015ft\u0131.\nSavunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'na ba\u011fl\u0131 Emniyet Medya Birimi taraf\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ger\u00e7ek ismi Taha Abdurrahim Abdullah Bekir el-Gassani olan Karda\u015f'\u0131n, 1967'de Ninova'n\u0131n Telafer il\u00e7esinde do\u011fdu\u011fu ve Musul'un Mi\u015feyrfe semtinde ikamet etti\u011fi belirtildi.\nA\u00e7\u0131klamada, Karda\u015f'\u0131n I\u015e\u0130D'e'a Ninova'da 2007'de \u00fcye oldu\u011fu ve El-Cezire b\u00f6lgesinde y\u0131l sonuna kadar valilik yapt\u0131\u011f\u0131, bu s\u00fcre zarf\u0131nda da Irak g\u00fc\u00e7leri ile sivilleri hedef alan bir\u00e7ok operasyon d\u00fczenledi\u011fi ifade edildi.\nKarda\u015f, 2010 y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda Kuzey b\u00f6lgesi vali yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ve Ba\u011fdadi'nin emriyle kuzey vilayetleri valili\u011fine getirildi.\nKarda\u015f, 2011'de Ba\u011fdat d\u0131\u015f\u0131nda Ba\u011fdadi ile bir araya geldi ve sanayi ve geli\u015ftirme biriminin ba\u015f\u0131na getirildi.\nDaha sonra Ba\u011fdadi kendisine Suriye'ye gitme ve orada silah ve patlay\u0131c\u0131 imalathaneleri a\u00e7ma g\u00f6revi verdi.\nKarda\u015f, Suriye'de Do\u011fu b\u00f6lgesi (Haseke, Deyruz Zor ve Rakka) valili\u011fine, \u00f6rg\u00fct\u00fcn lider kadrosundan Ebu Muhammed El-Adnani'nin \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden sonra ise Ba\u011fdadi'nin yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na getirildi.\nA\u00e7\u0131klamada Karda\u015f'\u0131n, Suriye'de Aynularap'taki (Kobani) sava\u015ftan, Tedmur (Palmira), Halep ve \u015eam'\u0131n ele ge\u00e7irilmesinden sorumlu oldu\u011fu, Irak g\u00fc\u00e7lerine d\u00f6n\u00fck sald\u0131r\u0131larda kullan\u0131lan hardal gaz\u0131n\u0131n \u00fcretimi ve geli\u015ftirilmesinde rol oynad\u0131\u011f\u0131 ve o d\u00f6nemde t\u00fcm idari i\u015fler ile \u00fcretim faaliyetlerini kontrol etti\u011fi bilgisine yer verildi.\nD\u00fcn Irak'\u0131n resmi haber ajans\u0131 INA'ya konu\u015fan g\u00fcvenlik yetkilileri, istihbarat kurumu taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen operasyon sonucu Ba\u011fdadi'nin haleflerinden Karda\u015f'\u0131n ele ge\u00e7irildi\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Irak Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, I\u015e\u0130D'in \u00f6ld\u00fcr\u00fclen eleba\u015f\u0131 Ebubekir Ba\u011fdadi'nin halefleri aras\u0131nda ismi ge\u00e7en ve d\u00fcn yakaland\u0131\u011f\u0131 duyurulan Abdunnas\u0131r Karda\u015f'la ilgili kimlik ve...",
    "meta_lang": "tr"
}