{
    "article_id": "27bc2633d65a7a994d053af04af95f78.1590265881.9314797",
    "title": "Sadi Tekelio\u011flu'ndan Ekrem \u0130mamo\u011flu itiraf\u0131: Tak\u0131ma almad\u0131m, gitti belediye ba\u015fkan\u0131 oldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104041-sadi-tekelioglundan-ekrem-imamoglu-itirafi-takima-almadim-gitti-belediye-baskani-oldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104041-sadi-tekelioglundan-ekrem-imamoglu-itirafi-takima-almadim-gitti-belediye-baskani-oldu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/40/1042104017.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/40/1042104017.png",
    "movies": [],
    "text": "Trabzonspor'da hem altyap\u0131da hem de A tak\u0131mda ba\u015fard\u0131klar\u0131yla kul\u00fcb\u00fcn efsane isimlerinden olan Sadi Tekelio\u011flu, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'yla ilgili y\u0131llar sonra bir itirafta bulundu. Tekelio\u011flu, futbol oynad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde \u0130mamo\u011flu'nu be\u011fenmeyip tak\u0131m\u0131na transfer etmedi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nTrabzonspor'un efsane isimlerinden olan Sadi Tekelio\u011flu, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle T\u00fcrk futbolunda olu\u015fan sorunlar\u0131 de\u011ferlendirirken, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'yla ilgili ilgin\u00e7 bir an\u0131s\u0131n\u0131 da aktard\u0131.\n\nEkrem \u0130mamo\u011flu'nu Ak\u00e7aabat Y\u0131ld\u0131zspor'da oynarken be\u011fenmedi\u011fini ve Trabzonspor'a transfer etmedi\u011fini s\u00f6yleyen Tekelio\u011flu, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n y\u0131llar sonra kendisine bu konu nedeniyle tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nS\u00f6zc\u00fc gazetesi Be\u015fikta\u015f muhabiri Ali Ayd\u0131n'a a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Tekelio\u011flu \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"D\u00f6rt b\u00fcy\u00fck kul\u00fcp kendi aya\u011f\u0131na s\u0131kt\u0131. Bir ba\u015fka deyi\u015fle bindikleri dallar\u0131 kestiler. Art\u0131k 3-5 milyon Euro'luk transferler hayal. B\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc t\u00fcm kul\u00fcpler art\u0131k yar\u0131\u015fmak i\u00e7in de\u011fil ya\u015famak i\u00e7in sava\u015facak. 'Gen\u00e7leri oynatt\u0131m' diye kimse kendine pay \u00e7\u0131karmas\u0131n. Trabzonspor, mecburiyetten oynatt\u0131. Ama 2015'in ard\u0131ndan altyap\u0131dan bir tane oyuncu \u00e7\u0131karamad\u0131. Koronadan sonra \u00e7aresizli\u011fin \u00e7aresi art\u0131k altyap\u0131 olacak. Aksi takdirde kul\u00fcplerin ya\u015famas\u0131 imkans\u0131z.\n\n'Gen\u00e7 antren\u00f6rlere ilk olarak 'ma\u00e7 ka\u00e7 ka\u00e7 bitti' diye soruyorlar'\n\nElimizde iyi altyap\u0131 hocalar\u0131 var. \u0130\u015fe idealist ba\u015fl\u0131yor. Ama 14, 15 veya 17 ya\u015f tak\u0131mlar\u0131nda iki ma\u00e7 kaybetse 'Sen bu i\u015fi yapam\u0131yorsun' diyerek g\u00f6nderiliyor. Bu gen\u00e7 antren\u00f6rlere ilk sorular\u0131 'Ma\u00e7 ka\u00e7 ka\u00e7 bitti' oluyor. Bunun benzerini Trabzonspor A Tak\u0131m\u0131'nda ya\u015fad\u0131m. Y\u00f6neticiler 'Gen\u00e7ler zaten elimizde. Yabanc\u0131lara \u00e7ok para verdik. Sen onlar\u0131 oynat' diyordu. Ama 2-3 milyon Euro'ya oynayanlar art\u0131k 1 milyon Euro'yu zor bulacak.\n\n'Sosyal mesafe olmaz'\n\nArtvin Hopaspor, 3. Lig ekibi. Bu ligde 53 tak\u0131m var. 'Sosyal mesafeye uyun' deniyor. Bizim \u00f6zel u\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z m\u0131 var? Otob\u00fcse dolu\u015fup gidece\u011fiz. 5 yerde mola vereceksin. Yemek yiyeceksin. Bunun garsonu, \u015fof\u00f6r\u00fc, muavini var. Soyunma odam\u0131z 7 metrekare. Biz \u015funu \u00f6nerdik: Sadece play-off hatt\u0131ndaki tak\u0131mlar oynas\u0131n. Tarafs\u0131z sahada 2 ma\u00e7 yerine 1 ma\u00e7la 2. Lig'e \u00e7\u0131kanlar belli olsun. Buna federasyon da s\u0131cak bakt\u0131.\"\n\n'Tak\u0131ma almad\u0131m ba\u015fkan se\u00e7ildi'\n\n\"Trabzonspor'da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemde kaleci s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015f\u0131yoruz. Ak\u00e7aabat Y\u0131ld\u0131zspor'da d\u00f6nemin teknik direkt\u00f6r\u00fc Kenan Kaba'ya 'Elinde kaleci var m\u0131?' diye sordum. 'Var' dedi. Kaleci aday\u0131m\u0131z top a\u011flara gidiyor, ondan sonra atl\u0131yor. Be\u011fenmedim. Almad\u0131\u011f\u0131m o kaleci, \u00f6nce Beylikd\u00fcz\u00fc ard\u0131ndan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 oldu. Ekrem \u0130mamo\u011flu, 2 y\u0131l \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde 'Benim futbol hayat\u0131mla oynad\u0131n' diye tak\u0131ld\u0131.\"\n\n'Lemi \u00c7elik hareket yapt\u0131, tokat att\u0131m'\n\n\"Lemi \u00c7elik'in eni\u015ftesiyim. Ablas\u0131, e\u015fim. 14-15 ya\u015f\u0131nda Ak\u00e7aabat'tan geldi. Gen\u00e7 milli tak\u0131ma gidip gelince tav\u0131rlar de\u011fi\u015fti. Havalara girdi. Bir ma\u00e7ta 'Is\u0131n, oyuna gireceksin' dedim, hareketler yapt\u0131. Bir patlatt\u0131m! Y\u00fcz\u00fcnde iz olu\u015ftu. Eve gitti\u011finde sorulunca 'Top \u00e7arpt\u0131' diye yan\u0131t vermi\u015f. Ben de 'Top \u00e7arpmad\u0131 ben \u00e7arpt\u0131m' dedim. Zalad'\u0131n \u00fczerine fil gibi d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc o talihsiz sakatl\u0131\u011f\u0131 ya\u015famasa uluslararas\u0131 \u00e7apta bir futbolcu olurdu.\"\n\n'Sergen ba\u015far\u0131l\u0131 oldu'\n\n\"Gelecekte ba\u015far\u0131l\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm tek teknik direkt\u00f6r Sergen Yal\u00e7\u0131n. Oyuncu ya da teknik adam, bu konuda \u015fu ana kadar hi\u00e7 yan\u0131lmad\u0131m. Sergen'in kimseye eyvallah\u0131 yoktur. Yetenekli bulsun 18 ya\u015f\u0131ndaki futbolcuyu d\u00fc\u015f\u00fcnmeden sahaya s\u00fcrer. Oyunu \u00e7ok iyi okur ve zekidir. Milli tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131na da bir g\u00fcn ge\u00e7ecektir. \u015eenol Hoca da T\u00fcrkiye'nin en d\u00fcr\u00fcst hocas\u0131d\u0131r. \u00d6zel bir insand\u0131r. Kimsenin arkas\u0131ndan film \u00e7evirmez.\"",
    "keywords": [
        "gitti",
        "sonra",
        "oldu",
        "bu",
        "sadi",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "var",
        "ma\u00e7",
        "ekrem",
        "ka\u00e7",
        "itiraf\u0131",
        "da",
        "belediye",
        "bir",
        "i\u0307mamo\u011flu",
        "tekelio\u011flu",
        "tekelio\u011flundan",
        "tak\u0131ma",
        "kaleci",
        "diye"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sadi Tekelio\u011flu'ndan Ekrem \u0130mamo\u011flu itiraf\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Trabzonspor'da hem altyap\u0131da hem de A tak\u0131mda ba\u015fard\u0131klar\u0131yla kul\u00fcb\u00fcn efsane isimlerinden olan Sadi Tekelio\u011flu, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'yla ilgili y\u0131llar sonra bir itirafta bulundu.\nTekelio\u011flu, futbol oynad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde \u0130mamo\u011flu'nu be\u011fenmeyip tak\u0131m\u0131na transfer etmedi\u011fini s\u00f6yledi.\nTrabzonspor'un efsane isimlerinden olan Sadi Tekelio\u011flu, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle T\u00fcrk futbolunda olu\u015fan sorunlar\u0131 de\u011ferlendirirken, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'yla ilgili ilgin\u00e7 bir an\u0131s\u0131n\u0131 da aktard\u0131.\nEkrem \u0130mamo\u011flu'nu Ak\u00e7aabat Y\u0131ld\u0131zspor'da oynarken be\u011fenmedi\u011fini ve Trabzonspor'a transfer etmedi\u011fini s\u00f6yleyen Tekelio\u011flu, \u0130BB Ba\u015fkan\u0131'n\u0131n y\u0131llar sonra kendisine bu konu nedeniyle tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\nS\u00f6zc\u00fc gazetesi Be\u015fikta\u015f muhabiri Ali Ayd\u0131n'a a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Tekelio\u011flu \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"D\u00f6rt b\u00fcy\u00fck kul\u00fcp kendi aya\u011f\u0131na s\u0131kt\u0131.\nBir ba\u015fka deyi\u015fle bindikleri dallar\u0131 kestiler.\nArt\u0131k 3-5 milyon Euro'luk transferler hayal.\nB\u00fcy\u00fc\u011f\u00fc, k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc t\u00fcm kul\u00fcpler art\u0131k yar\u0131\u015fmak i\u00e7in de\u011fil ya\u015famak i\u00e7in sava\u015facak.\n'Gen\u00e7leri oynatt\u0131m' diye kimse kendine pay \u00e7\u0131karmas\u0131n.\nTrabzonspor, mecburiyetten oynatt\u0131.\nAma 2015'in ard\u0131ndan altyap\u0131dan bir tane oyuncu \u00e7\u0131karamad\u0131.\nKoronadan sonra \u00e7aresizli\u011fin \u00e7aresi art\u0131k altyap\u0131 olacak.\nAksi takdirde kul\u00fcplerin ya\u015famas\u0131 imkans\u0131z.\n'Gen\u00e7 antren\u00f6rlere ilk olarak 'ma\u00e7 ka\u00e7 ka\u00e7 bitti' diye soruyorlar'Elimizde iyi altyap\u0131 hocalar\u0131 var.\n\u0130\u015fe idealist ba\u015fl\u0131yor.\nAma 14, 15 veya 17 ya\u015f tak\u0131mlar\u0131nda iki ma\u00e7 kaybetse 'Sen bu i\u015fi yapam\u0131yorsun' diyerek g\u00f6nderiliyor.\nBu gen\u00e7 antren\u00f6rlere ilk sorular\u0131 'Ma\u00e7 ka\u00e7 ka\u00e7 bitti' oluyor.\nBunun benzerini Trabzonspor A Tak\u0131m\u0131'nda ya\u015fad\u0131m.\nY\u00f6neticiler 'Gen\u00e7ler zaten elimizde.\nAma 2-3 milyon Euro'ya oynayanlar art\u0131k 1 milyon Euro'yu zor bulacak.\n'Sosyal mesafe olmaz'Artvin Hopaspor, 3.\nBu ligde 53 tak\u0131m var.\nBizim \u00f6zel u\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z m\u0131 var?\nBunun garsonu, \u015fof\u00f6r\u00fc, muavini var.\nBiz \u015funu \u00f6nerdik: Sadece play-off hatt\u0131ndaki tak\u0131mlar oynas\u0131n.\nTarafs\u0131z sahada 2 ma\u00e7 yerine 1 ma\u00e7la 2.\nBuna federasyon da s\u0131cak bakt\u0131.\"\n'Tak\u0131ma almad\u0131m ba\u015fkan se\u00e7ildi'\"Trabzonspor'da \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemde kaleci s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015f\u0131yoruz.\nAk\u00e7aabat Y\u0131ld\u0131zspor'da d\u00f6nemin teknik direkt\u00f6r\u00fc Kenan Kaba'ya 'Elinde kaleci var m\u0131?'\ndiye sordum.\n'Var' dedi.\nKaleci aday\u0131m\u0131z top a\u011flara gidiyor, ondan sonra atl\u0131yor.\nAlmad\u0131\u011f\u0131m o kaleci, \u00f6nce Beylikd\u00fcz\u00fc ard\u0131ndan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 oldu.\nEkrem \u0130mamo\u011flu, 2 y\u0131l \u00f6nce g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde 'Benim futbol hayat\u0131mla oynad\u0131n' diye tak\u0131ld\u0131.\"\n'Lemi \u00c7elik hareket yapt\u0131, tokat att\u0131m'\"Lemi \u00c7elik'in eni\u015ftesiyim.\nGen\u00e7 milli tak\u0131ma gidip gelince tav\u0131rlar de\u011fi\u015fti.\nBir ma\u00e7ta 'Is\u0131n, oyuna gireceksin' dedim, hareketler yapt\u0131.\nBir patlatt\u0131m!\nEve gitti\u011finde sorulunca 'Top \u00e7arpt\u0131' diye yan\u0131t vermi\u015f.\nBen de 'Top \u00e7arpmad\u0131 ben \u00e7arpt\u0131m' dedim.\nZalad'\u0131n \u00fczerine fil gibi d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc o talihsiz sakatl\u0131\u011f\u0131 ya\u015famasa uluslararas\u0131 \u00e7apta bir futbolcu olurdu.\"\n'Sergen ba\u015far\u0131l\u0131 oldu'\"Gelecekte ba\u015far\u0131l\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm tek teknik direkt\u00f6r Sergen Yal\u00e7\u0131n.\nOyuncu ya da teknik adam, bu konuda \u015fu ana kadar hi\u00e7 yan\u0131lmad\u0131m.\nSergen'in kimseye eyvallah\u0131 yoktur.\nYetenekli bulsun 18 ya\u015f\u0131ndaki futbolcuyu d\u00fc\u015f\u00fcnmeden sahaya s\u00fcrer.\nOyunu \u00e7ok iyi okur ve zekidir.\nMilli tak\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131na da bir g\u00fcn ge\u00e7ecektir.\n\u015eenol Hoca da T\u00fcrkiye'nin en d\u00fcr\u00fcst hocas\u0131d\u0131r.\n\u00d6zel bir insand\u0131r.\nKimsenin arkas\u0131ndan film \u00e7evirmez.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Trabzonspor'da hem altyap\u0131da hem de A tak\u0131mda ba\u015fard\u0131klar\u0131yla kul\u00fcb\u00fcn efsane isimlerinden olan Sadi Tekelio\u011flu, \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu'yla...",
    "meta_lang": "tr"
}