{
    "article_id": "a1167a00c1dbf8754472216620069313.1590265884.2828746",
    "title": "'\u0130nternet raconlar\u0131na' kar\u015f\u0131 Sosyal Medya B\u00fcrosu kuruldu: Su\u00e7 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n payla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 takip ediyorlar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103770-internet-raconlarina-karsi-sosyal-medya-burosu-kuruldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103770-internet-raconlarina-karsi-sosyal-medya-burosu-kuruldu/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104046/34/1040463426.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104046/34/1040463426.jpg",
    "movies": [],
    "text": "'Yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n' \u00fcnl\u00fc isimlerinin son g\u00fcnlerde sosyal medyada yapt\u0131klar\u0131 payla\u015f\u0131mlar Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc KOM Daire\u2019nin \u2018Sosyal Medya B\u00fcrosu\u2019 kurmas\u0131na neden oldu. B\u00fcro, yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131 sanal alemde takip ediyor ve yap\u0131lan her payla\u015f\u0131m\u0131 tek tek inceliyor.\n\nSosyal medya ve dijital ileti\u015fim ortamlar\u0131 hayat\u0131n bir\u00e7ok alan\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcrken yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131 da bu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayak uydurdu. Yeralt\u0131 d\u00fcnyan\u0131n eski ve \u00fcnl\u00fc isimlerinin her biri art\u0131k kendi \u2018resmi\u2019 sosyal medya hesab\u0131n\u0131 ve \u2018fan\u2019 sayfalar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Her biri y\u00fcz binlerce takip\u00e7iye ula\u015ft\u0131. \u0130lk ba\u015flarda pop\u00fcler mecra Facebook iken daha sonra Instagram daha pop\u00fcler hale geldi. G\u00fcncel mesajlar i\u00e7in de Twitter kullan\u0131l\u0131r oldu.\n\nFacebook'u bile 'Uyard\u0131lar'\n\nH\u00fcrriyet'ten Musa Kesler'in haberine g\u00f6re, video mesajlar\u0131, klipler, \u201ccaps\u2019ler\u201d havada u\u00e7u\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Baz\u0131lar\u0131n\u0131n payla\u015f\u0131mlar\u0131na yap\u0131lan \u2018be\u011feni\u2019 binlerin alt\u0131na d\u00fc\u015fm\u00fcyordu. Hepsi de kendine has bir \u00e7\u0131k\u0131\u015f \u2018slogan\u0131\u2019 kullanmaya ba\u015flad\u0131. Bazen de sosyal medya devleriyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldiler. B\u00f6yle kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n birinde yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fc ismine ait sayfa, Facebook y\u00f6netimi taraf\u0131ndan kapat\u0131ld\u0131. Bunun \u00fczerine \u2018hayranlar\u0131\u2019 yeni bir sayfa a\u00e7arak herkesi oraya davet etti. Bu arada Facebook y\u00f6netimini de sert bir dille \u2018uyarmay\u0131\u2019 ihmal etmediler.\n\nSosyal medya art\u0131k hayatlar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmu\u015ftu. Hatta \u00f6yle ki art\u0131k sosyal medya \u00fczerinden \u2018racon\u2019 da kesilir oldu. Yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fcleri mesajlar\u0131n\u0131 buradan vermeye ba\u015flad\u0131. Eski mektuplar \u00fczerinden g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz restle\u015fmeler bu kez y\u00fcksek \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fckl\u00fc, profesyonel prod\u00fcksiyonlar\u0131n mahsul\u00fc videolarla yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131. Ancak b\u00fct\u00fcn bunlar olup biterken polisler de sanal \u00e2leme entegre olmu\u015ftu.\n\nEmniyet'in sosyal medya devriyesi\n\nBu kapsamda Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc KOM Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde \u2018Sosyal Medya B\u00fcrosu\u2019 kuruldu. Hem yeralt\u0131 \u00e2leminin hem de dijital d\u00fcnyan\u0131n diline a\u015fina olan gen\u00e7 ku\u015fak polisler bu b\u00fcroda yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlar\u0131 takibe ald\u0131. Payla\u015f\u0131mlar\u0131 yapanlardan, \u2018be\u011feni\u2019 yapanlara kadar her bir ad\u0131m titizlikle incelendi. Ge\u00e7ti\u011fimiz hafta \u00e7e\u015fitli \u015fehirlerde yap\u0131lan \u2018Hijyen\u2019 adl\u0131 operasyon da b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n neticesiydi. Su\u00e7 tipleri ve y\u00f6ntemleri de\u011fi\u015firken su\u00e7la m\u00fccadele y\u00f6ntemleri de ona paralel olarak h\u0131zla de\u011fi\u015fmeye davam ediyor.",
    "keywords": [
        "\u00fcnl\u00fc",
        "kuruldu",
        "kar\u015f\u0131",
        "bu",
        "i\u0307nternet",
        "ediyorlar",
        "medya",
        "takip",
        "facebook",
        "d\u00fcnyas\u0131n\u0131n",
        "yap\u0131lan",
        "ve",
        "bir",
        "payla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131",
        "su\u00e7",
        "raconlar\u0131na",
        "yeralt\u0131",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "'\u0130nternet raconlar\u0131na' kar\u015f\u0131 Sosyal Medya B\u00fcrosu kuruldu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "'Yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n' \u00fcnl\u00fc isimlerinin son g\u00fcnlerde sosyal medyada yapt\u0131klar\u0131 payla\u015f\u0131mlar Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc KOM Daire\u2019nin \u2018Sosyal Medya B\u00fcrosu\u2019 kurmas\u0131na neden oldu.\nB\u00fcro, yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131 sanal alemde takip ediyor ve yap\u0131lan her payla\u015f\u0131m\u0131 tek tek inceliyor.\nSosyal medya ve dijital ileti\u015fim ortamlar\u0131 hayat\u0131n bir\u00e7ok alan\u0131n\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcrken yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131 da bu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayak uydurdu.\nYeralt\u0131 d\u00fcnyan\u0131n eski ve \u00fcnl\u00fc isimlerinin her biri art\u0131k kendi \u2018resmi\u2019 sosyal medya hesab\u0131n\u0131 ve \u2018fan\u2019 sayfalar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.\nHer biri y\u00fcz binlerce takip\u00e7iye ula\u015ft\u0131.\n\u0130lk ba\u015flarda pop\u00fcler mecra Facebook iken daha sonra Instagram daha pop\u00fcler hale geldi.\nG\u00fcncel mesajlar i\u00e7in de Twitter kullan\u0131l\u0131r oldu.\nFacebook'u bile 'Uyard\u0131lar'H\u00fcrriyet'ten Musa Kesler'in haberine g\u00f6re, video mesajlar\u0131, klipler, \u201ccaps\u2019ler\u201d havada u\u00e7u\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\nBaz\u0131lar\u0131n\u0131n payla\u015f\u0131mlar\u0131na yap\u0131lan \u2018be\u011feni\u2019 binlerin alt\u0131na d\u00fc\u015fm\u00fcyordu.\nHepsi de kendine has bir \u00e7\u0131k\u0131\u015f \u2018slogan\u0131\u2019 kullanmaya ba\u015flad\u0131.\nBazen de sosyal medya devleriyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldiler.\nB\u00f6yle kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n birinde yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fc ismine ait sayfa, Facebook y\u00f6netimi taraf\u0131ndan kapat\u0131ld\u0131.\nBunun \u00fczerine \u2018hayranlar\u0131\u2019 yeni bir sayfa a\u00e7arak herkesi oraya davet etti.\nBu arada Facebook y\u00f6netimini de sert bir dille \u2018uyarmay\u0131\u2019 ihmal etmediler.\nSosyal medya art\u0131k hayatlar\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmu\u015ftu.\nHatta \u00f6yle ki art\u0131k sosyal medya \u00fczerinden \u2018racon\u2019 da kesilir oldu.\nYeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fcleri mesajlar\u0131n\u0131 buradan vermeye ba\u015flad\u0131.\nEski mektuplar \u00fczerinden g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz restle\u015fmeler bu kez y\u00fcksek \u00e7\u00f6z\u00fcn\u00fcrl\u00fckl\u00fc, profesyonel prod\u00fcksiyonlar\u0131n mahsul\u00fc videolarla yap\u0131lmaya ba\u015fland\u0131.\nAncak b\u00fct\u00fcn bunlar olup biterken polisler de sanal \u00e2leme entegre olmu\u015ftu.\nEmniyet'in sosyal medya devriyesiBu kapsamda Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc KOM Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde \u2018Sosyal Medya B\u00fcrosu\u2019 kuruldu.\nHem yeralt\u0131 \u00e2leminin hem de dijital d\u00fcnyan\u0131n diline a\u015fina olan gen\u00e7 ku\u015fak polisler bu b\u00fcroda yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131ndan yap\u0131lan payla\u015f\u0131mlar\u0131 takibe ald\u0131.\nPayla\u015f\u0131mlar\u0131 yapanlardan, \u2018be\u011feni\u2019 yapanlara kadar her bir ad\u0131m titizlikle incelendi.\nGe\u00e7ti\u011fimiz hafta \u00e7e\u015fitli \u015fehirlerde yap\u0131lan \u2018Hijyen\u2019 adl\u0131 operasyon da b\u00f6yle bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n neticesiydi.\nSu\u00e7 tipleri ve y\u00f6ntemleri de\u011fi\u015firken su\u00e7la m\u00fccadele y\u00f6ntemleri de ona paralel olarak h\u0131zla de\u011fi\u015fmeye davam ediyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "'Yeralt\u0131 d\u00fcnyas\u0131n\u0131n' \u00fcnl\u00fc isimlerinin son g\u00fcnlerde sosyal medyada yapt\u0131klar\u0131 payla\u015f\u0131mlar Emniyet Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc KOM Daire\u2019nin \u2018Sosyal Medya B\u00fcrosu\u2019 kurmas\u0131na neden...",
    "meta_lang": "tr"
}