{
    "article_id": "8b642798b79a620fbece2de8be7668fe.1590265885.1841145",
    "title": "S\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Zeyrek: Ezan sisteminin frekans\u0131na '\u00c7av Bella' i\u00e7in ayr\u0131, 'Yuh Yuh' i\u00e7in ayr\u0131 bir giri\u015f y\u00f6ntemi kullan\u0131lm\u0131\u015f",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103710-sozcu-yazari-zeyrek-ezan-sisteminin-frekansina-cav-bella-icin-ayri-yuh-yuh-icin-ayri-bir-giris/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103710-sozcu-yazari-zeyrek-ezan-sisteminin-frekansina-cav-bella-icin-ayri-yuh-yuh-icin-ayri-bir-giris/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "movies": [],
    "text": "S\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Deniz Zeyrek, \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin olarak \"Yap\u0131lan incelemelerde ortak ezan sisteminin frekans\u0131na \u00c7av Bella i\u00e7in ayr\u0131, Yuh Yuh i\u00e7in ayr\u0131 bir giri\u015f y\u00f6ntemi kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f\" dedi.\n\n\u0130zmir\u2019de 20 May\u0131s ak\u015fam\u0131 saat 17:00 s\u0131ralar\u0131nda kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce merkezi sistemle ezan okunan Konak, Kar\u015f\u0131yaka, \u00c7i\u011fli ve Buca il\u00e7elerindeki baz\u0131 camilerin frekans\u0131na korsan bir \u015fekilde m\u00fcdahil olunarak cami hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nd\u0131.\n\nS\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Deniz Zeyrek, konuyla ilgili y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda ya\u015fanan yeni bir geli\u015fmeyi aktard\u0131.\n\n\"Yap\u0131lan incelemelerde ortak ezan sisteminin frekans\u0131na \u00c7av Bella i\u00e7in ayr\u0131, Yuh Yuh i\u00e7in ayr\u0131 bir giri\u015f y\u00f6ntemi kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f. Birincisi dokuz, ikincisi yedi saniye s\u00fcrm\u00fc\u015f. \u0130kisi de telsiz frekans\u0131 \u00fczerinden oldu\u011fu i\u00e7in tespiti telefon gibi kolay olmuyor. Yapanlar\u0131n telsiz i\u015flerinden anlamas\u0131, uygun cihazlara sahip olmas\u0131 gerekiyor\" diyen Zeyrek, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"\u0130zmir polisi \u00e7emberi titiz bir \u015fekilde daralt\u0131yor. Eminim yak\u0131nda ortaya \u00e7\u0131karacaklard\u0131r. \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok isim olay\u0131n provokasyon oldu\u011funa dikkat \u00e7ekip k\u0131nad\u0131. Provokasyonsa, hem de bayram \u00f6ncesinde, ger\u00e7ekten tehlikeli bir provokasyon. Dilerim, bu topraklarda buna c\u00fcret eden insanlarla birlikte ya\u015fam\u0131yoruzdur ve i\u015fin sorumlular\u0131 yapt\u0131klar\u0131 densizli\u011fin ne anlama geldi\u011fini dahi bilmeyen, anlamayan densizlerdir.\" d\u00fc\u015f\u00fcncesini dile getirdi.\n\nZeyrek \u015fu uyar\u0131da da bulundu:\n\n\"Bu arada bir yetkiliden cami imamlar\u0131na bu konuda bir uyar\u0131 var: Frekans\u0131 ezana ba\u015flarken a\u00e7\u0131p, ezan bittikten sonra kapat\u0131n. \u00d6ncesinde ya da sonras\u0131nda a\u00e7\u0131k b\u0131rak\u0131rsan\u0131z, frekans\u0131 yakalayan herkes bunu yapabilir.\"",
    "keywords": [
        "bella",
        "zeyrek",
        "\u00e7av",
        "y\u00f6ntemi",
        "sisteminin",
        "yuh",
        "frekans\u0131na",
        "yazar\u0131",
        "i\u00e7in",
        "ezan",
        "s\u00f6zc\u00fc",
        "bir",
        "kullan\u0131lm\u0131\u015f",
        "ayr\u0131",
        "frekans\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00c7av Bella s\u00f6zleri",
        "\u00c7av Bella hikayesi",
        "\u0130zmir'de camilerden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nd\u0131",
        "\u00c7av Bella tarihi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "S\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Deniz Zeyrek, \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin olarak \"Yap\u0131lan incelemelerde ortak ezan sisteminin frekans\u0131na \u00c7av Bella i\u00e7in ayr\u0131, Yuh Yuh i\u00e7in ayr\u0131 bir giri\u015f y\u00f6ntemi kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f\" dedi.\n\u0130zmir\u2019de 20 May\u0131s ak\u015fam\u0131 saat 17:00 s\u0131ralar\u0131nda kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce merkezi sistemle ezan okunan Konak, Kar\u015f\u0131yaka, \u00c7i\u011fli ve Buca il\u00e7elerindeki baz\u0131 camilerin frekans\u0131na korsan bir \u015fekilde m\u00fcdahil olunarak cami hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nd\u0131.\nS\u00f6zc\u00fc yazar\u0131 Deniz Zeyrek, konuyla ilgili y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda ya\u015fanan yeni bir geli\u015fmeyi aktard\u0131.\n\"Yap\u0131lan incelemelerde ortak ezan sisteminin frekans\u0131na \u00c7av Bella i\u00e7in ayr\u0131, Yuh Yuh i\u00e7in ayr\u0131 bir giri\u015f y\u00f6ntemi kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015f.\nBirincisi dokuz, ikincisi yedi saniye s\u00fcrm\u00fc\u015f.\n\u0130kisi de telsiz frekans\u0131 \u00fczerinden oldu\u011fu i\u00e7in tespiti telefon gibi kolay olmuyor.\nYapanlar\u0131n telsiz i\u015flerinden anlamas\u0131, uygun cihazlara sahip olmas\u0131 gerekiyor\" diyen Zeyrek, \u015f\u00f6yle devam etti:\"\u0130zmir polisi \u00e7emberi titiz bir \u015fekilde daralt\u0131yor.\nEminim yak\u0131nda ortaya \u00e7\u0131karacaklard\u0131r.\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok isim olay\u0131n provokasyon oldu\u011funa dikkat \u00e7ekip k\u0131nad\u0131.\nProvokasyonsa, hem de bayram \u00f6ncesinde, ger\u00e7ekten tehlikeli bir provokasyon.\nDilerim, bu topraklarda buna c\u00fcret eden insanlarla birlikte ya\u015fam\u0131yoruzdur ve i\u015fin sorumlular\u0131 yapt\u0131klar\u0131 densizli\u011fin ne anlama geldi\u011fini dahi bilmeyen, anlamayan densizlerdir.\"\nd\u00fc\u015f\u00fcncesini dile getirdi.\nZeyrek \u015fu uyar\u0131da da bulundu:\"Bu arada bir yetkiliden cami imamlar\u0131na bu konuda bir uyar\u0131 var: Frekans\u0131 ezana ba\u015flarken a\u00e7\u0131p, ezan bittikten sonra kapat\u0131n.\n\u00d6ncesinde ya da sonras\u0131nda a\u00e7\u0131k b\u0131rak\u0131rsan\u0131z, frekans\u0131 yakalayan herkes bunu yapabilir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "S\u00f6zc\u00fc yazar\u0131\u00a0Deniz Zeyrek, \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131na ili\u015fkin olarak \"Yap\u0131lan incelemelerde ortak ezan sisteminin frekans\u0131na \u00c7av Bella...",
    "meta_lang": "tr"
}