{
    "article_id": "39292fb5ed81a8050c8ed6dfcf493d79.1590265615.294317",
    "title": "L'Espresso: Bergamo\u2019da tabut s\u0131ralar\u0131 olu\u015fuyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004021041744099--lespresso-bergamoda-tabut-siralari-olusuyor-/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004021041744099--lespresso-bergamoda-tabut-siralari-olusuyor-/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/40/1041744074.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/40/1041744074.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130talya\u2019n\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu Bergamo kentinde tabut s\u0131ralar\u0131 olu\u015ftu\u011fu ifade edildi. Kentin cenaze m\u00fcd\u00fcr\u00fc \u201cOnlar \u00f6l\u00fcyor, s\u00fcrekli \u00f6l\u00fcyor ve ben art\u0131k cenazeleri nereye koyaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum\u201d dedi.\n\n\u0130talya\u2019n\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu Bergamo kentinde koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin cenaze i\u015flemlerine yeti\u015filemedi\u011fi belirtildi.\n\n\u0130talyan L'Espresso gazetesinde Elena Testi imzal\u0131 yaz\u0131da, y\u00fczlerce kent sakinin yaln\u0131zl\u0131k i\u00e7inde \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, enfeksiyonun yay\u0131lma tehdidi y\u00fcz\u00fcnden ailelerin hastalar\u0131n\u0131 elinden tutup son yolculu\u011funa u\u011furlayamad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nGazeteye konu\u015fan cenaze m\u00fcd\u00fcr\u00fc Giacomo Angeloni, \u201cOnlar \u00f6l\u00fcyor, s\u00fcrekli \u00f6l\u00fcyor ve ben art\u0131k cenazeleri nereye koyaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum\u201d dedi.\n\nYaz\u0131da, kentte tabutlardan s\u0131ralar\u0131n olu\u015ftu\u011fu ifade edildi.\n\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 da hastaneye a\u015f\u0131r\u0131 say\u0131da hastalar\u0131n gelmeye devam etti\u011fini, ambulanslar\u0131n 70 ki\u015fi getirdi\u011fi g\u00fcnlerin oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\u00c7ok say\u0131da insan koronavir\u00fcs testi yapmadan hastaneden evine d\u00f6n\u00fcyor\n\nYaz\u0131da, \u201cSon d\u00f6rt hafta katliam\u0131 and\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Bergamo b\u00f6lgesinde Kovid-19\u2019dan 600\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, ama ger\u00e7ek hasta say\u0131s\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek, binlerce, zira bir\u00e7ok insan koronavir\u00fcs testi yapmadan evlerine d\u00f6n\u00fcyor\u201d ifadesine yer verildi.\n\nAl\u0131nan tedbirlere ra\u011fmen doktorlar ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenleri teselli etmeye gelen rahipler de Kovid-19\u2019dan \u00f6l\u00fcyor.\n\nUzmanlar, durumun b\u00f6yle geli\u015fece\u011fini beklemediklerini itiraf ediyor.\n\nYerel hastanede \u00e7al\u0131\u015fan bir doktor, \u201cHer \u015fey bitti\u011finde doktor olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edip etmeyece\u011fimi bilmiyorum. Daha d\u00fcn bir g\u00fcn i\u00e7inde 20 hastam\u0131 kaybettim. Daha \u00f6nce b\u00f6yle bir \u015fey g\u00f6rmedim\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "testi",
        "bergamo",
        "\u00f6l\u00fcyor",
        "olu\u015fuyor",
        "s\u0131ralar\u0131",
        "y\u00fcksek",
        "daha",
        "cenaze",
        "tabut",
        "ve",
        "bir",
        "bilmiyorum",
        "ifade",
        "bergamoda",
        "lespresso"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130talaya'da koronavir\u00fcs ile ilgili son geli\u015fme nedir",
        "\u0130talaya'da ka\u00e7 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc",
        "Bergamo nerede",
        "pandemi nedir",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130talya\u2019n\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu Bergamo kentinde tabut s\u0131ralar\u0131 olu\u015ftu\u011fu ifade edildi.\nKentin cenaze m\u00fcd\u00fcr\u00fc \u201cOnlar \u00f6l\u00fcyor, s\u00fcrekli \u00f6l\u00fcyor ve ben art\u0131k cenazeleri nereye koyaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum\u201d dedi.\n\u0130talya\u2019n\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu Bergamo kentinde koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin cenaze i\u015flemlerine yeti\u015filemedi\u011fi belirtildi.\n\u0130talyan L'Espresso gazetesinde Elena Testi imzal\u0131 yaz\u0131da, y\u00fczlerce kent sakinin yaln\u0131zl\u0131k i\u00e7inde \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, enfeksiyonun yay\u0131lma tehdidi y\u00fcz\u00fcnden ailelerin hastalar\u0131n\u0131 elinden tutup son yolculu\u011funa u\u011furlayamad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\nGazeteye konu\u015fan cenaze m\u00fcd\u00fcr\u00fc Giacomo Angeloni, \u201cOnlar \u00f6l\u00fcyor, s\u00fcrekli \u00f6l\u00fcyor ve ben art\u0131k cenazeleri nereye koyaca\u011f\u0131m\u0131 bilmiyorum\u201d dedi.\nYaz\u0131da, kentte tabutlardan s\u0131ralar\u0131n olu\u015ftu\u011fu ifade edildi.\nSa\u011fl\u0131k uzmanlar\u0131 da hastaneye a\u015f\u0131r\u0131 say\u0131da hastalar\u0131n gelmeye devam etti\u011fini, ambulanslar\u0131n 70 ki\u015fi getirdi\u011fi g\u00fcnlerin oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u00c7ok say\u0131da insan koronavir\u00fcs testi yapmadan hastaneden evine d\u00f6n\u00fcyorYaz\u0131da, \u201cSon d\u00f6rt hafta katliam\u0131 and\u0131rmaya ba\u015flad\u0131.\nBergamo b\u00f6lgesinde Kovid-19\u2019dan 600\u2019den fazla ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, ama ger\u00e7ek hasta say\u0131s\u0131 \u00e7ok daha y\u00fcksek, binlerce, zira bir\u00e7ok insan koronavir\u00fcs testi yapmadan evlerine d\u00f6n\u00fcyor\u201d ifadesine yer verildi.\nAl\u0131nan tedbirlere ra\u011fmen doktorlar ve yak\u0131nlar\u0131n\u0131 kaybedenleri teselli etmeye gelen rahipler de Kovid-19\u2019dan \u00f6l\u00fcyor.\nUzmanlar, durumun b\u00f6yle geli\u015fece\u011fini beklemediklerini itiraf ediyor.\nYerel hastanede \u00e7al\u0131\u015fan bir doktor, \u201cHer \u015fey bitti\u011finde doktor olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya devam edip etmeyece\u011fimi bilmiyorum.\nDaha d\u00fcn bir g\u00fcn i\u00e7inde 20 hastam\u0131 kaybettim.\nDaha \u00f6nce b\u00f6yle bir \u015fey g\u00f6rmedim\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130talya\u2019n\u0131n vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek oldu\u011fu Bergamo kentinde tabut s\u0131ralar\u0131 olu\u015ftu\u011fu ifade edildi. Kentin cenaze m\u00fcd\u00fcr\u00fc \u201cOnlar \u00f6l\u00fcyor, s\u00fcrekli \u00f6l\u00fcyor ve ben art\u0131k...",
    "meta_lang": "tr"
}