{
    "article_id": "ab869fe0cfe32336d0d075afd52e1dca.1590265891.2598603",
    "title": "Metin Uca: G\u00f6zlerimizle sevip \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bir bayram olsun",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005221042101724-metin-uca-gozlerimizle-sevip-opusecegimiz-bir-bayram-olsun/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005221042101724-metin-uca-gozlerimizle-sevip-opusecegimiz-bir-bayram-olsun/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Metin Uca: G\u00f6zlerimizle sevip \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bir bayram olsun\n\nPassaparola yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n efsanevi sunucusu, yazar ve seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 Metin Uca, korona g\u00fcnlerinde hayat ve bayram i\u00e7in, \u201cBu kez biraz g\u00f6zlerimizle sevece\u011fiz. Bizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bayram diliyorum\u201d dedi.\n\nPassaparola yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n efsanevi sunucusu, yazar ve seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 Metin Uca RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131\u2019na konuk oldu. Uca, korona g\u00fcnlerinde hayat ve bayram i\u00e7in, \u201cBu kez biraz g\u00f6zlerimizle sevece\u011fiz. Bizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bayram diliyorum\u201d dedi.\n\nMetin Uca korona g\u00fcnlerinin nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\n\u201c58 ya\u015f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131nda bir i\u00e7eri bir d\u0131\u015far\u0131 ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilmez vaziyette ya\u015f\u0131yorum. Biri anlats\u0131n bana nedir bu normal durum.. B\u00fct\u00fcn anormalli\u011fiyle bu hayat devam ediyor. Seyahat yasaklar\u0131 olan insanlar ambulans tutuyor, ihbar olmasa gideceklerdi evlerine. Bu \u00fcst\u00fcn zekan\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilebilir mi bilmiyorum. Ben bir kitap \u00fcst\u00fcne \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum bu aralar o y\u00fczden bu kadar \u015fey dikkatimi \u00e7ekiyor. En g\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm hadise de halay \u00e7ekmek i\u00e7in aralar\u0131nda 1.5 metre sopa kullanan g\u00fczel insanlar\u0131m\u0131z.\n\nMakyaj yerine maske\n\n\u201cBundan 3 ay \u00f6nce birisi bize s\u00f6ylese makyaj yerine maske kullanacaks\u0131n\u0131z diye, selamla\u015fmayacaks\u0131n\u0131z, \u00f6p\u00fc\u015fmeyeceksiniz ku\u015fkuyla bakacaks\u0131n\u0131z diye inanmazd\u0131m... Ocak ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda ABD turnem vard\u0131 maske takarak gittim, sosyal medyaya koydum dalga ge\u00e7tiler. O zaman Amerika\u2019da yoktu ama \u00c7in\u2019de vard\u0131. Uzak Do\u011fulu \u00e7ok ciddi yolcu say\u0131s\u0131 vard\u0131. \u00d6nlemi o zaman almak gerekiyordu.\n\nEvden sadece al\u0131\u015fveri\u015f i\u00e7in \u00e7\u0131k\u0131yorum. G\u00fcvenebilece\u011fimin sadece Bilim Kurulu oldu\u011funu biliyorum. Ne derlerse onlara uyum sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere sa\u011flam bir s\u0131nav verdik. Sa\u011fl\u0131k yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli unsur oldu\u011funu bug\u00fcn fark ediyoruz. Ben elimden geldi\u011fince kimseyle temas halinde olmamaya gayret g\u00f6steriyorum. Yaln\u0131z ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in bunu b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde ba\u015farabiliyorum.\n\n'Zoom ile insan s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fanam\u0131yor'\n\nB\u00fct\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 dijitale ta\u015f\u0131d\u0131k. Zoom \u00fczerinden her \u015feyimizi yap\u0131yoruz. \u0130nsan s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bire bir ya\u015fayam\u0131yorsun ama \u00e7ok e\u011flenceli oluyor. \u0130nsan sesinin rahats\u0131zl\u0131k verdi\u011fi bir d\u00f6nemden ge\u00e7iyoruz. Zorunlu yaln\u0131z kalanlar ya da k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ekirdek aileler i\u00e7in bu d\u00f6nem ger\u00e7ekten zor. 3 ayda en az\u0131ndan ekmek yapmay\u0131 \u00f6\u011frendik. Bu salg\u0131n, bu g\u00fcne kadar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z hi\u00e7bir hastal\u0131\u011fa benzemiyor. Her \u015fey eskisi olamayacak laf\u0131 kli\u015fe bir laf de\u011fil bence, ger\u00e7e\u011fi yans\u0131t\u0131yor. Kapal\u0131 ortamlarda insanlarla oturmak konusunda da bir endi\u015fem var. Bu ula\u015f\u0131m, e\u011flence, sanat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc ve insan ili\u015fkileri etkiliyor.\n\n'Bizde dokunmak \u00e7ok yayg\u0131nd\u0131r'\n\n\u0130nsan\u0131n en b\u00fcy\u00fck yolculu\u011fu 40 santimlik beyniyle kalbi aras\u0131ndaki yolculuk. Bizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bir bayram diliyorum. G\u00f6zlerle \u00f6p\u00fc\u015fmek \u00e7ok zor ama \u00f6nemli bir \u015feydir. Bunun ba\u015far\u0131laca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Bunun ayr\u0131cal\u0131k ve ayk\u0131r\u0131l\u0131k olarak saklanabilir bir de\u011fer olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bayramda el \u00f6pmek yerine uzaktan telefonla bu i\u015fin \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fine inan\u0131yorum. O sa\u00e7ma bayram mesajlar\u0131ndan kurtulaca\u011f\u0131z \u00e7\u00fcnk\u00fc herkes arayacak bu sefer sevdiklerini. L\u00fctfen bilim ve akl\u0131n \u00f6tesinde durmayal\u0131m. Bilim insanlar\u0131n\u0131n s\u00f6ylediklerinden ayr\u0131lmayarak bu d\u00f6nemi az kay\u0131pla, az ac\u0131yla ve \u00e7ok iyi hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcre\u00e7le bitirelim.''",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "sevip",
        "\u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz",
        "metin",
        "olsun",
        "g\u00f6zlerimizle",
        "bayram",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "uca",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Metin Uca'dan a\u00e7\u0131klama",
        "Korona g\u00fcnleri ve bayram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Metin Uca: G\u00f6zlerimizle sevip \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bir bayram olsunPassaparola yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n efsanevi sunucusu, yazar ve seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 Metin Uca, korona g\u00fcnlerinde hayat ve bayram i\u00e7in, \u201cBu kez biraz g\u00f6zlerimizle sevece\u011fiz.\nBizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bayram diliyorum\u201d dedi.\nPassaparola yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n efsanevi sunucusu, yazar ve seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 Metin Uca RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131\u2019na konuk oldu.\nUca, korona g\u00fcnlerinde hayat ve bayram i\u00e7in, \u201cBu kez biraz g\u00f6zlerimizle sevece\u011fiz.\nBizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bayram diliyorum\u201d dedi.\nMetin Uca korona g\u00fcnlerinin nas\u0131l ge\u00e7ti\u011fini \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\u201c58 ya\u015f\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131r\u0131nda bir i\u00e7eri bir d\u0131\u015far\u0131 ne yapaca\u011f\u0131n\u0131 bilmez vaziyette ya\u015f\u0131yorum.\nBiri anlats\u0131n bana nedir bu normal durum.. B\u00fct\u00fcn anormalli\u011fiyle bu hayat devam ediyor.\nSeyahat yasaklar\u0131 olan insanlar ambulans tutuyor, ihbar olmasa gideceklerdi evlerine.\nBu \u00fcst\u00fcn zekan\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilebilir mi bilmiyorum.\nBen bir kitap \u00fcst\u00fcne \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum bu aralar o y\u00fczden bu kadar \u015fey dikkatimi \u00e7ekiyor.\nEn g\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcm hadise de halay \u00e7ekmek i\u00e7in aralar\u0131nda 1.5 metre sopa kullanan g\u00fczel insanlar\u0131m\u0131z.\nMakyaj yerine maske\u201cBundan 3 ay \u00f6nce birisi bize s\u00f6ylese makyaj yerine maske kullanacaks\u0131n\u0131z diye, selamla\u015fmayacaks\u0131n\u0131z, \u00f6p\u00fc\u015fmeyeceksiniz ku\u015fkuyla bakacaks\u0131n\u0131z diye inanmazd\u0131m... Ocak ay\u0131n\u0131n ilk haftas\u0131nda ABD turnem vard\u0131 maske takarak gittim, sosyal medyaya koydum dalga ge\u00e7tiler.\nO zaman Amerika\u2019da yoktu ama \u00c7in\u2019de vard\u0131.\nUzak Do\u011fulu \u00e7ok ciddi yolcu say\u0131s\u0131 vard\u0131.\n\u00d6nlemi o zaman almak gerekiyordu.\nEvden sadece al\u0131\u015fveri\u015f i\u00e7in \u00e7\u0131k\u0131yorum.\nG\u00fcvenebilece\u011fimin sadece Bilim Kurulu oldu\u011funu biliyorum.\nNe derlerse onlara uyum sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere sa\u011flam bir s\u0131nav verdik.\nSa\u011fl\u0131k yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli unsur oldu\u011funu bug\u00fcn fark ediyoruz.\nBen elimden geldi\u011fince kimseyle temas halinde olmamaya gayret g\u00f6steriyorum.\nYaln\u0131z ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in bunu b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde ba\u015farabiliyorum.\n'Zoom ile insan s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fanam\u0131yor'B\u00fct\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 dijitale ta\u015f\u0131d\u0131k.\nZoom \u00fczerinden her \u015feyimizi yap\u0131yoruz.\n\u0130nsan s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bire bir ya\u015fayam\u0131yorsun ama \u00e7ok e\u011flenceli oluyor.\n\u0130nsan sesinin rahats\u0131zl\u0131k verdi\u011fi bir d\u00f6nemden ge\u00e7iyoruz.\nZorunlu yaln\u0131z kalanlar ya da k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ekirdek aileler i\u00e7in bu d\u00f6nem ger\u00e7ekten zor.\n3 ayda en az\u0131ndan ekmek yapmay\u0131 \u00f6\u011frendik.\nBu salg\u0131n, bu g\u00fcne kadar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z hi\u00e7bir hastal\u0131\u011fa benzemiyor.\nHer \u015fey eskisi olamayacak laf\u0131 kli\u015fe bir laf de\u011fil bence, ger\u00e7e\u011fi yans\u0131t\u0131yor.\nKapal\u0131 ortamlarda insanlarla oturmak konusunda da bir endi\u015fem var.\nBu ula\u015f\u0131m, e\u011flence, sanat sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc ve insan ili\u015fkileri etkiliyor.\n'Bizde dokunmak \u00e7ok yayg\u0131nd\u0131r'\u0130nsan\u0131n en b\u00fcy\u00fck yolculu\u011fu 40 santimlik beyniyle kalbi aras\u0131ndaki yolculuk.\nBizim toplumumuzda dokunmak \u00e7ok yayg\u0131n ama g\u00f6zlerimizle \u00f6p\u00fc\u015fece\u011fimiz bir bayram diliyorum.\nG\u00f6zlerle \u00f6p\u00fc\u015fmek \u00e7ok zor ama \u00f6nemli bir \u015feydir.\nBunun ba\u015far\u0131laca\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\nBunun ayr\u0131cal\u0131k ve ayk\u0131r\u0131l\u0131k olarak saklanabilir bir de\u011fer olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nBayramda el \u00f6pmek yerine uzaktan telefonla bu i\u015fin \u00e7\u00f6z\u00fclece\u011fine inan\u0131yorum.\nO sa\u00e7ma bayram mesajlar\u0131ndan kurtulaca\u011f\u0131z \u00e7\u00fcnk\u00fc herkes arayacak bu sefer sevdiklerini.\nL\u00fctfen bilim ve akl\u0131n \u00f6tesinde durmayal\u0131m.\nBilim insanlar\u0131n\u0131n s\u00f6ylediklerinden ayr\u0131lmayarak bu d\u00f6nemi az kay\u0131pla, az ac\u0131yla ve \u00e7ok iyi hat\u0131rlayaca\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcre\u00e7le bitirelim.''",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Passaparola yar\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n efsanevi sunucusu, yazar ve seslendirme sanat\u00e7\u0131s\u0131 Metin Uca, korona g\u00fcnlerinde hayat ve bayram i\u00e7in, \u201cBu kez biraz g\u00f6zlerimizle sevece\u011fiz....",
    "meta_lang": "tr"
}