{
    "article_id": "974945a84f22fa7e9fe93741c5bee113.1590265895.381248",
    "title": "AB bir kez daha T\u00fcrkiye\u2019den K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 durdurmas\u0131n\u0131 istedi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005161042056361-ab-bir-kez-daha-turkiyeden-kibris-aciklarindaki-sondaj-calismalarini-durdurmasini-istedi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005161042056361-ab-bir-kez-daha-turkiyeden-kibris-aciklarindaki-sondaj-calismalarini-durdurmasini-istedi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101346/49/1013464911.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101346/49/1013464911.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AB d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131 yeni koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle telekonferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri toplant\u0131n\u0131n ard\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin bu eylemlerini (Do\u011fu Akdeniz\u2019deki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131) sonland\u0131rmas\u0131 i\u00e7in AB\u2019nin yapt\u0131\u011f\u0131 say\u0131s\u0131z \u00e7a\u011fr\u0131ya halen cevap vermemi\u015f olmas\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyuyoruz\u201d dedi.\n\nT\u00fcrkiye\u2019ye bir defa daha Do\u011fu Akdeniz\u2019deki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na son verme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Ankara\u2019dan \u2018uluslararas\u0131 hukuk \u00e7er\u00e7evesinde K\u0131br\u0131s\u2019\u0131n egemenli\u011fine sayg\u0131 g\u00f6stermesi\u2019 istenildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca AB\u2019nin, T\u00fcrkiye\u2019nin K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131na yeni bir sondaj gemisi g\u00f6nderme karar\u0131 nedeniyle konuya ili\u015fkin pozisyonunu bir defa daha hat\u0131rlatma gereksinimi duydu\u011fu belirtildi.\n\n\u2018AB\u2019nin K\u0131br\u0131s\u2019la tamamen dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde oldu\u011fu\u2019 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, diyalog i\u00e7in elveri\u015fli ko\u015fullar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 gereklili\u011fine vurgu yap\u0131l\u0131yor.\n\nT\u00fcrkiye son olarak ge\u00e7en ay K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131nda hidrokarbon \u00e7\u0131karma planlar\u0131 kapsam\u0131nda sondaj gemisi Yavuz\u2019u Do\u011fu Akdeniz\u2019e g\u00f6ndermi\u015fti.",
    "keywords": [
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "sondaj",
        "k\u0131br\u0131s",
        "istedi",
        "durdurmas\u0131n\u0131",
        "daha",
        "a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki",
        "yeni",
        "son",
        "nedeniyle",
        "bir",
        "do\u011fu",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131",
        "t\u00fcrkiyeden",
        "kez",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Avrupa Birli\u011fi'nden a\u00e7\u0131klama",
        "K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131ndaki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131",
        "Do\u011falgaz arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131",
        "T\u00fcrkiye'den K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klamas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AB d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131 yeni koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle telekonferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri toplant\u0131n\u0131n ard\u0131nda yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin bu eylemlerini (Do\u011fu Akdeniz\u2019deki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131) sonland\u0131rmas\u0131 i\u00e7in AB\u2019nin yapt\u0131\u011f\u0131 say\u0131s\u0131z \u00e7a\u011fr\u0131ya halen cevap vermemi\u015f olmas\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyuyoruz\u201d dedi.\nT\u00fcrkiye\u2019ye bir defa daha Do\u011fu Akdeniz\u2019deki sondaj \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na son verme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Ankara\u2019dan \u2018uluslararas\u0131 hukuk \u00e7er\u00e7evesinde K\u0131br\u0131s\u2019\u0131n egemenli\u011fine sayg\u0131 g\u00f6stermesi\u2019 istenildi.\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca AB\u2019nin, T\u00fcrkiye\u2019nin K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131na yeni bir sondaj gemisi g\u00f6nderme karar\u0131 nedeniyle konuya ili\u015fkin pozisyonunu bir defa daha hat\u0131rlatma gereksinimi duydu\u011fu belirtildi.\n\u2018AB\u2019nin K\u0131br\u0131s\u2019la tamamen dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde oldu\u011fu\u2019 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, diyalog i\u00e7in elveri\u015fli ko\u015fullar\u0131n olu\u015fturulmas\u0131 gereklili\u011fine vurgu yap\u0131l\u0131yor.\nT\u00fcrkiye son olarak ge\u00e7en ay K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131nda hidrokarbon \u00e7\u0131karma planlar\u0131 kapsam\u0131nda sondaj gemisi Yavuz\u2019u Do\u011fu Akdeniz\u2019e g\u00f6ndermi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AB \u00fcyesi \u00fclkelerinin d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131, T\u00fcrkiye\u2019nin K\u0131br\u0131s a\u00e7\u0131klar\u0131nda do\u011falgaz arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 yineledi. D\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}