{
    "article_id": "801e9f9564b0abac11da94327079ad66.1590265616.8248358",
    "title": "Brezilya'da koronavir\u00fcs kaynakl\u0131 artan \u00f6l\u00fcmler tabut yetersizli\u011fine neden oldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005011041952494-brezilyada-kovid-19-kaynakli-artan-olumler-tabut-yetersizligine-neden-oldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005011041952494-brezilyada-kovid-19-kaynakli-artan-olumler-tabut-yetersizligine-neden-oldu/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104170/60/1041706032.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104170/60/1041706032.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Latin Amerika'da yeni tip koronavir\u00fcsten (Kovid-19) en \u00e7ok etkilenen Brezilya'da, salg\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131 tabut eksikli\u011fine neden oluyor.\n\n\u00dclkenin ve d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ya\u011fmur ormanlar\u0131ndan Amazonlar\u0131 bar\u0131nd\u0131ran Amazonas eyaletinin ba\u015fkenti Manaos'ta, Kovid-19'dan dolay\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesi nedeniyle cenazeler \u00fcst \u00fcste g\u00f6m\u00fcl\u00fcrken, baz\u0131 aileler de \u00f6len yak\u0131nlar\u0131n\u0131n toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclmemesi i\u00e7in istemeyerek de olsa yak\u0131lmalar\u0131n\u0131 tercih ediyor.\n\n\u00d6te yandan Manaos'u \u00fclkenin di\u011fer \u015fehirlerine ba\u011flayan yeterli asfalt yolun olmamas\u0131 nedeniyle cenaze i\u015fleri birli\u011fi, yakla\u015f\u0131k 3 bin kilometre uzakl\u0131ktaki Sao Paulo eyaletinden havayolu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla acil tabut g\u00f6ndermesi talebinde bulundu.\n\nBrezilya Cenaze Servisi Sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Lourival Panhozzi, Amazon ormanlar\u0131 i\u00e7indeki yakla\u015f\u0131k 2 milyon n\u00fcfuslu Manaos'ta Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131, Manaos'un civar\u0131nda ya\u015fayan ve bu \u015fehri t\u0131bbi hizmet almak i\u00e7in kullanan bir\u00e7ok ki\u015fiyi de olumsuz etkiledi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Amazonas eyaletinde 425 ki\u015finin Kovid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve 5 bin 200 ki\u015fide de vir\u00fcse rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131na ra\u011fmen, yeterli test yap\u0131lmamas\u0131 nedeniyle vaka say\u0131s\u0131n\u0131n daha fazla oldu\u011fundan endi\u015fe ediliyor.\n\nResmi verilere g\u00f6re, salg\u0131ndan \u00f6nce g\u00fcnl\u00fck 20-35 \u00f6l\u00fcm\u00fcn ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Manaos'ta bu rakam 130'lara \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda.\n\nN\u00fcfusu 210 milyona yakla\u015fan Brezilya'da 5 bin 901 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Kovid-19, \u015fu ana kadar 85 bin 218 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\nLatin Amerika'da ilk Kovid-19 vakas\u0131 ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm de b\u00f6lgede vir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen Brezilya'da ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "\u00f6l\u00fcmler",
        "\u00e7ok",
        "oldu",
        "ki\u015finin",
        "kaynakl\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "nedeniyle",
        "yeterli",
        "kovid19",
        "artan",
        "yetersizli\u011fine",
        "neden",
        "ve",
        "manaosta",
        "bin",
        "brezilyada",
        "en",
        "tabut"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Brezilya",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "tabut"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Latin Amerika'da yeni tip koronavir\u00fcsten (Kovid-19) en \u00e7ok etkilenen Brezilya'da, salg\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131 tabut eksikli\u011fine neden oluyor.\n\u00dclkenin ve d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ya\u011fmur ormanlar\u0131ndan Amazonlar\u0131 bar\u0131nd\u0131ran Amazonas eyaletinin ba\u015fkenti Manaos'ta, Kovid-19'dan dolay\u0131 k\u0131sa s\u00fcrede \u00e7ok say\u0131da ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesi nedeniyle cenazeler \u00fcst \u00fcste g\u00f6m\u00fcl\u00fcrken, baz\u0131 aileler de \u00f6len yak\u0131nlar\u0131n\u0131n toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclmemesi i\u00e7in istemeyerek de olsa yak\u0131lmalar\u0131n\u0131 tercih ediyor.\n\u00d6te yandan Manaos'u \u00fclkenin di\u011fer \u015fehirlerine ba\u011flayan yeterli asfalt yolun olmamas\u0131 nedeniyle cenaze i\u015fleri birli\u011fi, yakla\u015f\u0131k 3 bin kilometre uzakl\u0131ktaki Sao Paulo eyaletinden havayolu arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla acil tabut g\u00f6ndermesi talebinde bulundu.\nBrezilya Cenaze Servisi Sa\u011flay\u0131c\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Lourival Panhozzi, Amazon ormanlar\u0131 i\u00e7indeki yakla\u015f\u0131k 2 milyon n\u00fcfuslu Manaos'ta Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin artmas\u0131, Manaos'un civar\u0131nda ya\u015fayan ve bu \u015fehri t\u0131bbi hizmet almak i\u00e7in kullanan bir\u00e7ok ki\u015fiyi de olumsuz etkiledi\u011fini s\u00f6yledi.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Amazonas eyaletinde 425 ki\u015finin Kovid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve 5 bin 200 ki\u015fide de vir\u00fcse rastland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131na ra\u011fmen, yeterli test yap\u0131lmamas\u0131 nedeniyle vaka say\u0131s\u0131n\u0131n daha fazla oldu\u011fundan endi\u015fe ediliyor.\nResmi verilere g\u00f6re, salg\u0131ndan \u00f6nce g\u00fcnl\u00fck 20-35 \u00f6l\u00fcm\u00fcn ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Manaos'ta bu rakam 130'lara \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda.\nN\u00fcfusu 210 milyona yakla\u015fan Brezilya'da 5 bin 901 ki\u015finin hayat\u0131na mal olan Kovid-19, \u015fu ana kadar 85 bin 218 ki\u015fide g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nLatin Amerika'da ilk Kovid-19 vakas\u0131 ve vir\u00fcs kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcm de b\u00f6lgede vir\u00fcsten en \u00e7ok etkilenen Brezilya'da ger\u00e7ekle\u015fmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Latin Amerika'da yeni tip koronavir\u00fcsten (Kovid-19)\u00a0en \u00e7ok etkilenen Brezilya'da, salg\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131 tabut eksikli\u011fine neden oluyor.",
    "meta_lang": "tr"
}