{
    "article_id": "c5bb5e009e9205e22f5aa3b38fbcda8c.1590265901.2323835",
    "title": "\u015eam B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Yefimov: Rusya ile Suriye aras\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funa dair haberler do\u011fru de\u011fil",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005211042092007-sam-buyukelcisi-yefimov-rusya-ile-suriye-arasinda-gorus-ayriliklari-olduguna-dair-haberler-dogru/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005211042092007-sam-buyukelcisi-yefimov-rusya-ile-suriye-arasinda-gorus-ayriliklari-olduguna-dair-haberler-dogru/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104097/89/1040978999.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104097/89/1040978999.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Suriye'de yay\u0131n yapan Al-Vatan gazetesine deme\u00e7 veren B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Aleksandr Yefimov, \"Rusya-Suriye ili\u015fkilerinde g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funa dair s\u00f6ylenti ve imalar\u0131n dayana\u011f\u0131 yok\" dedi.\n\nYefimov, iki \u00fclke aras\u0131ndaki ili\u015fkilerdeki ger\u00e7eklikleri \u00e7arp\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n Rusya ve Suriye'ye d\u00fc\u015fman g\u00f6z\u00fcyle bakan akt\u00f6rler oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \"Y\u0131k\u0131c\u0131 ama\u00e7lar\u0131na askeri yoldan ula\u015famayanlar, \u015fimdi de \u015eam'a siyasi bask\u0131 yapmaya ve Suriye'yi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f ekonomik yapt\u0131r\u0131mlarla bo\u011fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\" diye vurgulad\u0131.\n\nSuriye'nin kuzeydo\u011fusundaki Haseke kenti merkezli North Press haber ajans\u0131na konu\u015fan muhalif kaynaklar, Suriye Devlet Ba\u015fkan\u0131 Be\u015far Esad\u2019\u0131n yak\u0131nda istifa edebilece\u011fini ileri s\u00fcrm\u00fc\u015flerdi. Kaynaklar, halihaz\u0131rda bu konunun Astana s\u00fcrecinin garant\u00f6r \u00fclkeleri Rusya, T\u00fcrkiye ve \u0130ran aras\u0131nda de\u011ferlendirildi\u011fini iddia etmi\u015fti.\n\nRus parlamentosunun alt kanad\u0131 Duma\u2019n\u0131n Suriye meclisiyle ili\u015fkilerden sorumlu grubun koordinat\u00f6r\u00fc Dmitriy Sablin, Esad\u2019\u0131n istifa edece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki s\u00f6ylentilerin '\u00e7ok abart\u0131lm\u0131\u015f' oldu\u011funu belirterek, \"Ba\u015fkan Esad, Suriyelilerin \u00e7o\u011funun deste\u011fine sahip ve se\u00e7imleri kazanacak. Bug\u00fcn onun ger\u00e7ek bir alternatifi yok. \u00dcstelik askeri zaferlerin yan\u0131 s\u0131ra, \u00fclke ekonomisinin canlanmaya ve yolsuzlukla m\u00fccadelenin g\u00fc\u00e7lenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d demi\u015fti.\n\nRusya'n\u0131n Tahran B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Levan Cagaryan da, Rusya'n\u0131n Esad'dan memnun olmad\u0131\u011f\u0131na dair iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "askeri",
        "\u015fam",
        "suriye",
        "kaynaklar",
        "rusya",
        "oldu\u011funa",
        "haberler",
        "esad\u0131n",
        "yefimov",
        "g\u00f6r\u00fc\u015f",
        "ile",
        "ve",
        "dair",
        "istifa",
        "\u00fclke",
        "de\u011fil",
        "yok",
        "do\u011fru"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Rusya Suriye ili\u015fkileriyle ilgili son geli\u015fmeler nedir",
        "Rusya ile Suriye aras\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funa dair haberler nedir"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Suriye'de yay\u0131n yapan Al-Vatan gazetesine deme\u00e7 veren B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Aleksandr Yefimov, \"Rusya-Suriye ili\u015fkilerinde g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funa dair s\u00f6ylenti ve imalar\u0131n dayana\u011f\u0131 yok\" dedi.\nYefimov, iki \u00fclke aras\u0131ndaki ili\u015fkilerdeki ger\u00e7eklikleri \u00e7arp\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n Rusya ve Suriye'ye d\u00fc\u015fman g\u00f6z\u00fcyle bakan akt\u00f6rler oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \"Y\u0131k\u0131c\u0131 ama\u00e7lar\u0131na askeri yoldan ula\u015famayanlar, \u015fimdi de \u015eam'a siyasi bask\u0131 yapmaya ve Suriye'yi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f ekonomik yapt\u0131r\u0131mlarla bo\u011fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor\" diye vurgulad\u0131.\nSuriye'nin kuzeydo\u011fusundaki Haseke kenti merkezli North Press haber ajans\u0131na konu\u015fan muhalif kaynaklar, Suriye Devlet Ba\u015fkan\u0131 Be\u015far Esad\u2019\u0131n yak\u0131nda istifa edebilece\u011fini ileri s\u00fcrm\u00fc\u015flerdi.\nKaynaklar, halihaz\u0131rda bu konunun Astana s\u00fcrecinin garant\u00f6r \u00fclkeleri Rusya, T\u00fcrkiye ve \u0130ran aras\u0131nda de\u011ferlendirildi\u011fini iddia etmi\u015fti.\nRus parlamentosunun alt kanad\u0131 Duma\u2019n\u0131n Suriye meclisiyle ili\u015fkilerden sorumlu grubun koordinat\u00f6r\u00fc Dmitriy Sablin, Esad\u2019\u0131n istifa edece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki s\u00f6ylentilerin '\u00e7ok abart\u0131lm\u0131\u015f' oldu\u011funu belirterek, \"Ba\u015fkan Esad, Suriyelilerin \u00e7o\u011funun deste\u011fine sahip ve se\u00e7imleri kazanacak.\nBug\u00fcn onun ger\u00e7ek bir alternatifi yok.\n\u00dcstelik askeri zaferlerin yan\u0131 s\u0131ra, \u00fclke ekonomisinin canlanmaya ve yolsuzlukla m\u00fccadelenin g\u00fc\u00e7lenmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d demi\u015fti.\nRusya'n\u0131n Tahran B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Levan Cagaryan da, Rusya'n\u0131n Esad'dan memnun olmad\u0131\u011f\u0131na dair iddialar\u0131n ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya'n\u0131n \u015eam B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Aleksandr Yefimov, Rusya ile Suriye aras\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015f ayr\u0131l\u0131klar\u0131 oldu\u011funa dair haberlerin ger\u00e7e\u011fi yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}