{
    "article_id": "8d470567abe1e07b2644c77c47c5ea5a.1590265902.153231",
    "title": "Kayseri\u2019de \u0130ngiliz bayrakl\u0131 havlu ast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u0130ranl\u0131: Silkelerken herhalde bayrak sall\u0131yorum sand\u0131lar",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005201042086490-kayseride-ingiliz-bayrakli-havlu-astigi-icin-gozaltina-alinan-iranli-silkelerken-herhalde-bayrak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005201042086490-kayseride-ingiliz-bayrakli-havlu-astigi-icin-gozaltina-alinan-iranli-silkelerken-herhalde-bayrak/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kayseri\u2019de \u0130ngiliz bayrakl\u0131 havlu ast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u0130ranl\u0131: Silkelerken herhalde bayrak sall\u0131yorum sand\u0131lar\n\nKayseri\u2019de 19 May\u0131s g\u00fcn\u00fc evinin balkonuna \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu ast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Muhammed Reza K.\u2019n\u0131n ifadesinin detaylar\u0131 RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nTutanaklarda yer alan bilgilere g\u00f6re Kayseri\u2019de oturan Muhammed, vatanda\u015flar T\u00fcrk bayraklar\u0131yla balkonlarda 19 May\u0131s kutlarken 6. kattaki evinde \u00fcst\u00fcnde \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 deseni bulunan bir havluyu balkondan silkeledi ya da balkona ast\u0131. Polise gelen \u015fikayetler sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 38 ya\u015f\u0131ndaki Muhammed ifadesinde ''1.5 y\u0131ld\u0131r zaman zaman T\u00fcrkiye\u2019ye geliyorum. Kayseri\u2019ye de Sivas\u2019tan geldim, i\u015fim yok, \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yorum. Kayseri\u2019de arkada\u015flar\u0131m var, onlar\u0131n yan\u0131na geliyorum\u2019\u2019 dedi. Verdi\u011fi ifade sonras\u0131 serbest b\u0131rak\u0131lan \u0130ranl\u0131 \u015f\u00f6yle devam etti:\n\nKom\u015fulardan biriyle husumeti varm\u0131\u015f\n\n''Arkada\u015f\u0131m\u0131n evine misafir gelmi\u015ftim. Kuruyemi\u015f alm\u0131\u015ft\u0131k, i\u00e7ki i\u00e7iyorduk. Havluyu yere koymu\u015f \u00e7erezleri orada yiyorduk. Balkona havluyu silkelemek i\u00e7in \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m. Havluyu silkelerken herhalde bayrak sall\u0131yorum sand\u0131lar. Eskiden k\u00f6pe\u011fim vard\u0131 ve kom\u015fulardan biriyle bu y\u00fczden aram\u0131zda husumet olmu\u015ftu. Bu olayda da beni \u015fikayet edenlerden birisi de o. Yabanc\u0131y\u0131m diye bir de havluda bayrak var diye herhalde beni \u015fikayet ettiler. Bir\u00e7ok \u00fclke bayra\u011f\u0131yla ilgili ti\u015f\u00f6rtlerim var ve T\u00fcrkiye\u2019de de \u00e7ok giydim. Hi\u00e7bir sorun olmad\u0131\u2019\u2019.",
    "keywords": [
        "silkelerken",
        "i\u0307ngiliz",
        "var",
        "bayrak",
        "herhalde",
        "i\u0307ranl\u0131",
        "havlu",
        "i\u00e7in",
        "al\u0131nan",
        "sall\u0131yorum",
        "sand\u0131lar",
        "kayseride",
        "havluyu",
        "muhammed",
        "g\u00f6zalt\u0131na"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kayseri'de g\u00f6zalt\u0131",
        "\u0130ngiliz bayrakl\u0131 havlu asan \u0130ranl\u0131ya g\u00f6zalt\u0131",
        "Balkona havlu asan \u0130ranl\u0131ya g\u00f6zalt\u0131",
        "\u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 g\u00f6zalt\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kayseri\u2019de \u0130ngiliz bayrakl\u0131 havlu ast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u0130ranl\u0131: Silkelerken herhalde bayrak sall\u0131yorum sand\u0131larKayseri\u2019de 19 May\u0131s g\u00fcn\u00fc evinin balkonuna \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu ast\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Muhammed Reza K.\u2019n\u0131n ifadesinin detaylar\u0131 RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 yay\u0131n\u0131nda a\u00e7\u0131\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131.\nTutanaklarda yer alan bilgilere g\u00f6re Kayseri\u2019de oturan Muhammed, vatanda\u015flar T\u00fcrk bayraklar\u0131yla balkonlarda 19 May\u0131s kutlarken 6. kattaki evinde \u00fcst\u00fcnde \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 deseni bulunan bir havluyu balkondan silkeledi ya da balkona ast\u0131.\nPolise gelen \u015fikayetler sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan 38 ya\u015f\u0131ndaki Muhammed ifadesinde ''1.5 y\u0131ld\u0131r zaman zaman T\u00fcrkiye\u2019ye geliyorum.\nKayseri\u2019ye de Sivas\u2019tan geldim, i\u015fim yok, \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yorum.\nKayseri\u2019de arkada\u015flar\u0131m var, onlar\u0131n yan\u0131na geliyorum\u2019\u2019 dedi.\nVerdi\u011fi ifade sonras\u0131 serbest b\u0131rak\u0131lan \u0130ranl\u0131 \u015f\u00f6yle devam etti:Kom\u015fulardan biriyle husumeti varm\u0131\u015f''Arkada\u015f\u0131m\u0131n evine misafir gelmi\u015ftim.\nKuruyemi\u015f alm\u0131\u015ft\u0131k, i\u00e7ki i\u00e7iyorduk.\nHavluyu yere koymu\u015f \u00e7erezleri orada yiyorduk.\nBalkona havluyu silkelemek i\u00e7in \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m.\nHavluyu silkelerken herhalde bayrak sall\u0131yorum sand\u0131lar.\nEskiden k\u00f6pe\u011fim vard\u0131 ve kom\u015fulardan biriyle bu y\u00fczden aram\u0131zda husumet olmu\u015ftu.\nBu olayda da beni \u015fikayet edenlerden birisi de o. Yabanc\u0131y\u0131m diye bir de havluda bayrak var diye herhalde beni \u015fikayet ettiler.\nBir\u00e7ok \u00fclke bayra\u011f\u0131yla ilgili ti\u015f\u00f6rtlerim var ve T\u00fcrkiye\u2019de de \u00e7ok giydim.\nHi\u00e7bir sorun olmad\u0131\u2019\u2019.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kayseri'de balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ki\u015finin emniyet ifadesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}