{
    "article_id": "738cbc2aeb71c6b2ebaefc7aab715c16.1590265903.1572347",
    "title": "Kayseri Valili\u011fi: \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu asan ki\u015finin farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005201042083526-kayseri-valiligi-ingiliz-bayragi-desenli-havlu-asan-kisinin-farkli-bir-amac-gutmedigi-anlasilmistir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005201042083526-kayseri-valiligi-ingiliz-bayragi-desenli-havlu-asan-kisinin-farkli-bir-amac-gutmedigi-anlasilmistir/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/35/1042083503.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/35/1042083503.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kayseri'de bir ki\u015finin balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Valilik'ten \"\u015eahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\n\nKayseri'de \u0130ranl\u0131 bir ki\u015finin balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131yla ilgili Valilik a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\n\u015eah\u0131s hakk\u0131nda gerekli yasal i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada \"\u015eikayet ve ihbarlar neticesinde \u015fahs\u0131n bilgisine ba\u015fvurulmu\u015f, yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u015fahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi.\n\nValilikten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle:\n\n\"19 May\u0131s 2020 tarihinde bas\u0131n b\u00fcromuzca yap\u0131lan k\u0131sa a\u00e7\u0131klaman\u0131n yanl\u0131\u015f anlamalara sebebiyet verebilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapma ihtiyac\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\n\nD\u00fcn kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 nedeniyle saat tam 19:19\u2019da bayraklar\u0131m\u0131zla \u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131 okumak i\u00e7in balkonlar\u0131na \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z bir evin balkonunda as\u0131l\u0131 yabanc\u0131 bir bayra\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce saat 19:19\u2019da \u00dclkemiz genelinde yap\u0131lan programa ayk\u0131r\u0131 bir durum olarak de\u011ferlendirerek \u015fik\u00e2yet ve ihbarlarda bulunmu\u015flard\u0131r.\n\nBunun \u00fczerine ilgili \u015fah\u0131s hakk\u0131nda yap\u0131lan \u015fik\u00e2yet ve ihbarlar neticesinde \u015fahs\u0131n bilgisine ba\u015fvurulmu\u015f, yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u015fahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\"\n\n'Havlumu kurutmak i\u00e7in balkona ast\u0131m'\n\nKayseri'de \u0130ranl\u0131 Mohammad Reza K.'nin, balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlusu mahallenin tepkisine neden olunca polis \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131. Mahalleye gelen polis ekipleri, Reza K.'y\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131rken sosyal medyaya yans\u0131yan olay sonras\u0131 Kayseri Valili\u011fi, \u015fah\u0131s hakk\u0131nda i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131. Reza K. polis merkezinde verdi\u011fi ifadede, \"Ben \u0131slak olan havlumu kurutmak i\u00e7in balkona ast\u0131m. Benim herhangi bir provokatif eylemim kesinlikle olmad\u0131\" demi\u015fti.\n\n",
    "keywords": [
        "\u015fahs\u0131n",
        "tutanak",
        "ki\u015finin",
        "i\u0307ngiliz",
        "reza",
        "kayseri",
        "yap\u0131lan",
        "havlu",
        "durum",
        "ve",
        "bir",
        "a\u00e7\u0131klama",
        "valili\u011fi",
        "farkl\u0131",
        "desenli",
        "bayra\u011f\u0131",
        "polis",
        "g\u00fctmedi\u011fi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu asan ki\u015fi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kayseri'de bir ki\u015finin balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Valilik'ten \"\u015eahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 geldi.\nKayseri'de \u0130ranl\u0131 bir ki\u015finin balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131yla ilgili Valilik a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\u015eah\u0131s hakk\u0131nda gerekli yasal i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada \"\u015eikayet ve ihbarlar neticesinde \u015fahs\u0131n bilgisine ba\u015fvurulmu\u015f, yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u015fahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" denildi.\nValilikten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015f\u00f6yle:\"19 May\u0131s 2020 tarihinde bas\u0131n b\u00fcromuzca yap\u0131lan k\u0131sa a\u00e7\u0131klaman\u0131n yanl\u0131\u015f anlamalara sebebiyet verebilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yapma ihtiyac\u0131 ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\nD\u00fcn kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 nedeniyle saat tam 19:19\u2019da bayraklar\u0131m\u0131zla \u0130stiklal Mar\u015f\u0131m\u0131z\u0131 okumak i\u00e7in balkonlar\u0131na \u00e7\u0131kan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z bir evin balkonunda as\u0131l\u0131 yabanc\u0131 bir bayra\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnce saat 19:19\u2019da \u00dclkemiz genelinde yap\u0131lan programa ayk\u0131r\u0131 bir durum olarak de\u011ferlendirerek \u015fik\u00e2yet ve ihbarlarda bulunmu\u015flard\u0131r.\nBunun \u00fczerine ilgili \u015fah\u0131s hakk\u0131nda yap\u0131lan \u015fik\u00e2yet ve ihbarlar neticesinde \u015fahs\u0131n bilgisine ba\u015fvurulmu\u015f, yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde \u015fahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f ve durum tutanak alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\"\n'Havlumu kurutmak i\u00e7in balkona ast\u0131m'Kayseri'de \u0130ranl\u0131 Mohammad Reza K.'nin, balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlusu mahallenin tepkisine neden olunca polis \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.\nMahalleye gelen polis ekipleri, Reza K.'y\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131rken sosyal medyaya yans\u0131yan olay sonras\u0131 Kayseri Valili\u011fi, \u015fah\u0131s hakk\u0131nda i\u015flem ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlad\u0131.\nReza K. polis merkezinde verdi\u011fi ifadede, \"Ben \u0131slak olan havlumu kurutmak i\u00e7in balkona ast\u0131m.\nBenim herhangi bir provokatif eylemim kesinlikle olmad\u0131\" demi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kayseri'de bir ki\u015finin balkonuna ast\u0131\u011f\u0131 \u0130ngiliz bayra\u011f\u0131 desenli havlu nedeniyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Valilik'ten \"\u015eahs\u0131n farkl\u0131 bir ama\u00e7 g\u00fctmedi\u011fi anla\u015f\u0131lm\u0131\u015f...",
    "meta_lang": "tr"
}