{
    "article_id": "c20fe9d80d9259ec39ae911f835496de.1590265911.8422832",
    "title": "Matviyenko: Koronavir\u00fcs nedeniyle \u00c7in'e y\u00f6neltilen su\u00e7lamalar as\u0131ls\u0131z, soru\u015fturma yap\u0131lmas\u0131na kar\u015f\u0131y\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005181042068544-matviyenko-koronavirus-nedeniyle-cine-yoneltilen-suclamalar-asilsiz-sorusturma-yapilmasina-karsiyiz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005181042068544-matviyenko-koronavirus-nedeniyle-cine-yoneltilen-suclamalar-asilsiz-sorusturma-yapilmasina-karsiyiz/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102808/87/1028088731.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102808/87/1028088731.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rus bas\u0131n\u0131na deme\u00e7 veren Matviyenko, \u00c7in'e koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle y\u00f6neltilen su\u00e7lamalara ili\u015fkin bir soru kar\u015f\u0131s\u0131nda \"Rusya, bu t\u00fcr uydurma soru\u015fturmalara, as\u0131ls\u0131z su\u00e7lamalara elbette kar\u015f\u0131. Buna kesinlikle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z\" dedi.\n\nYetersiz \u00f6nlem alan baz\u0131 \u00fclkelerin, salg\u0131nda olumsuz tabloyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nca su\u00e7lu aramaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Matviyenko, \"Hatalar\u0131n\u0131, neleri yanl\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131, g\u00fc\u00e7lendirilmesi gereken yanlar\u0131n\u0131 analiz etmek yerine, \u00c7in'e sorumluluk y\u00fcklemeye ba\u015flad\u0131lar. \u00c7in'i neyle su\u00e7lad\u0131klar\u0131 da belli de\u011fil, zira ortada hi\u00e7bir kan\u0131t yok\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nMatviyenko, \u00c7in'in koronavir\u00fcsten ilk darbe alan \u00fclke oldu\u011funu ve profesyonel k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 \u00f6nlemler, sert karantina uygulamas\u0131 sayesinde bununla ba\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele konusunda deneyim geli\u015ftirdi\u011fini ve di\u011fer \u00fclkelere birka\u00e7 ay nefes alma imkan\u0131 sundu\u011funu belirterek \u015f\u00f6yle devam etti: \"Baz\u0131 partnerlerimiz ise yakla\u015fan tehdidi ciddiye almad\u0131, \u00f6nlemleri zaman\u0131nda uygulamaya koymad\u0131 ve su\u00e7lu aramaya, ba\u015fta \u00c7in olmak \u00fczere sorumluluk y\u00fcklemeye ba\u015flad\u0131. Bu t\u00fcr s\u00fcre\u00e7lerin politize edilmesi \u00e7ok tehlikeli, bu durum ciddi ve b\u00fcy\u00fck bir endi\u015fe yarat\u0131yor.\"\n\nBunun yan\u0131nda Matviyenko'ya g\u00f6re t\u00fcm d\u00fcnya k\u00fcresel salg\u0131n g\u00fcvenli\u011fi sistemi geli\u015ftirmek i\u00e7in g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirmeli: \"Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren ilk \u00fclke olmak i\u00e7in m\u00fccadele etmek yerine t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n yararlanabilece\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 daha k\u0131sa s\u00fcrede geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7abalar\u0131m\u0131z\u0131 birle\u015ftirmeliyiz.\"\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, '\u00c7in'in vir\u00fcs\u00fc bilerek yayd\u0131\u011f\u0131' su\u00e7lamalar\u0131na ili\u015fkin \"\u00c7in'e ili\u015fkin \u00e7ok ciddi soru\u015fturmalar yap\u0131yoruz. \u00c7in'in yapt\u0131klar\u0131ndan mutlu de\u011filiz, gelinen bu noktadan mutlu de\u011filiz. Biz vir\u00fcs\u00fcn ilk \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yerde durdurulabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. \u00c7in, bunu \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde durdurabilirdi ve bu salg\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyaya s\u0131\u00e7ramazd\u0131\" demi\u015fti.\n\n\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Geng \u015euang da, Trump'\u0131n iddialar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \"Kovid-19'un sorumlulu\u011fu konusuna gelince, v\u00fcr\u00fcs\u00fcn t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak d\u00fc\u015fman\u0131 oldu\u011funu daha \u00f6nce bir\u00e7ok kez dile getirdik. \u00c7in, vir\u00fcs\u00fcn ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 de\u011fil, aksine vir\u00fcs\u00fcn ma\u011fduru. Washington, d\u00fc\u015fman\u0131n\u0131n Pekin de\u011fil koronavir\u00fcs oldu\u011funu anlamal\u0131\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "as\u0131ls\u0131z",
        "y\u00f6neltilen",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00e7ine",
        "nedeniyle",
        "matviyenko",
        "yap\u0131lmas\u0131na",
        "soru\u015fturma",
        "t\u00fcm",
        "\u00e7inin",
        "ve",
        "su\u00e7lamalar",
        "\u00e7in",
        "oldu\u011funu",
        "vir\u00fcs\u00fcn",
        "kar\u015f\u0131y\u0131z"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rus bas\u0131n\u0131na deme\u00e7 veren Matviyenko, \u00c7in'e koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle y\u00f6neltilen su\u00e7lamalara ili\u015fkin bir soru kar\u015f\u0131s\u0131nda \"Rusya, bu t\u00fcr uydurma soru\u015fturmalara, as\u0131ls\u0131z su\u00e7lamalara elbette kar\u015f\u0131.\nBuna kesinlikle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z\" dedi.\nYetersiz \u00f6nlem alan baz\u0131 \u00fclkelerin, salg\u0131nda olumsuz tabloyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nca su\u00e7lu aramaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Matviyenko, \"Hatalar\u0131n\u0131, neleri yanl\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131, g\u00fc\u00e7lendirilmesi gereken yanlar\u0131n\u0131 analiz etmek yerine, \u00c7in'e sorumluluk y\u00fcklemeye ba\u015flad\u0131lar.\n\u00c7in'i neyle su\u00e7lad\u0131klar\u0131 da belli de\u011fil, zira ortada hi\u00e7bir kan\u0131t yok\" ifadelerini kulland\u0131.\nMatviyenko, \u00c7in'in koronavir\u00fcsten ilk darbe alan \u00fclke oldu\u011funu ve profesyonel k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 \u00f6nlemler, sert karantina uygulamas\u0131 sayesinde bununla ba\u015fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, koronavir\u00fcsle m\u00fccadele konusunda deneyim geli\u015ftirdi\u011fini ve di\u011fer \u00fclkelere birka\u00e7 ay nefes alma imkan\u0131 sundu\u011funu belirterek \u015f\u00f6yle devam etti: \"Baz\u0131 partnerlerimiz ise yakla\u015fan tehdidi ciddiye almad\u0131, \u00f6nlemleri zaman\u0131nda uygulamaya koymad\u0131 ve su\u00e7lu aramaya, ba\u015fta \u00c7in olmak \u00fczere sorumluluk y\u00fcklemeye ba\u015flad\u0131.\nBu t\u00fcr s\u00fcre\u00e7lerin politize edilmesi \u00e7ok tehlikeli, bu durum ciddi ve b\u00fcy\u00fck bir endi\u015fe yarat\u0131yor.\"\nBunun yan\u0131nda Matviyenko'ya g\u00f6re t\u00fcm d\u00fcnya k\u00fcresel salg\u0131n g\u00fcvenli\u011fi sistemi geli\u015ftirmek i\u00e7in g\u00fc\u00e7lerini birle\u015ftirmeli: \"Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131 geli\u015ftiren ilk \u00fclke olmak i\u00e7in m\u00fccadele etmek yerine t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n yararlanabilece\u011fi a\u015f\u0131y\u0131 daha k\u0131sa s\u00fcrede geli\u015ftirmek i\u00e7in \u00e7abalar\u0131m\u0131z\u0131 birle\u015ftirmeliyiz.\"\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump, '\u00c7in'in vir\u00fcs\u00fc bilerek yayd\u0131\u011f\u0131' su\u00e7lamalar\u0131na ili\u015fkin \"\u00c7in'e ili\u015fkin \u00e7ok ciddi soru\u015fturmalar yap\u0131yoruz.\n\u00c7in'in yapt\u0131klar\u0131ndan mutlu de\u011filiz, gelinen bu noktadan mutlu de\u011filiz.\nBiz vir\u00fcs\u00fcn ilk \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 yerde durdurulabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u00c7in, bunu \u00e7ok h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde durdurabilirdi ve bu salg\u0131n t\u00fcm d\u00fcnyaya s\u0131\u00e7ramazd\u0131\" demi\u015fti.\n\u00c7in D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Geng \u015euang da, Trump'\u0131n iddialar\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda \"Kovid-19'un sorumlulu\u011fu konusuna gelince, v\u00fcr\u00fcs\u00fcn t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131n ortak d\u00fc\u015fman\u0131 oldu\u011funu daha \u00f6nce bir\u00e7ok kez dile getirdik.\n\u00c7in, vir\u00fcs\u00fcn ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 de\u011fil, aksine vir\u00fcs\u00fcn ma\u011fduru.\nWashington, d\u00fc\u015fman\u0131n\u0131n Pekin de\u011fil koronavir\u00fcs oldu\u011funu anlamal\u0131\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yeni tip koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle \u00c7in'e y\u00f6neltilen su\u00e7lamalar\u0131n as\u0131ls\u0131z oldu\u011funu belirten Rusya Federasyon Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Valentina Matviyenko, \u00c7in'e kar\u015f\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}