{
    "article_id": "64b49fca8320334d762163c84bc5a55b.1590265912.815551",
    "title": "Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019na sald\u0131r\u0131 iddias\u0131: CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005181042069778-adanada-vefa-grubuna-saldiri-iddiasi-chp-adana-milletvekili-orhan-sumer-yasananlari-anlatti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005181042069778-adanada-vefa-grubuna-saldiri-iddiasi-chp-adana-milletvekili-orhan-sumer-yasananlari-anlatti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019na sald\u0131r\u0131 iddias\u0131: CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131\n\nCHP Y\u00fcre\u011fir Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019yla girdi\u011fi tart\u0131\u015fma sonras\u0131 tutuklanm\u0131\u015f, Sabah gazetesi de Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n anne ve babas\u0131n\u0131n da sab\u0131kalar\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131yla \u201cPsikopat aileye CHP sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u201d man\u015fetiyle \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda ya\u015fananlar\u0131 ve aile ile ilgili iddialar\u0131 anlatt\u0131.\n\nEren Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201cPKK\u2019l\u0131lar\u0131n Vefa Grubu\u2019na Van\u2019da silahla yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 CHP\u2019liler farkl\u0131 y\u00f6ntemle Adana\u2019da yapt\u0131. Y\u00f6ntemler farkl\u0131 ama\u00e7 ayn\u0131\u201d demesinden hemen sonra tutukland\u0131. CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, \u201cEren\u2019in babas\u0131n\u0131n, 10 y\u0131l \u00f6nce mahalle kavgas\u0131ndan dolay\u0131 adli bir vakas\u0131 var, annesi Serap han\u0131m\u0131nda ayn\u0131 olayda e\u015fine yard\u0131m etme, o kavgan\u0131n i\u00e7inde bulunmas\u0131 var. Ba\u015fka bir \u015feyi yok\u2019\u2019 dedi.\n\nY\u0131ld\u0131r\u0131m 155'i kendisi aram\u0131\u015f\n\nS\u00fcmer, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u2018\u2019Cuma Ak\u015fam\u0131 iftardan sonra ailesiyle birlikte y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe \u00e7\u0131k\u0131yor. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f s\u0131ras\u0131nda so\u011fan, patates gibi ihtiya\u00e7lar\u0131n TIR\u2019dan indirildi\u011fini g\u00f6r\u00fcyor. Gen\u00e7lik kollar\u0131m\u0131zdan bir\u00e7ok arkada\u015f\u0131m\u0131z hem B\u00fcy\u00fck\u015fehir hem de Vefa sosyal yard\u0131mla\u015fma grubunda g\u00f6n\u00fcll\u00fcler. Eren, kim oldu\u011funu a\u00e7\u0131kl\u0131yor ve yapabilece\u011fimiz bir \u015fey var ise bizde yard\u0131mc\u0131 olal\u0131m? diyor. Vefa grubundaki arkada\u015f \u2018\u2019sizlik bir \u015fey yok, siz bize bir \u015fey soramazs\u0131n\u0131z uzakla\u015f\u0131n. Biz gere\u011fini yap\u0131yoruz\u2019\u2019 diyorlar. Biraz iti\u015fme oluyor, Eren\u2019in ailesi de g\u00f6r\u00fcyor ve geliyor. Erenin ailesi \u2018\u2019bunda bir \u015fey yok, bizim \u00e7ocu\u011fumuz da bu i\u015flerde g\u00f6revli\u2019\u2019 deyince Vefa grubu \u2018\u2019 bizi ilgilendirmez\u2019\u2019 diyor. Sivil birisi ben Kaymakam\u2019\u0131m diyor ve silah \u00e7ekiyor. Eren\u2019in ailesi de kameraya al\u0131yor, g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde de var. Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m 155\u2019i kendisi aram\u0131\u015f, b\u00f6yle bir olay oldu bize de silah \u00e7ektiler diye. Telefonlar\u0131na el konuluyor ve karakola gidiyorlar.\n\nEren'in v\u00fccudunda morluklar vard\u0131\n\nAk\u015fam saat 22.00 gibi karakola gittim. Yetkililerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckten sonra bu i\u015fin b\u00fcy\u00fct\u00fclmesine gerek yok, yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r dedik. Gece 23.30\u2019a do\u011fru Kaymakam \u2018\u2019Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019dan \u015fikayet\u00e7iyim\u2019\u2019 dedi. Karakola \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131klar\u0131nda anne, baba ve karde\u015finin ifadesini almad\u0131lar. Eren\u2019in v\u00fccudunda morluklar vard\u0131, b\u00fcy\u00fctmedik g\u00f6ndermedik resimlerini. Silah\u0131 \u00e7eken Kaymakam\u2019\u0131n korumas\u0131 ama hala ifadesini bile almad\u0131lar. Sadece Eren\u2019in ifadesini ald\u0131lar. Olaydan bir g\u00fcn sonra Cumhurba\u015fkan\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131, gece tutuklama karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, iddianame haz\u0131rlanmad\u0131. \u0130ddianame d\u00fcn \u00f6\u011flen haz\u0131rland\u0131. Avukatlara talep edilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri vermiyorlar ama bir g\u00fcn sonra bir bas\u0131n kurulu\u015funa veriliyor. Adalet mi bu? Eren\u2019in babas\u0131 H\u00fcseyin beyin, 10 y\u0131l \u00f6nce mahalle kavgas\u0131ndan dolay\u0131 adli bir vakas\u0131 var, Annesi Serap han\u0131m\u0131nda ayn\u0131 olayda e\u015fine yard\u0131m etme, o kavgan\u0131n i\u00e7inde bulunmas\u0131 var. Ba\u015fka bir \u015feyi yok\u2019\u2019.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "vefa",
        "s\u00fcmer",
        "iddias\u0131",
        "erenin",
        "var",
        "sald\u0131r\u0131",
        "eren",
        "orhan",
        "grubuna",
        "ve",
        "bir",
        "anlatt\u0131",
        "yok",
        "milletvekili",
        "ya\u015fananlar\u0131",
        "chp",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Adana'da Vefa grubuna sald\u0131r\u0131 iddias\u0131",
        "Adana'da kavga",
        "CHP'den Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m kimdir?"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019na sald\u0131r\u0131 iddias\u0131: CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, ya\u015fananlar\u0131 anlatt\u0131CHP Y\u00fcre\u011fir Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019yla girdi\u011fi tart\u0131\u015fma sonras\u0131 tutuklanm\u0131\u015f, Sabah gazetesi de Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n anne ve babas\u0131n\u0131n da sab\u0131kalar\u0131 oldu\u011fu iddias\u0131yla \u201cPsikopat aileye CHP sahip \u00e7\u0131kt\u0131\u201d man\u015fetiyle \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nCHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda ya\u015fananlar\u0131 ve aile ile ilgili iddialar\u0131 anlatt\u0131.\nEren Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u201cPKK\u2019l\u0131lar\u0131n Vefa Grubu\u2019na Van\u2019da silahla yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 CHP\u2019liler farkl\u0131 y\u00f6ntemle Adana\u2019da yapt\u0131.\nY\u00f6ntemler farkl\u0131 ama\u00e7 ayn\u0131\u201d demesinden hemen sonra tutukland\u0131.\nCHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, \u201cEren\u2019in babas\u0131n\u0131n, 10 y\u0131l \u00f6nce mahalle kavgas\u0131ndan dolay\u0131 adli bir vakas\u0131 var, annesi Serap han\u0131m\u0131nda ayn\u0131 olayda e\u015fine yard\u0131m etme, o kavgan\u0131n i\u00e7inde bulunmas\u0131 var.\nBa\u015fka bir \u015feyi yok\u2019\u2019 dedi.\nY\u0131ld\u0131r\u0131m 155'i kendisi aram\u0131\u015fS\u00fcmer, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u2018\u2019Cuma Ak\u015fam\u0131 iftardan sonra ailesiyle birlikte y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe \u00e7\u0131k\u0131yor.\nY\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f s\u0131ras\u0131nda so\u011fan, patates gibi ihtiya\u00e7lar\u0131n TIR\u2019dan indirildi\u011fini g\u00f6r\u00fcyor.\nGen\u00e7lik kollar\u0131m\u0131zdan bir\u00e7ok arkada\u015f\u0131m\u0131z hem B\u00fcy\u00fck\u015fehir hem de Vefa sosyal yard\u0131mla\u015fma grubunda g\u00f6n\u00fcll\u00fcler.\nEren, kim oldu\u011funu a\u00e7\u0131kl\u0131yor ve yapabilece\u011fimiz bir \u015fey var ise bizde yard\u0131mc\u0131 olal\u0131m?\nVefa grubundaki arkada\u015f \u2018\u2019sizlik bir \u015fey yok, siz bize bir \u015fey soramazs\u0131n\u0131z uzakla\u015f\u0131n.\nBiz gere\u011fini yap\u0131yoruz\u2019\u2019 diyorlar.\nBiraz iti\u015fme oluyor, Eren\u2019in ailesi de g\u00f6r\u00fcyor ve geliyor.\nErenin ailesi \u2018\u2019bunda bir \u015fey yok, bizim \u00e7ocu\u011fumuz da bu i\u015flerde g\u00f6revli\u2019\u2019 deyince Vefa grubu \u2018\u2019 bizi ilgilendirmez\u2019\u2019 diyor.\nSivil birisi ben Kaymakam\u2019\u0131m diyor ve silah \u00e7ekiyor.\nEren\u2019in ailesi de kameraya al\u0131yor, g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde de var.\nEren Y\u0131ld\u0131r\u0131m 155\u2019i kendisi aram\u0131\u015f, b\u00f6yle bir olay oldu bize de silah \u00e7ektiler diye.\nTelefonlar\u0131na el konuluyor ve karakola gidiyorlar.\nEren'in v\u00fccudunda morluklar vard\u0131Ak\u015fam saat 22.00 gibi karakola gittim.\nYetkililerle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fckten sonra bu i\u015fin b\u00fcy\u00fct\u00fclmesine gerek yok, yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r dedik.\nGece 23.30\u2019a do\u011fru Kaymakam \u2018\u2019Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019dan \u015fikayet\u00e7iyim\u2019\u2019 dedi.\nKarakola \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131klar\u0131nda anne, baba ve karde\u015finin ifadesini almad\u0131lar.\nEren\u2019in v\u00fccudunda morluklar vard\u0131, b\u00fcy\u00fctmedik g\u00f6ndermedik resimlerini.\nSilah\u0131 \u00e7eken Kaymakam\u2019\u0131n korumas\u0131 ama hala ifadesini bile almad\u0131lar.\nSadece Eren\u2019in ifadesini ald\u0131lar.\nOlaydan bir g\u00fcn sonra Cumhurba\u015fkan\u0131 a\u00e7\u0131klama yapt\u0131, gece tutuklama karar\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131, iddianame haz\u0131rlanmad\u0131.\n\u0130ddianame d\u00fcn \u00f6\u011flen haz\u0131rland\u0131.\nAvukatlara talep edilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri vermiyorlar ama bir g\u00fcn sonra bir bas\u0131n kurulu\u015funa veriliyor.\nAdalet mi bu?\nEren\u2019in babas\u0131 H\u00fcseyin beyin, 10 y\u0131l \u00f6nce mahalle kavgas\u0131ndan dolay\u0131 adli bir vakas\u0131 var, Annesi Serap han\u0131m\u0131nda ayn\u0131 olayda e\u015fine yard\u0131m etme, o kavgan\u0131n i\u00e7inde bulunmas\u0131 var.\nBa\u015fka bir \u015feyi yok\u2019\u2019.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "CHP Adana Milletvekili Orhan S\u00fcmer, Adana\u2019da Vefa Grubu\u2019na sald\u0131r\u0131 iddias\u0131 sonras\u0131 CHP Y\u00fcre\u011fir Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m'\u0131n tutuklanmas\u0131 olay\u0131n\u0131 anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}