{
    "article_id": "76fb6a4210fa42edecdf1797e8b4b2a3.1590265914.697144",
    "title": "Darbe s\u00f6ylentileri d\u0131\u015f kaynakl\u0131 m\u0131?",
    "authors": [
        "Ahu \u00d6zyurt. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Ahu \u00d6zyurt"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/fotografin_tamami/202005161042068347-darbe-soylentileri-dis-kaynakli-mi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/fotografin_tamami/202005161042068347-darbe-soylentileri-dis-kaynakli-mi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104148/98/1041489874.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104148/98/1041489874.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Darbe s\u00f6ylentileri d\u0131\u015f kaynakl\u0131 m\u0131?\n\nSiyaset kulisleri y\u00fckselen \u015fiddet \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131 ve darbe iddialar\u0131 ne anlama geliyor? Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 65 g\u00fcnd\u00fcr gitmedi\u011fi Ankara\u2019da neler konu\u015fuluyor? Barolar par\u00e7alanacak m\u0131? Gazeteci Nuray Ba\u015faran ve Avukat Yi\u011fit Acar Cumartesi g\u00fcn\u00fc RSFM\u2019de yorumlad\u0131.\n\nAhu \u00d6zyurt\u2019la Foto\u011fraf\u0131n Tamam\u0131 program\u0131na kat\u0131lan Ngazete.com\u2019un kurucusu Nuray Ba\u015faran, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n 18 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131nda \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kan b\u00fct\u00fcn engelleri zay\u0131flatarak ortadan kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti. Darbe iddialar\u0131n\u0131 TSK a\u00e7\u0131s\u0131ndan ne anlama geldi\u011fini \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\n\u201cDarbeler d\u0131\u015f destekli olsa da i\u00e7eride bir yap\u0131 bulmal\u0131. Milli Savunma Bakan\u0131 bu s\u00f6ylentilere ne diyor? Genelkurmay Ba\u015fkan\u0131 \u00e7ok sessiz hatta yok h\u00fckm\u00fcnde. K\u00fcresel g\u00fc\u00e7ler, T\u00fcrkiye\u2019nin demokratikle\u015fmesi s\u00fcrecinde onu da etkisiz hale getirdi. Ama bu arada bakt\u0131k ki, Ak Parti Genel Merkezinde Parlamenter sisteme d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in \u00d6mer \u00c7elik koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fcyor. E\u011fer bu \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yorsa, muhalefetin arg\u00fcman\u0131n\u0131 ald\u0131. Eski sistem y\u0131k\u0131l\u0131rken yenisi de in\u015fa edilemedi. 15 Temmuz ve sonras\u0131 daha s\u0131k\u0131 bir y\u00f6netimi mecbur k\u0131ld\u0131\u201d\n\nBa\u015faran, i\u00e7eride bir hareket olmasa bile ABD\u2019nin b\u00f6lgede baz\u0131 dinamikleri de\u011fi\u015ftirmeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 her darbe s\u00f6ylentisi \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, sand\u0131\u011f\u0131 ortaya koyarak se\u00e7im kazan\u0131r. Bu kez de bunu yapmay\u0131 isteyebilir. Ama Trump\u2019\u0131n da Kas\u0131m se\u00e7im \u00f6ncesi \u0130srail\u2019in g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00f6zellikle \u0130ran\u2019a y\u00f6nelik bir operasyona ihtiyac\u0131 var. Bunun i\u00e7in NATO\u2019nun g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu bir \u00fclkede bir y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi giri\u015fimi yapabilir. Bu te\u015febb\u00fcs\u00fc bertaraf etmek i\u00e7in sand\u0131k gelebilir\u201d\n\n\u2018Yar\u0131n PKK da, El Kaide de baro kurar\u2019\n\nAvukat Yi\u011fit Acar ise, TFF\u2019nin ma\u00e7lar\u0131 oynatma karar\u0131n\u0131 yorumlad\u0131 ve Bilim Kurulu\u2019nun asl\u0131nda liglerin ba\u015flamas\u0131n\u0131 uygun bulmayan bir g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi\u011fini belirtti. \u201cBir sezonun bitmesi mi \u00f6nemli yoksa, sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalarak bir sonraki sezonun garantiye al\u0131nmas\u0131 m\u0131?\u201d diye sordu.\n\nAcar ayr\u0131ca 1000 \u00fcyeyi bulan gruplar\u0131n alternatif Baro kurmas\u0131 giri\u015fimine de \u015fu yorumu yapt\u0131.\n\n\u201c53 Baro birle\u015fti ve bu s\u00fcrece kar\u015f\u0131 duruyor. 2010 y\u0131l\u0131nda yarg\u0131n\u0131n FET\u00d6\u2019ye teslim edildi\u011fi s\u00fcre\u00e7te g\u00fcndeme gelmi\u015fti. \u0130ktidar da o zaman, 'b\u00f6l\u00fcc\u00fcler BARO kurar, LGBT Baro kurar' demi\u015fti. \u015eimdi neden ayn\u0131 \u015feye d\u00f6nd\u00fck anlamak zor. Savunman\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi demek, Yarg\u0131\u2019n\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi anlam\u0131na gelir. \u00dc\u00e7 hafta \u00f6nce ekme\u011fin da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na 'paralel' diyen iktidar hukuk kurumlar\u0131na alternatif mi yaratacak?\u201d",
    "keywords": [
        "ne",
        "baro",
        "bu",
        "kaynakl\u0131",
        "d\u0131\u015f",
        "s\u00f6ylentileri",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "i\u00e7in",
        "m\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "darbe",
        "yi\u011fit"
    ],
    "meta_keywords": [
        "darbe s\u00f6ylentiler",
        "T\u00fcrkiye'deki darbeler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Darbe s\u00f6ylentileri d\u0131\u015f kaynakl\u0131 m\u0131?\nSiyaset kulisleri y\u00fckselen \u015fiddet \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131 ve darbe iddialar\u0131 ne anlama geliyor?\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 65 g\u00fcnd\u00fcr gitmedi\u011fi Ankara\u2019da neler konu\u015fuluyor?\nBarolar par\u00e7alanacak m\u0131?\nGazeteci Nuray Ba\u015faran ve Avukat Yi\u011fit Acar Cumartesi g\u00fcn\u00fc RSFM\u2019de yorumlad\u0131.\nAhu \u00d6zyurt\u2019la Foto\u011fraf\u0131n Tamam\u0131 program\u0131na kat\u0131lan Ngazete.com\u2019un kurucusu Nuray Ba\u015faran, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n 18 y\u0131ll\u0131k AK Parti iktidar\u0131nda \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kan b\u00fct\u00fcn engelleri zay\u0131flatarak ortadan kald\u0131rd\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.\nDarbe iddialar\u0131n\u0131 TSK a\u00e7\u0131s\u0131ndan ne anlama geldi\u011fini \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\u201cDarbeler d\u0131\u015f destekli olsa da i\u00e7eride bir yap\u0131 bulmal\u0131.\nMilli Savunma Bakan\u0131 bu s\u00f6ylentilere ne diyor?\nGenelkurmay Ba\u015fkan\u0131 \u00e7ok sessiz hatta yok h\u00fckm\u00fcnde.\nK\u00fcresel g\u00fc\u00e7ler, T\u00fcrkiye\u2019nin demokratikle\u015fmesi s\u00fcrecinde onu da etkisiz hale getirdi.\nAma bu arada bakt\u0131k ki, Ak Parti Genel Merkezinde Parlamenter sisteme d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in \u00d6mer \u00c7elik koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcnde bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fcyor.\nE\u011fer bu \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yorsa, muhalefetin arg\u00fcman\u0131n\u0131 ald\u0131.\nEski sistem y\u0131k\u0131l\u0131rken yenisi de in\u015fa edilemedi.\n15 Temmuz ve sonras\u0131 daha s\u0131k\u0131 bir y\u00f6netimi mecbur k\u0131ld\u0131\u201dBa\u015faran, i\u00e7eride bir hareket olmasa bile ABD\u2019nin b\u00f6lgede baz\u0131 dinamikleri de\u011fi\u015ftirmeye haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 her darbe s\u00f6ylentisi \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, sand\u0131\u011f\u0131 ortaya koyarak se\u00e7im kazan\u0131r.\nBu kez de bunu yapmay\u0131 isteyebilir.\nAma Trump\u2019\u0131n da Kas\u0131m se\u00e7im \u00f6ncesi \u0130srail\u2019in g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in \u00f6zellikle \u0130ran\u2019a y\u00f6nelik bir operasyona ihtiyac\u0131 var.\nBunun i\u00e7in NATO\u2019nun g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fu bir \u00fclkede bir y\u00f6netim de\u011fi\u015fikli\u011fi giri\u015fimi yapabilir.\nBu te\u015febb\u00fcs\u00fc bertaraf etmek i\u00e7in sand\u0131k gelebilir\u201d\u2018Yar\u0131n PKK da, El Kaide de baro kurar\u2019Avukat Yi\u011fit Acar ise, TFF\u2019nin ma\u00e7lar\u0131 oynatma karar\u0131n\u0131 yorumlad\u0131 ve Bilim Kurulu\u2019nun asl\u0131nda liglerin ba\u015flamas\u0131n\u0131 uygun bulmayan bir g\u00f6r\u00fc\u015f bildirdi\u011fini belirtti.\n\u201cBir sezonun bitmesi mi \u00f6nemli yoksa, sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalarak bir sonraki sezonun garantiye al\u0131nmas\u0131 m\u0131?\u201d diye sordu.\nAcar ayr\u0131ca 1000 \u00fcyeyi bulan gruplar\u0131n alternatif Baro kurmas\u0131 giri\u015fimine de \u015fu yorumu yapt\u0131.\n\u201c53 Baro birle\u015fti ve bu s\u00fcrece kar\u015f\u0131 duruyor.\n2010 y\u0131l\u0131nda yarg\u0131n\u0131n FET\u00d6\u2019ye teslim edildi\u011fi s\u00fcre\u00e7te g\u00fcndeme gelmi\u015fti.\n\u0130ktidar da o zaman, 'b\u00f6l\u00fcc\u00fcler BARO kurar, LGBT Baro kurar' demi\u015fti.\n\u015eimdi neden ayn\u0131 \u015feye d\u00f6nd\u00fck anlamak zor.\nSavunman\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi demek, Yarg\u0131\u2019n\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi anlam\u0131na gelir.\n\u00dc\u00e7 hafta \u00f6nce ekme\u011fin da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131na 'paralel' diyen iktidar hukuk kurumlar\u0131na alternatif mi yaratacak?\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Siyaset kulisleri y\u00fckselen \u015fiddet \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131 ve darbe iddialar\u0131 ne anlama geliyor? Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n 65 g\u00fcnd\u00fcr gitmedi\u011fi Ankara\u2019da neler konu\u015fuluyor? Barolar...",
    "meta_lang": "tr"
}