{
    "article_id": "08981b39270fc49fa8cfed9b284882c2.1590265921.451692",
    "title": "ABD, Irak'taki protestolar \u00fczerine vatanda\u015flar\u0131n\u0131 uyard\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/201912311040946534-abd-iraktaki-protestolar-uzerine-vatandaslarini-uyardi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/201912311040946534-abd-iraktaki-protestolar-uzerine-vatandaslarini-uyardi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104094/65/1040946509.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104094/65/1040946509.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD'nin Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, devam eden protestolar nedeniyle vatanda\u015flar\u0131ndan el\u00e7ilik binas\u0131na yakla\u015fmamalar\u0131 konusunda uyar\u0131da bulundu.\n\nABD u\u00e7aklar\u0131n\u0131n Suriye s\u0131n\u0131r\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi operasyonunda \u00f6len Ha\u015fdi \u015eabi mensuplar\u0131 i\u00e7in Ba\u011fdat'ta bu sabah d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6renine kat\u0131lanlar\u0131n ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde toplanmas\u0131 ard\u0131ndan ba\u015flayan gerginlik s\u00fcr\u00fcyor.\n\nBina duvar\u0131nda ate\u015f yakan ve g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131 k\u0131ran protestocular\u0131n binay\u0131 basma giri\u015fimi \u00fczerine a\u00e7\u0131klama yapan ABD Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, \u201cBina yak\u0131nlar\u0131nda protestolar s\u00fcrerken Amerikan vatanda\u015flar\u0131n\u0131n binaya yakla\u015fmamalar\u0131 gerekiyor. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z can g\u00fcvenliklerini korumal\u0131 ve ola\u011fan\u00fcst\u00fc durum i\u00e7in haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmal\u0131\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\n\u00d6te yandan \u015eii Ha\u015fdi \u015eabi g\u00fc\u00e7leri Bas\u0131n Ofisi, binay\u0131 basmak isteyen protestocularla g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri aras\u0131nda meydana gelen olaylarda yaralananlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 32\u2019ye y\u00fckseldi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.",
    "keywords": [
        "ha\u015fdi",
        "g\u00fcvenlik",
        "\u015fabi",
        "g\u00fc\u00e7leri",
        "iraktaki",
        "i\u00e7in",
        "uyard\u0131",
        "ve",
        "protestolar",
        "binay\u0131",
        "\u00fczerine",
        "b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi",
        "abd",
        "yakla\u015fmamalar\u0131",
        "vatanda\u015flar\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD'nin Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi",
        "ABD vatanda\u015flar\u0131n\u0131 uyard\u0131",
        "ABD Irak'taki protestolar \u00fczerine vatanda\u015flar\u0131n\u0131 uyard\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD'nin Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, devam eden protestolar nedeniyle vatanda\u015flar\u0131ndan el\u00e7ilik binas\u0131na yakla\u015fmamalar\u0131 konusunda uyar\u0131da bulundu.\nABD u\u00e7aklar\u0131n\u0131n Suriye s\u0131n\u0131r\u0131nda d\u00fczenledi\u011fi operasyonunda \u00f6len Ha\u015fdi \u015eabi mensuplar\u0131 i\u00e7in Ba\u011fdat'ta bu sabah d\u00fczenlenen cenaze t\u00f6renine kat\u0131lanlar\u0131n ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi binas\u0131 \u00f6n\u00fcnde toplanmas\u0131 ard\u0131ndan ba\u015flayan gerginlik s\u00fcr\u00fcyor.\nBina duvar\u0131nda ate\u015f yakan ve g\u00fcvenlik kameralar\u0131n\u0131 k\u0131ran protestocular\u0131n binay\u0131 basma giri\u015fimi \u00fczerine a\u00e7\u0131klama yapan ABD Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, \u201cBina yak\u0131nlar\u0131nda protestolar s\u00fcrerken Amerikan vatanda\u015flar\u0131n\u0131n binaya yakla\u015fmamalar\u0131 gerekiyor.\nVatanda\u015flar\u0131m\u0131z can g\u00fcvenliklerini korumal\u0131 ve ola\u011fan\u00fcst\u00fc durum i\u00e7in haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmal\u0131\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\u00d6te yandan \u015eii Ha\u015fdi \u015eabi g\u00fc\u00e7leri Bas\u0131n Ofisi, binay\u0131 basmak isteyen protestocularla g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri aras\u0131nda meydana gelen olaylarda yaralananlar\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131n 32\u2019ye y\u00fckseldi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD'nin Ba\u011fdat B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, devam eden protestolar nedeniyle vatanda\u015flar\u0131ndan el\u00e7ilik binas\u0131na yakla\u015fmamalar\u0131 konusunda uyar\u0131da bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}