{
    "article_id": "17d3e89e620af64764c91dee54d1f215.1590265923.6371741",
    "title": "Irak ve L\u00fcbnan'da yeni koronavir\u00fcs vakalar\u0131 tespit edildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002281041498044-irak-ve-lubnanda-yeni-koronavirus-vakalari-tespit-edildi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002281041498044-irak-ve-lubnanda-yeni-koronavirus-vakalari-tespit-edildi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104147/76/1041477645.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104147/76/1041477645.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Irak Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Seyf Bedr, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Ba\u011fdat ve Kerk\u00fck'te son tespit edilen iki ki\u015finin ard\u0131ndan yeni koronavir\u00fcs (Kovid-19) vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede 7 oldu\u011funu duyurdu.\n\nBedr, Kerk\u00fck'te 51 ya\u015f\u0131ndaki hastan\u0131n k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u0130ran'da oldu\u011funa dikkati \u00e7ekti.\n\nKerk\u00fck'te karantina alt\u0131na al\u0131nan ki\u015fiyle irtibata ge\u00e7mi\u015f herkesin de sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n kontrol edildi\u011fini belirten Bedr, bug\u00fcn\u00fcn erken saatlerinde Ba\u011fdat'ta bir ki\u015finin tespit edildi\u011fini ve karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nL\u00fcbnan'da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc vaka\n\nL\u00fcbnan'da ise yeni tip koronavir\u00fcs tespit edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 3'e \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 24 \u015eubat'ta \u00fclkeye giri\u015f yapan \u0130ran uyruklu bir ki\u015fi yeni tip vir\u00fcs tespit edildi\u011fi belirtildi.\n\nSalg\u0131na yakalanan \u0130ran uyruklu ki\u015finin 1943 do\u011fumlu oldu\u011fu aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ba\u015fkent Beyrut'taki Refik Hariri Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan hastan\u0131n durumunun iyi oldu\u011fu kaydedildi.",
    "keywords": [
        "uyruklu",
        "ki\u015finin",
        "irak",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "vakalar\u0131",
        "tespit",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "edildi",
        "koronavir\u00fcs",
        "yeni",
        "l\u00fcbnanda",
        "tip",
        "ve",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Irak",
        "L\u00fcbnan",
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Irak Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Seyf Bedr, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Ba\u011fdat ve Kerk\u00fck'te son tespit edilen iki ki\u015finin ard\u0131ndan yeni koronavir\u00fcs (Kovid-19) vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00fclkede 7 oldu\u011funu duyurdu.\nBedr, Kerk\u00fck'te 51 ya\u015f\u0131ndaki hastan\u0131n k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce \u0130ran'da oldu\u011funa dikkati \u00e7ekti.\nKerk\u00fck'te karantina alt\u0131na al\u0131nan ki\u015fiyle irtibata ge\u00e7mi\u015f herkesin de sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n kontrol edildi\u011fini belirten Bedr, bug\u00fcn\u00fcn erken saatlerinde Ba\u011fdat'ta bir ki\u015finin tespit edildi\u011fini ve karantina alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nL\u00fcbnan'da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc vakaL\u00fcbnan'da ise yeni tip koronavir\u00fcs tespit edilen ki\u015fi say\u0131s\u0131 3'e \u00e7\u0131kt\u0131.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, 24 \u015eubat'ta \u00fclkeye giri\u015f yapan \u0130ran uyruklu bir ki\u015fi yeni tip vir\u00fcs tespit edildi\u011fi belirtildi.\nSalg\u0131na yakalanan \u0130ran uyruklu ki\u015finin 1943 do\u011fumlu oldu\u011fu aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, ba\u015fkent Beyrut'taki Refik Hariri Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131lan hastan\u0131n durumunun iyi oldu\u011fu kaydedildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yeni koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na yakalananlar\u0131n say\u0131s\u0131 Irak'ta 7'ye, L\u00fcbnan'da 3'e y\u00fckseldi.",
    "meta_lang": "tr"
}