{
    "article_id": "9c6436990f75b741400b908cd3f8ad9e.1590265924.6516948",
    "title": "T\u00fcrkiye'nin G\u00fcney Kore, \u0130talya ve Irak ile gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 durduruldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202002291041508719-turkiyenin-guney-kore-italya-ve-irak-ile-gidis-gelis-tum-yolcu-ucuslari-durduruldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202002291041508719-turkiyenin-guney-kore-italya-ve-irak-ile-gidis-gelis-tum-yolcu-ucuslari-durduruldu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102943/65/1029436549.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102943/65/1029436549.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \"Bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye-\u0130talya, T\u00fcrkiye-G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye-Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 durdurulmu\u015ftur\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda, bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere, T\u00fcrkiye-\u0130talya, T\u00fcrkiye-G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye-Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n tedbiren durduruldu\u011funu bildirdi.\n\nBakan Koca, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kovid-19'a kar\u015f\u0131 al\u0131nan yeni tedbirler hakk\u0131nda bilgi verdi.\n\n\u00c7in'de ortaya \u00e7\u0131kan ve k\u0131sa zamanda 56 \u00fclkede daha g\u00f6r\u00fclen bula\u015f\u0131c\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 T\u00fcrkiye'yi titizlikle korumak i\u00e7in gerekli her tedbiri almaya devam ettiklerini belirten Koca, daha \u00f6nce \u00c7in ve \u0130ran ile havayolu trafi\u011finin durduruldu\u011funu, ayr\u0131ca \u0130ran ile kara ve demir yolu ge\u00e7i\u015flerinin de kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.\n\nBakan Koca, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Bilim Kurulumuzun \u00f6nerileri do\u011frultusunda Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131, D\u0131\u015fi\u015fleri, \u0130\u00e7i\u015fleri ve Ticaret Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131zla koordinasyon halinde yeni bir tedbir daha uygulamaya konuldu. Bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere, T\u00fcrkiye ile \u0130talya, T\u00fcrkiye ile G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye ile Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 tedbiren durdurulmu\u015ftur.\n\nAyr\u0131ca Irak ile kara s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z da ara\u00e7 ve yolcu ge\u00e7i\u015fine kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Uygulama mevcut ko\u015fullara ba\u011fl\u0131 ve ge\u00e7icidir. \u00dclkemizde bug\u00fcne dek endi\u015fe verici bir durum ortaya \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r.\"",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "irak",
        "itibaren",
        "g\u00fcney",
        "kore",
        "yar\u0131s\u0131ndan",
        "yolcu",
        "t\u00fcm",
        "koca",
        "yeni",
        "ve",
        "u\u00e7u\u015flar\u0131",
        "i\u0307talya",
        "ile",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "G\u00fcney Kore",
        "\u0130talya",
        "Irak",
        "koronavir\u00fcs",
        "yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \"Bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye-\u0130talya, T\u00fcrkiye-G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye-Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 durdurulmu\u015ftur\" a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda, bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere, T\u00fcrkiye-\u0130talya, T\u00fcrkiye-G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye-Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n tedbiren durduruldu\u011funu bildirdi.\nBakan Koca, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Kovid-19'a kar\u015f\u0131 al\u0131nan yeni tedbirler hakk\u0131nda bilgi verdi.\n\u00c7in'de ortaya \u00e7\u0131kan ve k\u0131sa zamanda 56 \u00fclkede daha g\u00f6r\u00fclen bula\u015f\u0131c\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs hastal\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 T\u00fcrkiye'yi titizlikle korumak i\u00e7in gerekli her tedbiri almaya devam ettiklerini belirten Koca, daha \u00f6nce \u00c7in ve \u0130ran ile havayolu trafi\u011finin durduruldu\u011funu, ayr\u0131ca \u0130ran ile kara ve demir yolu ge\u00e7i\u015flerinin de kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.\nBakan Koca, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Bilim Kurulumuzun \u00f6nerileri do\u011frultusunda Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131, D\u0131\u015fi\u015fleri, \u0130\u00e7i\u015fleri ve Ticaret Bakanl\u0131klar\u0131m\u0131zla koordinasyon halinde yeni bir tedbir daha uygulamaya konuldu.\nBu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere, T\u00fcrkiye ile \u0130talya, T\u00fcrkiye ile G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye ile Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 tedbiren durdurulmu\u015ftur.\nAyr\u0131ca Irak ile kara s\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z da ara\u00e7 ve yolcu ge\u00e7i\u015fine kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nUygulama mevcut ko\u015fullara ba\u011fl\u0131 ve ge\u00e7icidir.\n\u00dclkemizde bug\u00fcne dek endi\u015fe verici bir durum ortaya \u00e7\u0131kmam\u0131\u015ft\u0131r.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, \"Bu gece yar\u0131s\u0131ndan itibaren T\u00fcrkiye-\u0130talya, T\u00fcrkiye-G\u00fcney Kore, T\u00fcrkiye-Irak aras\u0131nda gidi\u015f-geli\u015f t\u00fcm yolcu u\u00e7u\u015flar\u0131 durdurulmu\u015ftur\"...",
    "meta_lang": "tr"
}