{
    "article_id": "9efc4025151d3a26b6bd849cbfae4c7c.1590265930.5196826",
    "title": "Putin, kurmaylar\u0131yla Libya'daki durumu masaya yat\u0131rd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202004291041937052-putin-kurmaylariyla-libyadaki-durumu-masaya-yatirdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202004291041937052-putin-kurmaylariyla-libyadaki-durumu-masaya-yatirdi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104182/49/1041824926.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104182/49/1041824926.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin'in, Rusya G\u00fcvenlik Konseyi \u00fcyeleriyle yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da Libya'daki durumu ele ald\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\nPutin, Rusya G\u00fcvenlik Konseyi \u00fcyeleriyle yeni tip koronavir\u00fcsle (Kovid-19) m\u00fccadele \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda video konferans y\u00f6ntemiyle bir toplant\u0131 yapt\u0131.\n\nToplant\u0131ya ili\u015fkin bilgi veren Kremlin S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dmitriy Peskov, Putin ve kurmaylar\u0131n\u0131n Libya'daki durumu ve b\u00f6lgesel \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\nPeskov, Rus yetkililerin son g\u00fcnlerde vaka say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f kaydedilen Rusya'n\u0131n b\u00f6lgelerindeki duruma odaklanarak \u00fclke genelindeki salg\u0131n durumunu ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bi\u00e7imde masaya yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nPeskov, Putin ve \u00fcyelerin Rusya'daki mevcut sosyo-ekonomik konular\u0131 da isti\u015fare etti\u011fini ekledi.\n\nLibya Ulusal Ordusu lideri Halife Hafter, \u00f6nceki g\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti\u2019nin kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren Suheyrat Anla\u015fmas\u0131'ndan \u00e7ekildiklerini ve \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.\n\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, Hafter'in a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 onaylamad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "yat\u0131rd\u0131",
        "konseyi",
        "libyadaki",
        "durumu",
        "g\u00fcvenlik",
        "\u00fcyeleriyle",
        "rusya",
        "ulusal",
        "ele",
        "ve",
        "putin",
        "kurmaylar\u0131yla",
        "masaya",
        "\u00fclke"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Putin'den a\u00e7\u0131klama",
        "Rusya'dan Libya a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Libya'daki durum",
        "Putin'den Libya toplant\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin'in, Rusya G\u00fcvenlik Konseyi \u00fcyeleriyle yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da Libya'daki durumu ele ald\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\nPutin, Rusya G\u00fcvenlik Konseyi \u00fcyeleriyle yeni tip koronavir\u00fcsle (Kovid-19) m\u00fccadele \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda video konferans y\u00f6ntemiyle bir toplant\u0131 yapt\u0131.\nToplant\u0131ya ili\u015fkin bilgi veren Kremlin S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Dmitriy Peskov, Putin ve kurmaylar\u0131n\u0131n Libya'daki durumu ve b\u00f6lgesel \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 ele ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nPeskov, Rus yetkililerin son g\u00fcnlerde vaka say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f kaydedilen Rusya'n\u0131n b\u00f6lgelerindeki duruma odaklanarak \u00fclke genelindeki salg\u0131n durumunu ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bi\u00e7imde masaya yat\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nPeskov, Putin ve \u00fcyelerin Rusya'daki mevcut sosyo-ekonomik konular\u0131 da isti\u015fare etti\u011fini ekledi.\nLibya Ulusal Ordusu lideri Halife Hafter, \u00f6nceki g\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti\u2019nin kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren Suheyrat Anla\u015fmas\u0131'ndan \u00e7ekildiklerini ve \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine ald\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fti.\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, Hafter'in a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 onaylamad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin'in, Rusya G\u00fcvenlik Konseyi \u00fcyeleriyle yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da Libya'daki durumu ele ald\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}