{
    "article_id": "13d6e9d13b89c1540c2fbd33d6a4f71b.1590265932.3491688",
    "title": "Motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131 umutlu: 750 bin s\u0131f\u0131r otomobil sat\u0131\u015f\u0131 ve 8 milyon ikinci el de\u011fi\u015fimi",
    "authors": [
        "Derya Ya\u015far. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Derya Ya\u015far"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi_raporu/202005141042039977-motorlu-arac-saticilari-umutlu-750-bin-sifir-otomobil-satisi-ve-8-milyon-ikinci-el-degisimi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi_raporu/202005141042039977-motorlu-arac-saticilari-umutlu-750-bin-sifir-otomobil-satisi-ve-8-milyon-ikinci-el-degisimi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104148/51/1041485122.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104148/51/1041485122.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131 umutlu: 750 bin s\u0131f\u0131r otomobil sat\u0131\u015f\u0131 ve 8 milyon ikinci el de\u011fi\u015fimi\n\nOtomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i\u00e7in pozitif bir g\u00f6r\u00fc\u015f var. MASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, salg\u0131na ili\u015fkin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey olmamas\u0131 halinde gerek s\u0131f\u0131r sat\u0131\u015flar\u0131nda gerek ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131nda iyi bir tablo olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinde. Erko\u00e7'a g\u00f6re otomobil \u00fcretimi ve tedarik zincirinde sorun ya\u015fanmazsa fiyatlarda da art\u0131\u015f ya\u015fanmaz.\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomi cephesine olumsuz yans\u0131malar\u0131ndan biri de otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fand\u0131.\n\nAvrupa \u00fclkeleri ve \u00c7in ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkeden \u00fcretim \u00e7arklar\u0131 durdu. Halk evlere kapan\u0131nca otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 da d\u00fc\u015ft\u00fc. T\u00fcrkiye'de salg\u0131n\u0131n etkisinin tam olarak hissedildi\u011fi ay olan nisanda sat\u0131\u015flar yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 15 d\u00fc\u015ft\u00fc. Otomobil pazar\u0131nda bu oran y\u00fczde 10.6, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131nda ise y\u00fczde 29.3 oldu. Pandemi ile otomotivde duran \u00fcretim, kademeli normalle\u015fme s\u00fcreciyle, may\u0131s ay\u0131 itibariyle yeniden ba\u015flad\u0131.\n\n\u2018Otomotivde tam rand\u0131manl\u0131 \u00fcretim haziranda\u2019\n\nMotorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu (MASFED) Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, KOVID-19'un sekt\u00f6re etkilerini, \u00fcretim ve tedarik s\u00fcrecinde ya\u015fananlar\u0131 ve gelece\u011fe ili\u015fkin beklentileri RS FM'de anlatt\u0131.\n\nMASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6nemde yani 2019'un son \u00e7eyre\u011finde otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde y\u00fckselen kur ve banka faizleri nedeniyle ya\u015fanan maliyet art\u0131\u015f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131, bu s\u00fcre\u00e7te otomobil bayilerinin 'ara\u00e7lar\u0131 satmay\u0131z' d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle sipari\u015flerini iptal ettiklerini belirtti.\n\nErko\u00e7, h\u00fck\u00fcmetin att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar sonras\u0131 dolar-euro ve faizlerde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanmas\u0131 ile s\u0131f\u0131r araca talebin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bu kez de m\u00fc\u015fterinin paras\u0131yla ara\u00e7 bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAyd\u0131n Erko\u00e7, i\u015fte tam da b\u00f6yle bir d\u00f6nemin ard\u0131ndan etkili olan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile d\u00fcnya genelinde fabrikalarda \u00fcretimin durdu\u011funu, montaj yapmak i\u00e7in ara\u00e7 par\u00e7as\u0131 da bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nOtomotivde nisan sonu itibariyle yeniden kontak a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erko\u00e7'a g\u00f6re fabrikalarda, tam rand\u0131manl\u0131 denilen \u00fcretime ise haziran ay\u0131nda ge\u00e7ilebilecek.\n\nT\u00fcrkiye'de salg\u0131n\u0131n yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131, geride kalan 2 ayda gerek s\u0131f\u0131r gerek ikinci el ara\u00e7larda sat\u0131\u015flar\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Motorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i\u00e7in ise pozitif beklenti i\u00e7erisinde.\n\nYaz sezonunun otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en canl\u0131 oldu\u011fu sezon oldu\u011funu i\u015faret eden Erko\u00e7, pandeminin ikinci d\u00f6neminde T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey olmazsa otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn gerek s\u0131f\u0131r sat\u0131\u015flar\u0131nda gerek ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131nda iyi bir tablo olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinde.\n\n2020 y\u0131l\u0131nda s\u0131f\u0131r ara\u00e7 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 700-750 bin adet sat\u0131\u015f beklenirken, ikinci elde de yakla\u015f\u0131k 8-9 milyon arac\u0131n el de\u011fi\u015ftirece\u011fi tahmin ediliyor.\n\n\u2018\u00dcretim ve tedarikte sorun ya\u015fan\u0131rsa ikinci el otomobillerde fiyat daha da artar\u2019\n\nAra\u00e7 fiyatlar\u0131na ili\u015fkin de de\u011ferlendirmede bulunan MASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, ayn\u0131 ko\u015fulu yineledi.\n\nErko\u00e7, salg\u0131n\u0131n yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7mesi ve ara\u00e7 tedarikinde sorun ya\u015fanmas\u0131 gibi ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir durumun ortaya \u00e7\u0131kmamas\u0131 durumunda fiyatlarda art\u0131\u015f olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Benim d\u00fc\u015f\u00fcncem ara\u00e7 \u00fcretimi ba\u015flans\u0131n, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ithal olan arabalar, T\u00fcrkiye'de \u00fcretilen ve montaj\u0131 yap\u0131lan ara\u00e7lar \u00fcretilsin fiyatlarda bir art\u0131\u015f olmaz, fiyatlar yerinde kal\u0131r. Ancak s\u0131f\u0131r ara\u00e7lar\u0131n tedarikinde ya da T\u00fcrkiye'de \u00fcretiminde bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olursa ikinci elin fiyatlar\u0131 y\u00fckselir.\"",
    "keywords": [
        "umutlu",
        "erko\u00e7",
        "sat\u0131c\u0131lar\u0131",
        "gerek",
        "otomobil",
        "el",
        "sat\u0131\u015f\u0131",
        "milyon",
        "motorlu",
        "ve",
        "bir",
        "ikinci",
        "da",
        "s\u0131f\u0131r",
        "sat\u0131\u015flar\u0131nda",
        "ara\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n artmas\u0131",
        "koronavir\u00fcste ola\u011fan\u00fcs\u00fc durum olmamas\u0131",
        "ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131n artmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Motorlu ara\u00e7 sat\u0131c\u0131lar\u0131 umutlu: 750 bin s\u0131f\u0131r otomobil sat\u0131\u015f\u0131 ve 8 milyon ikinci el de\u011fi\u015fimiOtomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i\u00e7in pozitif bir g\u00f6r\u00fc\u015f var.\nMASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, salg\u0131na ili\u015fkin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey olmamas\u0131 halinde gerek s\u0131f\u0131r sat\u0131\u015flar\u0131nda gerek ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131nda iyi bir tablo olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinde.\nErko\u00e7'a g\u00f6re otomobil \u00fcretimi ve tedarik zincirinde sorun ya\u015fanmazsa fiyatlarda da art\u0131\u015f ya\u015fanmaz.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomi cephesine olumsuz yans\u0131malar\u0131ndan biri de otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde ya\u015fand\u0131.\nAvrupa \u00fclkeleri ve \u00c7in ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00fclkeden \u00fcretim \u00e7arklar\u0131 durdu.\nHalk evlere kapan\u0131nca otomobil sat\u0131\u015flar\u0131 da d\u00fc\u015ft\u00fc.\nT\u00fcrkiye'de salg\u0131n\u0131n etkisinin tam olarak hissedildi\u011fi ay olan nisanda sat\u0131\u015flar yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 15 d\u00fc\u015ft\u00fc.\nOtomobil pazar\u0131nda bu oran y\u00fczde 10.6, hafif ticari ara\u00e7 pazar\u0131nda ise y\u00fczde 29.3 oldu.\nPandemi ile otomotivde duran \u00fcretim, kademeli normalle\u015fme s\u00fcreciyle, may\u0131s ay\u0131 itibariyle yeniden ba\u015flad\u0131.\n\u2018Otomotivde tam rand\u0131manl\u0131 \u00fcretim haziranda\u2019Motorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu (MASFED) Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, KOVID-19'un sekt\u00f6re etkilerini, \u00fcretim ve tedarik s\u00fcrecinde ya\u015fananlar\u0131 ve gelece\u011fe ili\u015fkin beklentileri RS FM'de anlatt\u0131.\nMASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6nemde yani 2019'un son \u00e7eyre\u011finde otomotiv sekt\u00f6r\u00fcnde y\u00fckselen kur ve banka faizleri nedeniyle ya\u015fanan maliyet art\u0131\u015f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131, bu s\u00fcre\u00e7te otomobil bayilerinin 'ara\u00e7lar\u0131 satmay\u0131z' d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle sipari\u015flerini iptal ettiklerini belirtti.\nErko\u00e7, h\u00fck\u00fcmetin att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar sonras\u0131 dolar-euro ve faizlerde d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fanmas\u0131 ile s\u0131f\u0131r araca talebin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bu kez de m\u00fc\u015fterinin paras\u0131yla ara\u00e7 bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAyd\u0131n Erko\u00e7, i\u015fte tam da b\u00f6yle bir d\u00f6nemin ard\u0131ndan etkili olan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile d\u00fcnya genelinde fabrikalarda \u00fcretimin durdu\u011funu, montaj yapmak i\u00e7in ara\u00e7 par\u00e7as\u0131 da bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nOtomotivde nisan sonu itibariyle yeniden kontak a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erko\u00e7'a g\u00f6re fabrikalarda, tam rand\u0131manl\u0131 denilen \u00fcretime ise haziran ay\u0131nda ge\u00e7ilebilecek.\nT\u00fcrkiye'de salg\u0131n\u0131n yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131, geride kalan 2 ayda gerek s\u0131f\u0131r gerek ikinci el ara\u00e7larda sat\u0131\u015flar\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Motorlu Ara\u00e7 Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Federasyonu Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i\u00e7in ise pozitif beklenti i\u00e7erisinde.\nYaz sezonunun otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn en canl\u0131 oldu\u011fu sezon oldu\u011funu i\u015faret eden Erko\u00e7, pandeminin ikinci d\u00f6neminde T\u00fcrkiye'de ve d\u00fcnyada ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey olmazsa otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn gerek s\u0131f\u0131r sat\u0131\u015flar\u0131nda gerek ikinci el sat\u0131\u015flar\u0131nda iyi bir tablo olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncesinde.\n2020 y\u0131l\u0131nda s\u0131f\u0131r ara\u00e7 i\u00e7in yakla\u015f\u0131k 700-750 bin adet sat\u0131\u015f beklenirken, ikinci elde de yakla\u015f\u0131k 8-9 milyon arac\u0131n el de\u011fi\u015ftirece\u011fi tahmin ediliyor.\n\u2018\u00dcretim ve tedarikte sorun ya\u015fan\u0131rsa ikinci el otomobillerde fiyat daha da artar\u2019Ara\u00e7 fiyatlar\u0131na ili\u015fkin de de\u011ferlendirmede bulunan MASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, ayn\u0131 ko\u015fulu yineledi.\nErko\u00e7, salg\u0131n\u0131n yeniden y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7mesi ve ara\u00e7 tedarikinde sorun ya\u015fanmas\u0131 gibi ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir durumun ortaya \u00e7\u0131kmamas\u0131 durumunda fiyatlarda art\u0131\u015f olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi:\"Benim d\u00fc\u015f\u00fcncem ara\u00e7 \u00fcretimi ba\u015flans\u0131n, yurt d\u0131\u015f\u0131ndan ithal olan arabalar, T\u00fcrkiye'de \u00fcretilen ve montaj\u0131 yap\u0131lan ara\u00e7lar \u00fcretilsin fiyatlarda bir art\u0131\u015f olmaz, fiyatlar yerinde kal\u0131r.\nAncak s\u0131f\u0131r ara\u00e7lar\u0131n tedarikinde ya da T\u00fcrkiye'de \u00fcretiminde bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olursa ikinci elin fiyatlar\u0131 y\u00fckselir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131 i\u00e7in pozitif bir g\u00f6r\u00fc\u015f var. MASFED Genel Ba\u015fkan\u0131 Ayd\u0131n Erko\u00e7, salg\u0131na ili\u015fkin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fey olmamas\u0131 halinde gerek s\u0131f\u0131r...",
    "meta_lang": "tr"
}