{
    "article_id": "b92fe41adc7733e1c398ae1766c66380.1590265933.4145746",
    "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu: 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi al\u0131nmas\u0131n",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005131042033338-kilicdaroglu-2020-yili-icin-motorlu-tasitlar-vergisi-alinmasin/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005131042033338-kilicdaroglu-2020-yili-icin-motorlu-tasitlar-vergisi-alinmasin/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/32/1042033264.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/32/1042033264.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Meclis a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bir kanun teklifi verece\u011fiz, bu y\u0131l, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi al\u0131nmas\u0131n\" dedi.\n\nCHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yeni tip koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde i\u015fleri olumsuz etkilenen esnaf temsilcileriyle video konferansla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nToplant\u0131ya \u0130zmir, K\u0131r\u015fehir, Rize, U\u015fak, K\u0131rklareli, Kars, Mu\u015f, Diyarbak\u0131r, Kilis, Sivas ve Manisa Esnaf Odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ile Kasaplar Federasyonu ve Ayakkab\u0131c\u0131lar Federasyonu ba\u015fkanlar\u0131 kat\u0131ld\u0131.\n\nToplant\u0131da K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na, Genel Ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 B\u00fclent Ku\u015fo\u011flu ve Veli A\u011fbaba e\u015flik etti.\n\n\u00a9 AA / CHP CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde i\u015fleri olumsuz etkilenen esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nEsnaf\u0131n pandemi s\u00fcrecinde 'faizsiz kredi, \u00e7ek-senet, vergi \u00f6demeleri' gibi konularda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 dinleyen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, esnaf ve sanatkarlar\u0131n g\u00fcnl\u00fck ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisi ve kom\u015fu esnaf\u0131 o g\u00fcn i\u00e7in bir gelir elde ettiyse 'Allah'a \u015f\u00fck\u00fcr' dedi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n'Ola\u011fan\u00fcst\u00fc birikimi olsa sanayici olur, i\u015fini b\u00fcy\u00fct\u00fcr'\n\nKovid-19 ile ilgili s\u00fcrecin ba\u015f\u0131nda i\u015f yerleri kapananlar\u0131n kiralar\u0131n\u0131n \u00f6denmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi\u011fini hat\u0131rlatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Gelir elde etmeyen bir esnaf nas\u0131l kiray\u0131 \u00f6deyecek? Gelir elde etmeden birikimi olmaz, ola\u011fan\u00fcst\u00fc birikimi olsa sanayici olur, i\u015fini b\u00fcy\u00fct\u00fcr\" dedi.\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede mazot deste\u011finden s\u00f6z edildi\u011fini belirten K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, taksi, otob\u00fcs, servis ve TIR \u015fof\u00f6rlerinin durumunu bildiklerini ifade etti.\n\n'D\u00fcnyada meclisi kapal\u0131 olan sadece T\u00fcrkiye'\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Meclis a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131da bir kanun teklifi verece\u011fiz, bu y\u0131l, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi al\u0131nmas\u0131n. Kovid-19 sadece bizi de\u011fil, d\u00fcnyay\u0131 etkiliyor. D\u00fcnyada meclisi kapal\u0131 olan sadece T\u00fcrkiye. Fransa, \u0130ngiltere, G\u00fcney Kore, Japonya, Papua Yeni Gine, Fas, Tunus, Cezayir, M\u0131s\u0131r... Hepsinde a\u00e7\u0131k, bizde kapal\u0131. Niye kapal\u0131 karde\u015fim. Vatanda\u015f\u0131n derdi var, kanun \u00e7\u0131karal\u0131m, varsa b\u00f6yle dertler s\u00fcratli \u015fekilde yapal\u0131m, hayata ge\u00e7irelim. B\u00fct\u00fcn Parlamento'nun bu konuda ortak hareket etmesi laz\u0131m.\"\n\n\u00c7ay \u00fcreticilerinin sorunlar\u0131na da de\u011finen Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun ge\u00e7ici i\u015f\u00e7i istihdam ederek, paras\u0131n\u0131 da \u00f6deyerek \u00e7ay\u0131 toplatabilece\u011fi\" \u00f6nerisini getirdiklerini hat\u0131rlatt\u0131. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"B\u00f6ylece \u00e7ay \u00fcreticisi \u00fcst\u00fcne y\u00fck binmeyecekti, \u00e7aylar da bir \u015fekilde toplanacakt\u0131. \u00c7ay konusunda b\u00f6yle bir karar al\u0131nabilirdi. \u00d6nerdik ama olmad\u0131. ifadelerini kulland\u0131.\n\n'Esnaf \u00fclkenin \u00e7imentosu'\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, al\u0131\u015fveri\u015f merkezleriyle ilgili sorunlar\u0131 da dinledi\u011fini belirterek, \"\u00c7ok AVM olmamal\u0131 do\u011fru, isteyen istedi\u011fi yere d\u00fckkan a\u00e7mamal\u0131. Bunun ad\u0131 planlamad\u0131r. Bir sokakta bir berber olur, bir sokakta be\u015f berber yaparsan\u0131z be\u015fini de bat\u0131r\u0131rs\u0131n\u0131z. Eme\u011fi de bat\u0131rm\u0131\u015f olursunuz, kaynak savurganl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7ars\u0131n\u0131z\" dedi.\n\nSicil aff\u0131n\u0131n zorunlu oldu\u011funu s\u00f6ylediklerini de an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, bunun \u00fczerinde durduklar\u0131n\u0131, sicil aff\u0131n\u0131n bir \u015fekilde \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, esnaf\u0131n bu \u00fclkenin \u00e7imentosu oldu\u011funa, devlete katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Esnaf\u0131n bu toplumun huzur i\u00e7inde ya\u015famas\u0131 i\u00e7in elinden geleni g\u00f6sterdi\u011fini bilen bir ki\u015fiyim. Esnaf\u0131n korunmas\u0131 e\u011fer T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131'na girmi\u015fse bu ger\u00e7ekler y\u00fczden girmi\u015ftir zaten. Bu ger\u00e7eklerin g\u00f6z ard\u0131 edilmemesi laz\u0131m. Esnaf karde\u015flerimin de siyaseti yak\u0131ndan izlemelerini, analiz etmelerini isterim. Korona s\u00fcrecinde di\u011fer \u00fclkeler esnafa ne yapt\u0131, biz ne yapt\u0131k? Halk Bankas\u0131'ndan ka\u00e7 esnaf kredi kulland\u0131? Ka\u00e7 esnaf\u0131m\u0131z var? 1 milyon 700 bin esnaf\u0131m\u0131z var, bunun 200 bini Halk Bankas\u0131'ndan kredi kulland\u0131. Di\u011fer bankalardan kredi alanlara hi\u00e7bir \u015fey olmad\u0131. Bir \u00f6nlem al\u0131yorsan\u0131z b\u00fct\u00fcn esnaf\u0131 kucaklayan bir \u00e7er\u00e7eve i\u00e7inde almak laz\u0131m.\"",
    "keywords": [
        "2020",
        "kapal\u0131",
        "bu",
        "al\u0131nmas\u0131n",
        "kredi",
        "s\u00fcrecinde",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "motorlu",
        "ta\u015f\u0131tlar",
        "i\u00e7in",
        "bir",
        "esnaf",
        "ve",
        "vergisi",
        "da",
        "y\u0131l\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi kanun teklifi",
        "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "Koronavir\u00fcs\u00fcn ekonomiye etkileri",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Meclis a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bir kanun teklifi verece\u011fiz, bu y\u0131l, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi al\u0131nmas\u0131n\" dedi.\nCHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yeni tip koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde i\u015fleri olumsuz etkilenen esnaf temsilcileriyle video konferansla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nToplant\u0131ya \u0130zmir, K\u0131r\u015fehir, Rize, U\u015fak, K\u0131rklareli, Kars, Mu\u015f, Diyarbak\u0131r, Kilis, Sivas ve Manisa Esnaf Odalar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131 ile Kasaplar Federasyonu ve Ayakkab\u0131c\u0131lar Federasyonu ba\u015fkanlar\u0131 kat\u0131ld\u0131.\nToplant\u0131da K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'na, Genel Ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131lar\u0131 B\u00fclent Ku\u015fo\u011flu ve Veli A\u011fbaba e\u015flik etti.\n\u00a9 AA / CHP CHP lideri K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde i\u015fleri olumsuz etkilenen esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nEsnaf\u0131n pandemi s\u00fcrecinde 'faizsiz kredi, \u00e7ek-senet, vergi \u00f6demeleri' gibi konularda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar\u0131 dinleyen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, esnaf ve sanatkarlar\u0131n g\u00fcnl\u00fck ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131, kendisi ve kom\u015fu esnaf\u0131 o g\u00fcn i\u00e7in bir gelir elde ettiyse 'Allah'a \u015f\u00fck\u00fcr' dedi\u011fini s\u00f6yledi.\n'Ola\u011fan\u00fcst\u00fc birikimi olsa sanayici olur, i\u015fini b\u00fcy\u00fct\u00fcr'Kovid-19 ile ilgili s\u00fcrecin ba\u015f\u0131nda i\u015f yerleri kapananlar\u0131n kiralar\u0131n\u0131n \u00f6denmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi\u011fini hat\u0131rlatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Gelir elde etmeyen bir esnaf nas\u0131l kiray\u0131 \u00f6deyecek?\nGelir elde etmeden birikimi olmaz, ola\u011fan\u00fcst\u00fc birikimi olsa sanayici olur, i\u015fini b\u00fcy\u00fct\u00fcr\" dedi.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede mazot deste\u011finden s\u00f6z edildi\u011fini belirten K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, taksi, otob\u00fcs, servis ve TIR \u015fof\u00f6rlerinin durumunu bildiklerini ifade etti.\n'D\u00fcnyada meclisi kapal\u0131 olan sadece T\u00fcrkiye'K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Meclis a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131da bir kanun teklifi verece\u011fiz, bu y\u0131l, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi al\u0131nmas\u0131n.\nKovid-19 sadece bizi de\u011fil, d\u00fcnyay\u0131 etkiliyor.\nD\u00fcnyada meclisi kapal\u0131 olan sadece T\u00fcrkiye.\nFransa, \u0130ngiltere, G\u00fcney Kore, Japonya, Papua Yeni Gine, Fas, Tunus, Cezayir, M\u0131s\u0131r... Hepsinde a\u00e7\u0131k, bizde kapal\u0131.\nNiye kapal\u0131 karde\u015fim.\nVatanda\u015f\u0131n derdi var, kanun \u00e7\u0131karal\u0131m, varsa b\u00f6yle dertler s\u00fcratli \u015fekilde yapal\u0131m, hayata ge\u00e7irelim.\nB\u00fct\u00fcn Parlamento'nun bu konuda ortak hareket etmesi laz\u0131m.\"\n\u00c7ay \u00fcreticilerinin sorunlar\u0131na da de\u011finen Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"T\u00fcrkiye \u0130\u015f Kurumu'nun ge\u00e7ici i\u015f\u00e7i istihdam ederek, paras\u0131n\u0131 da \u00f6deyerek \u00e7ay\u0131 toplatabilece\u011fi\" \u00f6nerisini getirdiklerini hat\u0131rlatt\u0131.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"B\u00f6ylece \u00e7ay \u00fcreticisi \u00fcst\u00fcne y\u00fck binmeyecekti, \u00e7aylar da bir \u015fekilde toplanacakt\u0131.\n\u00c7ay konusunda b\u00f6yle bir karar al\u0131nabilirdi.\n\u00d6nerdik ama olmad\u0131.\nifadelerini kulland\u0131.\n'Esnaf \u00fclkenin \u00e7imentosu'K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, al\u0131\u015fveri\u015f merkezleriyle ilgili sorunlar\u0131 da dinledi\u011fini belirterek, \"\u00c7ok AVM olmamal\u0131 do\u011fru, isteyen istedi\u011fi yere d\u00fckkan a\u00e7mamal\u0131.\nBunun ad\u0131 planlamad\u0131r.\nBir sokakta bir berber olur, bir sokakta be\u015f berber yaparsan\u0131z be\u015fini de bat\u0131r\u0131rs\u0131n\u0131z.\nEme\u011fi de bat\u0131rm\u0131\u015f olursunuz, kaynak savurganl\u0131\u011f\u0131na yol a\u00e7ars\u0131n\u0131z\" dedi.\nSicil aff\u0131n\u0131n zorunlu oldu\u011funu s\u00f6ylediklerini de an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, bunun \u00fczerinde durduklar\u0131n\u0131, sicil aff\u0131n\u0131n bir \u015fekilde \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, esnaf\u0131n bu \u00fclkenin \u00e7imentosu oldu\u011funa, devlete katk\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131na inand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Esnaf\u0131n bu toplumun huzur i\u00e7inde ya\u015famas\u0131 i\u00e7in elinden geleni g\u00f6sterdi\u011fini bilen bir ki\u015fiyim.\nEsnaf\u0131n korunmas\u0131 e\u011fer T\u00fcrkiye Cumhuriyeti Anayasas\u0131'na girmi\u015fse bu ger\u00e7ekler y\u00fczden girmi\u015ftir zaten.\nBu ger\u00e7eklerin g\u00f6z ard\u0131 edilmemesi laz\u0131m.\nEsnaf karde\u015flerimin de siyaseti yak\u0131ndan izlemelerini, analiz etmelerini isterim.\nKorona s\u00fcrecinde di\u011fer \u00fclkeler esnafa ne yapt\u0131, biz ne yapt\u0131k?\nHalk Bankas\u0131'ndan ka\u00e7 esnaf kredi kulland\u0131?\nKa\u00e7 esnaf\u0131m\u0131z var?\n1 milyon 700 bin esnaf\u0131m\u0131z var, bunun 200 bini Halk Bankas\u0131'ndan kredi kulland\u0131.\nDi\u011fer bankalardan kredi alanlara hi\u00e7bir \u015fey olmad\u0131.\nBir \u00f6nlem al\u0131yorsan\u0131z b\u00fct\u00fcn esnaf\u0131 kucaklayan bir \u00e7er\u00e7eve i\u00e7inde almak laz\u0131m.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Esnaf temsilcileriyle g\u00f6r\u00fc\u015fen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Meclis a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bir kanun teklifi verece\u011fiz, bu y\u0131l, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7in motorlu ta\u015f\u0131tlar vergisi...",
    "meta_lang": "tr"
}