{
    "article_id": "62c7b64a3a4c5a6473639871953c387a.1590265934.566799",
    "title": "\u0130kinci el otomobil al\u0131m sat\u0131m\u0131nda yeni d\u00f6nem ba\u015fl\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005021041954386-ikinci-el-otomobil-alim-satiminda-yeni-donem-basliyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005021041954386-ikinci-el-otomobil-alim-satiminda-yeni-donem-basliyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104149/65/1041496599.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104149/65/1041496599.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, ikinci el ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131nda, 'sahte ilanla doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa' son vermek i\u00e7in harekete ge\u00e7ti. Ticari ilanlar\u0131 yetkili i\u015fletmelerin vermesi ve sahte ilanlar i\u00e7in ilan sitelerine de y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck getirilecek \u00f6nlemler al\u0131yor.\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde evine kapanan vatanda\u015flar, ikinci el ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131 internete y\u00f6neldi. Ancak bunu f\u0131rsat bilen doland\u0131r\u0131c\u0131lar da sahte ilanlar \u00fczerinden vatanda\u015f\u0131 doland\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Vatanda\u015flar, TBMM Dilek\u00e7e Komisyonu\u2019na ba\u015fvurarak ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda dezavantajlar olu\u015ftu\u011fu ve s\u0131k s\u0131k doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdiler.\n\nMilliyet'in haberine g\u00f6re, ba\u015fvuruda bu piyasada sat\u0131c\u0131lar hakk\u0131nda yorum, puanlama gibi sat\u0131\u015f sonras\u0131 de\u011ferlendirme ortam\u0131n\u0131n olmamas\u0131 nedeniyle baz\u0131 olumsuzluklar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131, ma\u011fduriyetlerin giderilmesi i\u00e7in kanuni d\u00fczenlemeler yap\u0131larak daha \u015feffaf ve g\u00fcvenli bir sat\u0131\u015f ortam\u0131n\u0131n yarat\u0131lmas\u0131 talep edildi. TBMM Dilek\u00e7e Komisyonu ba\u015fvuruyu i\u015fleme alarak Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na g\u00f6nderdi.\n\n\u0130nternet sitelerine dikkat\n\nBakanl\u0131ktan k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce TBMM\u2019ye gelen resmi yaz\u0131da, baz\u0131 internet sitelerinde gerek bireysel gerekse ticari ama\u00e7larla verilen ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ilanlar\u0131n\u0131n yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131, bu sitelerde s\u00f6z konusu ta\u015f\u0131tlar\u0131n al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 dile getirildi.\n\n\u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretinin, 2. El Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik ile belirlendi\u011fini an\u0131msatan bakanl\u0131k, 's\u00f6z konusu y\u00f6netmelikte, \u015fikayete konu ilan siteleri i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f herhangi bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011fe yer verilmedi\u011fini' kaydetti.\n\nKontrol ve do\u011frulama mekanizmalar\u0131 devreye girecek\n\nBakanl\u0131k, 2. el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131ndaki ilan sistemati\u011fi ve internet sitelerine y\u00f6nelik y\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\u201cY\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u0130\u00e7 Ticaret Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nce y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olup bu \u00e7al\u0131\u015fmalarda internet sitelerindeki ticari ilanlar\u0131n bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca yetkilendirilmi\u015f i\u015fletmeler taraf\u0131ndan verilebilmesini sa\u011flamaya y\u00f6nelik kontrol ve do\u011frulama mekanizmalar\u0131 ile bu sitelerin konuya ili\u015fkin y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri ele al\u0131nmaktad\u0131r.\u201d\n\nOtonun baz\u0131 par\u00e7alar\u0131 ta\u015f\u0131t\u0131n sat\u0131\u015f\u0131ndan itibaren 5 bin kilometre boyunca sat\u0131c\u0131n\u0131n garantisinde\n\nBakanl\u0131k, 2. el ta\u015f\u0131t ticaretinde garanti ve ay\u0131pl\u0131 mala ili\u015fkin d\u00fczenlemeye vurgu yaparak 2. el otomobil ve arazi ta\u015f\u0131t\u0131n\u0131n baz\u0131 par\u00e7alar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131t\u0131n sat\u0131\u015f\u0131ndan itibaren 3 ay veya 5 bin kilometre boyunca, sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmenin garantisi alt\u0131nda oldu\u011funu dile getirdi.\n\nT\u00fcketicinin Korunmas\u0131 Hakk\u0131nda Kanun\u2019un ay\u0131pl\u0131 mal ve hizmetlere ili\u015fkin h\u00fck\u00fcmlerinin ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretine konu ta\u015f\u0131tlar hakk\u0131nda da uygulanaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken bakanl\u0131k, \"Garanti verme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapan i\u015fletmeye ait olup sat\u0131\u015fa arac\u0131l\u0131k eden ilan sitelerinin herhangi bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yoktur. T\u00fcketicilerin kendi aralar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi, ba\u015fka bir ifadeyle ticari niteli\u011fe haiz olmayan ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 al\u0131m sat\u0131m i\u015flemleri y\u00f6netmelik kapsam\u0131nda yer almad\u0131\u011f\u0131ndan, bu hususta y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck getirilmesine y\u00f6nelik herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fma bulunmamaktad\u0131r\" dedi.\n\nTa\u015f\u0131t fiyat\u0131n\u0131n bakanl\u0131k\u00e7a ya da TSE taraf\u0131ndan belgelendirilen tarafs\u0131z kurulu\u015flarca belirlenmesi hakk\u0131nda \u201cFiyat\u0131n serbest piyasa ko\u015fullar\u0131nda belirlenmesinin uygun olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir\u201d ifadelerini kullanan bakanl\u0131k, ikinci el araba al\u0131m sat\u0131m\u0131 sonucunda uyu\u015fmazl\u0131klarda sat\u0131c\u0131n\u0131n ay\u0131pl\u0131 maldan sorumlulu\u011funun 1 y\u0131ldan az olamayaca\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.",
    "keywords": [
        "d\u00f6nem",
        "bu",
        "otomobil",
        "sat\u0131m\u0131nda",
        "i\u0307kinci",
        "ticari",
        "yeni",
        "el",
        "ta\u015f\u0131t\u0131",
        "motorlu",
        "ve",
        "ba\u015fl\u0131yor",
        "al\u0131m",
        "ikinci",
        "hakk\u0131nda",
        "kara",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130kinci el otomobil al\u0131m sat\u0131m\u0131nda yeni d\u00f6nem",
        "ikinci el oto ilan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, ikinci el ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131nda, 'sahte ilanla doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa' son vermek i\u00e7in harekete ge\u00e7ti.\nTicari ilanlar\u0131 yetkili i\u015fletmelerin vermesi ve sahte ilanlar i\u00e7in ilan sitelerine de y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck getirilecek \u00f6nlemler al\u0131yor.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde evine kapanan vatanda\u015flar, ikinci el ara\u00e7 al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131 internete y\u00f6neldi.\nAncak bunu f\u0131rsat bilen doland\u0131r\u0131c\u0131lar da sahte ilanlar \u00fczerinden vatanda\u015f\u0131 doland\u0131rmaya ba\u015flad\u0131.\nVatanda\u015flar, TBMM Dilek\u00e7e Komisyonu\u2019na ba\u015fvurarak ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131nda dezavantajlar olu\u015ftu\u011fu ve s\u0131k s\u0131k doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131kla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdiler.\nMilliyet'in haberine g\u00f6re, ba\u015fvuruda bu piyasada sat\u0131c\u0131lar hakk\u0131nda yorum, puanlama gibi sat\u0131\u015f sonras\u0131 de\u011ferlendirme ortam\u0131n\u0131n olmamas\u0131 nedeniyle baz\u0131 olumsuzluklar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131, ma\u011fduriyetlerin giderilmesi i\u00e7in kanuni d\u00fczenlemeler yap\u0131larak daha \u015feffaf ve g\u00fcvenli bir sat\u0131\u015f ortam\u0131n\u0131n yarat\u0131lmas\u0131 talep edildi.\nTBMM Dilek\u00e7e Komisyonu ba\u015fvuruyu i\u015fleme alarak Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na g\u00f6nderdi.\n\u0130nternet sitelerine dikkatBakanl\u0131ktan k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce TBMM\u2019ye gelen resmi yaz\u0131da, baz\u0131 internet sitelerinde gerek bireysel gerekse ticari ama\u00e7larla verilen ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ilanlar\u0131n\u0131n yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131, bu sitelerde s\u00f6z konusu ta\u015f\u0131tlar\u0131n al\u0131m sat\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 dile getirildi.\n\u0130kinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretinin, 2.\nEl Motorlu Kara Ta\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n Ticareti Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelik ile belirlendi\u011fini an\u0131msatan bakanl\u0131k, 's\u00f6z konusu y\u00f6netmelikte, \u015fikayete konu ilan siteleri i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f herhangi bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011fe yer verilmedi\u011fini' kaydetti.\nKontrol ve do\u011frulama mekanizmalar\u0131 devreye girecekBakanl\u0131k, 2. el ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131ndaki ilan sistemati\u011fi ve internet sitelerine y\u00f6nelik y\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayarak \u015funlar\u0131 kaydetti:\u201cY\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u0130\u00e7 Ticaret Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019nce y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olup bu \u00e7al\u0131\u015fmalarda internet sitelerindeki ticari ilanlar\u0131n bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca yetkilendirilmi\u015f i\u015fletmeler taraf\u0131ndan verilebilmesini sa\u011flamaya y\u00f6nelik kontrol ve do\u011frulama mekanizmalar\u0131 ile bu sitelerin konuya ili\u015fkin y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri ele al\u0131nmaktad\u0131r.\u201dOtonun baz\u0131 par\u00e7alar\u0131 ta\u015f\u0131t\u0131n sat\u0131\u015f\u0131ndan itibaren 5 bin kilometre boyunca sat\u0131c\u0131n\u0131n garantisindeBakanl\u0131k, 2. el ta\u015f\u0131t ticaretinde garanti ve ay\u0131pl\u0131 mala ili\u015fkin d\u00fczenlemeye vurgu yaparak 2. el otomobil ve arazi ta\u015f\u0131t\u0131n\u0131n baz\u0131 par\u00e7alar\u0131n\u0131n ta\u015f\u0131t\u0131n sat\u0131\u015f\u0131ndan itibaren 3 ay veya 5 bin kilometre boyunca, sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmenin garantisi alt\u0131nda oldu\u011funu dile getirdi.\nT\u00fcketicinin Korunmas\u0131 Hakk\u0131nda Kanun\u2019un ay\u0131pl\u0131 mal ve hizmetlere ili\u015fkin h\u00fck\u00fcmlerinin ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 ticaretine konu ta\u015f\u0131tlar hakk\u0131nda da uygulanaca\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken bakanl\u0131k, \"Garanti verme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapan i\u015fletmeye ait olup sat\u0131\u015fa arac\u0131l\u0131k eden ilan sitelerinin herhangi bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yoktur.\nT\u00fcketicilerin kendi aralar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi, ba\u015fka bir ifadeyle ticari niteli\u011fe haiz olmayan ikinci el motorlu kara ta\u015f\u0131t\u0131 al\u0131m sat\u0131m i\u015flemleri y\u00f6netmelik kapsam\u0131nda yer almad\u0131\u011f\u0131ndan, bu hususta y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck getirilmesine y\u00f6nelik herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fma bulunmamaktad\u0131r\" dedi.\nTa\u015f\u0131t fiyat\u0131n\u0131n bakanl\u0131k\u00e7a ya da TSE taraf\u0131ndan belgelendirilen tarafs\u0131z kurulu\u015flarca belirlenmesi hakk\u0131nda \u201cFiyat\u0131n serbest piyasa ko\u015fullar\u0131nda belirlenmesinin uygun olaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir\u201d ifadelerini kullanan bakanl\u0131k, ikinci el araba al\u0131m sat\u0131m\u0131 sonucunda uyu\u015fmazl\u0131klarda sat\u0131c\u0131n\u0131n ay\u0131pl\u0131 maldan sorumlulu\u011funun 1 y\u0131ldan az olamayaca\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131, ikinci el ta\u015f\u0131t sat\u0131\u015f\u0131nda, 'sahte ilanla doland\u0131r\u0131c\u0131l\u0131\u011fa' son vermek i\u00e7in harekete ge\u00e7ti. Ticari ilanlar\u0131 yetkili i\u015fletmelerin vermesi ve sahte...",
    "meta_lang": "tr"
}