{
    "article_id": "fa27dfff332c68ffbc37cd461078ddad.1590265935.6172295",
    "title": "\u0130kinci el otomobil sat\u0131\u015f\u0131nda y\u00fczde 105'e varan art\u0131\u015f",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202002271041496623-ikinci-el-otomobil-fiyatlarinda-yuzde-105-artis/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202002271041496623-ikinci-el-otomobil-fiyatlarinda-yuzde-105-artis/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104149/65/1041496599.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104149/65/1041496599.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l sonundan itibaren ba\u015flayan y\u00fckseli\u015f ivmesi ile yar\u0131ya yak\u0131n oranda artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. 1 ya\u015f\u0131ndaki otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde 30 daralma g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, en y\u00fcksek art\u0131\u015f ise y\u00fczde 105 oranla 8 ya\u015f otomobillerde ger\u00e7ekle\u015fti.\n\nKredi faizlerinin d\u00fc\u015fmesi ve kampanyalar\u0131n etkisi ile s\u0131f\u0131r ara\u00e7 sto\u011funun azald\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\n\u0130kinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 36 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten bir ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f platformu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Emre Ayy\u0131ld\u0131z, \u0130hlas Haber Ajans\u0131'na \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Biz 2020'de de adet baz\u0131nda rekor k\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. 8 milyonlara ula\u015fan bir ikinci el pazar\u0131 g\u00f6rece\u011fiz. \u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131nda en y\u00fcksek fiyatlar 1-3 ya\u015f aras\u0131 otomobillerde. Bundan sonra ise s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131 artt\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e ikinci el fiyatlar\u0131 artmaya devam edecektir.\" dedi.\n\nMilliyet gazetesinin belirtti\u011fine g\u00f6re de 1 ya\u015f\u0131ndaki otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde 30 daralma g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken 2 ya\u015f\u0131ndaki otomobillerde y\u00fczde 6'l\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00f6z konusu. En y\u00fcksek art\u0131\u015f ise y\u00fczde 105 art\u0131\u015fla 8 ya\u015f otomobillerde ger\u00e7ekle\u015fti.\n\nSekt\u00f6r temsilcilerinin ikinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesini beklemedi\u011fi belirtiliyor. S\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece ikinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n da artaca\u011f\u0131 ifade ediliyor.\n\n\u0130kinci el ara\u00e7larda sat\u0131\u015flar\u0131n bu y\u0131l rekor k\u0131rmas\u0131 bekleniyor.",
    "keywords": [
        "otomobil",
        "i\u0307kinci",
        "y\u00fczde",
        "art\u0131\u015f",
        "el",
        "y\u00fcksek",
        "ya\u015f",
        "varan",
        "105e",
        "ikinci",
        "otomobillerde",
        "sat\u0131\u015f\u0131nda",
        "ya\u015f\u0131ndaki",
        "fiyatlar\u0131n\u0131n",
        "ara\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015f var m\u0131",
        "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131 nas\u0131l"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l sonundan itibaren ba\u015flayan y\u00fckseli\u015f ivmesi ile yar\u0131ya yak\u0131n oranda artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n1 ya\u015f\u0131ndaki otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde 30 daralma g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, en y\u00fcksek art\u0131\u015f ise y\u00fczde 105 oranla 8 ya\u015f otomobillerde ger\u00e7ekle\u015fti.\nKredi faizlerinin d\u00fc\u015fmesi ve kampanyalar\u0131n etkisi ile s\u0131f\u0131r ara\u00e7 sto\u011funun azald\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\u0130kinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 36 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten bir ikinci el ara\u00e7 sat\u0131\u015f platformu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Emre Ayy\u0131ld\u0131z, \u0130hlas Haber Ajans\u0131'na \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Biz 2020'de de adet baz\u0131nda rekor k\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n8 milyonlara ula\u015fan bir ikinci el pazar\u0131 g\u00f6rece\u011fiz.\n\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131nda en y\u00fcksek fiyatlar 1-3 ya\u015f aras\u0131 otomobillerde.\nBundan sonra ise s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131 artt\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e ikinci el fiyatlar\u0131 artmaya devam edecektir.\"\nMilliyet gazetesinin belirtti\u011fine g\u00f6re de 1 ya\u015f\u0131ndaki otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde 30 daralma g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken 2 ya\u015f\u0131ndaki otomobillerde y\u00fczde 6'l\u0131k d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00f6z konusu.\nEn y\u00fcksek art\u0131\u015f ise y\u00fczde 105 art\u0131\u015fla 8 ya\u015f otomobillerde ger\u00e7ekle\u015fti.\nSekt\u00f6r temsilcilerinin ikinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesini beklemedi\u011fi belirtiliyor.\nS\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece ikinci el ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n da artaca\u011f\u0131 ifade ediliyor.\n\u0130kinci el ara\u00e7larda sat\u0131\u015flar\u0131n bu y\u0131l rekor k\u0131rmas\u0131 bekleniyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130kinci el otomobil fiyatlar\u0131n\u0131n 2019 y\u0131l sonundan itibaren ba\u015flayan y\u00fckseli\u015f ivmesi ile yar\u0131ya yak\u0131n oranda artt\u0131\u011f\u0131 belirtildi. 1 ya\u015f\u0131ndaki otomobil sat\u0131\u015flar\u0131nda y\u00fczde...",
    "meta_lang": "tr"
}