{
    "article_id": "6799feabeb1a873844f149d6e80a69d3.1590265936.7426987",
    "title": "Burdur Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ercengiz: C\u0130MER\u2019e \u015fikayet \u00fczerine faaliyetimiz durdurulmu\u015ftu, ama dosya kapand\u0131",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005131042034538-burdur-belediye-baskani-ercengiz-cimere-sikayet-uzerine-faaliyetimiz-durdurulmustu-ama-dosya/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202005131042034538-burdur-belediye-baskani-ercengiz-cimere-sikayet-uzerine-faaliyetimiz-durdurulmustu-ama-dosya/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Burdur Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ercengiz: C\u0130MER\u2019e \u015fikayet \u00fczerine faaliyetimiz durdurulmu\u015ftu, ama dosya kapand\u0131\n\n\u0130zinsiz maske \u00fcretip da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lan Burdur\u2019un CHP\u2019li Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ali Orkun Ercengiz, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 yay\u0131n\u0131na kat\u0131ld\u0131. Ercengiz, \u201cC\u0130MER\u2019e yap\u0131lan bir \u015fik\u00e2yetten dolay\u0131 valilk soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131, \u00fcretimimiz durduruldu. Ama Valilik sorular\u0131na verdi\u011fimiz cevaplar \u00fczerine soru\u015fturmaya gerek yok dendi, dosya kapat\u0131ld\u0131. \u015eu an maskeye bu kadar ihtiya\u00e7 varken maske \u00fcretiminden kim rahats\u0131z olabilir ki?\u201d dedi.\n\n'Hep beraber omuz omuza olal\u0131m'\n\n\u201cDevlet babaysa biz de evlatlar\u0131y\u0131z\u201d diyen Ercengiz ya\u015fananlar\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: ''Bir vatanda\u015f\u0131n C\u0130MER\u2019e \u015fikayetiyle Valilik bir ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatt\u0131. Maskeye ihtiya\u00e7 varken \u00fcretimi kimi rahats\u0131z eder? Tek kullan\u0131ml\u0131k ya da 6 saatlik kullan\u0131m\u0131 olan maskelerin her birinin yenilenmesi gerekirken maske \u00fcretiminden kim rahats\u0131z olabilir? Devlet babaysa, yerel y\u00f6netimler de evlatlar\u0131d\u0131r. Babam\u0131z zor durumdaysa bir tak\u0131m g\u00f6revleri \u00fcstlenmemiz gerekiyorsa hep beraber omuz omuza verece\u011fiz bu zorlu\u011fun \u00fcstesinden gelece\u011fiz. T\u00fcrkiye\u2019deki belediyelerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu maske \u00fcretiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc bu zorunlu ihtiya\u00e7.\n\n'G\u0131da paketi projemizi ba\u015flatamad\u0131k'\n\n\u201cTar\u0131m kredi kooperatifinden g\u0131da paketi ba\u011f\u0131\u015f\u0131 kabul edebilece\u011fimizi ifade ettik. \u0130htiya\u00e7 sahibi vatanda\u015f yard\u0131mda bulunmak isteyen varsa belediyeyle para ili\u015fkisi olmas\u0131n \u00e7ift\u00e7inin \u00fcr\u00fcnlerinin al\u0131nabilmesi y\u00f6n\u00fcnde proje yapt\u0131k ama maalesef ba\u015flayamad\u0131 bu proje. Valili\u011fe yap\u0131lan bir \u015fikayet neticesinde uygun olmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle valilik kampanyay\u0131 durdurmam\u0131z\u0131 istedi. Bu durdurma kadar\u0131 da 1 ay \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fti. 3 y\u0131ld\u0131r Ramazan paketlerimizi Tar\u0131m Kredi Kooperatifinden haz\u0131rlat\u0131yoruz. Maske \u00fcretmemiz de mi problem gibi bir laf etmi\u015ftik. Muhtemelen siyasi rakiplerimiz maske ile ilgili bir sorun var m\u0131 acaba hadi bir ara\u015ft\u0131ral\u0131m, yoklayal\u0131m, taciz edelim diye mi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler bilemiyorum. Maske \u00fcretimine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k.\n\nValilikten gelen sorular\n\n\u201cValilikten gelen yaz\u0131da, maskeyi hangi ko\u015fullarda nerede ve nas\u0131l \u00fcrettiniz, hangi kurum ve kurulu\u015flardan izin ald\u0131n\u0131z, maskeyi kime da\u011f\u0131tt\u0131n\u0131z ve ka\u00e7 adet \u00fcrettiniz. Bizim cevab\u0131m\u0131z ise at\u00f6lyede 25- 30 aras\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fclerden olu\u015fan ekibimiz maskeyi \u00fcretti\u011fini ve yakla\u015f\u0131k 200 bine yak\u0131n maske da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirttik. Valilikten bug\u00fcn bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. C\u0130MER \u00fczerinden yap\u0131lan \u015fikayetin ara\u015ft\u0131rma konusu oldu\u011fu, Burdur belediyesine bu sorular\u0131n soruldu\u011fu ve cevaplar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, soru\u015fturmaya uygun bulunmad\u0131\u011f\u0131 dosyan\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131. C\u0130MER\u2019e yap\u0131lan bir \u015fik\u00e2yetten dolay\u0131 \u00fcretimimiz durdurulmu\u015ftu, \u015fu an dosya kapat\u0131ld\u0131. Maske kullan\u0131m\u0131n\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131rmak istemi\u015ftik.\u201d",
    "keywords": [
        "faaliyetimiz",
        "bu",
        "durdurulmu\u015ftu",
        "kapand\u0131",
        "ercengiz",
        "burdur",
        "yap\u0131lan",
        "belediye",
        "rahats\u0131z",
        "maske",
        "ci\u0307mere",
        "maskeyi",
        "dosya",
        "bir",
        "ve",
        "valilik",
        "\u00fczerine",
        "\u015fikayet"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Burdur'da maske da\u011f\u0131t\u0131m yasa\u011f\u0131",
        "CHP'ye yasak",
        "\u0130zinsiz maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131",
        "C\u0130MER'e \u015fikayet",
        "Burdur'da CHP'li belediyeye \u015fikayet"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Burdur Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ercengiz: C\u0130MER\u2019e \u015fikayet \u00fczerine faaliyetimiz durdurulmu\u015ftu, ama dosya kapand\u0131\u0130zinsiz maske \u00fcretip da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lan Burdur\u2019un CHP\u2019li Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ali Orkun Ercengiz, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 yay\u0131n\u0131na kat\u0131ld\u0131.\nErcengiz, \u201cC\u0130MER\u2019e yap\u0131lan bir \u015fik\u00e2yetten dolay\u0131 valilk soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131, \u00fcretimimiz durduruldu.\nAma Valilik sorular\u0131na verdi\u011fimiz cevaplar \u00fczerine soru\u015fturmaya gerek yok dendi, dosya kapat\u0131ld\u0131.\n\u015eu an maskeye bu kadar ihtiya\u00e7 varken maske \u00fcretiminden kim rahats\u0131z olabilir ki?\u201d dedi.\n'Hep beraber omuz omuza olal\u0131m'\u201cDevlet babaysa biz de evlatlar\u0131y\u0131z\u201d diyen Ercengiz ya\u015fananlar\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131: ''Bir vatanda\u015f\u0131n C\u0130MER\u2019e \u015fikayetiyle Valilik bir ara\u015ft\u0131rma ba\u015flatt\u0131.\nMaskeye ihtiya\u00e7 varken \u00fcretimi kimi rahats\u0131z eder?\nTek kullan\u0131ml\u0131k ya da 6 saatlik kullan\u0131m\u0131 olan maskelerin her birinin yenilenmesi gerekirken maske \u00fcretiminden kim rahats\u0131z olabilir?\nDevlet babaysa, yerel y\u00f6netimler de evlatlar\u0131d\u0131r.\nBabam\u0131z zor durumdaysa bir tak\u0131m g\u00f6revleri \u00fcstlenmemiz gerekiyorsa hep beraber omuz omuza verece\u011fiz bu zorlu\u011fun \u00fcstesinden gelece\u011fiz.\nT\u00fcrkiye\u2019deki belediyelerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu maske \u00fcretiyor \u00e7\u00fcnk\u00fc bu zorunlu ihtiya\u00e7.\n'G\u0131da paketi projemizi ba\u015flatamad\u0131k'\u201cTar\u0131m kredi kooperatifinden g\u0131da paketi ba\u011f\u0131\u015f\u0131 kabul edebilece\u011fimizi ifade ettik.\n\u0130htiya\u00e7 sahibi vatanda\u015f yard\u0131mda bulunmak isteyen varsa belediyeyle para ili\u015fkisi olmas\u0131n \u00e7ift\u00e7inin \u00fcr\u00fcnlerinin al\u0131nabilmesi y\u00f6n\u00fcnde proje yapt\u0131k ama maalesef ba\u015flayamad\u0131 bu proje.\nValili\u011fe yap\u0131lan bir \u015fikayet neticesinde uygun olmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle valilik kampanyay\u0131 durdurmam\u0131z\u0131 istedi.\nBu durdurma kadar\u0131 da 1 ay \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fti.\n3 y\u0131ld\u0131r Ramazan paketlerimizi Tar\u0131m Kredi Kooperatifinden haz\u0131rlat\u0131yoruz.\nMaske \u00fcretmemiz de mi problem gibi bir laf etmi\u015ftik.\nMuhtemelen siyasi rakiplerimiz maske ile ilgili bir sorun var m\u0131 acaba hadi bir ara\u015ft\u0131ral\u0131m, yoklayal\u0131m, taciz edelim diye mi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcler bilemiyorum.\nMaske \u00fcretimine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131k.\nValilikten gelen sorular\u201cValilikten gelen yaz\u0131da, maskeyi hangi ko\u015fullarda nerede ve nas\u0131l \u00fcrettiniz, hangi kurum ve kurulu\u015flardan izin ald\u0131n\u0131z, maskeyi kime da\u011f\u0131tt\u0131n\u0131z ve ka\u00e7 adet \u00fcrettiniz.\nBizim cevab\u0131m\u0131z ise at\u00f6lyede 25- 30 aras\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fclerden olu\u015fan ekibimiz maskeyi \u00fcretti\u011fini ve yakla\u015f\u0131k 200 bine yak\u0131n maske da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirttik.\nValilikten bug\u00fcn bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\nC\u0130MER \u00fczerinden yap\u0131lan \u015fikayetin ara\u015ft\u0131rma konusu oldu\u011fu, Burdur belediyesine bu sorular\u0131n soruldu\u011fu ve cevaplar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131, soru\u015fturmaya uygun bulunmad\u0131\u011f\u0131 dosyan\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\nC\u0130MER\u2019e yap\u0131lan bir \u015fik\u00e2yetten dolay\u0131 \u00fcretimimiz durdurulmu\u015ftu, \u015fu an dosya kapat\u0131ld\u0131.\nMaske kullan\u0131m\u0131n\u0131 yayg\u0131nla\u015ft\u0131rmak istemi\u015ftik.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Burdur\u2019un CHP\u2019li Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ali Orkun Ercengiz, maske da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 nedeniyle hakk\u0131nda a\u00e7\u0131lan soru\u015fturmay\u0131 anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}