{
    "article_id": "a8139e45419c9e1ddae4f65a1e107a65.1590265940.1196399",
    "title": "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri'nden Hafter'e: Libya ihtilaf\u0131 tek tarafl\u0131 kararlarla \u00e7\u00f6z\u00fclemez",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202004281041929127-fransa-disislerinden-haftere-libya-ihtilafi-tek-tarafli-kararlarla-cozulemez/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202004281041929127-fransa-disislerinden-haftere-libya-ihtilafi-tek-tarafli-kararlarla-cozulemez/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103881/78/1038817882.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103881/78/1038817882.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fc Vekili Olivier Gauvin, Libya Ulusal Ordusu Komutan\u0131 Halife Hafter'in, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Suheyrat Anla\u015fmas\u0131'n\u0131 feshetti\u011fini duyurmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamada bulundu.\n\nA\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Hafter'e direkt at\u0131fta bulunmayan Gauvin, \"Libya ihtilaf\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc, tek tarafl\u0131 kararlarla de\u011fil, taraflar aras\u0131nda Birle\u015fmi\u015f Milletler himayesindeki diyalogdan ge\u00e7ebilir\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nParis'in, Libya'n\u0131n b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ve istikrar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirten Gauvin, \"Berlin Konferans\u0131'n\u0131n sonucu olarak, kapsay\u0131c\u0131 bir siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcme alternatif bulunmuyor\" diye ekledi.\n\nLibya Ulusal Ordusu lideri Hafter, d\u00fcn \"Silahl\u0131 Kuvvetler Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine al\u0131yor ve Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n feshedildi\u011fini duyuruyor. A\u011f\u0131r sorumluluk y\u00fck\u00fcne ra\u011fmen halk\u0131n iradesini ve verdi\u011fi yetkiyi kabul ediyoruz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.\n\nUlusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti'nin (UMH) kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00fclkeyi y\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tehlikeli duruma getirdi\u011fini vurgulayan Hafter, \"Ancak \u015fimdi bu anla\u015fma karanl\u0131k ge\u00e7mi\u015fin bir par\u00e7as\u0131 oldu\" demi\u015fti.",
    "keywords": [
        "\u00e7\u00f6z\u00fclemez",
        "\u00fczerine",
        "ihtilaf\u0131",
        "hafter",
        "tek",
        "y\u00f6netimini",
        "haftere",
        "ulusal",
        "fransa",
        "d\u0131\u015fi\u015flerinden",
        "ve",
        "ordusu",
        "kararlarla",
        "libya",
        "\u00fclke",
        "gauvin",
        "suheyrat",
        "tarafl\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Libya krizi",
        "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "Haife Hafter"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fc Vekili Olivier Gauvin, Libya Ulusal Ordusu Komutan\u0131 Halife Hafter'in, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve Suheyrat Anla\u015fmas\u0131'n\u0131 feshetti\u011fini duyurmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamada bulundu.\nA\u00e7\u0131klamas\u0131nda, Hafter'e direkt at\u0131fta bulunmayan Gauvin, \"Libya ihtilaf\u0131n\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc, tek tarafl\u0131 kararlarla de\u011fil, taraflar aras\u0131nda Birle\u015fmi\u015f Milletler himayesindeki diyalogdan ge\u00e7ebilir\" ifadelerini kulland\u0131.\nParis'in, Libya'n\u0131n b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fc ve istikrar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirten Gauvin, \"Berlin Konferans\u0131'n\u0131n sonucu olarak, kapsay\u0131c\u0131 bir siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcme alternatif bulunmuyor\" diye ekledi.\nLibya Ulusal Ordusu lideri Hafter, d\u00fcn \"Silahl\u0131 Kuvvetler Genel Komutanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine al\u0131yor ve Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n feshedildi\u011fini duyuruyor.\nA\u011f\u0131r sorumluluk y\u00fck\u00fcne ra\u011fmen halk\u0131n iradesini ve verdi\u011fi yetkiyi kabul ediyoruz\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.\nUlusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti'nin (UMH) kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n \u00fclkeyi y\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tehlikeli duruma getirdi\u011fini vurgulayan Hafter, \"Ancak \u015fimdi bu anla\u015fma karanl\u0131k ge\u00e7mi\u015fin bir par\u00e7as\u0131 oldu\" demi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fc Vekili Olivier Gauvin, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan Libya Ulusal Ordusu Komutan\u0131 Halife Hafter'e tepki g\u00f6stererek...",
    "meta_lang": "tr"
}