{
    "article_id": "ef97b9eec4eee7a5c6ba572058505946.1590265941.801974",
    "title": "ABD\u2019nin Libya B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi: Hafter\u2019in \u00fclke y\u00f6netiminin askerlere ge\u00e7ti\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fczg\u00fcn\u00fcz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/afrika/202004281041927241-abdnin-libya-buyukelciligi-hafterin-ulke-yonetiminin-askerlere-gectigi-aciklamasindan-dolayi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/afrika/202004281041927241-abdnin-libya-buyukelciligi-hafterin-ulke-yonetiminin-askerlere-gectigi-aciklamasindan-dolayi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104097/53/1040975374.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104097/53/1040975374.jpg",
    "movies": [],
    "text": "B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fin Facebook sitesinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ABD\u2019nin Libya Ulusal Ordusu liderinin \u00fclkedeki y\u00f6netimi \u00fczerine ald\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011fu ve Hafter\u2019e \u00fclkedeki insani ate\u015fkese dahil olma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu ifade edildi.\n\n\u201cABD, Libya Ulusal Ordusu (LUO) komutan\u0131 Hafter'in Libya'n\u0131n siyasi yap\u0131s\u0131ndaki de\u011fi\u015fikliklerin tek tarafl\u0131 bir a\u00e7\u0131klama ile dayat\u0131labilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki \u00f6nerisinden dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyuyor. Bununla birlikte B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik, LUO komutan\u0131 Hafter\u2019in ve t\u00fcm taraflar\u0131n, \u00fclkenin nas\u0131l ilerleyebilece\u011fi konusunda ciddi bir diyaloga dahil edilmesi ile ilgili her t\u00fcl\u00fc imkan\u0131 memnuniyetle kar\u015f\u0131l\u0131yor\u201d denilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\u0130nsani ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\n\n\u201cSivil halk\u0131n kutsal Ramazan ay\u0131nda ac\u0131 \u00e7ekmeye devam etmesi, Kovid-19 pandemisinin ise daha fazla hayat\u0131 tehdit etmesi nedeniyle Libya Ulusal Ordusu\u2019nu, 23 \u015eubat\u2019ta Cenevre\u2019de Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019in (BM) arabuluculu\u011fu ile \u20185+5\u2019 format\u0131ndan yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde form\u00fcle edildi\u011fi gibi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti\u2019ne dahi olmaya ve derhal kal\u0131c\u0131 bir ate\u015fkes sa\u011flayacak olan insani ate\u015fkes ilan etmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz.\u201d\n\nLUO lideri Hafter d\u00fcn gece yapt\u0131\u011f\u0131 ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, \u201cSilahl\u0131 kuvvetlerin genel komutanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine al\u0131yor ve Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n feshedildi\u011fini duyuruyor. A\u011f\u0131r sorumluluk y\u00fck\u00fcne ra\u011fmen halk\u0131n iradesini ve verdi\u011fi yetkiyi kabul ediyoruz\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.\n\nLibya\u2019daki durum\n\nEski devlet ba\u015fkan\u0131 Muammer Kaddafi'nin 2011'de devrilip \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden beri Libya'da iktidar farkl\u0131 g\u00fc\u00e7 merkezleri aras\u0131nda b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f durumda. BM'nin destekledi\u011fi ulusal mutabakat h\u00fck\u00fcmeti Trablus'ta yer al\u0131rken, \u00fclkenin do\u011fusundaki h\u00fck\u00fcmet Hafter'e destek veriyor.\n\nHafter, Kaddafi d\u00f6neminin etkili komutanlar\u0131ndan biriydi. Daha sonra Kaddafi ile aras\u0131 bozulunca ABD'de s\u00fcrg\u00fcnde ya\u015fad\u0131. 2011'de Kaddafi'ye kar\u015f\u0131 ayaklanmalar\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sonra Libya'ya geri d\u00f6nd\u00fc ve do\u011fudaki g\u00fc\u00e7lerin kilit komutanlar\u0131ndan biri haline geldi.\n\nGe\u00e7en nisanda Trablus'u ele ge\u00e7irmek i\u00e7in ba\u015flatan General Halife Hafter'e ba\u011fl\u0131 askeri g\u00fc\u00e7ler ile Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti (UMH) Ba\u015fkanl\u0131k Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Fayiz Serrac'\u0131n birlikleri aras\u0131nda uzun s\u00fcredir \u00e7at\u0131\u015fmalar ya\u015fan\u0131yor.",
    "keywords": [
        "ge\u00e7ti\u011fi",
        "\u00fczerine",
        "dolay\u0131",
        "askerlere",
        "ate\u015fkes",
        "\u00fcz\u00fcnt\u00fc",
        "ulusal",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan",
        "ve",
        "mutabakat",
        "ile",
        "bir",
        "y\u00f6netiminin",
        "b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi",
        "libya",
        "\u00fclke",
        "hafterin",
        "\u00fczg\u00fcn\u00fcz",
        "haftere"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hafter\u2019in \u00fclke y\u00f6netiminin askerlere ge\u00e7ti\u011fi a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "hafter libya",
        "libya son durum"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fin Facebook sitesinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ABD\u2019nin Libya Ulusal Ordusu liderinin \u00fclkedeki y\u00f6netimi \u00fczerine ald\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011fu ve Hafter\u2019e \u00fclkedeki insani ate\u015fkese dahil olma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu ifade edildi.\n\u201cABD, Libya Ulusal Ordusu (LUO) komutan\u0131 Hafter'in Libya'n\u0131n siyasi yap\u0131s\u0131ndaki de\u011fi\u015fikliklerin tek tarafl\u0131 bir a\u00e7\u0131klama ile dayat\u0131labilece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki \u00f6nerisinden dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyuyor.\nBununla birlikte B\u00fcy\u00fckel\u00e7ilik, LUO komutan\u0131 Hafter\u2019in ve t\u00fcm taraflar\u0131n, \u00fclkenin nas\u0131l ilerleyebilece\u011fi konusunda ciddi bir diyaloga dahil edilmesi ile ilgili her t\u00fcl\u00fc imkan\u0131 memnuniyetle kar\u015f\u0131l\u0131yor\u201d denilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\u0130nsani ate\u015fkes \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131\u201cSivil halk\u0131n kutsal Ramazan ay\u0131nda ac\u0131 \u00e7ekmeye devam etmesi, Kovid-19 pandemisinin ise daha fazla hayat\u0131 tehdit etmesi nedeniyle Libya Ulusal Ordusu\u2019nu, 23 \u015eubat\u2019ta Cenevre\u2019de Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019in (BM) arabuluculu\u011fu ile \u20185+5\u2019 format\u0131ndan yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde form\u00fcle edildi\u011fi gibi Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti\u2019ne dahi olmaya ve derhal kal\u0131c\u0131 bir ate\u015fkes sa\u011flayacak olan insani ate\u015fkes ilan etmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz.\u201dLUO lideri Hafter d\u00fcn gece yapt\u0131\u011f\u0131 ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, \u201cSilahl\u0131 kuvvetlerin genel komutanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclke y\u00f6netimini \u00fczerine al\u0131yor ve Suheyrat anla\u015fmas\u0131n\u0131n feshedildi\u011fini duyuruyor.\nA\u011f\u0131r sorumluluk y\u00fck\u00fcne ra\u011fmen halk\u0131n iradesini ve verdi\u011fi yetkiyi kabul ediyoruz\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.\nLibya\u2019daki durumEski devlet ba\u015fkan\u0131 Muammer Kaddafi'nin 2011'de devrilip \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinden beri Libya'da iktidar farkl\u0131 g\u00fc\u00e7 merkezleri aras\u0131nda b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f durumda.\nBM'nin destekledi\u011fi ulusal mutabakat h\u00fck\u00fcmeti Trablus'ta yer al\u0131rken, \u00fclkenin do\u011fusundaki h\u00fck\u00fcmet Hafter'e destek veriyor.\nHafter, Kaddafi d\u00f6neminin etkili komutanlar\u0131ndan biriydi.\nDaha sonra Kaddafi ile aras\u0131 bozulunca ABD'de s\u00fcrg\u00fcnde ya\u015fad\u0131.\n2011'de Kaddafi'ye kar\u015f\u0131 ayaklanmalar\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sonra Libya'ya geri d\u00f6nd\u00fc ve do\u011fudaki g\u00fc\u00e7lerin kilit komutanlar\u0131ndan biri haline geldi.\nGe\u00e7en nisanda Trablus'u ele ge\u00e7irmek i\u00e7in ba\u015flatan General Halife Hafter'e ba\u011fl\u0131 askeri g\u00fc\u00e7ler ile Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti (UMH) Ba\u015fkanl\u0131k Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Fayiz Serrac'\u0131n birlikleri aras\u0131nda uzun s\u00fcredir \u00e7at\u0131\u015fmalar ya\u015fan\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD\u2019nin Libya B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi, Washington\u2019un Libya Ulusal Ordusu lideri Halife Hafter\u2019in \u00fclkedeki y\u00f6netimi \u00fczerlerine ald\u0131klar\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klamas\u0131ndan dolay\u0131 \u00fcz\u00fcnt\u00fc...",
    "meta_lang": "tr"
}