{
    "article_id": "173bda997e3512d8f016ccd6221eaffb.1590265942.7346697",
    "title": "AVM'ler koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 'Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu' kurdu: Kamuoyundaki olumsuz alg\u0131y\u0131 anl\u0131yoruz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005121042027080-avmler-koronaviruse-karsi-hijyen-ve-saglik-kurulu-kurdu-kamuoyundaki-olumsuz-algiyi-anliyoruz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005121042027080-avmler-koronaviruse-karsi-hijyen-ve-saglik-kurulu-kurdu-kamuoyundaki-olumsuz-algiyi-anliyoruz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/83/1042018346.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/83/1042018346.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirilere yan\u0131t veren \u0130stanbul AVM Y\u00f6netim Direkt\u00f6r\u00fc Kemal Ba\u015ft\u00fcrk, \"Biz \u00f6nlem taraf\u0131na inan\u0131lmaz a\u011f\u0131rl\u0131k verdik. Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu olu\u015fturduk, ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm tedbirleri bu kurulla birlikte hareket ederek ald\u0131k\" dedi.\n\nT\u00fcrkiye'de ba\u015flayan normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan AVM'ler d\u00fcn yeniden kap\u0131lar\u0131n\u0131 hizmete a\u00e7t\u0131.\n\nSekt\u00f6r\u00fcn ilk g\u00fcn\u00fcne ili\u015fkin bilgi veren \u0130stanbul AVM Y\u00f6netim Direkt\u00f6r\u00fc Kemal Ba\u015ft\u00fcrk, yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve d\u00fcnden bu yana ya\u015fanan s\u00fcreci de\u011ferlendirdi.\n\nBa\u015ft\u00fcrk, \"Bekledi\u011fimizden iyi ge\u00e7ti, genel olarak beklentimizin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler g\u00f6rd\u00fck. Tedirginliklerimiz vard\u0131. AVM i\u00e7inde ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlere misafirlerimizin uyumu ile ilgili soru i\u015faretlerimiz vard\u0131. Genel olarak burada bir hassasiyet oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. D\u00fcn bas\u0131na d\u00fc\u015fen olumsuz resimler de oldu. Bu foto\u011fraflar her yerde ayn\u0131 de\u011fildi. Genel olarak temel \u00f6nlemlerin hepsinde bir hassasiyet g\u00f6rd\u00fc. T\u00fcketiciler \u00e7o\u011funlukla ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav verdi. Ki bu olumsuz resimler sadece AVM'lerde yok. Caddelerde, sokaklarda da bazen bu olumsuz foto\u011fraflarla kar\u015f\u0131la\u015fabiliyoruz. \u0130nsanlar maskelerini takarak kap\u0131ya geldiler, sosyal mesafeye ve bizim uyar\u0131lar\u0131m\u0131za uydular. Al\u0131\u015fveri\u015fimiz i\u00e7indeki t\u00fcm banklar\u0131 kald\u0131rd\u0131k, zaten sosyal alanlar\u0131m\u0131z yok. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlere t\u00fcketiciler uyum sa\u011flad\u0131\" diye konu\u015ftu.\n\nHem AVM giri\u015finde hem de i\u00e7erideki ma\u011faza giri\u015flerinde ayr\u0131 ayr\u0131 \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Ba\u015ft\u00fcrk, genel olarak ilk g\u00fcn boyunca steril bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc olu\u015ftu\u011funu, bunun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini anlatt\u0131.\n\n'D\u00fcn t\u00fcketiciler sadece al\u0131\u015fveri\u015f i\u00e7in AVM'ye geldi, gezelim anlay\u0131\u015f\u0131 hakim de\u011fildi'\n\nD\u00fcnk\u00fc verileri payla\u015fan Ba\u015ft\u00fcrk, \"\u015eu an ramazan ay\u0131nday\u0131z. D\u00fcnk\u00fc m\u00fc\u015fteri talebini ge\u00e7en sene ramazan ay\u0131n\u0131n hafta i\u00e7i g\u00fcn\u00fc ile k\u0131yaslad\u0131k, giri\u015flerimizin y\u00fczde 30 civar\u0131nda oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. Cirolardaki kay\u0131p bu kadar y\u00fcksek de\u011fil. Cirolarda y\u00fczde 70-80'lere ula\u015ft\u0131 ma\u011fazalar\u0131m\u0131z. Ki ge\u00e7en sene 10.00-22.00 saatlerinde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131k, bu sene 11.00-19.00 aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131za ra\u011fmen o cirolar\u0131 yapt\u0131k. Giri\u015f say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 70 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015farken, ciroda y\u00fczde 20-30'luk kay\u0131p ya\u015fad\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nVerilerin, ilk g\u00fcn AVM'ye sadece ihtiyac\u0131 olup al\u0131\u015fveri\u015f yapacaklar\u0131n geldi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fine i\u015faret eden Ba\u015ft\u00fcrk, 'Gezelim, de\u011fi\u015fiklik olsun' anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n hakim olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\nBa\u015ft\u00fcrk, \u00f6zellikle \u00e7ocuk ma\u011fazalar\u0131nda talep yo\u011funlu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \u00e7ocuk giyim ma\u011fazas\u0131nda ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re ciroda y\u00fczde 5'lik art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nKemal Ba\u015ft\u00fcrk, koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde her ne kadar online al\u0131\u015fveri\u015flerde \u00f6nemli y\u00fckseli\u015fler olsa da t\u00fcketiciler i\u00e7in fiziksel al\u0131\u015fveri\u015fin \u00f6nemli oldu\u011funu anlatt\u0131.\n\nD\u00fcnk\u00fc t\u00fcketici ve \u00e7al\u0131\u015fan davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 da g\u00f6zlemlediklerini bildiren Ba\u015ft\u00fcrk, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\n\n\"T\u00fcketici ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n g\u00f6zlerinde, tekrar sosyal hayata ve i\u015flerine d\u00f6nmelerinden kaynaklanan bir mutluluk g\u00f6rd\u00fck ama bunun rehavet getirmemesi gerek. \u00d6nlemlerin ayn\u0131 hassasiyetle al\u0131nmaya ve uygulanmaya devam etmesi gerek. Normalle\u015fme olarak g\u00f6r\u00fcp \u00f6nlemleri esnetmememiz, kontrol\u00fc elden b\u0131rakmamam\u0131z gerek. \u00d6nlemlerimizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 gerek. Devlet bu konuda takip\u00e7i. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, d\u00fcn \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan da \u00e7ok detayl\u0131 bir yaz\u0131 geldi. Orada direkt AVM y\u00f6netimlerini sorumlu tutan maddeler var ve bu bizi sevindirdi, \u00e7ok takdir ettik. Biz zaten \u00f6nlemlerimizi al\u0131yoruz ama bu durumun bizim inisiyatifimize b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerek.\"\n\n'\u015eu an ma\u011fazalar\u0131m\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 35'i a\u00e7\u0131ld\u0131'\n\nAVM i\u00e7inde baz\u0131 perakende ma\u011fazalar\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve hen\u00fcz a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Ba\u015ft\u00fcrk, \"\u015eu an ma\u011fazalar\u0131m\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 35'i a\u00e7\u0131ld\u0131. Bug\u00fcn bu oran art\u0131yor, muhtemelen bir ka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde y\u00fczde 40-45'lere gidece\u011fiz\" dedi.\n\nD\u00fcn en fazla talep g\u00f6ren kategorilerin market ve \u00e7ocuk \u00fcr\u00fcnleri oldu\u011funu aktaran Ba\u015ft\u00fcrk, marketin normal cirosunun 2 kat\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n'Devletimizin Bilim Kurulu'nu biz de kendi i\u00e7imizde ger\u00e7ekle\u015ftirdik'\n\nBa\u015ft\u00fcrk, kamuoyunda AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirileri de yan\u0131tlad\u0131. Kamuoyundaki alg\u0131y\u0131 anlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve kendilerinin de kamuoyunun bir par\u00e7as\u0131 olduklar\u0131n\u0131 dile getiren Ba\u015ft\u00fcrk, \u015fu bilgileri verdi:\n\n\"Biz de kayg\u0131yla yakla\u015ft\u0131k, 2 ayd\u0131r t\u00fcm odak noktam\u0131z nas\u0131l daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 a\u00e7abilece\u011fimize y\u00f6nelikti. \u00d6nlem taraf\u0131na inan\u0131lmaz a\u011f\u0131rl\u0131k verdik. \u0130ster istemez bu \u00f6nlemlerden sapmalar, olumsuz g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ama genele bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ticari olarak da, sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131na uyum olarak da korkulan bir senaryo yok. Bekledi\u011fimizden daha rahat bir g\u00fcn ge\u00e7irdik. Bunun rehavet getirmemesi laz\u0131m. \u00d6nlemlerimizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir k\u0131lmak i\u00e7in 1 ay \u00f6nce Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu olu\u015fturmu\u015ftuk. Kurulda doktorumuz, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 uzman\u0131m\u0131z, i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzman\u0131m\u0131z, insan kaynaklar\u0131 m\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve departman m\u00fcd\u00fcrlerimiz var. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm tedbirleri bu kurulla birlikte hareket ederek ald\u0131k. \u00c7\u00fcnk\u00fc ortada sa\u011fl\u0131kla ilgili bir konu var, bunun teknik taraflar\u0131 da \u00e7ok \u00f6nemli. Devletimizin Bilim Kurulu'nu biz de kendi i\u00e7imizde ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\"",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "olumsuz",
        "kurdu",
        "kamuoyundaki",
        "hijyen",
        "y\u00fczde",
        "t\u00fcm",
        "olarak",
        "avm",
        "ve",
        "bir",
        "kurulu",
        "koronavir\u00fcse",
        "\u015fu",
        "da",
        "ba\u015ft\u00fcrk",
        "avmler"
    ],
    "meta_keywords": [
        "AVM'ler Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu olu\u015fturdu",
        "AVM'lerde koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 al\u0131nan \u00f6nlemler",
        "T\u00fcrkiye'de normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131",
        "AVM'ler yeniden a\u00e7\u0131ld\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirilere yan\u0131t veren \u0130stanbul AVM Y\u00f6netim Direkt\u00f6r\u00fc Kemal Ba\u015ft\u00fcrk, \"Biz \u00f6nlem taraf\u0131na inan\u0131lmaz a\u011f\u0131rl\u0131k verdik.\nHijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu olu\u015fturduk, ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm tedbirleri bu kurulla birlikte hareket ederek ald\u0131k\" dedi.\nT\u00fcrkiye'de ba\u015flayan normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan AVM'ler d\u00fcn yeniden kap\u0131lar\u0131n\u0131 hizmete a\u00e7t\u0131.\nSekt\u00f6r\u00fcn ilk g\u00fcn\u00fcne ili\u015fkin bilgi veren \u0130stanbul AVM Y\u00f6netim Direkt\u00f6r\u00fc Kemal Ba\u015ft\u00fcrk, yapt\u0131klar\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve d\u00fcnden bu yana ya\u015fanan s\u00fcreci de\u011ferlendirdi.\nBa\u015ft\u00fcrk, \"Bekledi\u011fimizden iyi ge\u00e7ti, genel olarak beklentimizin \u00fczerinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler g\u00f6rd\u00fck.\nTedirginliklerimiz vard\u0131.\nAVM i\u00e7inde ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlere misafirlerimizin uyumu ile ilgili soru i\u015faretlerimiz vard\u0131.\nGenel olarak burada bir hassasiyet oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck.\nD\u00fcn bas\u0131na d\u00fc\u015fen olumsuz resimler de oldu.\nBu foto\u011fraflar her yerde ayn\u0131 de\u011fildi.\nGenel olarak temel \u00f6nlemlerin hepsinde bir hassasiyet g\u00f6rd\u00fc.\nT\u00fcketiciler \u00e7o\u011funlukla ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav verdi.\nKi bu olumsuz resimler sadece AVM'lerde yok.\nCaddelerde, sokaklarda da bazen bu olumsuz foto\u011fraflarla kar\u015f\u0131la\u015fabiliyoruz.\n\u0130nsanlar maskelerini takarak kap\u0131ya geldiler, sosyal mesafeye ve bizim uyar\u0131lar\u0131m\u0131za uydular.\nAl\u0131\u015fveri\u015fimiz i\u00e7indeki t\u00fcm banklar\u0131 kald\u0131rd\u0131k, zaten sosyal alanlar\u0131m\u0131z yok.\nAld\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlere t\u00fcketiciler uyum sa\u011flad\u0131\" diye konu\u015ftu.\nHem AVM giri\u015finde hem de i\u00e7erideki ma\u011faza giri\u015flerinde ayr\u0131 ayr\u0131 \u00f6nlemlerin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve uyguland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Ba\u015ft\u00fcrk, genel olarak ilk g\u00fcn boyunca steril bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fc olu\u015ftu\u011funu, bunun s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini anlatt\u0131.\n'D\u00fcn t\u00fcketiciler sadece al\u0131\u015fveri\u015f i\u00e7in AVM'ye geldi, gezelim anlay\u0131\u015f\u0131 hakim de\u011fildi'D\u00fcnk\u00fc verileri payla\u015fan Ba\u015ft\u00fcrk, \"\u015eu an ramazan ay\u0131nday\u0131z.\nD\u00fcnk\u00fc m\u00fc\u015fteri talebini ge\u00e7en sene ramazan ay\u0131n\u0131n hafta i\u00e7i g\u00fcn\u00fc ile k\u0131yaslad\u0131k, giri\u015flerimizin y\u00fczde 30 civar\u0131nda oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck.\nCirolardaki kay\u0131p bu kadar y\u00fcksek de\u011fil.\nCirolarda y\u00fczde 70-80'lere ula\u015ft\u0131 ma\u011fazalar\u0131m\u0131z.\nKi ge\u00e7en sene 10.00-22.00 saatlerinde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015ft\u0131k, bu sene 11.00-19.00 aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131za ra\u011fmen o cirolar\u0131 yapt\u0131k.\nGiri\u015f say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 70 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015farken, ciroda y\u00fczde 20-30'luk kay\u0131p ya\u015fad\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.\nVerilerin, ilk g\u00fcn AVM'ye sadece ihtiyac\u0131 olup al\u0131\u015fveri\u015f yapacaklar\u0131n geldi\u011fini g\u00f6sterdi\u011fine i\u015faret eden Ba\u015ft\u00fcrk, 'Gezelim, de\u011fi\u015fiklik olsun' anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n hakim olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\nBa\u015ft\u00fcrk, \u00f6zellikle \u00e7ocuk ma\u011fazalar\u0131nda talep yo\u011funlu\u011funa dikkati \u00e7ekerek, \u00e7ocuk giyim ma\u011fazas\u0131nda ge\u00e7en senenin ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re ciroda y\u00fczde 5'lik art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nKemal Ba\u015ft\u00fcrk, koronavir\u00fcs s\u00fcrecinde her ne kadar online al\u0131\u015fveri\u015flerde \u00f6nemli y\u00fckseli\u015fler olsa da t\u00fcketiciler i\u00e7in fiziksel al\u0131\u015fveri\u015fin \u00f6nemli oldu\u011funu anlatt\u0131.\nD\u00fcnk\u00fc t\u00fcketici ve \u00e7al\u0131\u015fan davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 da g\u00f6zlemlediklerini bildiren Ba\u015ft\u00fcrk, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\"T\u00fcketici ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n g\u00f6zlerinde, tekrar sosyal hayata ve i\u015flerine d\u00f6nmelerinden kaynaklanan bir mutluluk g\u00f6rd\u00fck ama bunun rehavet getirmemesi gerek.\n\u00d6nlemlerin ayn\u0131 hassasiyetle al\u0131nmaya ve uygulanmaya devam etmesi gerek.\nNormalle\u015fme olarak g\u00f6r\u00fcp \u00f6nlemleri esnetmememiz, kontrol\u00fc elden b\u0131rakmamam\u0131z gerek.\n\u00d6nlemlerimizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 gerek.\nDevlet bu konuda takip\u00e7i.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, d\u00fcn \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan da \u00e7ok detayl\u0131 bir yaz\u0131 geldi.\nOrada direkt AVM y\u00f6netimlerini sorumlu tutan maddeler var ve bu bizi sevindirdi, \u00e7ok takdir ettik.\nBiz zaten \u00f6nlemlerimizi al\u0131yoruz ama bu durumun bizim inisiyatifimize b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerek.\"\n'\u015eu an ma\u011fazalar\u0131m\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 35'i a\u00e7\u0131ld\u0131'AVM i\u00e7inde baz\u0131 perakende ma\u011fazalar\u0131n\u0131n haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve hen\u00fcz a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapmad\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Ba\u015ft\u00fcrk, \"\u015eu an ma\u011fazalar\u0131m\u0131z\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 35'i a\u00e7\u0131ld\u0131.\nBug\u00fcn bu oran art\u0131yor, muhtemelen bir ka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde y\u00fczde 40-45'lere gidece\u011fiz\" dedi.\nD\u00fcn en fazla talep g\u00f6ren kategorilerin market ve \u00e7ocuk \u00fcr\u00fcnleri oldu\u011funu aktaran Ba\u015ft\u00fcrk, marketin normal cirosunun 2 kat\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n'Devletimizin Bilim Kurulu'nu biz de kendi i\u00e7imizde ger\u00e7ekle\u015ftirdik'Ba\u015ft\u00fcrk, kamuoyunda AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirileri de yan\u0131tlad\u0131.\nKamuoyundaki alg\u0131y\u0131 anlad\u0131klar\u0131n\u0131 ve kendilerinin de kamuoyunun bir par\u00e7as\u0131 olduklar\u0131n\u0131 dile getiren Ba\u015ft\u00fcrk, \u015fu bilgileri verdi:\"Biz de kayg\u0131yla yakla\u015ft\u0131k, 2 ayd\u0131r t\u00fcm odak noktam\u0131z nas\u0131l daha sa\u011fl\u0131kl\u0131 a\u00e7abilece\u011fimize y\u00f6nelikti.\n\u00d6nlem taraf\u0131na inan\u0131lmaz a\u011f\u0131rl\u0131k verdik.\n\u0130ster istemez bu \u00f6nlemlerden sapmalar, olumsuz g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ama genele bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ticari olarak da, sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131na uyum olarak da korkulan bir senaryo yok.\nBekledi\u011fimizden daha rahat bir g\u00fcn ge\u00e7irdik.\nBunun rehavet getirmemesi laz\u0131m.\n\u00d6nlemlerimizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir k\u0131lmak i\u00e7in 1 ay \u00f6nce Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k Kurulu olu\u015fturmu\u015ftuk.\nKurulda doktorumuz, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 uzman\u0131m\u0131z, i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzman\u0131m\u0131z, insan kaynaklar\u0131 m\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz ve departman m\u00fcd\u00fcrlerimiz var.\nAld\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm tedbirleri bu kurulla birlikte hareket ederek ald\u0131k.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ortada sa\u011fl\u0131kla ilgili bir konu var, bunun teknik taraflar\u0131 da \u00e7ok \u00f6nemli.\nDevletimizin Bilim Kurulu'nu biz de kendi i\u00e7imizde ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AVM'lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik ele\u015ftirilere yan\u0131t veren \u0130stanbul AVM Y\u00f6netim Direkt\u00f6r\u00fc Kemal Ba\u015ft\u00fcrk, \"Biz \u00f6nlem taraf\u0131na inan\u0131lmaz a\u011f\u0131rl\u0131k verdik. Hijyen ve Sa\u011fl\u0131k...",
    "meta_lang": "tr"
}