{
    "article_id": "fe0804f9fbbf87b231354bd592bf41b2.1590265944.4687552",
    "title": "Almanya, koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmeye 750 milyon euro tahsis etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042019440-almanya-koronavirus-asisi-gelistirmeye-750-milyon-euro-tahsis-etti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042019440-almanya-koronavirus-asisi-gelistirmeye-750-milyon-euro-tahsis-etti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/85/1041898503.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/85/1041898503.jpg",
    "movies": [],
    "text": "E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Anja Karliczek, Angela Merkel h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 geli\u015ftirme, \u00fcretim ve da\u011f\u0131t\u0131m program\u0131na 750 milyon euro harcamaya karar verdi\u011fini duyurdu.\n\nBaa\u015fbakan Angela Merkel ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan bas\u0131n\u0131 bilgilendiren E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Anja Karliczek, 750 milyon euroluk kaynak a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ara\u015ft\u0131rma-geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n halihaz\u0131rdaki istisnai durumda \u00e7ok karma\u015f\u0131k, zaman alan ve pahal\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 oldu\u011funu belirtti.\n\nKarliczek: Neuer Schub f\u00fcr die Suche nach Impfstoff gegen Corona https://t.co/2JzM6GeqPs pic.twitter.com/TQ5uCXesaI \u2014 Bildung (@bildung) May 11, 2020\n\nBu finansmanla Almanya'n\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme ve \u00fcretme kapasitesinin \u00e7ap\u0131n\u0131 geni\u015fleteceklerini vurgulayan Karliczek, a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar \u00e7abuk elde edilmesi i\u00e7in Alman h\u00fck\u00fcmetinin her \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak en erken 2021 ortas\u0131ndan \u00f6nce a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesinin beklenmedi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. \"Etkili bir a\u015f\u0131, normalli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn anahtar\u0131d\u0131r\" derken \"Yine de mucize beklememeliyiz\" uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\nForschungsministerin Karliczek hat ihr 750-Millionen-Euro-Programm f\u00fcr die Erforschung eines Corona-Impfstoffes erkl\u00e4rt. Doch zugleich d\u00e4mpft sie die Erwartungen. https://t.co/1becTLSHJz \u2014 Handelsblatt (@handelsblatt) May 11, 2020\n\nProgram\u0131n Almanya\u2019n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi y\u00f6n\u00fcndeki uluslararas\u0131 \u00e7abalar\u0131n\u0131 tamamlay\u0131c\u0131 nitelikte oldu\u011funu s\u00f6yleyen Karliczek, \"A\u015f\u0131 bulunur bulunmaz ve onay al\u0131r almaz, \u00fcretimin h\u0131zla ve \u00e7ok geni\u015f \u00e7apta hem burada Almanya'da hem de d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ba\u015flamas\u0131 laz\u0131m\" dedi.\n\nE\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131, program sayesinde a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilme a\u015famas\u0131nda daha fazla insan \u00fczerinde deney yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131n\u0131, bu \u015fekilde daha h\u0131zl\u0131 ilerleme kaydedilece\u011fini, \u00e7al\u0131\u015fmalara kat\u0131l\u0131m\u0131n yaln\u0131zca g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck esas\u0131na dayanaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\nAlman h\u00fck\u00fcmeti, a\u015f\u0131n\u0131n bile\u015fenlerinin sa\u011flanmas\u0131 ve a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretecek firmalarla yap\u0131lacak anla\u015fmalar noktas\u0131nda aktif rol oynamay\u0131 planl\u0131yor.\n\nAlmanya'da 2008'de kurulmu\u015f ila\u00e7 \u015firketi BioNTech'in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk klinik denemelerine nisanda onay verilmi\u015fti.\n\n\u015eirketin denemelerini yapt\u0131\u011f\u0131 BNT162b1 a\u015f\u0131s\u0131, kanser imm\u00fcnolojisi konusundaki geni\u015f \u00e7apl\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na dayan\u0131yor.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "karliczek",
        "euro",
        "750",
        "bakan\u0131",
        "a\u015f\u0131",
        "onay",
        "almanya",
        "koronavir\u00fcs",
        "die",
        "milyon",
        "geli\u015ftirmeye",
        "ve",
        "a\u015f\u0131n\u0131n",
        "etti",
        "tahsis",
        "a\u015f\u0131s\u0131",
        "ara\u015ft\u0131rma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Anja Karliczek, Angela Merkel h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 geli\u015ftirme, \u00fcretim ve da\u011f\u0131t\u0131m program\u0131na 750 milyon euro harcamaya karar verdi\u011fini duyurdu.\nBaa\u015fbakan Angela Merkel ile g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan bas\u0131n\u0131 bilgilendiren E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Anja Karliczek, 750 milyon euroluk kaynak a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 ara\u015ft\u0131rma-geli\u015ftirme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n halihaz\u0131rdaki istisnai durumda \u00e7ok karma\u015f\u0131k, zaman alan ve pahal\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 oldu\u011funu belirtti.\nKarliczek: Neuer Schub f\u00fcr die Suche nach Impfstoff gegen Corona https://t.co/2JzM6GeqPs pic.twitter.com/TQ5uCXesaI \u2014 Bildung (@bildung) May 11, 2020Bu finansmanla Almanya'n\u0131n a\u015f\u0131 geli\u015ftirme ve \u00fcretme kapasitesinin \u00e7ap\u0131n\u0131 geni\u015fleteceklerini vurgulayan Karliczek, a\u015f\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar \u00e7abuk elde edilmesi i\u00e7in Alman h\u00fck\u00fcmetinin her \u015feyi yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131, ancak en erken 2021 ortas\u0131ndan \u00f6nce a\u015f\u0131 geli\u015ftirilmesinin beklenmedi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\"Etkili bir a\u015f\u0131, normalli\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn anahtar\u0131d\u0131r\" derken \"Yine de mucize beklememeliyiz\" uyar\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nForschungsministerin Karliczek hat ihr 750-Millionen-Euro-Programm f\u00fcr die Erforschung eines Corona-Impfstoffes erkl\u00e4rt.\nDoch zugleich d\u00e4mpft sie die Erwartungen.\nhttps://t.co/1becTLSHJz \u2014 Handelsblatt (@handelsblatt) May 11, 2020Program\u0131n Almanya\u2019n\u0131n koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi y\u00f6n\u00fcndeki uluslararas\u0131 \u00e7abalar\u0131n\u0131 tamamlay\u0131c\u0131 nitelikte oldu\u011funu s\u00f6yleyen Karliczek, \"A\u015f\u0131 bulunur bulunmaz ve onay al\u0131r almaz, \u00fcretimin h\u0131zla ve \u00e7ok geni\u015f \u00e7apta hem burada Almanya'da hem de d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ba\u015flamas\u0131 laz\u0131m\" dedi.\nE\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131, program sayesinde a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilme a\u015famas\u0131nda daha fazla insan \u00fczerinde deney yap\u0131lmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131n\u0131, bu \u015fekilde daha h\u0131zl\u0131 ilerleme kaydedilece\u011fini, \u00e7al\u0131\u015fmalara kat\u0131l\u0131m\u0131n yaln\u0131zca g\u00f6n\u00fcll\u00fcl\u00fck esas\u0131na dayanaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nAlman h\u00fck\u00fcmeti, a\u015f\u0131n\u0131n bile\u015fenlerinin sa\u011flanmas\u0131 ve a\u015f\u0131y\u0131 \u00fcretecek firmalarla yap\u0131lacak anla\u015fmalar noktas\u0131nda aktif rol oynamay\u0131 planl\u0131yor.\nAlmanya'da 2008'de kurulmu\u015f ila\u00e7 \u015firketi BioNTech'in geli\u015ftirdi\u011fi koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n ilk klinik denemelerine nisanda onay verilmi\u015fti.\n\u015eirketin denemelerini yapt\u0131\u011f\u0131 BNT162b1 a\u015f\u0131s\u0131, kanser imm\u00fcnolojisi konusundaki geni\u015f \u00e7apl\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na dayan\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "E\u011fitim ve Ara\u015ft\u0131rma Bakan\u0131 Anja Karliczek, Angela Merkel h\u00fck\u00fcmetinin koronavir\u00fcs a\u015f\u0131lar\u0131 geli\u015ftirme, \u00fcretim ve da\u011f\u0131t\u0131m program\u0131na 750 milyon euro harcamaya karar...",
    "meta_lang": "tr"
}