{
    "article_id": "5e55a9dd039c68107f7c917c05fbfe6f.1590265945.2679224",
    "title": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson: 'Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 asla bulunamayabilir'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042019194-ingiltere-basbakani-johnson-kovid-19-asisi-asla-bulunamayabilir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005111042019194-ingiltere-basbakani-johnson-kovid-19-asisi-asla-bulunamayabilir/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/91/1042019161.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104201/91/1042019161.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131 veya tedavisinin bulunmas\u0131n\u0131n bir y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilece\u011fini hatta en k\u00f6t\u00fc senaryoda, a\u015f\u0131n\u0131n asla bulunamayabilece\u011fini bildirdi.\n\nJohnson, Kovid-19 \u00f6nlemlerinin nas\u0131l kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren 50 sayfal\u0131k yol haritas\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\n\nBelgede salg\u0131nla m\u00fccadele a\u015f\u0131 ve tedavinin \u00f6nemine dikkati \u00e7eken Johnson, Oxford \u00dcniversitesi ve ila\u00e7 devi AstraZeneca aras\u0131ndaki anla\u015fmaya at\u0131fta bulundu.\n\nA\u015f\u0131 veya tedavinin bulunmas\u0131n\u0131 beklemenin bir plan olamayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Johnson, \"Toplu a\u015f\u0131 veya tedavinin bulunmas\u0131 bir y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilir. Hatta en k\u00f6t\u00fc senaryoda asla bir a\u015f\u0131 bulamayabiliriz.\" ifadesini kulland\u0131. Johnson, salg\u0131nla m\u00fccadele ve normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f planlar\u0131n\u0131n bu durum dikkate al\u0131narak yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nS\u0131n\u0131rl\u0131 gev\u015fetme karar\u0131\n\nJohnson, d\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, Kovid-19'la m\u00fccadele kapsam\u0131ndaki \u00f6nlemlerde yap\u0131lan de\u011fi\u015fikli\u011fe ili\u015fkin yeni kararlar\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nBa\u015fbakan, ilk olarak in\u015faat veya fabrika i\u015f\u00e7ileri gibi evden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayan ki\u015filerin art\u0131k i\u015fe d\u00f6nebileceklerini bildirmi\u015fti.\n\n\u0130\u015fe gidi\u015fte toplu ula\u015f\u0131m kullanmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131n\u0131 ve i\u015f yerlerinde dikkatli olunmas\u0131n\u0131 isteyen Johnson, \u00e7ar\u015fambadan itibaren de halk\u0131n daha fazla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilece\u011fini ve s\u0131n\u0131rs\u0131z egzersiz yapabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\n'\u0130kinci a\u015famada okullar, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada oteller a\u00e7\u0131labilecek'\n\n\u0130kinci a\u015fama olarak en erken 1 Haziran'da baz\u0131 ma\u011fazalar\u0131n a\u00e7\u0131labilece\u011fini ve ilkokuldan ba\u015flamak \u00fczere \u00f6\u011frencilerin okullara gidebilece\u011fini aktaran Ba\u015fbakan, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise temmuz ay\u0131 gibi g\u00fcvenli olmalar\u0131 ve sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 uygulamalar\u0131 \u015fart\u0131yla baz\u0131 oteller ve halka a\u00e7\u0131k yerleri yeniden a\u00e7may\u0131 umduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.\n\n\u0130ngiltere'de 23 Mart'ta ba\u015flayan ve 16 Nisan'da uzat\u0131lan k\u0131s\u0131tlamalar kapsam\u0131nda insanlar soka\u011fa, sadece temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak, al\u0131\u015fveri\u015f, g\u00fcnde bir kez egzersiz, evden yap\u0131lamamas\u0131 durumunda i\u015fe gitmek ve ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m etmek i\u00e7in \u00e7\u0131kabiliyordu.\n\nSadece marketler, eczaneler ile paket servisi yapan restoranlar\u0131n hizmet verebildi\u011fi \u00fclkede, t\u00fcm sosyal etkinlikler de yasaklanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nKovid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n 32 bini ge\u00e7ti\u011fi \u0130ngiltere, \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan Avrupa'da birinci, d\u00fcnyada da ABD'den sonra ikinci s\u0131rada bulunuyor.",
    "keywords": [
        "ba\u015fbakan\u0131",
        "bulunamayabilir",
        "veya",
        "fazla",
        "m\u00fccadele",
        "a\u015f\u0131",
        "asla",
        "a\u015famada",
        "kovid19",
        "ve",
        "bir",
        "johnson",
        "a\u015f\u0131s\u0131",
        "tedavinin",
        "en",
        "i\u0307ngiltere"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131",
        "\u0130ngiltere'de koronavir\u00fcs",
        "Johnson'dan koronavir\u00fcs a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Koronavir\u00fcs tedavisi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131 veya tedavisinin bulunmas\u0131n\u0131n bir y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilece\u011fini hatta en k\u00f6t\u00fc senaryoda, a\u015f\u0131n\u0131n asla bulunamayabilece\u011fini bildirdi.\nJohnson, Kovid-19 \u00f6nlemlerinin nas\u0131l kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steren 50 sayfal\u0131k yol haritas\u0131n\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\nBelgede salg\u0131nla m\u00fccadele a\u015f\u0131 ve tedavinin \u00f6nemine dikkati \u00e7eken Johnson, Oxford \u00dcniversitesi ve ila\u00e7 devi AstraZeneca aras\u0131ndaki anla\u015fmaya at\u0131fta bulundu.\nA\u015f\u0131 veya tedavinin bulunmas\u0131n\u0131 beklemenin bir plan olamayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Johnson, \"Toplu a\u015f\u0131 veya tedavinin bulunmas\u0131 bir y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilir.\nHatta en k\u00f6t\u00fc senaryoda asla bir a\u015f\u0131 bulamayabiliriz.\"\nifadesini kulland\u0131.\nJohnson, salg\u0131nla m\u00fccadele ve normal hayata d\u00f6n\u00fc\u015f planlar\u0131n\u0131n bu durum dikkate al\u0131narak yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nS\u0131n\u0131rl\u0131 gev\u015fetme karar\u0131Johnson, d\u00fcn ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131nda, Kovid-19'la m\u00fccadele kapsam\u0131ndaki \u00f6nlemlerde yap\u0131lan de\u011fi\u015fikli\u011fe ili\u015fkin yeni kararlar\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nBa\u015fbakan, ilk olarak in\u015faat veya fabrika i\u015f\u00e7ileri gibi evden \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn olmayan ki\u015filerin art\u0131k i\u015fe d\u00f6nebileceklerini bildirmi\u015fti.\n\u0130\u015fe gidi\u015fte toplu ula\u015f\u0131m kullanmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131lmas\u0131n\u0131 ve i\u015f yerlerinde dikkatli olunmas\u0131n\u0131 isteyen Johnson, \u00e7ar\u015fambadan itibaren de halk\u0131n daha fazla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilece\u011fini ve s\u0131n\u0131rs\u0131z egzersiz yapabilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n'\u0130kinci a\u015famada okullar, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada oteller a\u00e7\u0131labilecek'\u0130kinci a\u015fama olarak en erken 1 Haziran'da baz\u0131 ma\u011fazalar\u0131n a\u00e7\u0131labilece\u011fini ve ilkokuldan ba\u015flamak \u00fczere \u00f6\u011frencilerin okullara gidebilece\u011fini aktaran Ba\u015fbakan, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famada ise temmuz ay\u0131 gibi g\u00fcvenli olmalar\u0131 ve sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 uygulamalar\u0131 \u015fart\u0131yla baz\u0131 oteller ve halka a\u00e7\u0131k yerleri yeniden a\u00e7may\u0131 umduklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.\n\u0130ngiltere'de 23 Mart'ta ba\u015flayan ve 16 Nisan'da uzat\u0131lan k\u0131s\u0131tlamalar kapsam\u0131nda insanlar soka\u011fa, sadece temel ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak, al\u0131\u015fveri\u015f, g\u00fcnde bir kez egzersiz, evden yap\u0131lamamas\u0131 durumunda i\u015fe gitmek ve ba\u015fkalar\u0131na yard\u0131m etmek i\u00e7in \u00e7\u0131kabiliyordu.\nSadece marketler, eczaneler ile paket servisi yapan restoranlar\u0131n hizmet verebildi\u011fi \u00fclkede, t\u00fcm sosyal etkinlikler de yasaklanm\u0131\u015ft\u0131.\nKovid-19 kaynakl\u0131 can kayb\u0131n\u0131n 32 bini ge\u00e7ti\u011fi \u0130ngiltere, \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan Avrupa'da birinci, d\u00fcnyada da ABD'den sonra ikinci s\u0131rada bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) a\u015f\u0131 veya tedavisinin bulunmas\u0131n\u0131n bir y\u0131ldan fazla s\u00fcrebilece\u011fini hatta en k\u00f6t\u00fc senaryoda, a\u015f\u0131n\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}