{
    "article_id": "e8f4225d927f4e7e9c38753272f604ba.1590265947.4102583",
    "title": "Erdo\u011fan'dan CHP'ye: Meydan\u0131 bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005121042026296-erdogan-muhalefetin-sinsi-ayak-oyunlariyla-ugrasmak-zorunda-kaliyoruz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005121042026296-erdogan-muhalefetin-sinsi-ayak-oyunlariyla-ugrasmak-zorunda-kaliyoruz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/63/1042026340.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/63/1042026340.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Meydan\u0131, s\u0131rf bize zarar vermek i\u00e7in \u00fclkesine zarar vermeyi g\u00f6ze alabilecek kadar muvazenesini kaybetmi\u015f bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. CHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi, gazete ve televizyonlardan sosyal medyaya kadar da az\u0131msanamayacak bir al\u0131c\u0131s\u0131 olan bu kesimin hamlelerini bo\u015fa \u00e7\u0131karmak g\u00f6revimizdir\" dedi.\n\nAK Parti Merkez Y\u00fcr\u00fctme Kurulu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda video konferans ile yap\u0131lan toplant\u0131, saat 15.15'te ba\u015flad\u0131.\n\nKoronavir\u00fcs \u00f6nlemleriyle ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Erdo\u011fan, \"Salg\u0131nla m\u00fccadelemizi ba\u015far\u0131yla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Yeni hasta say\u0131s\u0131, \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131, yo\u011fun bak\u0131m ve solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 hasta say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan olumlu bir \u00e7izgide ilerliyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n#Canl\u0131: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan partisinin MYK Toplant\u0131s\u0131'na video konferansla kat\u0131l\u0131yor https://t.co/5c8JyE0Uhj \u2014 AA Canl\u0131 (@AACanli) May 12, 2020\n\n'Maske kullan\u0131m\u0131na dikkat etmemiz gerek'\n\nErdo\u011fan, \"Yeni normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya devam ediyoruz. Genel olarak halk\u0131n kurallara uydu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Uzun bir s\u00fcre maske kullan\u0131m\u0131na dikkat etmemiz gerekir. D\u00fcnyada bu hastal\u0131\u011f\u0131n k\u00f6k\u00fc kaz\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e s\u00fcrekli teyakkuz halinde bulunmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmemiz \u015fartt\u0131r\" dedi.\n\n\n\n'Muhalefetin sinsi ayak oyunlar\u0131yla u\u011fra\u015fmak zorunda kal\u0131yoruz'\n\nKonu\u015fmas\u0131nda CHP'ye y\u00fcklenen Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"B\u00f6yle bir d\u00f6nemde dahi darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131ndan sa\u011fl\u0131ktaki ve diplomasideki ba\u015far\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6lgelemeye \u00e7al\u0131\u015fmaya kadar her yola ba\u015fvuran karanl\u0131k bir zihniyetle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. \u00dclke olarak salg\u0131ndan ter\u00f6rle m\u00fccadeleye s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlardan ekonomik sald\u0131r\u0131lara kadar pek \u00e7ok cephede m\u00fccadelemizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken maalesef muhalefetin sinsi ayak oyunlar\u0131yla da u\u011fra\u015fmak zorunda kal\u0131yoruz. Meydan\u0131, s\u0131rf bize zarar vermek i\u00e7in \u00fclkesine zarar vermeyi g\u00f6ze alabilecek kadar muvazenesini kaybetmi\u015f bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. CHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi, gazete ve televizyonlardan sosyal medyaya kadar da az\u0131msanamayacak bir al\u0131c\u0131s\u0131 olan bu kesimin hamlelerini bo\u015fa \u00e7\u0131karmak, Cumhur \u0130ttifak\u0131 ve AK Parti olarak bizim g\u00f6revimizdir. Salg\u0131n d\u00f6neminde ya\u015fananlar, sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nemini ve bize at\u0131lan iftiralar\u0131n alt\u0131n\u0131n ne kadar bo\u015f oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015ftir.\"\n\n'AK Parti olarak kendimizi d\u00fcnyadaki ve \u00fclkemizdeki yeni d\u00f6neme s\u00fcratle haz\u0131rlamal\u0131y\u0131z'\n\nErdo\u011fan, \"Salg\u0131n sonras\u0131, sadece k\u00fcresel siyasi ve ekonomik ili\u015fkiler de\u011fil, zihinler de yeniden yap\u0131lanma s\u00fcrecine girecektir\" de\u011ferlendirmesinde bulunarak \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Bu s\u00fcrecin, \u00fclkemizde de yans\u0131malar\u0131 olmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r. AK Parti olarak kendimizi d\u00fcnyadaki ve \u00fclkemizdeki bu yeni d\u00f6neme s\u00fcratle haz\u0131rlamal\u0131y\u0131z. Milletimizin kar\u015f\u0131s\u0131na donan\u0131ml\u0131 bir \u015fekilde \u00e7\u0131kmal\u0131y\u0131z. Her alanda haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yaparak belki birka\u00e7 ay belki birka\u00e7 y\u0131l sonra ba\u015flayacak bu tart\u0131\u015fma ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm s\u00fcrecini en iyi \u015fekilde kar\u015f\u0131lamal\u0131y\u0131z. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki tarihi f\u0131rsat\u0131 de\u011ferlendirme konusunda buradaki heyete, sizlere \u00e7ok \u00f6nemli g\u00f6revler d\u00fc\u015f\u00fcyor.\"",
    "keywords": [
        "kadar",
        "zarar",
        "zihniyete",
        "bu",
        "fa\u015fist",
        "erdo\u011fandan",
        "erdo\u011fan",
        "meydan\u0131",
        "yeni",
        "chpye",
        "parti",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "say\u0131s\u0131",
        "b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Erdo\u011fan'dan CHP'ye sert s\u00f6zler",
        "Erdo\u011fan'dan koronavir\u00fcs tedbirleriyle ilgili a\u00e7\u0131klama"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Meydan\u0131, s\u0131rf bize zarar vermek i\u00e7in \u00fclkesine zarar vermeyi g\u00f6ze alabilecek kadar muvazenesini kaybetmi\u015f bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z.\nCHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi, gazete ve televizyonlardan sosyal medyaya kadar da az\u0131msanamayacak bir al\u0131c\u0131s\u0131 olan bu kesimin hamlelerini bo\u015fa \u00e7\u0131karmak g\u00f6revimizdir\" dedi.\nAK Parti Merkez Y\u00fcr\u00fctme Kurulu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda video konferans ile yap\u0131lan toplant\u0131, saat 15.15'te ba\u015flad\u0131.\nKoronavir\u00fcs \u00f6nlemleriyle ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Erdo\u011fan, \"Salg\u0131nla m\u00fccadelemizi ba\u015far\u0131yla s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\nYeni hasta say\u0131s\u0131, \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131, yo\u011fun bak\u0131m ve solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 hasta say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan olumlu bir \u00e7izgide ilerliyoruz\" diye konu\u015ftu.\n#Canl\u0131: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan partisinin MYK Toplant\u0131s\u0131'na video konferansla kat\u0131l\u0131yor https://t.co/5c8JyE0Uhj \u2014 AA Canl\u0131 (@AACanli) May 12, 2020'Maske kullan\u0131m\u0131na dikkat etmemiz gerek'Erdo\u011fan, \"Yeni normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya devam ediyoruz.\nGenel olarak halk\u0131n kurallara uydu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\nUzun bir s\u00fcre maske kullan\u0131m\u0131na dikkat etmemiz gerekir.\nD\u00fcnyada bu hastal\u0131\u011f\u0131n k\u00f6k\u00fc kaz\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 m\u00fcddet\u00e7e s\u00fcrekli teyakkuz halinde bulunmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmemiz \u015fartt\u0131r\" dedi.\n'Muhalefetin sinsi ayak oyunlar\u0131yla u\u011fra\u015fmak zorunda kal\u0131yoruz'Konu\u015fmas\u0131nda CHP'ye y\u00fcklenen Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:\"B\u00f6yle bir d\u00f6nemde dahi darbe \u00e7\u0131\u011f\u0131rtkanl\u0131\u011f\u0131ndan sa\u011fl\u0131ktaki ve diplomasideki ba\u015far\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6lgelemeye \u00e7al\u0131\u015fmaya kadar her yola ba\u015fvuran karanl\u0131k bir zihniyetle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z.\n\u00dclke olarak salg\u0131ndan ter\u00f6rle m\u00fccadeleye s\u0131n\u0131r \u00f6tesi operasyonlardan ekonomik sald\u0131r\u0131lara kadar pek \u00e7ok cephede m\u00fccadelemizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken maalesef muhalefetin sinsi ayak oyunlar\u0131yla da u\u011fra\u015fmak zorunda kal\u0131yoruz.\nMeydan\u0131, s\u0131rf bize zarar vermek i\u00e7in \u00fclkesine zarar vermeyi g\u00f6ze alabilecek kadar muvazenesini kaybetmi\u015f bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z.\nCHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi, gazete ve televizyonlardan sosyal medyaya kadar da az\u0131msanamayacak bir al\u0131c\u0131s\u0131 olan bu kesimin hamlelerini bo\u015fa \u00e7\u0131karmak, Cumhur \u0130ttifak\u0131 ve AK Parti olarak bizim g\u00f6revimizdir.\nSalg\u0131n d\u00f6neminde ya\u015fananlar, sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nemini ve bize at\u0131lan iftiralar\u0131n alt\u0131n\u0131n ne kadar bo\u015f oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015ftir.\"\n'AK Parti olarak kendimizi d\u00fcnyadaki ve \u00fclkemizdeki yeni d\u00f6neme s\u00fcratle haz\u0131rlamal\u0131y\u0131z'Erdo\u011fan, \"Salg\u0131n sonras\u0131, sadece k\u00fcresel siyasi ve ekonomik ili\u015fkiler de\u011fil, zihinler de yeniden yap\u0131lanma s\u00fcrecine girecektir\" de\u011ferlendirmesinde bulunarak \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Bu s\u00fcrecin, \u00fclkemizde de yans\u0131malar\u0131 olmas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmazd\u0131r.\nAK Parti olarak kendimizi d\u00fcnyadaki ve \u00fclkemizdeki bu yeni d\u00f6neme s\u00fcratle haz\u0131rlamal\u0131y\u0131z.\nMilletimizin kar\u015f\u0131s\u0131na donan\u0131ml\u0131 bir \u015fekilde \u00e7\u0131kmal\u0131y\u0131z.\nHer alanda haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yaparak belki birka\u00e7 ay belki birka\u00e7 y\u0131l sonra ba\u015flayacak bu tart\u0131\u015fma ve d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm s\u00fcrecini en iyi \u015fekilde kar\u015f\u0131lamal\u0131y\u0131z.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki tarihi f\u0131rsat\u0131 de\u011ferlendirme konusunda buradaki heyete, sizlere \u00e7ok \u00f6nemli g\u00f6revler d\u00fc\u015f\u00fcyor.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"Meydan\u0131, s\u0131rf bize zarar vermek i\u00e7in \u00fclkesine zarar vermeyi g\u00f6ze alabilecek kadar muvazenesini kaybetmi\u015f bu fa\u015fist zihniyete b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z....",
    "meta_lang": "tr"
}