{
    "article_id": "0ec37ade766f5b7310a873964f142ced.1590265951.5615618",
    "title": "NASA insanl\u0131 roket f\u0131rlat\u0131m\u0131 i\u00e7in haz\u0131r olduklar\u0131n\u0131 duyurdu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005231042101924-nasa-insanli-roket-firlatimi-icin-hazir-olduklarini-duyurdu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005231042101924-nasa-insanli-roket-firlatimi-icin-hazir-olduklarini-duyurdu/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103893/34/1038933496.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103893/34/1038933496.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Dairesi (NASA) yakla\u015f\u0131k 10 y\u0131l aradan sonra Florida'daki Kennedy Uzay Merkezi\u2019nden Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na astronot g\u00f6nderilmesi i\u00e7in son kontrollerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve f\u0131rlatmaya haz\u0131r olundu\u011funu duyurdu.\n\nNASA ve SpaceX firmas\u0131 yetkilileri, gelecek hafta Florida'daki merkezden, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na bir roket ile iki astronotun g\u00f6nderilmesi \u00f6ncesi f\u0131rlatma sistemlerinin kontrol edilerek, haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nNASA y\u00f6neticisi Jim Bridenstine, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafl\u0131 payla\u015f\u0131mda, ''Lansman i\u00e7in gidiyoruz. F\u0131rlatmaya haz\u0131rl\u0131k de\u011ferlendirmesi sonu\u00e7land\u0131 ve NASA\u2019n\u0131n SpaceX Crew Dragon g\u00f6revi, kalk\u0131\u015fa haz\u0131rlan\u0131yor.'' ifadesini kulland\u0131.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump da d\u00fcn Beyaz Saray\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, ''Gelecek hafta roket f\u0131rlatma t\u00f6renine kat\u0131lmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.'' demi\u015fti.\n\nTarihi f\u0131rlatma 27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fecek.\n\nSpaceX'in ilk insanl\u0131 seferi olacak f\u0131rlatma, ayn\u0131 zamanda NASA\u2019n\u0131n 2011'de Space Shuttle program\u0131n\u0131 sonland\u0131rmas\u0131ndan bu yana ABD'nin ilk insanl\u0131 uzay seferi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.",
    "keywords": [
        "duyurdu",
        "nasa",
        "roket",
        "seferi",
        "f\u0131rlat\u0131m\u0131",
        "olduklar\u0131n\u0131",
        "insanl\u0131",
        "i\u00e7in",
        "haz\u0131r",
        "ve",
        "f\u0131rlatma",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "spacex",
        "nasan\u0131n",
        "i\u0307stasyonuna",
        "uluslararas\u0131",
        "uzay"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD'den a\u00e7\u0131klama",
        "NASA'dan insanl\u0131 roket f\u0131rlat\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "ABD'de roket"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Dairesi (NASA) yakla\u015f\u0131k 10 y\u0131l aradan sonra Florida'daki Kennedy Uzay Merkezi\u2019nden Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na astronot g\u00f6nderilmesi i\u00e7in son kontrollerin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve f\u0131rlatmaya haz\u0131r olundu\u011funu duyurdu.\nNASA ve SpaceX firmas\u0131 yetkilileri, gelecek hafta Florida'daki merkezden, Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na bir roket ile iki astronotun g\u00f6nderilmesi \u00f6ncesi f\u0131rlatma sistemlerinin kontrol edilerek, haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nNASA y\u00f6neticisi Jim Bridenstine, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafl\u0131 payla\u015f\u0131mda, ''Lansman i\u00e7in gidiyoruz.\nF\u0131rlatmaya haz\u0131rl\u0131k de\u011ferlendirmesi sonu\u00e7land\u0131 ve NASA\u2019n\u0131n SpaceX Crew Dragon g\u00f6revi, kalk\u0131\u015fa haz\u0131rlan\u0131yor.''\nifadesini kulland\u0131.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump da d\u00fcn Beyaz Saray\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, ''Gelecek hafta roket f\u0131rlatma t\u00f6renine kat\u0131lmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.''\nTarihi f\u0131rlatma 27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ger\u00e7ekle\u015fecek.\nSpaceX'in ilk insanl\u0131 seferi olacak f\u0131rlatma, ayn\u0131 zamanda NASA\u2019n\u0131n 2011'de Space Shuttle program\u0131n\u0131 sonland\u0131rmas\u0131ndan bu yana ABD'nin ilk insanl\u0131 uzay seferi olma \u00f6zelli\u011fi ta\u015f\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD Havac\u0131l\u0131k ve Uzay Dairesi (NASA) yakla\u015f\u0131k 10 y\u0131l aradan sonra Florida'daki Kennedy Uzay Merkezi\u2019nden Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na astronot g\u00f6nderilmesi i\u00e7in son...",
    "meta_lang": "tr"
}