{
    "article_id": "2b670bfdc5f24e83bfa62753b7788950.1590265522.9702682",
    "title": "Akinfeyev, Rusya'y\u0131 \u00e7eyrek finale ta\u015f\u0131yan kurtar\u0131\u015f\u0131 \u00f6nceden \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/worldcup-2018-archive/201807021034107697-akinfeyev-rusya-ceyrek-final-kurtarisi-onceden-caismis/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/worldcup-2018-archive/201807021034107697-akinfeyev-rusya-ceyrek-final-kurtarisi-onceden-caismis/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103410/74/1034107433.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103410/74/1034107433.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rus milli kaleci \u0130gor Akinfeyev, d\u00fcn Rusya'n\u0131n \u0130spanya ile yapt\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7ta kurtard\u0131\u011f\u0131 penalt\u0131larla \u00fclkesini FIFA 2018 D\u00fcnya Kupas\u0131'nda \u00e7eyrek finale ta\u015f\u0131d\u0131. Akinfeyev'in 4-3 biten ma\u00e7taki son kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmadan \u00f6nce antrenman s\u0131ras\u0131nda da yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nSosyal medyada 'kahraman' ilan edilen Akinfeyev'in d\u00fcn Rusya'n\u0131n \u0130spanya ile yapt\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7taki son kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131 antrenman s\u0131ras\u0131nda da yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\nRusya ile \u0130spanya aras\u0131nda d\u00fcn oynanan ma\u00e7 1-1 beraberlikle sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan penalt\u0131lara kalm\u0131\u015f, Akinfeyev penalt\u0131 vuru\u015flar\u0131nda 2 kez topun a\u011flarla bulu\u015fmas\u0131na izin vermemi\u015fti.\n\nB\u00f6ylece ma\u00e7 4-3 Rusya'n\u0131n galibiyetiyle sonu\u00e7lanm\u0131\u015f ve 2018 D\u00fcnya Kupas\u0131'n\u0131n ev sahibi ekibi \u00e7eyrek finale \u00e7\u0131kmaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131.\n\n'BU KURTARI\u015eI AK\u0130NFEYEV'E DZYUBA \u00d6\u011eRETT\u0130'\n\nRusya milli tak\u0131m\u0131 Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ise kaleciye bu kurtar\u0131\u015f\u0131 \u0130spanya ma\u00e7\u0131nda Rusya'n\u0131n ilk gol\u00fcn\u00fc kaydeden forvet oyuncusu Artem Dzyuba'n\u0131n \u00f6\u011fretti\u011fi belirtildi.\n\nMesajda \"Size bir s\u0131r verelim: \u0130gor Akinfeyev'e penalt\u0131 vuru\u015flar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 son kurtar\u0131\u015f\u0131 ona Artem Dzyuba \u00f6\u011fretti\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\n\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0435\u043c \u0432\u0430\u043c \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442: \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c \u0414\u0437\u044e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0438\u043b \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0410\u043a\u0438\u043d\u0444\u0435\u0435\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0439\u0432\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438 \ud83d\ude0e pic.twitter.com/2rxcTEouko \u2014 \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (@TeamRussia) July 2, 2018\n\n\n\n'TANRIYA \u015e\u00dcK\u00dcR, \u015eANSLIYDIK'\n\nAkinfeyev ise ma\u00e7tan sonra yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Harika bir D\u00fcnya Kupas\u0131 ge\u00e7iriyoruz. Herkes Ruslar\u0131n futbol oynamay\u0131 bildi\u011fini ve oynamak istedi\u011fini anlad\u0131. Penalt\u0131lara kalmay\u0131 umuyorduk, \u00f6yle de oldu. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130spanya yenilmesi zor bir tak\u0131m. Tanr\u0131ya \u015f\u00fck\u00fcr, \u015fansl\u0131yd\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nKaleci, 'ma\u00e7\u0131n adam\u0131' se\u00e7ilmesiyle ilgili de \"Ma\u00e7\u0131n adam\u0131 ben de\u011fildim, t\u00fcm tak\u0131m ve taraftarlar\u0131m\u0131zd\u0131\" dedi.",
    "keywords": [
        "i\u0307spanya",
        "\u015f\u00fck\u00fcr",
        "\u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f",
        "finale",
        "kurtar\u0131\u015f\u0131",
        "ta\u015f\u0131yan",
        "d\u00fcn",
        "d\u00fcnya",
        "\u00e7eyrek",
        "son",
        "rusyan\u0131n",
        "\u00f6nceden",
        "akinfeyev",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "ve",
        "ile",
        "bir",
        "rusyay\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rus milli kaleci \u0130gor Akinfeyev, d\u00fcn Rusya'n\u0131n \u0130spanya ile yapt\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7ta kurtard\u0131\u011f\u0131 penalt\u0131larla \u00fclkesini FIFA 2018 D\u00fcnya Kupas\u0131'nda \u00e7eyrek finale ta\u015f\u0131d\u0131.\nAkinfeyev'in 4-3 biten ma\u00e7taki son kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmadan \u00f6nce antrenman s\u0131ras\u0131nda da yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nSosyal medyada 'kahraman' ilan edilen Akinfeyev'in d\u00fcn Rusya'n\u0131n \u0130spanya ile yapt\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7taki son kurtar\u0131\u015f\u0131n\u0131 antrenman s\u0131ras\u0131nda da yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\nRusya ile \u0130spanya aras\u0131nda d\u00fcn oynanan ma\u00e7 1-1 beraberlikle sonu\u00e7lanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan penalt\u0131lara kalm\u0131\u015f, Akinfeyev penalt\u0131 vuru\u015flar\u0131nda 2 kez topun a\u011flarla bulu\u015fmas\u0131na izin vermemi\u015fti.\nB\u00f6ylece ma\u00e7 4-3 Rusya'n\u0131n galibiyetiyle sonu\u00e7lanm\u0131\u015f ve 2018 D\u00fcnya Kupas\u0131'n\u0131n ev sahibi ekibi \u00e7eyrek finale \u00e7\u0131kmaya hak kazanm\u0131\u015ft\u0131.\n'BU KURTARI\u015eI AK\u0130NFEYEV'E DZYUBA \u00d6\u011eRETT\u0130'Rusya milli tak\u0131m\u0131 Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada ise kaleciye bu kurtar\u0131\u015f\u0131 \u0130spanya ma\u00e7\u0131nda Rusya'n\u0131n ilk gol\u00fcn\u00fc kaydeden forvet oyuncusu Artem Dzyuba'n\u0131n \u00f6\u011fretti\u011fi belirtildi.\nMesajda \"Size bir s\u0131r verelim: \u0130gor Akinfeyev'e penalt\u0131 vuru\u015flar\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 son kurtar\u0131\u015f\u0131 ona Artem Dzyuba \u00f6\u011fretti\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\n\u041e\u0442\u043a\u0440\u043e\u0435\u043c \u0432\u0430\u043c \u0441\u0435\u043a\u0440\u0435\u0442: \u0438\u043c\u0435\u043d\u043d\u043e \u0410\u0440\u0442\u0435\u043c \u0414\u0437\u044e\u0431\u0430 \u043d\u0430 \u0442\u0440\u0435\u043d\u0438\u0440\u043e\u0432\u043a\u0435 \u043e\u0431\u0443\u0447\u0438\u043b \u0418\u0433\u043e\u0440\u044f \u0410\u043a\u0438\u043d\u0444\u0435\u0435\u0432\u0430 \u043f\u043e\u0441\u043b\u0435\u0434\u043d\u0435\u043c\u0443 \u0441\u0435\u0439\u0432\u0443 \u0432 \u0441\u0435\u0440\u0438\u0438 \u043f\u0435\u043d\u0430\u043b\u044c\u0442\u0438 \ud83d\ude0e pic.twitter.com/2rxcTEouko \u2014 \u0421\u0431\u043e\u0440\u043d\u0430\u044f \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 (@TeamRussia) July 2, 2018'TANRIYA \u015e\u00dcK\u00dcR, \u015eANSLIYDIK'Akinfeyev ise ma\u00e7tan sonra yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Harika bir D\u00fcnya Kupas\u0131 ge\u00e7iriyoruz.\nHerkes Ruslar\u0131n futbol oynamay\u0131 bildi\u011fini ve oynamak istedi\u011fini anlad\u0131.\nPenalt\u0131lara kalmay\u0131 umuyorduk, \u00f6yle de oldu.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u0130spanya yenilmesi zor bir tak\u0131m.\nTanr\u0131ya \u015f\u00fck\u00fcr, \u015fansl\u0131yd\u0131k\" ifadelerini kulland\u0131.\nKaleci, 'ma\u00e7\u0131n adam\u0131' se\u00e7ilmesiyle ilgili de \"Ma\u00e7\u0131n adam\u0131 ben de\u011fildim, t\u00fcm tak\u0131m ve taraftarlar\u0131m\u0131zd\u0131\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rus milli kaleci \u0130gor Akinfeyev, d\u00fcn Rusya'n\u0131n \u0130spanya ile yapt\u0131\u011f\u0131 ma\u00e7ta kurtard\u0131\u011f\u0131 penalt\u0131larla \u00fclkesini FIFA 2018 D\u00fcnya Kupas\u0131'nda \u00e7eyrek finale ta\u015f\u0131d\u0131. Akinfeyev'in...",
    "meta_lang": "tr"
}