{
    "article_id": "217fb41befc8527c45ae7a925a6a9d36.1590265956.500356",
    "title": "\u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131'ndan Irak'ta ABD askerlerinin konu\u015flu oldu\u011fu Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne f\u00fczeli sald\u0131r\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202001081040979426-irakda-abd-askerlerinin-konuslu-oldugu-ayn-el-esad-ussune-fuzeli-saldiri/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202001081040979426-irakda-abd-askerlerinin-konuslu-oldugu-ayn-el-esad-ussune-fuzeli-saldiri/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104097/94/1040979466.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104097/94/1040979466.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Al Arabiya kanal\u0131n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Irak'\u0131n Anbar vilayetinde yer alan ve ABD askerlerinin bulundu\u011fu Ayn el-Esad hava \u00fcss\u00fcne balistik f\u00fczeli sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi.\n\nSky News kanal\u0131na konu\u015fan bir kaynak, sald\u0131r\u0131da 9 f\u00fczenin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.\n\n\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0623\u0645\u0646\u064a \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a: \u0627\u0633\u062a\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u063a\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0628 9 \u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u2014 \u0633\u0643\u0627\u064a \u0646\u064a\u0648\u0632 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629-\u0639\u0627\u062c\u0644 (@SkyNewsArabia_B) January 7, 2020\n\n'\u0130lk misilleme'\n\n\u0130ran devlet televizyonu \"General Kas\u0131m S\u00fcleymani ve arkada\u015flar\u0131n\u0131n intikam\u0131 i\u00e7in ilk misilleme ger\u00e7ekle\u015ftirildi\" duyurusunu yapt\u0131.\n\n\ud83d\udd34 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a: \u0623\u0648\u0644 \u0631\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0645\u064a \u0635\u0627\u0631\u0648\u062e\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0642\u0627\u0633\u0645 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0631\u0641\u0627\u0642\u0647 \u2014 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 (@alikhbariasy) January 7, 2020\n\n\u0130ran'\u0131n yar\u0131 resmi Fars Haber Ajans\u0131, sald\u0131r\u0131ya dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yay\u0131nlad\u0131.\n\n\ud83c\udfa5 \u0622\u063a\u0627\u0632 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0645 \u0633\u062e\u062a \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0632 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627/ \u0644\u062d\u0638\u0647 \u0634\u0644\u06cc\u06a9 \u0645\u0648\u0634\u06a9\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0647 \u0633\u0645\u062a \u067e\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0647 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc \u0639\u06cc\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062f pic.twitter.com/AVkXuozPTy \u2014 \u062e\u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631\u06cc \u0641\u0627\u0631\u0633 (@FarsNews_Agency) January 7, 2020\n\n\u200b\u00dcst d\u00fczey bir Pentagon yetkilisi, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne 6'dan fazla f\u00fczeyle sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi\u011fini, \u00f6l\u00fc ve yaral\u0131lara ili\u015fkin hen\u00fcz bilgilerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629: \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062a\u0627\u063a\u0648\u0646: \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u062a\u0639\u0631\u0651\u0636\u062a \u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0628\u0640 6 \u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0625\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u064a\u0629 \u0625\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a \u2014 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlMayadeenLive) January 7, 2020\n\n\u200bAl Hadath kanal\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaynaklar, Ayn el-Esad \u00fcss\u00fc \u00e7evresinde helikopter u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nAl Arabiya kanal\u0131, sald\u0131r\u0131n\u0131n Irak Hizbullah\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\n\n\u062d\u0633\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0648\u0644 \u0625\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0626\u0628 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0642\u0630\u0627\u0626\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f #\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629_\u0639\u0627\u062c\u0644 https://t.co/a1vIGVFnOW \u2014 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlArabiya_Brk) January 7, 2020\n\nABD'li bir askeri yetkili, yaln\u0131zca Ayn el-Esad'\u0131n de\u011fil, Irak topraklar\u0131ndaki t\u00fcm Amerikan \u00fcslerinin ate\u015f alt\u0131nda oldu\u011fu bilgisini verdi.\n\nFrom senior US military source in Iraq:\n\n\u201cUnder missile attack from Iran. These are either cruise missiles or short range ballistic missiles. All over the country.\u201d \u2014 Jennifer Griffin (@JenGriffinFNC) January 7, 2020\n\nYetkili, ABD \u00fcslerinin k\u0131sa menzilli balistik f\u00fczeler ve seyir f\u00fczeleriyle vuruldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\u0130ran: Askerlerinizin hayat\u0131n\u0131 korumak istiyorsan\u0131z geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\n\n\u200b\u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Ordusu'ndan konuya ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"ABD g\u00fc\u00e7lerine ev sahipli\u011fi yapan \u00fclkelerden \u0130ran'a bir sald\u0131r\u0131 olursa yan\u0131t verece\u011fiz. Askerlerinizin hayat\u0131n\u0131 korumak istiyorsan\u0131z geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\" ifadeleri yer ald\u0131.\n\n#BREAKING: #Iran IRGC statement:\n\n\"We warn all allied countries of the US that if attacks are launched from bases in their countries on Iran, they will be a target of military retaliation.\"#AlAssadBase #Iraq \u2014 Farnaz Fassihi (@farnazfassihi) January 7, 2020\n\nA\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Hava Kuvvetleri, '\u015eehit S\u00fcleymani' ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyon d\u00fczenleyerek, Ayn el-Esad olarak bilinen i\u015fgal alt\u0131ndaki hava \u00fcss\u00fcne onlarca karadan-karaya f\u00fcze f\u0131rlatt\u0131.\"\n\nBeyaz Saray: Trump konuyu yak\u0131ndan takip ediyor\n\nDevrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Kud\u00fcs G\u00fcc\u00fc'n\u00fcn yeni komutan\u0131 \u0130smail Kaani ise, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \"\u015eimdi b\u00f6lgedeki Amerikal\u0131lar\u0131n kemikleri ezildi ve daha y\u00fcksek sesle a\u011fl\u0131yorlar\" dedi.\n\nBeyaz Saray'\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda da \"Irak'taki tesislere y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lardan haberdar\u0131z. Ba\u015fkan Trump bilgi ald\u0131 ve konuyu yak\u0131ndan takip ediyor\" denildi.\n\nDi\u011fer yandan ABD Temsilciler Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Nancy Pelosi, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mike Pence'le bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirerek bilgi ald\u0131. Pelosi, sonras\u0131nda Twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Irak'taki ABD birliklerini hedef alan bombalamalar\u0131n ard\u0131ndan durumu yak\u0131ndan izliyorum. Y\u00f6netimin gereksiz provokasyonlar\u0131n\u0131 sona erdirmek ve \u0130ran'\u0131n \u015fiddeti kesmesini istemek de dahil olmak \u00fczere personellerimizin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamal\u0131y\u0131z. ABD ve d\u00fcnya ba\u015fka bir sava\u015f\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc kald\u0131ramaz\" dedi.\n\nClosely monitoring the situation following bombings targeting U.S. troops in Iraq. We must ensure the safety of our servicemembers, including ending needless provocations from the Administration and demanding that Iran cease its violence. America & world cannot afford war. \u2014 Nancy Pelosi (@SpeakerPelosi) January 8, 2020\n\nBeyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stephanie Grisham, \"Bu gece ge\u00e7 saatlerde \u0130ran'\u0131n f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 hakk\u0131nda herhangi bir yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlamayaca\u011f\u0131z\" duyurusunu yapt\u0131.\n\nPentagon'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Irak'taki iki ABD \u00fcss\u00fc \u0130ran taraf\u0131ndan 12'den fazla balistik f\u00fczeyle vuruldu. Kay\u0131plar\u0131n ilk de\u011ferlendirmesi \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" bilgisi verildi. A\u00e7\u0131klamada, \"Sald\u0131r\u0131 \u0130ran'dan ba\u015flat\u0131ld\u0131 ve Anbar ve Erbil'dekiler olmak \u00fczere iki \u00fcss\u00fc hedef ald\u0131\" ifadelerine yer verildi.\n\nBREAKING: Pentagon says Iran fired \"more than a dozen ballistic missiles against U.S. military and coalition forces in Iraq.\" #Soleimani pic.twitter.com/8MwMdStdQa \u2014 Marcus Weisgerber (@MarcusReports) January 8, 2020\n\nPentagon ayr\u0131ca, ABD g\u00fc\u00e7lerinden \u00f6l\u00fc ya da yaral\u0131lar\u0131n bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131 konusunda bilgi vermedi.\n\nABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Bakan Mike Pompeo'nun Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi (IKBY) Ba\u015fbakan\u0131 Mesrur Barzani'yi bilgilendirdi\u011fi kaydedildi.\n\nABD Merkez Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (CENTCOM) a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ise, \"\u0130ran, Irak'ta ABD g\u00fc\u00e7lerine ev sahipli\u011fi yapan \u00fcslere 15 f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\" denildi.\n\nCumhuriyet\u00e7i G\u00fcney Carolina Senat\u00f6r\u00fc Lindsey Graham, \"\u0130ran yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feye devam ederse, bir sabah kalkt\u0131\u011f\u0131nda kendisini petrols\u00fcz bir \u00fclke olarak bulur\" tehdidinde bulundu.\n\nA\u00e7\u0131klamada 4 f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011fu ve 1'inin Erbil Havaalan\u0131'na isabet etti\u011fi belirtildi.\n\nYar\u0131 resmi Tasnim Haber Ajans\u0131'na g\u00f6re, Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne \u015fimdiye dek 35'ten fazla f\u00fcze f\u0131rlat\u0131ld\u0131.\n\nPetrol fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015f\n\nBununla birlikte \u0130ran'\u0131n yan\u0131t\u0131n\u0131n ard\u0131ndan brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131nda y\u00fczde 4.5'ten fazla art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131.\n\n\u0633\u0639\u0631 \u0628\u0631\u0645\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0637 \u064a\u0642\u0641\u0632 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 4,5% \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0631\u062f \u0627\u0644\u0635\u0627\u0631\u0648\u062e\u064a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u2014 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlMayadeenLive) January 8, 2020\n\n\u200bDi\u011fer yandan Birle\u015fik Arap Emirlikleri'ndeki (BAE) El Dafra hava \u00fcss\u00fcnden 6 Amerikan sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n kalk\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\n\ud83d\udd34 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629: \u0633\u062a\u0629 \u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u062d\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0642\u062a \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0628\u0625\u062a\u062c\u0627\u0647 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646. \u2014 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 (@alikhbariasy) January 8, 2020\n\nTrump: Her \u015fey yolunda, yar\u0131n sabah bir a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131m\n\n\u200bCNN, ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump'\u0131n Irak'taki sald\u0131r\u0131lar hakk\u0131nda bu gece ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Beyaz Saray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ise Trump'\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 bu gece ger\u00e7ekle\u015ftirmeyece\u011fi kaydedildi. Trump ise, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda yar\u0131n sabah a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu:\n\n\"Her \u015fey yolunda. \u0130ran'dan Irak'taki iki askeri \u00fcsse f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 ya\u015fand\u0131. Kay\u0131plar de\u011ferlendiriliyor. \u015eu ana kadar her \u015fey iyi. D\u00fcnya \u00fczerindeki a\u00e7\u0131k ara en g\u00fc\u00e7l\u00fc ve donanml\u0131 ordu bizde. Yar\u0131n sabah bir a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131m.\"\n\nWhite House tells reporters that President Trump will *not* address the nation tonight \u2014 Jamie Dupree (@jamiedupree) January 8, 2020\n\nSuriyeli kaynaklar, Amerikan u\u00e7aklar\u0131n\u0131n Suriye ve Irak s\u0131n\u0131r\u0131dna yo\u011fun bir \u015fekilde u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0639\u0646 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0642 \u0645\u0643\u062b\u0641 \u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 #\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648 #\u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u2014 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0631\u0646\u0627\u0634\u064a\u0648\u0646\u0627\u0644-\u0639\u0631\u0628\u064a (@IranIntl_Ar) January 8, 2020\n\nFars Haber Ajans\u0131, sald\u0131r\u0131larda 500 kilometre menzile kadar ula\u015fabilen 'Fatih 313' tipi f\u00fczelerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.\n\n\u0130ran devlet televizyonu, ABD \u00fcslerinin Irak s\u0131n\u0131r\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Kirman\u015fah kentinden f\u0131rlat\u0131lan kat\u0131 yak\u0131tl\u0131 f\u00fczelerle vuruldu\u011funu duyurdu.\n\nVurulan Ayn el-Esad \u00fcss\u00fc, ge\u00e7en y\u0131l Trump taraf\u0131ndan \u015e\u00fckran G\u00fcn\u00fc'nde ziyaret edilmi\u015fti.\n\n\u0130ran devlet televizyonu: Irak'taki sald\u0131r\u0131larda 80 ABD'li \u00f6ld\u00fc\n\n\u0130ran devlet televizyonu sald\u0131r\u0131larda 80 ABD'linin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, helikopterlerin a\u011f\u0131r hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bilgisini servis etti. \u0130ran devlet televizyonuna ba\u011fl\u0131 yay\u0131n yapan \u0130ngilizce haber kanal\u0131 Press TV ise 80 ABD askerinin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131n\u0131 do\u011frulatamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.",
    "keywords": [
        "devrim",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "muhaf\u0131zlar\u0131ndan",
        "\u00fcss\u00fcne",
        "i\u0307ran",
        "irakta",
        "konu\u015flu",
        "sald\u0131r\u0131",
        "f\u00fczeli",
        "ayn",
        "iraktaki",
        "trump",
        "ve",
        "bir",
        "elesad",
        "f\u00fcze",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "abd",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130ran",
        "ABD",
        "Kas\u0131m S\u00fcleymani suikasti",
        "\u0130ran'\u0131n yan\u0131t\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Al Arabiya kanal\u0131n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Irak'\u0131n Anbar vilayetinde yer alan ve ABD askerlerinin bulundu\u011fu Ayn el-Esad hava \u00fcss\u00fcne balistik f\u00fczeli sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi.\nSky News kanal\u0131na konu\u015fan bir kaynak, sald\u0131r\u0131da 9 f\u00fczenin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.\n\u0645\u0635\u062f\u0631 \u0623\u0645\u0646\u064a \u0639\u0631\u0627\u0642\u064a: \u0627\u0633\u062a\u0647\u062f\u0627\u0641 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u063a\u0631\u0628\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0628 9 \u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u2014 \u0633\u0643\u0627\u064a \u0646\u064a\u0648\u0632 \u0639\u0631\u0628\u064a\u0629-\u0639\u0627\u062c\u0644 (@SkyNewsArabia_B) January 7, 2020'\u0130lk misilleme'\u0130ran devlet televizyonu \"General Kas\u0131m S\u00fcleymani ve arkada\u015flar\u0131n\u0131n intikam\u0131 i\u00e7in ilk misilleme ger\u00e7ekle\u015ftirildi\" duyurusunu yapt\u0131.\n\ud83d\udd34 \u0627\u0644\u062a\u0644\u0641\u0632\u064a\u0648\u0646 \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a: \u0623\u0648\u0644 \u0631\u062f \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0645\u064a \u0635\u0627\u0631\u0648\u062e\u064a \u0645\u0646 \u0627\u0644\u062d\u0631\u0633 \u0639\u0644\u0649 \u0639\u0645\u0644\u064a\u0629 \u0627\u063a\u062a\u064a\u0627\u0644 \u0627\u0644\u0641\u0631\u064a\u0642 \u0642\u0627\u0633\u0645 \u0633\u0644\u064a\u0645\u0627\u0646\u064a \u0648\u0631\u0641\u0627\u0642\u0647 \u2014 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 (@alikhbariasy) January 7, 2020\u0130ran'\u0131n yar\u0131 resmi Fars Haber Ajans\u0131, sald\u0131r\u0131ya dair g\u00f6r\u00fcnt\u00fcler yay\u0131nlad\u0131.\n\ud83c\udfa5 \u0622\u063a\u0627\u0632 \u0627\u0646\u062a\u0642\u0627\u0645 \u0633\u062e\u062a \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646 \u0627\u0632 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627/ \u0644\u062d\u0638\u0647 \u0634\u0644\u06cc\u06a9 \u0645\u0648\u0634\u06a9\u200c\u0647\u0627\u06cc \u0627\u06cc\u0631\u0627\u0646\u06cc \u0628\u0647 \u0633\u0645\u062a \u067e\u0627\u06cc\u06af\u0627\u0647 \u0622\u0645\u0631\u06cc\u06a9\u0627\u06cc\u06cc \u0639\u06cc\u0646 \u0627\u0644\u0627\u0633\u062f pic.twitter.com/AVkXuozPTy \u2014 \u062e\u0628\u0631\u06af\u0632\u0627\u0631\u06cc \u0641\u0627\u0631\u0633 (@FarsNews_Agency) January 7, 2020\u200b\u00dcst d\u00fczey bir Pentagon yetkilisi, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne 6'dan fazla f\u00fczeyle sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi\u011fini, \u00f6l\u00fc ve yaral\u0131lara ili\u015fkin hen\u00fcz bilgilerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u0627\u0644\u0648\u0644\u0627\u064a\u0627\u062a \u0627\u0644\u0645\u062a\u062d\u062f\u0629: \u0645\u0633\u0624\u0648\u0644 \u0643\u0628\u064a\u0631 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0628\u0646\u062a\u0627\u063a\u0648\u0646: \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f \u0641\u064a \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u062a\u0639\u0631\u0651\u0636\u062a \u0644\u0647\u062c\u0648\u0645 \u0628\u0640 6 \u0635\u0648\u0627\u0631\u064a\u062e \u0648\u0644\u0645 \u064a\u0639\u0631\u0641 \u0625\u0646 \u0643\u0627\u0646 \u0647\u0646\u0627\u0643 \u0623\u064a\u0629 \u0625\u0635\u0627\u0628\u0627\u062a \u2014 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlMayadeenLive) January 7, 2020\u200bAl Hadath kanal\u0131n\u0131n ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 kaynaklar, Ayn el-Esad \u00fcss\u00fc \u00e7evresinde helikopter u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nAl Arabiya kanal\u0131, sald\u0131r\u0131n\u0131n Irak Hizbullah\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\n\u062d\u0633\u0627\u0628\u0627\u062a \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629 \u062a\u0642\u0648\u0644 \u0625\u0646 \u0643\u062a\u0627\u0626\u0628 \u062d\u0632\u0628 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642\u064a \u0628\u062f\u0623\u062a \u0628\u0625\u0637\u0644\u0627\u0642 \u0642\u0630\u0627\u0626\u0641 \u0639\u0644\u0649 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0639\u064a\u0646 \u0627\u0644\u0623\u0633\u062f #\u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629_\u0639\u0627\u062c\u0644 https://t.co/a1vIGVFnOW \u2014 \u0627\u0644\u0639\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlArabiya_Brk) January 7, 2020ABD'li bir askeri yetkili, yaln\u0131zca Ayn el-Esad'\u0131n de\u011fil, Irak topraklar\u0131ndaki t\u00fcm Amerikan \u00fcslerinin ate\u015f alt\u0131nda oldu\u011fu bilgisini verdi.\nFrom senior US military source in Iraq:\u201cUnder missile attack from Iran.\nThese are either cruise missiles or short range ballistic missiles.\nAll over the country.\u201d \u2014 Jennifer Griffin (@JenGriffinFNC) January 7, 2020Yetkili, ABD \u00fcslerinin k\u0131sa menzilli balistik f\u00fczeler ve seyir f\u00fczeleriyle vuruldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u0130ran: Askerlerinizin hayat\u0131n\u0131 korumak istiyorsan\u0131z geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\u200b\u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Ordusu'ndan konuya ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"ABD g\u00fc\u00e7lerine ev sahipli\u011fi yapan \u00fclkelerden \u0130ran'a bir sald\u0131r\u0131 olursa yan\u0131t verece\u011fiz.\nAskerlerinizin hayat\u0131n\u0131 korumak istiyorsan\u0131z geri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131n\" ifadeleri yer ald\u0131.\n#BREAKING: #Iran IRGC statement:\"We warn all allied countries of the US that if attacks are launched from bases in their countries on Iran, they will be a target of military retaliation.\n\"#AlAssadBase #Iraq \u2014 Farnaz Fassihi (@farnazfassihi) January 7, 2020A\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:\"Hava Kuvvetleri, '\u015eehit S\u00fcleymani' ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan ba\u015far\u0131l\u0131 bir operasyon d\u00fczenleyerek, Ayn el-Esad olarak bilinen i\u015fgal alt\u0131ndaki hava \u00fcss\u00fcne onlarca karadan-karaya f\u00fcze f\u0131rlatt\u0131.\"\nBeyaz Saray: Trump konuyu yak\u0131ndan takip ediyorDevrim Muhaf\u0131zlar\u0131 Kud\u00fcs G\u00fcc\u00fc'n\u00fcn yeni komutan\u0131 \u0130smail Kaani ise, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \"\u015eimdi b\u00f6lgedeki Amerikal\u0131lar\u0131n kemikleri ezildi ve daha y\u00fcksek sesle a\u011fl\u0131yorlar\" dedi.\nBeyaz Saray'\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda da \"Irak'taki tesislere y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lardan haberdar\u0131z.\nBa\u015fkan Trump bilgi ald\u0131 ve konuyu yak\u0131ndan takip ediyor\" denildi.\nDi\u011fer yandan ABD Temsilciler Meclisi Ba\u015fkan\u0131 Nancy Pelosi, Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mike Pence'le bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirerek bilgi ald\u0131.\nPelosi, sonras\u0131nda Twitter \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \"Irak'taki ABD birliklerini hedef alan bombalamalar\u0131n ard\u0131ndan durumu yak\u0131ndan izliyorum.\nY\u00f6netimin gereksiz provokasyonlar\u0131n\u0131 sona erdirmek ve \u0130ran'\u0131n \u015fiddeti kesmesini istemek de dahil olmak \u00fczere personellerimizin g\u00fcvenli\u011fini sa\u011flamal\u0131y\u0131z.\nABD ve d\u00fcnya ba\u015fka bir sava\u015f\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc kald\u0131ramaz\" dedi.\nClosely monitoring the situation following bombings targeting U.S. troops in Iraq.\nWe must ensure the safety of our servicemembers, including ending needless provocations from the Administration and demanding that Iran cease its violence.\n\u2014 Nancy Pelosi (@SpeakerPelosi) January 8, 2020Beyaz Saray S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Stephanie Grisham, \"Bu gece ge\u00e7 saatlerde \u0130ran'\u0131n f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 hakk\u0131nda herhangi bir yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama yay\u0131nlamayaca\u011f\u0131z\" duyurusunu yapt\u0131.\nPentagon'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \"Irak'taki iki ABD \u00fcss\u00fc \u0130ran taraf\u0131ndan 12'den fazla balistik f\u00fczeyle vuruldu.\nKay\u0131plar\u0131n ilk de\u011ferlendirmesi \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" bilgisi verildi.\nA\u00e7\u0131klamada, \"Sald\u0131r\u0131 \u0130ran'dan ba\u015flat\u0131ld\u0131 ve Anbar ve Erbil'dekiler olmak \u00fczere iki \u00fcss\u00fc hedef ald\u0131\" ifadelerine yer verildi.\nBREAKING: Pentagon says Iran fired \"more than a dozen ballistic missiles against U.S. military and coalition forces in Iraq.\"\n#Soleimani pic.twitter.com/8MwMdStdQa \u2014 Marcus Weisgerber (@MarcusReports) January 8, 2020Pentagon ayr\u0131ca, ABD g\u00fc\u00e7lerinden \u00f6l\u00fc ya da yaral\u0131lar\u0131n bulunup bulunmad\u0131\u011f\u0131 konusunda bilgi vermedi.\nABD D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'nda yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Bakan Mike Pompeo'nun Irak K\u00fcrt B\u00f6lgesel Y\u00f6netimi (IKBY) Ba\u015fbakan\u0131 Mesrur Barzani'yi bilgilendirdi\u011fi kaydedildi.\nABD Merkez Kuvvetler Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (CENTCOM) a\u00e7\u0131klamas\u0131nda ise, \"\u0130ran, Irak'ta ABD g\u00fc\u00e7lerine ev sahipli\u011fi yapan \u00fcslere 15 f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 d\u00fczenledi\" denildi.\nCumhuriyet\u00e7i G\u00fcney Carolina Senat\u00f6r\u00fc Lindsey Graham, \"\u0130ran yapt\u0131\u011f\u0131 \u015feye devam ederse, bir sabah kalkt\u0131\u011f\u0131nda kendisini petrols\u00fcz bir \u00fclke olarak bulur\" tehdidinde bulundu.\nA\u00e7\u0131klamada 4 f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131n\u0131n ba\u015far\u0131s\u0131z oldu\u011fu ve 1'inin Erbil Havaalan\u0131'na isabet etti\u011fi belirtildi.\nYar\u0131 resmi Tasnim Haber Ajans\u0131'na g\u00f6re, Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne \u015fimdiye dek 35'ten fazla f\u00fcze f\u0131rlat\u0131ld\u0131.\nPetrol fiyatlar\u0131nda art\u0131\u015fBununla birlikte \u0130ran'\u0131n yan\u0131t\u0131n\u0131n ard\u0131ndan brent petrol\u00fcn varil fiyat\u0131nda y\u00fczde 4.5'ten fazla art\u0131\u015f ya\u015fand\u0131.\n\u0633\u0639\u0631 \u0628\u0631\u0645\u064a\u0644 \u0627\u0644\u0646\u0641\u0637 \u064a\u0642\u0641\u0632 \u0628\u0623\u0643\u062b\u0631 \u0645\u0646 4,5% \u0628\u0639\u062f \u0627\u0644\u0631\u062f \u0627\u0644\u0635\u0627\u0631\u0648\u062e\u064a \u0627\u0644\u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a \u2014 \u0627\u0644\u0645\u064a\u0627\u062f\u064a\u0646 \u0639\u0627\u062c\u0644 (@AlMayadeenLive) January 8, 2020\u200bDi\u011fer yandan Birle\u015fik Arap Emirlikleri'ndeki (BAE) El Dafra hava \u00fcss\u00fcnden 6 Amerikan sava\u015f u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n kalk\u0131\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\ud83d\udd34 \u0648\u0633\u0627\u0626\u0644 \u0625\u0639\u0644\u0627\u0645 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646\u064a\u0629: \u0633\u062a\u0629 \u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u062d\u0631\u0628\u064a\u0629 \u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0627\u0646\u0637\u0644\u0642\u062a \u0645\u0646 \u0642\u0627\u0639\u062f\u0629 \u0627\u0644\u0638\u0641\u0631\u0629 \u0627\u0644\u0623\u0645\u0631\u064a\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0625\u0645\u0627\u0631\u0627\u062a \u0628\u0625\u062a\u062c\u0627\u0647 \u062c\u0646\u0648\u0628 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646.\n\u2014 \u0627\u0644\u0627\u062e\u0628\u0627\u0631\u064a\u0629 \u0627\u0644\u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 (@alikhbariasy) January 8, 2020Trump: Her \u015fey yolunda, yar\u0131n sabah bir a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131m\u200bCNN, ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump'\u0131n Irak'taki sald\u0131r\u0131lar hakk\u0131nda bu gece ulusa sesleni\u015f konu\u015fmas\u0131 yapaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nBeyaz Saray'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada ise Trump'\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131 bu gece ger\u00e7ekle\u015ftirmeyece\u011fi kaydedildi.\nTrump ise, ki\u015fisel Twitter hesab\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda yar\u0131n sabah a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu:\"Her \u015fey yolunda.\n\u0130ran'dan Irak'taki iki askeri \u00fcsse f\u00fcze sald\u0131r\u0131s\u0131 ya\u015fand\u0131.\nD\u00fcnya \u00fczerindeki a\u00e7\u0131k ara en g\u00fc\u00e7l\u00fc ve donanml\u0131 ordu bizde.\nYar\u0131n sabah bir a\u00e7\u0131klama yapaca\u011f\u0131m.\"\nWhite House tells reporters that President Trump will *not* address the nation tonight \u2014 Jamie Dupree (@jamiedupree) January 8, 2020Suriyeli kaynaklar, Amerikan u\u00e7aklar\u0131n\u0131n Suriye ve Irak s\u0131n\u0131r\u0131dna yo\u011fun bir \u015fekilde u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\u0645\u0635\u0627\u062f\u0631 \u0633\u0648\u0631\u064a\u0629 \u062a\u0639\u0644\u0646 \u0639\u0646 \u062a\u062d\u0644\u064a\u0642 \u0645\u0643\u062b\u0641 \u0644\u0637\u0627\u0626\u0631\u0627\u062a \u0623\u0645\u064a\u0631\u0643\u064a\u0629 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0645\u0646\u0637\u0642\u0629 \u0627\u0644\u062d\u062f\u0648\u062f\u064a\u0629 \u0628\u064a\u0646 #\u0627\u0644\u0639\u0631\u0627\u0642 \u0648 #\u0633\u0648\u0631\u064a\u0627 \u2014 \u0625\u064a\u0631\u0627\u0646 \u0625\u0646\u062a\u0631\u0646\u0627\u0634\u064a\u0648\u0646\u0627\u0644-\u0639\u0631\u0628\u064a (@IranIntl_Ar) January 8, 2020Fars Haber Ajans\u0131, sald\u0131r\u0131larda 500 kilometre menzile kadar ula\u015fabilen 'Fatih 313' tipi f\u00fczelerin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisini verdi.\n\u0130ran devlet televizyonu, ABD \u00fcslerinin Irak s\u0131n\u0131r\u0131 yak\u0131nlar\u0131ndaki Kirman\u015fah kentinden f\u0131rlat\u0131lan kat\u0131 yak\u0131tl\u0131 f\u00fczelerle vuruldu\u011funu duyurdu.\nVurulan Ayn el-Esad \u00fcss\u00fc, ge\u00e7en y\u0131l Trump taraf\u0131ndan \u015e\u00fckran G\u00fcn\u00fc'nde ziyaret edilmi\u015fti.\n\u0130ran devlet televizyonu: Irak'taki sald\u0131r\u0131larda 80 ABD'li \u00f6ld\u00fc\u0130ran devlet televizyonu sald\u0131r\u0131larda 80 ABD'linin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc, helikopterlerin a\u011f\u0131r hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bilgisini servis etti.\n\u0130ran devlet televizyonuna ba\u011fl\u0131 yay\u0131n yapan \u0130ngilizce haber kanal\u0131 Press TV ise 80 ABD askerinin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc iddias\u0131n\u0131 do\u011frulatamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Irak'da ABD askerlerinin konu\u015flu oldu\u011fu Ayn el-Esad \u00fcss\u00fcne balistik f\u00fczeyle sald\u0131r\u0131 d\u00fczenlendi. \u0130ran Devrim Muhaf\u0131zlar\u0131'n\u0131n \u00fcstlendi\u011fi sald\u0131r\u0131da, 80 ABD'linin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc...",
    "meta_lang": "tr"
}