{
    "article_id": "9d902811f760d4f6ab3ec2b31f54c5fe.1590265959.6322742",
    "title": "\u0130stanbul\u2019da kar ya\u011fd\u0131, Aydos Orman\u0131 beyaz \u00f6rt\u00fcyle kapland\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202001211041217713-istanbulda-kar-yagdi-aydos-ormani-beyaz-ortuyle-kaplandi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202001211041217713-istanbulda-kar-yagdi-aydos-ormani-beyaz-ortuyle-kaplandi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104121/76/1041217658.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104121/76/1041217658.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stanbul\u2019da d\u00fcn gece saatlerinden itibaren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 tekrar etkili oldu. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla beraber Kartal\u2019daki Aydos Ormanlar\u0131 da beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.\n\n\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan pazartesi gecesinden itibaren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n etkili olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulunulmu\u015ftu.\n\nGece saatlerinde \u015fehrin y\u00fcksek kesimlerinde ya\u011fmurla beraber kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Kartal\u2019daki Aydos Ormanlar\u0131'nda da kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkisini g\u00f6sterdi. Aydos Orman\u0131nda a\u011fa\u00e7 dallar\u0131 ve yapraklar kar nedeniyle beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.\n\n\u00a9 \u0130HA / Aydos Orman\u0131'ndan bir kare.\n\nMeteoroloji 1. B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, b\u00f6lgede s\u0131cakl\u0131klarda \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fiklik olmayacak.\n\nPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu havan\u0131n hakim olaca\u011f\u0131 b\u00f6lgenin do\u011fusu (Yalova, Kocaeli ve Sakarya \u00e7evreleri) ile \u0130stanbul'da ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur, i\u00e7 ve y\u00fcksek kesimlerde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. R\u00fczgar ise kuzey ve kuzeybat\u0131 (karayel) y\u00f6nlerden orta kuvvette esecek.",
    "keywords": [
        "oldu",
        "\u00f6rt\u00fcyle",
        "kar",
        "ya\u011f\u0131\u015f\u0131",
        "beyaz",
        "ya\u011fmur",
        "olaca\u011f\u0131",
        "y\u00fcksek",
        "orman\u0131",
        "ve",
        "aydos",
        "etkili",
        "i\u0307stanbulda",
        "kapland\u0131",
        "ya\u011fd\u0131",
        "kartaldaki"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stanbul\u2019da d\u00fcn gece saatlerinden itibaren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 tekrar etkili oldu.\nKar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla beraber Kartal\u2019daki Aydos Ormanlar\u0131 da beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.\n\u0130stanbul\u2019da Meteoroloji g\u00f6revlileri taraf\u0131ndan pazartesi gecesinden itibaren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131n\u0131n etkili olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulunulmu\u015ftu.\nGece saatlerinde \u015fehrin y\u00fcksek kesimlerinde ya\u011fmurla beraber kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu.\nKartal\u2019daki Aydos Ormanlar\u0131'nda da kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkisini g\u00f6sterdi.\nAydos Orman\u0131nda a\u011fa\u00e7 dallar\u0131 ve yapraklar kar nedeniyle beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.\n\u00a9 \u0130HA / Aydos Orman\u0131'ndan bir kare.\nMeteoroloji 1.\nB\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn internet sitesinde yer alan bilgiye g\u00f6re, b\u00f6lgede s\u0131cakl\u0131klarda \u00f6nemli bir de\u011fi\u015fiklik olmayacak.\nPar\u00e7al\u0131 ve \u00e7ok bulutlu havan\u0131n hakim olaca\u011f\u0131 b\u00f6lgenin do\u011fusu (Yalova, Kocaeli ve Sakarya \u00e7evreleri) ile \u0130stanbul'da ya\u011fmur ve karla kar\u0131\u015f\u0131k ya\u011fmur, i\u00e7 ve y\u00fcksek kesimlerde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nR\u00fczgar ise kuzey ve kuzeybat\u0131 (karayel) y\u00f6nlerden orta kuvvette esecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul\u2019da d\u00fcn gece saatlerinden itibaren kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 tekrar etkili oldu. Kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131yla beraber Kartal\u2019daki Aydos Ormanlar\u0131 da beyaza b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.",
    "meta_lang": "tr"
}