{
    "article_id": "c97d534397904593ca04f9f7cf409cc8.1590265960.6362717",
    "title": "Aydos Orman\u0131 yang\u0131n\u0131 davas\u0131nda san\u0131\u011fa m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005061041978209-aydos-ormani-yangini-davasinda-saniga-muebbet-hapis-cezasi-verildi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005061041978209-aydos-ormani-yangini-davasinda-saniga-muebbet-hapis-cezasi-verildi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104197/81/1041978186.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104197/81/1041978186.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pendik\u2019teki Aydos Orman\u0131\u2019n\u0131 19 Eyl\u00fcl 2019 tarihinde PKK ad\u0131na yakt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen ve 2 ayr\u0131 su\u00e7tan m\u00fcebbet ile 15 y\u0131la kadar hapis istemiyle hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lan Yakup Akman\u2019\u0131n \u0130stanbul 36. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fland\u0131.\n\nMahkeme heyeti, san\u0131k Yakup Akman'\u0131 \u2018devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozma\u2019 su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.\n\nSan\u0131k Akman\u2019\u0131n cezas\u0131nda indirim uygulayarak m\u00fcebbette \u00e7arpt\u0131ran mahkeme, \u2018orman yakma\u2019 su\u00e7undan 25 y\u0131l hapse ve 20 bin adli para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131na h\u00fckmetti.\n\nMahkeme, san\u0131k Akman\u2019\u0131n \u2018devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozma\u2019 su\u00e7undan da tutuklanmas\u0131na karar vererek, her iki su\u00e7tan da tutukluluk halinin devam\u0131na h\u00fckmetti.\n\n\u0130ddianameden\n\nPendik\u2019teki Aydos Orman\u0131\u2019n\u0131 19 Eyl\u00fcl 2019\u2019da yakt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla tutuklu bulunan Yakup Akman hakk\u0131nda \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca haz\u0131rlanan iddianamede \u0130stanbul Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u2018su\u00e7tan zarar g\u00f6ren\u2019 s\u0131fat\u0131yla yer alm\u0131\u015ft\u0131. PKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne yak\u0131n olan sosyal medya hesab\u0131ndan yang\u0131n\u0131n \u00fcstlenildi\u011fi aktar\u0131lan iddianamede 15.51 ile 18.12 saatleri aras\u0131nda Pendik\u2019te oldu\u011funun tespit edilen san\u0131k Akman\u2019\u0131n san\u0131\u011f\u0131n 17.49\u2019da 112 Acil Servis\u2019i, 17.50\u2019de ise 110 Yang\u0131n \u0130hbar hatt\u0131n\u0131 ve 155 Polis \u0130mdat\u2019\u0131 arayarak Aydos Orman\u0131\u2019nda yang\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131nda bulundu\u011fu anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u0130ddianamede san\u0131k Akman\u2019\u0131n yang\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fckten sonra hayat\u0131n ola\u011fan ak\u0131\u015f\u0131na g\u00f6re aceleyle olay yerinden ayr\u0131lmay\u0131p s\u00f6nd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n beklenece\u011fi kaydedilmi\u015fti. San\u0131\u011f\u0131n yang\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendisini g\u00f6renler oldu\u011fu fark edince olay yerinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilmi\u015fti.\n\n\u0130ddianamede, san\u0131k Akman\u2019\u0131n PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn y\u00f6nlendirmesiyle Aydos Devlet Orman\u0131\u2019nda 150 adet f\u0131st\u0131k \u00e7am\u0131 ile 4 bin 685 metrekare alan\u0131n yanmas\u0131na neden oldu\u011fu ve \u2018Devletin g\u00fcvenli\u011fine kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla kurulmu\u015f silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ad\u0131na devlet orman\u0131 yakma\u2019 su\u00e7undan m\u00fcebbet, \u2018PKK/KCK silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olmak\u2019 su\u00e7undan ise 7 y\u0131l 6 aydan 15 y\u0131la kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istenmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "yang\u0131n\u0131",
        "san\u0131\u011fa",
        "san\u0131k",
        "akman\u0131n",
        "cezas\u0131",
        "su\u00e7tan",
        "orman\u0131",
        "hapis",
        "ve",
        "aydos",
        "m\u00fcebbet",
        "ter\u00f6r",
        "davas\u0131nda",
        "su\u00e7undan",
        "i\u0307stanbul",
        "verildi",
        "yakup"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Aydos Orman\u0131 yang\u0131n\u0131 davas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pendik\u2019teki Aydos Orman\u0131\u2019n\u0131 19 Eyl\u00fcl 2019 tarihinde PKK ad\u0131na yakt\u0131\u011f\u0131 iddia edilen ve 2 ayr\u0131 su\u00e7tan m\u00fcebbet ile 15 y\u0131la kadar hapis istemiyle hakk\u0131nda dava a\u00e7\u0131lan Yakup Akman\u2019\u0131n \u0130stanbul 36.\nA\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 dava karara ba\u011fland\u0131.\nMahkeme heyeti, san\u0131k Yakup Akman'\u0131 \u2018devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozma\u2019 su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.\nSan\u0131k Akman\u2019\u0131n cezas\u0131nda indirim uygulayarak m\u00fcebbette \u00e7arpt\u0131ran mahkeme, \u2018orman yakma\u2019 su\u00e7undan 25 y\u0131l hapse ve 20 bin adli para cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lmas\u0131na h\u00fckmetti.\nMahkeme, san\u0131k Akman\u2019\u0131n \u2018devletin birli\u011fini ve b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bozma\u2019 su\u00e7undan da tutuklanmas\u0131na karar vererek, her iki su\u00e7tan da tutukluluk halinin devam\u0131na h\u00fckmetti.\n\u0130ddianamedenPendik\u2019teki Aydos Orman\u0131\u2019n\u0131 19 Eyl\u00fcl 2019\u2019da yakt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla tutuklu bulunan Yakup Akman hakk\u0131nda \u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 Ter\u00f6r ve \u00d6rg\u00fctl\u00fc Su\u00e7lar B\u00fcrosunca haz\u0131rlanan iddianamede \u0130stanbul Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc \u2018su\u00e7tan zarar g\u00f6ren\u2019 s\u0131fat\u0131yla yer alm\u0131\u015ft\u0131.\nPKK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne yak\u0131n olan sosyal medya hesab\u0131ndan yang\u0131n\u0131n \u00fcstlenildi\u011fi aktar\u0131lan iddianamede 15.51 ile 18.12 saatleri aras\u0131nda Pendik\u2019te oldu\u011funun tespit edilen san\u0131k Akman\u2019\u0131n san\u0131\u011f\u0131n 17.49\u2019da 112 Acil Servis\u2019i, 17.50\u2019de ise 110 Yang\u0131n \u0130hbar hatt\u0131n\u0131 ve 155 Polis \u0130mdat\u2019\u0131 arayarak Aydos Orman\u0131\u2019nda yang\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ihbar\u0131nda bulundu\u011fu anlat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130ddianamede san\u0131k Akman\u2019\u0131n yang\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fckten sonra hayat\u0131n ola\u011fan ak\u0131\u015f\u0131na g\u00f6re aceleyle olay yerinden ayr\u0131lmay\u0131p s\u00f6nd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n beklenece\u011fi kaydedilmi\u015fti.\nSan\u0131\u011f\u0131n yang\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendisini g\u00f6renler oldu\u011fu fark edince olay yerinden ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ifade edilmi\u015fti.\n\u0130ddianamede, san\u0131k Akman\u2019\u0131n PKK/KCK ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn y\u00f6nlendirmesiyle Aydos Devlet Orman\u0131\u2019nda 150 adet f\u0131st\u0131k \u00e7am\u0131 ile 4 bin 685 metrekare alan\u0131n yanmas\u0131na neden oldu\u011fu ve \u2018Devletin g\u00fcvenli\u011fine kar\u015f\u0131 su\u00e7 i\u015flemek amac\u0131yla kurulmu\u015f silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc ad\u0131na devlet orman\u0131 yakma\u2019 su\u00e7undan m\u00fcebbet, \u2018PKK/KCK silahl\u0131 ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcne \u00fcye olmak\u2019 su\u00e7undan ise 7 y\u0131l 6 aydan 15 y\u0131la kadar hapisle cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istenmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Pendik'teki Aydos Orman\u0131'n\u0131 'PKK ad\u0131na yakt\u0131\u011f\u0131' gerek\u00e7esiyle yarg\u0131lanan Yakup Akman, m\u00fcebbet ve 25 y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131rd\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}