{
    "article_id": "81ce03f38d6da400cedaf8b44c690efb.1590265961.3977497",
    "title": "Kovid-19 tedbirleri k\u00fcresel emisyon seviyesini 2006'daki de\u011ferlere indirdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005201042081506-kovid-19-tedbirleri-kuresel-emisyon-seviyesini-2006daki-degerlere-indirdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005201042081506-kovid-19-tedbirleri-kuresel-emisyon-seviyesini-2006daki-degerlere-indirdi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102823/59/1028235967.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102823/59/1028235967.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u00fcnya genelinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in al\u0131nan tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar sonucunda k\u00fcresel emisyon seviyesi nisanda g\u00fcnl\u00fck bazda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 17 azalarak 83 milyon ton seviyesine geriledi.\n\n\u2018Kovid-19 S\u0131n\u0131rlamalar\u0131 D\u00f6neminde G\u00fcnl\u00fck CO2 Emisyonlar\u0131nda Ge\u00e7ici D\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 rapora g\u00f6re, ge\u00e7en ay g\u00fcnl\u00fck k\u00fcresel emisyon seviyesi, 2006'daki de\u011ferlere indi.\n\nBu d\u00f6nemde emisyonlardaki gerilemede, ba\u015fta k\u00fcresel emisyonlar\u0131n y\u00fczde 3'\u00fcn\u00fc olu\u015fturan havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki durgunluk ve genel olarak ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fcndeki t\u00fcketim d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc ile sanayi ve enerji tesislerinin daha az \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 etkili oldu.\n\nB\u00f6ylece d\u00fcnyada Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in al\u0131nan tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar sonucunda k\u00fcresel karbon emisyon seviyesi nisanda g\u00fcnl\u00fck bazda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 17 azalarak 83 milyon tona geriledi.\n\n\u00c7in ilk s\u0131rada, ABD ikinci\n\nS\u00f6z konusu d\u00f6nemde \u00fclke baz\u0131nda en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f \u00c7in'de g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, onu ABD ve Avrupa \u00fclkeleriyle Hindistan izledi.\n\nKovid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sebebiyle y\u0131l baz\u0131ndaki toplam emisyon d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ise ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 4 ila 7 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Rapora g\u00f6re, emisyon d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn uzun vadeli olabilmesi i\u00e7in ise h\u00fck\u00fcmetlerin kal\u0131c\u0131 politikalar uygulamas\u0131 gerekiyor.\n\nSalg\u0131n sonras\u0131 ekonomik politikalar belirleyici olacak\n\n\u00d6te yandan, bilim insanlar\u0131 s\u0131f\u0131r emisyon hedefi i\u00e7in refah\u0131 art\u0131rmaya ve altyap\u0131y\u0131 desteklemeye y\u00f6nelik mekanizmalar olmadan kapsaml\u0131 ve daimi emisyon azalt\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flanamayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.\n\nS\u00f6z konusu rapor \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 y\u00f6neten, Do\u011fu Anglia \u00dcniversitesi \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bilim ve Politikas\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olan Prof. Dr. Corinne Le Quere, Kovid-19 sebebiyle uygulanan toplumsal s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n enerji t\u00fcketimi ve emisyonlarda b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fimlere sebep oldu\u011funu belirterek, \"Bu ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ekonomi ve ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fc ile enerji sistemlerindeki yap\u0131sal de\u011fi\u015fiklikleri yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7ici seyretmesi olas\u0131d\u0131r. D\u00fcnya liderlerinin Kovid-19 krizi sonras\u0131ndaki ekonomik planlamalar\u0131nda iklim de\u011fi\u015fikli\u011fini ne \u00f6l\u00e7\u00fcde dikkate alaca\u011f\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte atmosfere sal\u0131nacak emisyonlarda belirleyici rol \u00fcstlenecek\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nLe Quere, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadele hedefleriyle uyumlu ekonomik te\u015fvik paketlerinin daha ger\u00e7ek\u00e7i, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ve gelecekte ya\u015fanabilecek krizlere kar\u015f\u0131 diren\u00e7li olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kritik \u00f6neme sahip oldu\u011funu vurgulad\u0131.",
    "keywords": [
        "k\u00fcresel",
        "de\u011ferlere",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "2006daki",
        "y\u00fczde",
        "kovid19",
        "i\u00e7in",
        "ge\u00e7en",
        "ve",
        "g\u00f6re",
        "ula\u015f\u0131m",
        "emisyon",
        "indirdi",
        "seviyesini",
        "tedbirleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcsle m\u00fccadele etme",
        "tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar al\u0131nmas\u0131",
        "emisyon seviyesinin gerilemesi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u00fcnya genelinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in al\u0131nan tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar sonucunda k\u00fcresel emisyon seviyesi nisanda g\u00fcnl\u00fck bazda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 17 azalarak 83 milyon ton seviyesine geriledi.\n\u2018Kovid-19 S\u0131n\u0131rlamalar\u0131 D\u00f6neminde G\u00fcnl\u00fck CO2 Emisyonlar\u0131nda Ge\u00e7ici D\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 rapora g\u00f6re, ge\u00e7en ay g\u00fcnl\u00fck k\u00fcresel emisyon seviyesi, 2006'daki de\u011ferlere indi.\nBu d\u00f6nemde emisyonlardaki gerilemede, ba\u015fta k\u00fcresel emisyonlar\u0131n y\u00fczde 3'\u00fcn\u00fc olu\u015fturan havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki durgunluk ve genel olarak ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fcndeki t\u00fcketim d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc ile sanayi ve enerji tesislerinin daha az \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 etkili oldu.\nB\u00f6ylece d\u00fcnyada Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in al\u0131nan tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar sonucunda k\u00fcresel karbon emisyon seviyesi nisanda g\u00fcnl\u00fck bazda ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 17 azalarak 83 milyon tona geriledi.\n\u00c7in ilk s\u0131rada, ABD ikinciS\u00f6z konusu d\u00f6nemde \u00fclke baz\u0131nda en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f \u00c7in'de g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken, onu ABD ve Avrupa \u00fclkeleriyle Hindistan izledi.\nKovid-19 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 sebebiyle y\u0131l baz\u0131ndaki toplam emisyon d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ise ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 4 ila 7 seviyesinde ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nRapora g\u00f6re, emisyon d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn uzun vadeli olabilmesi i\u00e7in ise h\u00fck\u00fcmetlerin kal\u0131c\u0131 politikalar uygulamas\u0131 gerekiyor.\nSalg\u0131n sonras\u0131 ekonomik politikalar belirleyici olacak\u00d6te yandan, bilim insanlar\u0131 s\u0131f\u0131r emisyon hedefi i\u00e7in refah\u0131 art\u0131rmaya ve altyap\u0131y\u0131 desteklemeye y\u00f6nelik mekanizmalar olmadan kapsaml\u0131 ve daimi emisyon azalt\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flanamayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.\nS\u00f6z konusu rapor \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 y\u00f6neten, Do\u011fu Anglia \u00dcniversitesi \u0130klim De\u011fi\u015fikli\u011fi Bilim ve Politikas\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olan Prof. Dr. Corinne Le Quere, Kovid-19 sebebiyle uygulanan toplumsal s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar\u0131n enerji t\u00fcketimi ve emisyonlarda b\u00fcy\u00fck de\u011fi\u015fimlere sebep oldu\u011funu belirterek, \"Bu ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ekonomi ve ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fc ile enerji sistemlerindeki yap\u0131sal de\u011fi\u015fiklikleri yans\u0131tmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ge\u00e7ici seyretmesi olas\u0131d\u0131r.\nD\u00fcnya liderlerinin Kovid-19 krizi sonras\u0131ndaki ekonomik planlamalar\u0131nda iklim de\u011fi\u015fikli\u011fini ne \u00f6l\u00e7\u00fcde dikkate alaca\u011f\u0131, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llarda k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte atmosfere sal\u0131nacak emisyonlarda belirleyici rol \u00fcstlenecek\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nLe Quere, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fiyle m\u00fccadele hedefleriyle uyumlu ekonomik te\u015fvik paketlerinin daha ger\u00e7ek\u00e7i, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ve gelecekte ya\u015fanabilecek krizlere kar\u015f\u0131 diren\u00e7li olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in ula\u015f\u0131m sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn kritik \u00f6neme sahip oldu\u011funu vurgulad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnya genelinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in al\u0131nan tedbir ve k\u0131s\u0131tlamalar sonucunda k\u00fcresel emisyon seviyesi nisanda g\u00fcnl\u00fck...",
    "meta_lang": "tr"
}