{
    "article_id": "22f7ac72409c067f6d9a906d5dc5735b.1590265962.944361",
    "title": "Evde kalmak hava kalitesini artt\u0131rd\u0131: Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda \u0130stanbul iyi seviyede",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202003201041647783-evde-kalmak-hava-kalitesini-arttirdi-sultangazi-disinda-istanbul-iyi-seviyede/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202003201041647783-evde-kalmak-hava-kalitesini-arttirdi-sultangazi-disinda-istanbul-iyi-seviyede/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104164/25/1041642536.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104164/25/1041642536.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Salg\u0131n nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011fun eve kapanmas\u0131 sonucunda hava kalitesinin g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir iyile\u015fme s\u00fcrecine girdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc. T\u00fcrkiye genelinde 2 hafta \u00f6nce hava kalitesi orta ve hassas derecede \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcrken, d\u00fcn 11.00 itibariyle iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. \u0130stanbul\u2019da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n eve kapanmaya ba\u015flamas\u0131 motorlu ta\u015f\u0131tlarla hareketlili\u011fi b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde azaltt\u0131. Yurt genelinde toplu ta\u015f\u0131ma ve \u00f6zel ara\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck oranda azalmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kafeterya ve bir\u00e7ok i\u015fyerinin de kapal\u0131 olmas\u0131 sonucu fosil yak\u0131t kullan\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azald\u0131. Bu durum sonucunda ise hava kalitesi g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir \u015fekilde artmaya ba\u015flad\u0131. Trafik yo\u011funlu\u011fu nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir kirlili\u011fin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u0130stanbul\u2019da da hava kalitesinin orta seviyeden iyi seviyeye y\u00fckseldi\u011fi g\u00f6zlemlendi.\n\nT\u00fcrkiye genelinde bir\u00e7ok \u015fehirde d\u00fcn hava kalitesi iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. \u00d6zellikle mega kent \u0130stanbul'da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK\n\n2 hafta \u00f6nce hava kalitesi orta ve hassas derece olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. \u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK 1 / 2 \u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK T\u00fcrkiye genelinde bir\u00e7ok \u015fehirde d\u00fcn hava kalitesi iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. \u00d6zellikle mega kent \u0130stanbul'da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\n14 g\u00fcn i\u00e7inde hava kalitesi genel itibariyle y\u00fckseldi\n\n\u2018A\u00e7\u0131klanan tedbirlere geni\u015f \u00e7apl\u0131 uyulmas\u0131 laz\u0131m\u2019\n\n\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00fcrekli \u0130zleme Merkezi\u2019ndeki istasyon verilerinden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n hen\u00fcz g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 5 Mart ile 19 Mart tarihi aras\u0131ndaki hava kalitesinde g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir fark ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n S\u00fcrekli \u0130zleme Merkezi taraf\u0131ndan \u00f6l\u00e7\u00fclen de\u011ferlere g\u00f6re 5 Mart tarihinde \u0130stanbul dahil olmak \u00fczere yurdun b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde hava kalitesi orta ve hassas derecedeydi. Ancak koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri sonras\u0131nda aradan ge\u00e7en 14 g\u00fcn i\u00e7inde hava kalitesi baz\u0131 merkezler d\u0131\u015f\u0131nda genel itibariyle iyi kalitede \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan K\u0131rklareli Orman \u0130\u015fletme \u015eefli\u011fi\u2019nden emekli \u00e7evreci Vicdan Alada\u011f, insanlar\u0131n eve kapanmas\u0131yla \u00e7evrenin temizlenmesinde \u00f6nemli bir fark olu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u201cTemiz hava, temiz sokak, temiz su diyoruz. Bunlar\u0131n korunmas\u0131 laz\u0131m. Herhangi bir nedenle de olsa bunlarda sapma ya\u015fanmamas\u0131 laz\u0131m. Ki\u015filerin yo\u011fun bir \u015fekilde d\u0131\u015far\u0131da bulunmas\u0131 \u00f6nemli bir fark olu\u015fturur. A\u00e7\u0131klanan tedbirlere geni\u015f \u00e7apl\u0131 uyulmas\u0131 laz\u0131m\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "kalitesini",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "hava",
        "iyi",
        "seviyede",
        "evde",
        "orta",
        "kalitesi",
        "kalmak",
        "d\u0131\u015f\u0131nda",
        "kalitesinin",
        "sultangazi",
        "artt\u0131rd\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc",
        "i\u0307stanbul"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Salg\u0131n nedeniyle kalitenin artmas\u0131",
        "Evde kalma",
        "koronavir\u00fcste korunma",
        "hava kalitesinin artmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Salg\u0131n nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011fun eve kapanmas\u0131 sonucunda hava kalitesinin g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir iyile\u015fme s\u00fcrecine girdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nT\u00fcrkiye genelinde 2 hafta \u00f6nce hava kalitesi orta ve hassas derecede \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcrken, d\u00fcn 11.00 itibariyle iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n\u0130stanbul\u2019da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n eve kapanmaya ba\u015flamas\u0131 motorlu ta\u015f\u0131tlarla hareketlili\u011fi b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde azaltt\u0131.\nYurt genelinde toplu ta\u015f\u0131ma ve \u00f6zel ara\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck oranda azalmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kafeterya ve bir\u00e7ok i\u015fyerinin de kapal\u0131 olmas\u0131 sonucu fosil yak\u0131t kullan\u0131m\u0131 b\u00fcy\u00fck oranda azald\u0131.\nBu durum sonucunda ise hava kalitesi g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir \u015fekilde artmaya ba\u015flad\u0131.\nTrafik yo\u011funlu\u011fu nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir kirlili\u011fin g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u0130stanbul\u2019da da hava kalitesinin orta seviyeden iyi seviyeye y\u00fckseldi\u011fi g\u00f6zlemlendi.\nT\u00fcrkiye genelinde bir\u00e7ok \u015fehirde d\u00fcn hava kalitesi iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n\u00d6zellikle mega kent \u0130stanbul'da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK2 hafta \u00f6nce hava kalitesi orta ve hassas derece olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n\u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK 1 / 2 \u00a9 \u0130HA / TANSU ED\u0130P G\u00d6KBUDAK T\u00fcrkiye genelinde bir\u00e7ok \u015fehirde d\u00fcn hava kalitesi iyi kalite olarak \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n\u00d6zellikle mega kent \u0130stanbul'da hava kalitesinin Sultangazi d\u0131\u015f\u0131nda tamamen d\u00fczeldi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n14 g\u00fcn i\u00e7inde hava kalitesi genel itibariyle y\u00fckseldi\u2018A\u00e7\u0131klanan tedbirlere geni\u015f \u00e7apl\u0131 uyulmas\u0131 laz\u0131m\u2019\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00fcrekli \u0130zleme Merkezi\u2019ndeki istasyon verilerinden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n hen\u00fcz g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi 5 Mart ile 19 Mart tarihi aras\u0131ndaki hava kalitesinde g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir fark ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n S\u00fcrekli \u0130zleme Merkezi taraf\u0131ndan \u00f6l\u00e7\u00fclen de\u011ferlere g\u00f6re 5 Mart tarihinde \u0130stanbul dahil olmak \u00fczere yurdun b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde hava kalitesi orta ve hassas derecedeydi.\nAncak koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri sonras\u0131nda aradan ge\u00e7en 14 g\u00fcn i\u00e7inde hava kalitesi baz\u0131 merkezler d\u0131\u015f\u0131nda genel itibariyle iyi kalitede \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan K\u0131rklareli Orman \u0130\u015fletme \u015eefli\u011fi\u2019nden emekli \u00e7evreci Vicdan Alada\u011f, insanlar\u0131n eve kapanmas\u0131yla \u00e7evrenin temizlenmesinde \u00f6nemli bir fark olu\u015faca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u201cTemiz hava, temiz sokak, temiz su diyoruz.\nBunlar\u0131n korunmas\u0131 laz\u0131m.\nHerhangi bir nedenle de olsa bunlarda sapma ya\u015fanmamas\u0131 laz\u0131m.\nKi\u015filerin yo\u011fun bir \u015fekilde d\u0131\u015far\u0131da bulunmas\u0131 \u00f6nemli bir fark olu\u015fturur.\nA\u00e7\u0131klanan tedbirlere geni\u015f \u00e7apl\u0131 uyulmas\u0131 laz\u0131m\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Salg\u0131n nedeniyle b\u00fcy\u00fck bir \u00e7o\u011funlu\u011fun eve kapanmas\u0131 sonucunda hava kalitesinin g\u00f6zle g\u00f6r\u00fcl\u00fcr bir iyile\u015fme s\u00fcrecine girdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc. T\u00fcrkiye genelinde 2 hafta \u00f6nce hava...",
    "meta_lang": "tr"
}