{
    "article_id": "b40809e97ebb285a810a96210d74e8ea.1590265964.5060036",
    "title": "Kuzey Ege'de ilk kez yalanc\u0131 katil balina g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005191042073338-kuzey-egede-ilk-kez-yalanci-katil-balina-goruldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005191042073338-kuzey-egede-ilk-kez-yalanci-katil-balina-goruldu/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/32/1042073280.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/32/1042073280.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00f6k\u00e7eada a\u00e7\u0131klar\u0131nda avlanan bir bal\u0131k\u00e7\u0131, daha \u00f6nceden g\u00f6rmedi\u011fi bir t\u00fcr\u00fc foto\u011fraflad\u0131. 'Yalanc\u0131 katil balina' oldu\u011fu tespit edilen canl\u0131lar\u0131n Ege'de 25 y\u0131l sonra, Kuzey Ege'de ise ilk kez g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi\u011fi belirtildi.\n\nNesli t\u00fckenme tehlikesi alt\u0131nda olan yalanc\u0131 katil balinalar, Kuzey Ege'de ilk, Ege Denizi'nde ise 25 y\u0131l sonra g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. G\u00f6k\u00e7eada'n\u0131n 6 mil a\u00e7\u0131\u011f\u0131nda oltayla avlanan bal\u0131k\u00e7\u0131 U\u011fur \u00d6zdemir, ilk defa g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc 8 balinan\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini \u0130stanbul \u00dcniversitesi (\u0130\u00dc) Su Bilimleri Fak\u00fcltesi ve T\u00fcrk Deniz Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakf\u0131'na (T\u00dcDAV) g\u00f6nderdi. Uzmanlar g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde yer alan canl\u0131lar\u0131n yalanc\u0131 katil balinalar oldu\u011funu tespit etti.\n\nBunun \u00fczerine \u0130\u00dc Su Bilimleri Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyeleri Do\u00e7. Dr. Ayhan Dede, Do\u00e7. Dr. Arda M. Tonay, Do\u00e7. Dr. Onur G\u00f6n\u00fclal ve Dr. Ayaka Amaha \u00d6zt\u00fcrk, bilimsel ad\u0131 'Pseudorca crassidens' olan yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n 25 y\u0131l sonra ilk defa T\u00fcrkiye k\u0131y\u0131lar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, yazd\u0131klar\u0131 bilimsel makaleyle d\u00fcnyaya duyurdu.\n\n\u0130\u00dc Su Bilimleri Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve T\u00fcrk Deniz Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakf\u0131 (T\u00dcDAV) Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Do\u00e7. Dr. Arda M. Tonay, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, d\u00fcnyada 89 adet balina ve yunus t\u00fcr\u00fc oldu\u011funu ve bunlardan sadece katil balinalar\u0131n di\u011fer deniz memelilerini yedi\u011fini, yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n\u0131n ise \u00e7ok nadiren bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nBu t\u00fcr\u00fcn isminin 1800 y\u0131llarda konuldu\u011funu belirten Tonay, \"O d\u00f6nemdeki bilim insanlar\u0131 kafataslar\u0131 katil balinalara \u00e7ok benzedi\u011fi i\u00e7in bu t\u00fcre 'yalanc\u0131 katil balina' ismini vermi\u015fler\" diye konu\u015ftu.\n\nTonay, yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n genellikle \u0131l\u0131man ve tropik denizlerdeki derin sularda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n son 30 y\u0131ld\u0131r t\u00fcm Akdeniz'de kayd\u0131 20 taneden daha azd\u0131r. Ege Denizi'nde ise son 25 y\u0131ld\u0131r ve Kuzey Ege'de ilk defa yalanc\u0131 katil balinalar kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Ege\u2019nin en derin noktalar\u0131ndan biri G\u00f6k\u00e7eada\u2019da, dolay\u0131s\u0131yla derin sular\u0131 seven t\u00fcrlerin bu b\u00f6lgeyi ziyaret etmesi \u00e7ok normal. Ge\u00e7en hafta ayn\u0131 t\u00fcre ait bir grup \u0130srail ve L\u00fcbnan\u2019da g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Akdeniz\u2019in biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan heyecan verici kay\u0131tlar bunlar.\"",
    "keywords": [
        "katil",
        "balinalar\u0131n",
        "ise",
        "yalanc\u0131",
        "ilk",
        "g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
        "egede",
        "ve",
        "kuzey",
        "dr",
        "do\u00e7",
        "balina",
        "25",
        "kez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "katil balina nedir",
        "katil balina \u00f6zellikleri",
        "yalanc\u0131 katil balina nedir"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00f6k\u00e7eada a\u00e7\u0131klar\u0131nda avlanan bir bal\u0131k\u00e7\u0131, daha \u00f6nceden g\u00f6rmedi\u011fi bir t\u00fcr\u00fc foto\u011fraflad\u0131.\n'Yalanc\u0131 katil balina' oldu\u011fu tespit edilen canl\u0131lar\u0131n Ege'de 25 y\u0131l sonra, Kuzey Ege'de ise ilk kez g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi\u011fi belirtildi.\nNesli t\u00fckenme tehlikesi alt\u0131nda olan yalanc\u0131 katil balinalar, Kuzey Ege'de ilk, Ege Denizi'nde ise 25 y\u0131l sonra g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.\nG\u00f6k\u00e7eada'n\u0131n 6 mil a\u00e7\u0131\u011f\u0131nda oltayla avlanan bal\u0131k\u00e7\u0131 U\u011fur \u00d6zdemir, ilk defa g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc 8 balinan\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini \u0130stanbul \u00dcniversitesi (\u0130\u00dc) Su Bilimleri Fak\u00fcltesi ve T\u00fcrk Deniz Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakf\u0131'na (T\u00dcDAV) g\u00f6nderdi.\nUzmanlar g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerde yer alan canl\u0131lar\u0131n yalanc\u0131 katil balinalar oldu\u011funu tespit etti.\nBunun \u00fczerine \u0130\u00dc Su Bilimleri Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyeleri Do\u00e7.\nDr. Ayhan Dede, Do\u00e7.\nDr. Arda M. Tonay, Do\u00e7.\nDr. Onur G\u00f6n\u00fclal ve Dr. Ayaka Amaha \u00d6zt\u00fcrk, bilimsel ad\u0131 'Pseudorca crassidens' olan yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n 25 y\u0131l sonra ilk defa T\u00fcrkiye k\u0131y\u0131lar\u0131nda g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, yazd\u0131klar\u0131 bilimsel makaleyle d\u00fcnyaya duyurdu.\n\u0130\u00dc Su Bilimleri Fak\u00fcltesi \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve T\u00fcrk Deniz Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Vakf\u0131 (T\u00dcDAV) Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Do\u00e7.\nDr. Arda M. Tonay, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, d\u00fcnyada 89 adet balina ve yunus t\u00fcr\u00fc oldu\u011funu ve bunlardan sadece katil balinalar\u0131n di\u011fer deniz memelilerini yedi\u011fini, yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n\u0131n ise \u00e7ok nadiren bunu yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBu t\u00fcr\u00fcn isminin 1800 y\u0131llarda konuldu\u011funu belirten Tonay, \"O d\u00f6nemdeki bilim insanlar\u0131 kafataslar\u0131 katil balinalara \u00e7ok benzedi\u011fi i\u00e7in bu t\u00fcre 'yalanc\u0131 katil balina' ismini vermi\u015fler\" diye konu\u015ftu.\nTonay, yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n genellikle \u0131l\u0131man ve tropik denizlerdeki derin sularda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Yalanc\u0131 katil balinalar\u0131n son 30 y\u0131ld\u0131r t\u00fcm Akdeniz'de kayd\u0131 20 taneden daha azd\u0131r.\nEge Denizi'nde ise son 25 y\u0131ld\u0131r ve Kuzey Ege'de ilk defa yalanc\u0131 katil balinalar kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nEge\u2019nin en derin noktalar\u0131ndan biri G\u00f6k\u00e7eada\u2019da, dolay\u0131s\u0131yla derin sular\u0131 seven t\u00fcrlerin bu b\u00f6lgeyi ziyaret etmesi \u00e7ok normal.\nGe\u00e7en hafta ayn\u0131 t\u00fcre ait bir grup \u0130srail ve L\u00fcbnan\u2019da g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nAkdeniz\u2019in biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan heyecan verici kay\u0131tlar bunlar.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00f6k\u00e7eada a\u00e7\u0131klar\u0131nda avlanan bir bal\u0131k\u00e7\u0131, daha \u00f6nceden g\u00f6rmedi\u011fi bir t\u00fcr\u00fc foto\u011fraflad\u0131. 'Yalanc\u0131 katil balina' oldu\u011fu tespit edilen canl\u0131lar\u0131n Ege'de 25 y\u0131l sonra...",
    "meta_lang": "tr"
}