{
    "article_id": "56b0f31b01c7b2a34f84def2f09443d6.1590265973.499141",
    "title": "Yasa\u011f\u0131 delip bal\u0131k tutan \u00fcnl\u00fc \u015fef Ramsay'e tepki ya\u011fd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005121042021876-yasagi-delip-balik-tutan-unlu-sefe-tepki-yagdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005121042021876-yasagi-delip-balik-tutan-unlu-sefe-tepki-yagdi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104202/18/1042021825.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104202/18/1042021825.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda yasaklanmas\u0131na ra\u011fmen bal\u0131k tutmaya \u00e7\u0131kan, \u00fcstelik avlad\u0131\u011f\u0131 bal\u0131klar\u0131 Instagram'da payla\u015fan \u00fcnl\u00fc \u0130ngiliz \u015fef Gordon Ramsay, b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekti. Bir sosyal medya kullan\u0131c\u0131s\u0131, \"Karantina kurallar\u0131 zenginleri kapsam\u0131yor galiba, yasaklar sadece biz fakirler i\u00e7in\" ele\u015ftirisinde bulundu.\n\nMutfak d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fc ismi Gordon Ramsay, karantina kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak \u0130ngiltere'nin Cornwall sahillerinde bal\u0131k tutmaya \u00e7\u0131kt\u0131. Bununla kalmayan \u00fcnl\u00fc \u015fef, elinde bal\u0131klarla verdi\u011fi pozu Instagram hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131. Ayr\u0131ca bir de video payla\u015farak iki bal\u0131kla nas\u0131l bir yemek haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 anlatt\u0131.\n\nAncak Ramsay\u2019nin bu hareketi b\u00fcy\u00fck tepki toplad\u0131. Evden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fefin cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyenler de oldu.\n\n\u00dcnl\u00fc \u015fefin takip\u00e7ilerinden biri, \"Tecritteyken bal\u0131k tutam\u0131yoruz diye biliyorum, \u00f6yle de\u011fil mi?\" derken, bir ba\u015fkas\u0131 Ramsay'nin davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olarak nitelendirdi ve \"Haftada defalarca bal\u0131k tutan biri olarak izolasyonda bir kere bile bunun i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nBir ba\u015fka kullan\u0131c\u0131, \"Bal\u0131k avlamak bir spor de\u011fildir. Bal\u0131k i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak b\u00fcy\u00fck sorumsuzluk\" diye yazd\u0131.\n\nBir kullan\u0131c\u0131n\u0131n, \"Karantina kurallar\u0131 zenginleri kapsam\u0131yor galiba, yasaklar sadece biz fakirler i\u00e7in\" yorumu da dikkat \u00e7ekti.\n\n\u0130lk tepki de\u011fil, uyar\u0131 bile ald\u0131\n\nGordon Ramsay daha \u00f6nce de karantina d\u00f6neminde ailesiyle birlikte Cornwall'daki yazl\u0131k evine yerle\u015fmesiyle kom\u015fular\u0131n\u0131n tepkisini \u00e7ekmi\u015fti. B\u00f6lgede s\u00fcrekli olarak ya\u015fayanlar, ikinci evleri olanlar\u0131n karantina d\u00f6neminde ta\u015f\u0131nmalar\u0131n\u0131, b\u00f6lgeye vir\u00fcs getirme riskinden dolay\u0131 tehlikeli g\u00f6r\u00fcyor.\n\nRamsay'\u0131n uzun s\u00fcren bisiklet gezileri, bisiklet s\u00fcrerken k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131k kural\u0131na uymamas\u0131, ona olan \u00f6fkeyi daha da art\u0131rd\u0131. \u00dcnl\u00fc \u015fef, izolasyon kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayd\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle sahil g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinden uyar\u0131 da alm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00fcnl\u00fc",
        "ramsay",
        "ramsaye",
        "karantina",
        "yasa\u011f\u0131",
        "tutan",
        "\u015fef",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "bir",
        "delip",
        "tepki",
        "da",
        "bal\u0131k",
        "ya\u011fd\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Salg\u0131n tedbirleri",
        "Yasa\u011f\u0131 delip bal\u0131k tutan \u00fcnl\u00fc \u015fefe tepki",
        "karantina kurallar\u0131",
        "\u00fcnl\u00fc \u015fef"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda yasaklanmas\u0131na ra\u011fmen bal\u0131k tutmaya \u00e7\u0131kan, \u00fcstelik avlad\u0131\u011f\u0131 bal\u0131klar\u0131 Instagram'da payla\u015fan \u00fcnl\u00fc \u0130ngiliz \u015fef Gordon Ramsay, b\u00fcy\u00fck tepki \u00e7ekti.\nBir sosyal medya kullan\u0131c\u0131s\u0131, \"Karantina kurallar\u0131 zenginleri kapsam\u0131yor galiba, yasaklar sadece biz fakirler i\u00e7in\" ele\u015ftirisinde bulundu.\nMutfak d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00fcnl\u00fc ismi Gordon Ramsay, karantina kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayarak \u0130ngiltere'nin Cornwall sahillerinde bal\u0131k tutmaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nBununla kalmayan \u00fcnl\u00fc \u015fef, elinde bal\u0131klarla verdi\u011fi pozu Instagram hesab\u0131nda payla\u015ft\u0131.\nAyr\u0131ca bir de video payla\u015farak iki bal\u0131kla nas\u0131l bir yemek haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 anlatt\u0131.\nAncak Ramsay\u2019nin bu hareketi b\u00fcy\u00fck tepki toplad\u0131.\nEvden \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fefin cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 isteyenler de oldu.\n\u00dcnl\u00fc \u015fefin takip\u00e7ilerinden biri, \"Tecritteyken bal\u0131k tutam\u0131yoruz diye biliyorum, \u00f6yle de\u011fil mi?\"\nderken, bir ba\u015fkas\u0131 Ramsay'nin davran\u0131\u015f\u0131n\u0131 sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olarak nitelendirdi ve \"Haftada defalarca bal\u0131k tutan biri olarak izolasyonda bir kere bile bunun i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.\nBir ba\u015fka kullan\u0131c\u0131, \"Bal\u0131k avlamak bir spor de\u011fildir.\nBal\u0131k i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmak b\u00fcy\u00fck sorumsuzluk\" diye yazd\u0131.\nBir kullan\u0131c\u0131n\u0131n, \"Karantina kurallar\u0131 zenginleri kapsam\u0131yor galiba, yasaklar sadece biz fakirler i\u00e7in\" yorumu da dikkat \u00e7ekti.\n\u0130lk tepki de\u011fil, uyar\u0131 bile ald\u0131Gordon Ramsay daha \u00f6nce de karantina d\u00f6neminde ailesiyle birlikte Cornwall'daki yazl\u0131k evine yerle\u015fmesiyle kom\u015fular\u0131n\u0131n tepkisini \u00e7ekmi\u015fti.\nB\u00f6lgede s\u00fcrekli olarak ya\u015fayanlar, ikinci evleri olanlar\u0131n karantina d\u00f6neminde ta\u015f\u0131nmalar\u0131n\u0131, b\u00f6lgeye vir\u00fcs getirme riskinden dolay\u0131 tehlikeli g\u00f6r\u00fcyor.\nRamsay'\u0131n uzun s\u00fcren bisiklet gezileri, bisiklet s\u00fcrerken k\u0131rm\u0131z\u0131 \u0131\u015f\u0131k kural\u0131na uymamas\u0131, ona olan \u00f6fkeyi daha da art\u0131rd\u0131.\n\u00dcnl\u00fc \u015fef, izolasyon kurallar\u0131n\u0131 hi\u00e7e sayd\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle sahil g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinden uyar\u0131 da alm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda yasaklanmas\u0131na ra\u011fmen bal\u0131k tutmaya \u00e7\u0131kan, \u00fcstelik avlad\u0131\u011f\u0131 bal\u0131klar\u0131 Instagram'da payla\u015fan \u00fcnl\u00fc \u0130ngiliz \u015fef Gordon Ramsay, b\u00fcy\u00fck tepki...",
    "meta_lang": "tr"
}