{
    "article_id": "bd5e0daff02b28a8cb10269d960de1dd.1590265974.3079333",
    "title": "Antalya'da deniz \u00fczerindeki sar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn nedeni ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005161042057540-antalyada-deniz-uzerindeki-sari-goruntunun-nedeni-ortaya-cikti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005161042057540-antalyada-deniz-uzerindeki-sari-goruntunun-nedeni-ortaya-cikti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/75/1042057516.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/75/1042057516.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Antalya'da deniz \u00fczerinde g\u00f6r\u00fclen ve gemi at\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen sar\u0131 tabakan\u0131n asl\u0131nda polen tozu oldu\u011fu bildirildi.\n\nAntalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son g\u00fcnlerde deniz y\u00fczeyinde g\u00f6r\u00fclen ve vatanda\u015flar\u0131 endi\u015felendiren sar\u0131 tabakayla ilgili inceleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\n\u00c7evre Koruma ve Kontrol Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Deniz ve K\u0131y\u0131 Y\u00f6netimi \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlilerinin, deniz y\u00fczeyinde gemi ve deniz ara\u00e7lar\u0131ndan kaynakl\u0131 at\u0131klar\u0131n bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair gelen bildirimlere istinaden deniz suyundan \u00f6rnekler ald\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Numunelerin yap\u0131lan analizi ve mikroskobik incelemeleri sonucu s\u00f6z konusu sar\u0131 maddenin organik k\u00f6kenli mevsimsel de\u011fi\u015fime dayal\u0131 polen tozu oldu\u011fu tespit edildi. Antalya k\u0131y\u0131lar\u0131m\u0131zda, genellikle bu d\u00f6nemlerde deniz y\u00fczeyinde ak\u0131nt\u0131yla \u00e7izgisel bir hat olarak, y\u00fczeysel sularda ise k\u00fcmelenmi\u015f \u015fekilde g\u00f6r\u00fclen sar\u0131 renk tonlar\u0131ndaki tabaka, mevsimsel de\u011fi\u015fimle birlikte do\u011fal olarak r\u00fczgarlarla ta\u015f\u0131nan bitki ve a\u011fa\u00e7 polenlerinden kaynaklanmaktad\u0131r.\"",
    "keywords": [
        "polen",
        "sar\u0131",
        "deniz",
        "antalyada",
        "yap\u0131lan",
        "tozu",
        "g\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn",
        "\u00fczerindeki",
        "y\u00fczeyinde",
        "olarak",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "g\u00f6r\u00fclen",
        "nedeni",
        "oldu\u011fu",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Antalya'da deniz \u00fczerindeki sar\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcn\u00fcn nedeni ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 m\u0131",
        "Antalya'da deniz \u00fczerindeki sar\u0131 \u015ferit nedir"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Antalya'da deniz \u00fczerinde g\u00f6r\u00fclen ve gemi at\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen sar\u0131 tabakan\u0131n asl\u0131nda polen tozu oldu\u011fu bildirildi.\nAntalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, son g\u00fcnlerde deniz y\u00fczeyinde g\u00f6r\u00fclen ve vatanda\u015flar\u0131 endi\u015felendiren sar\u0131 tabakayla ilgili inceleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\u00c7evre Koruma ve Kontrol Daire Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Deniz ve K\u0131y\u0131 Y\u00f6netimi \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlilerinin, deniz y\u00fczeyinde gemi ve deniz ara\u00e7lar\u0131ndan kaynakl\u0131 at\u0131klar\u0131n bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dair gelen bildirimlere istinaden deniz suyundan \u00f6rnekler ald\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedildi:\"Numunelerin yap\u0131lan analizi ve mikroskobik incelemeleri sonucu s\u00f6z konusu sar\u0131 maddenin organik k\u00f6kenli mevsimsel de\u011fi\u015fime dayal\u0131 polen tozu oldu\u011fu tespit edildi.\nAntalya k\u0131y\u0131lar\u0131m\u0131zda, genellikle bu d\u00f6nemlerde deniz y\u00fczeyinde ak\u0131nt\u0131yla \u00e7izgisel bir hat olarak, y\u00fczeysel sularda ise k\u00fcmelenmi\u015f \u015fekilde g\u00f6r\u00fclen sar\u0131 renk tonlar\u0131ndaki tabaka, mevsimsel de\u011fi\u015fimle birlikte do\u011fal olarak r\u00fczgarlarla ta\u015f\u0131nan bitki ve a\u011fa\u00e7 polenlerinden kaynaklanmaktad\u0131r.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Antalya'da deniz \u00fczerinde g\u00f6r\u00fclen ve gemi at\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen sar\u0131 tabakan\u0131n asl\u0131nda polen tozu oldu\u011fu bildirildi.",
    "meta_lang": "tr"
}