{
    "article_id": "61b5f59a71ee6bcd29a55d7863a4b100.1590265976.9228263",
    "title": "Rusya, g\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan ilk \u0130HA's\u0131n\u0131 Stratosfer\u2019de test edecek",
    "authors": [
        "\u0130zvestiya",
        ". Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/201710231030716141-rusya-gunes-enerji-iha-stratosfer/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/201710231030716141-rusya-gunes-enerji-iha-stratosfer/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102570/19/1025701902.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102570/19/1025701902.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya\u2019n\u0131n ilk g\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA) olan Aist\u2019in y\u0131l sonuna kadar Stratosfer\u2019de test edilebilece\u011fi belirtildi.\n\n\u0130zvestiya gazetesine konu\u015fan Lavo\u00e7kin Bilimsel \u00dcretim Kurulu\u015fu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sergey Leme\u015fevskiy, \u201cTemmuz-eyl\u00fcl d\u00f6neminde yap\u0131lan testlerde u\u00e7a\u011f\u0131n genel tasar\u0131m \u00f6zellikleri do\u011fruland\u0131. Stratosfer\u2019deki u\u00e7u\u015f i\u00e7in \u0130HA\u2019ya y\u00f6nelik \u00f6zel bir ruhsatland\u0131rma i\u015flemi ve havac\u0131l\u0131k yetkililerinin izni gerekiyor\u201d dedi.\n\n\u015eirketin Rusya Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na hava arac\u0131n\u0131n u\u00e7u\u015fa haz\u0131r oldu\u011funu belirten ruhsatname i\u00e7in ba\u015fvuracaklar\u0131n\u0131 belirten Leme\u015fevskiy, y\u0131l sonuna kadar u\u00e7u\u015fun ger\u00e7ekle\u015ftirilebilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nLeme\u015fevskiy, Kuban hava \u00fcss\u00fcnde kas\u0131m-aral\u0131k d\u00f6neminde yap\u0131lmas\u0131 planlanan test u\u00e7u\u015fu i\u00e7in de belgelerin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nG\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan Aist La-252 bir y\u0131l kesintisiz u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor. U\u00e7a\u011f\u0131n g\u00fcne\u015f enerjisi panelleri ise kanatlar\u0131nda bulunuyor.",
    "keywords": [
        "hava",
        "test",
        "sonuna",
        "rusya",
        "stratosferde",
        "ilk",
        "\u00e7al\u0131\u015fan",
        "i\u00e7in",
        "i\u0307has\u0131n\u0131",
        "enerjisi",
        "y\u0131l",
        "ile",
        "ve",
        "edecek",
        "u\u00e7u\u015f",
        "u\u00e7a\u011f\u0131n",
        "g\u00fcne\u015f"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya\u2019n\u0131n ilk g\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA) olan Aist\u2019in y\u0131l sonuna kadar Stratosfer\u2019de test edilebilece\u011fi belirtildi.\n\u0130zvestiya gazetesine konu\u015fan Lavo\u00e7kin Bilimsel \u00dcretim Kurulu\u015fu Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Sergey Leme\u015fevskiy, \u201cTemmuz-eyl\u00fcl d\u00f6neminde yap\u0131lan testlerde u\u00e7a\u011f\u0131n genel tasar\u0131m \u00f6zellikleri do\u011fruland\u0131.\nStratosfer\u2019deki u\u00e7u\u015f i\u00e7in \u0130HA\u2019ya y\u00f6nelik \u00f6zel bir ruhsatland\u0131rma i\u015flemi ve havac\u0131l\u0131k yetkililerinin izni gerekiyor\u201d dedi.\n\u015eirketin Rusya Sanayi ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na hava arac\u0131n\u0131n u\u00e7u\u015fa haz\u0131r oldu\u011funu belirten ruhsatname i\u00e7in ba\u015fvuracaklar\u0131n\u0131 belirten Leme\u015fevskiy, y\u0131l sonuna kadar u\u00e7u\u015fun ger\u00e7ekle\u015ftirilebilece\u011fini s\u00f6yledi.\nLeme\u015fevskiy, Kuban hava \u00fcss\u00fcnde kas\u0131m-aral\u0131k d\u00f6neminde yap\u0131lmas\u0131 planlanan test u\u00e7u\u015fu i\u00e7in de belgelerin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\nG\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan Aist La-252 bir y\u0131l kesintisiz u\u00e7u\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirebiliyor.\nU\u00e7a\u011f\u0131n g\u00fcne\u015f enerjisi panelleri ise kanatlar\u0131nda bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya\u2019n\u0131n ilk g\u00fcne\u015f enerjisi ile \u00e7al\u0131\u015fan insans\u0131z hava arac\u0131 (\u0130HA) olan Aist\u2019in y\u0131l sonuna kadar Stratosfer\u2019de test edilebilece\u011fi belirtildi.",
    "meta_lang": "tr"
}