{
    "article_id": "0061635027433b96cd74d74ae3d819f5.1590265631.456469",
    "title": "Superman, \u0130stanbul sokaklar\u0131nda: Batman ile Spiderman de 'Gelelim' dedi, 'Sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m' dedim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202004011041732182-superman-istanbul-sokaklarinda-batman-ile-spiderman-de-gelelim-dedi-sosyal-mesafe-kuralini/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202004011041732182-superman-istanbul-sokaklarinda-batman-ile-spiderman-de-gelelim-dedi-sosyal-mesafe-kuralini/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104173/20/1041732028.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104173/20/1041732028.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak isteyen \u015eerif Macit isimli vatanda\u015f, 'Superman' kost\u00fcm\u00fcn\u00fc giyip \u0130stanbul sokaklar\u0131nda insanlar\u0131 uyard\u0131. Macit, \u201cBen Superman, d\u00fcnyaya insanlar\u0131 uyarmaya geldim. Batman ile Spiderman biz de gelelim dedi, insanlara \u00f6rnek olacaksak sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m dedim\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nD\u00fcnyada binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olan ve T\u00fcrkiye\u2019de de g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e artan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak isteyen \u015eerif Macit isimli vatanda\u015f kendisine ilgin\u00e7 bir yol se\u00e7ti. Superman kost\u00fcm\u00fc giyerek \u0130stanbul sokaklar\u0131na inen Macit, a\u011fz\u0131nda maskesi ve eldivenleriyle insanlar\u0131 evde kalmalar\u0131 ve sosyal mesafeyi korumalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde uyard\u0131.\n\nSuperman, \u0130stanbul sokaklar\u0131nda: D\u00fcnyaya insanlar\u0131 uyarmaya geldim. \u0130\u015fin ciddiyetini anlamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in geleyim kendim uyar\u0131y\u0131m dedim. Batman ile Spiderman de 'Gelelim' dedi, 'Sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m' dedim https://t.co/5PHZDOzHlI pic.twitter.com/vu6uOCJ8Ap \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) April 1, 2020\n\n\u200bDevletin ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7aba g\u00f6sterdi\u011fini ancak baz\u0131 vatanda\u015flar\u0131n uyar\u0131lara uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Macit, \u201cGereksiz kahramanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131y\u0131z. \u0130nsanlar bu i\u015fi hafife ald\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00f6nlem almadan soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 i\u00e7in ve parti yapt\u0131klar\u0131 i\u00e7in gereksiz bir kahramanl\u0131\u011fa soyunuyorlar. Elimizden geldi\u011fince uyarmam\u0131z laz\u0131m insanlar\u0131. Batman ile Spiderman biz de gelelim dedi, insanlara \u00f6rnek olacaksak, sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m dedim\u201d dedi.\n\n\u2018Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece biz de ya\u015fayaca\u011f\u0131z\u2019\n\nSuperman kost\u00fcm\u00fcyle \u0130stanbul sokaklar\u0131na \u00e7\u0131karak insanlar\u0131 bilin\u00e7lendirmeyi hedefleyen \u015eerif Macit\u2019e vatanda\u015flar da ilgi g\u00f6sterdi. Ger\u00e7ek kahramanlar\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 oldu\u011funu insanlara anlatan Superman\u2019i kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6ren Serdar D\u00f6nmez, \u201cKurtar\u0131c\u0131m\u0131z gelmi\u015f. Bor\u00e7 \u00f6demem gerekiyordu ondan \u00e7\u0131kt\u0131m. \u0130\u015fime gidiyorum, evime geliyorum. Herkes in\u015fallah b\u00f6yle olur. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece biz de ya\u015fayaca\u011f\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\n\nK\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan G\u00fclbahar Karag\u00f6z ise, \u201cMecburen \u00e7\u0131kt\u0131m normalde \u00e7\u0131km\u0131yorum. Bug\u00fcn ilk defa \u00e7\u0131kt\u0131m. S\u00fcrekli \u00f6nlemlerimi al\u0131yorum \u00e7\u00fcnk\u00fc kronik hastay\u0131m ben. Herkese s\u00f6yl\u00fcyoruz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131. Benim k\u0131z\u0131m sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 o y\u00fczden daha \u00e7ok tedbir almak zorunday\u0131z\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u0130nsanlar\u0131 bilin\u00e7lendirmek ve fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in Superman kost\u00fcm\u00fcyle \u0130stanbul sokaklar\u0131na \u00e7\u0131kan \u015eerif Macit, bu salg\u0131n\u0131n \u00fclkemizde b\u00fcy\u00fcmemesi i\u00e7in \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fi mesaj\u0131n\u0131 vererek evine d\u00f6nd\u00fc.",
    "keywords": [
        "sokaklar\u0131nda",
        "kural\u0131n\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "spiderman",
        "tan\u0131mam\u0131z",
        "superman",
        "mesafe",
        "laz\u0131m",
        "insanlar\u0131",
        "\u015ferif",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ile",
        "macit",
        "i\u0307stanbul",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak isteyen \u015eerif Macit isimli vatanda\u015f, 'Superman' kost\u00fcm\u00fcn\u00fc giyip \u0130stanbul sokaklar\u0131nda insanlar\u0131 uyard\u0131.\nMacit, \u201cBen Superman, d\u00fcnyaya insanlar\u0131 uyarmaya geldim.\nBatman ile Spiderman biz de gelelim dedi, insanlara \u00f6rnek olacaksak sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m dedim\" ifadelerini kulland\u0131.\nD\u00fcnyada binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcne sebep olan ve T\u00fcrkiye\u2019de de g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e artan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak isteyen \u015eerif Macit isimli vatanda\u015f kendisine ilgin\u00e7 bir yol se\u00e7ti.\nSuperman kost\u00fcm\u00fc giyerek \u0130stanbul sokaklar\u0131na inen Macit, a\u011fz\u0131nda maskesi ve eldivenleriyle insanlar\u0131 evde kalmalar\u0131 ve sosyal mesafeyi korumalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde uyard\u0131.\nSuperman, \u0130stanbul sokaklar\u0131nda: D\u00fcnyaya insanlar\u0131 uyarmaya geldim.\n\u0130\u015fin ciddiyetini anlamad\u0131klar\u0131 i\u00e7in geleyim kendim uyar\u0131y\u0131m dedim.\nBatman ile Spiderman de 'Gelelim' dedi, 'Sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m' dedim https://t.co/5PHZDOzHlI pic.twitter.com/vu6uOCJ8Ap \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) April 1, 2020\u200bDevletin ve sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7aba g\u00f6sterdi\u011fini ancak baz\u0131 vatanda\u015flar\u0131n uyar\u0131lara uymad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Macit, \u201cGereksiz kahramanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131y\u0131z.\n\u0130nsanlar bu i\u015fi hafife ald\u0131klar\u0131 i\u00e7in \u00f6nlem almadan soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 i\u00e7in ve parti yapt\u0131klar\u0131 i\u00e7in gereksiz bir kahramanl\u0131\u011fa soyunuyorlar.\nElimizden geldi\u011fince uyarmam\u0131z laz\u0131m insanlar\u0131.\nBatman ile Spiderman biz de gelelim dedi, insanlara \u00f6rnek olacaksak, sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 tan\u0131mam\u0131z laz\u0131m dedim\u201d dedi.\n\u2018Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece biz de ya\u015fayaca\u011f\u0131z\u2019Superman kost\u00fcm\u00fcyle \u0130stanbul sokaklar\u0131na \u00e7\u0131karak insanlar\u0131 bilin\u00e7lendirmeyi hedefleyen \u015eerif Macit\u2019e vatanda\u015flar da ilgi g\u00f6sterdi.\nGer\u00e7ek kahramanlar\u0131n sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 oldu\u011funu insanlara anlatan Superman\u2019i kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00f6ren Serdar D\u00f6nmez, \u201cKurtar\u0131c\u0131m\u0131z gelmi\u015f.\nBor\u00e7 \u00f6demem gerekiyordu ondan \u00e7\u0131kt\u0131m.\n\u0130\u015fime gidiyorum, evime geliyorum.\nHerkes in\u015fallah b\u00f6yle olur.\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece biz de ya\u015fayaca\u011f\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\nK\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan G\u00fclbahar Karag\u00f6z ise, \u201cMecburen \u00e7\u0131kt\u0131m normalde \u00e7\u0131km\u0131yorum.\nBug\u00fcn ilk defa \u00e7\u0131kt\u0131m.\nS\u00fcrekli \u00f6nlemlerimi al\u0131yorum \u00e7\u00fcnk\u00fc kronik hastay\u0131m ben.\nHerkese s\u00f6yl\u00fcyoruz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmamalar\u0131n\u0131.\nBenim k\u0131z\u0131m sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 o y\u00fczden daha \u00e7ok tedbir almak zorunday\u0131z\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u0130nsanlar\u0131 bilin\u00e7lendirmek ve fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak i\u00e7in Superman kost\u00fcm\u00fcyle \u0130stanbul sokaklar\u0131na \u00e7\u0131kan \u015eerif Macit, bu salg\u0131n\u0131n \u00fclkemizde b\u00fcy\u00fcmemesi i\u00e7in \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fi mesaj\u0131n\u0131 vererek evine d\u00f6nd\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak isteyen \u015eerif Macit isimli vatanda\u015f, 'Superman' kost\u00fcm\u00fcn\u00fc giyip \u0130stanbul sokaklar\u0131nda insanlar\u0131 uyard\u0131. Macit, \u201cBen...",
    "meta_lang": "tr"
}