{
    "article_id": "f2191112385b9ffe9f808dfb02039b9c.1590265982.1384149",
    "title": "Marmara Denizi k\u0131z\u0131la b\u00fcr\u00fcnd\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005021041953103-marmara-denizi-kizila-burundu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005021041953103-marmara-denizi-kizila-burundu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104195/30/1041953079.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104195/30/1041953079.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Marnara Denizi'nin Gemlik K\u00f6rfezi'ne bakan k\u0131y\u0131s\u0131, tek h\u00fccreli organizmalar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 derecede \u00fcredikten sonra toplu halde su y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmalar\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan ALG patlamas\u0131 sebebiyle k\u0131z\u0131la b\u00fcr\u00fcnd\u00fc. ALG patlamas\u0131 olarak bilinen ve her y\u0131l bahar aylar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen olay\u0131n olu\u015fturdu\u011fu manzaray\u0131 g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizleyemedi.\n\nTek h\u00fccreli organizmalar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 derecede \u00fcredikten sonra toplu halde su y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmalar\u0131 ve artan hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131ndan kaynaklanan biyolojik bir mevsimsel olay olarak nitelendirilen ALG patlamas\u0131, Marmara Denizi'nin Gemlik K\u00f6rfezi k\u0131y\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131la boyad\u0131. Sucul ekosistemlerde bir veya birka\u00e7 ALG t\u00fcr\u00fcn\u00fcn, besin maddelerinin ortamdaki yo\u011funluklar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak pop\u00fclasyonlar\u0131n\u0131n artmas\u0131, sudaki oksijen seviyesinin azalmas\u0131 nedeniyle \u00f6lerek su y\u00fczeyini k\u0131z\u0131l bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sokmas\u0131yla meydana gelen olay\u0131 g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizleyemedi.\n\n'Endi\u015fe edilecek bir durum yok'\n\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Gemlik Su \u00dcr\u00fcnleri Kooperatifi Ba\u015fkan\u0131 Zeki Hazer, \"Her y\u0131l Nisan sonlar\u0131 ve May\u0131s ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda denizde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz normal do\u011fadaki mevsimsel bir durumdur. ALG patlamas\u0131 dedi\u011fimiz planktonlar\u0131n denizde oksijen \u00e7o\u011falmas\u0131yla gel-git olay\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc genelde k\u00f6rfezlerde ve k\u0131y\u0131 sular\u0131m\u0131zda g\u00f6r\u00fcl\u00fcr. Yakla\u015f\u0131k bir ay kadar s\u00fcrer. Gel-git olaylar\u0131nda ve denizin kendisine gelmesiyle olu\u015fur. Endi\u015fe verici bir durum yoktur. Do\u011fal, mevsimsel bir durumdur\" dedi.",
    "keywords": [
        "\u00fcredikten",
        "patlamas\u0131",
        "alg",
        "denizi",
        "k\u0131z\u0131la",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "su",
        "mevsimsel",
        "\u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "marmara",
        "gemlik",
        "b\u00fcr\u00fcnd\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Marmara Denizi k\u0131z\u0131la b\u00fcr\u00fcnd\u00fc",
        "Alg patlamas\u0131",
        "Tek h\u00fccreli organizmalar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Marnara Denizi'nin Gemlik K\u00f6rfezi'ne bakan k\u0131y\u0131s\u0131, tek h\u00fccreli organizmalar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 derecede \u00fcredikten sonra toplu halde su y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmalar\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan ALG patlamas\u0131 sebebiyle k\u0131z\u0131la b\u00fcr\u00fcnd\u00fc.\nALG patlamas\u0131 olarak bilinen ve her y\u0131l bahar aylar\u0131nda g\u00f6r\u00fclen olay\u0131n olu\u015fturdu\u011fu manzaray\u0131 g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizleyemedi.\nTek h\u00fccreli organizmalar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 derecede \u00fcredikten sonra toplu halde su y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmalar\u0131 ve artan hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131ndan kaynaklanan biyolojik bir mevsimsel olay olarak nitelendirilen ALG patlamas\u0131, Marmara Denizi'nin Gemlik K\u00f6rfezi k\u0131y\u0131s\u0131n\u0131 k\u0131z\u0131la boyad\u0131.\nSucul ekosistemlerde bir veya birka\u00e7 ALG t\u00fcr\u00fcn\u00fcn, besin maddelerinin ortamdaki yo\u011funluklar\u0131n\u0131n artmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak pop\u00fclasyonlar\u0131n\u0131n artmas\u0131, sudaki oksijen seviyesinin azalmas\u0131 nedeniyle \u00f6lerek su y\u00fczeyini k\u0131z\u0131l bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcme sokmas\u0131yla meydana gelen olay\u0131 g\u00f6renler \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 gizleyemedi.\n'Endi\u015fe edilecek bir durum yok'Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapan Gemlik Su \u00dcr\u00fcnleri Kooperatifi Ba\u015fkan\u0131 Zeki Hazer, \"Her y\u0131l Nisan sonlar\u0131 ve May\u0131s ay\u0131n\u0131n ba\u015flar\u0131nda denizde g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz normal do\u011fadaki mevsimsel bir durumdur.\nALG patlamas\u0131 dedi\u011fimiz planktonlar\u0131n denizde oksijen \u00e7o\u011falmas\u0131yla gel-git olay\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc genelde k\u00f6rfezlerde ve k\u0131y\u0131 sular\u0131m\u0131zda g\u00f6r\u00fcl\u00fcr.\nYakla\u015f\u0131k bir ay kadar s\u00fcrer.\nGel-git olaylar\u0131nda ve denizin kendisine gelmesiyle olu\u015fur.\nEndi\u015fe verici bir durum yoktur.\nDo\u011fal, mevsimsel bir durumdur\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Marnara Denizi'nin Gemlik K\u00f6rfezi'ne bakan k\u0131y\u0131s\u0131, tek h\u00fccreli organizmalar\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 derecede \u00fcredikten sonra toplu halde su y\u00fcz\u00fcne \u00e7\u0131kmalar\u0131yla ortaya \u00e7\u0131kan ALG...",
    "meta_lang": "tr"
}