{
    "article_id": "3b18777b850fa7a5b51542b75415d26c.1590265982.8567708",
    "title": "Kazda\u011flar\u0131'nda alt\u0131n madeni projesini protesto eden \u00e7evrecilere '\u00e7evre d\u00fczenini bozmak'tan 57 bin TL ceza",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005081042000150-kazdaglarinda-altin-madeni-projesini-protesto-eden-cevrecilere-cevre-duzenini-bozmaktan-57-bin-tl/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005081042000150-kazdaglarinda-altin-madeni-projesini-protesto-eden-cevrecilere-cevre-duzenini-bozmaktan-57-bin-tl/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103986/90/1039869071.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103986/90/1039869071.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kazda\u011flar\u0131\u2019nda alt\u0131n madeni projesine kar\u015f\u0131 288 g\u00fcnd\u00fcr n\u00f6bet tutan \u00e7evrecilere 'toplum d\u00fczenini, genel ahlak\u0131, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7evreyi ve ekonomik d\u00fczeni bozmak' su\u00e7lamas\u0131yla, 57 bin 240 lira idari para cezas\u0131 kesildi. \u00c7evreciler cezaya ili\u015fkin, \u201cBir kabahat varsa do\u011fay\u0131 korumayanlar\u0131n, su\u00e7 varsa do\u011fay\u0131 katleden \u015firketlerindir\u201d dedi.\n\nKazda\u011flar\u0131\u2019nda alt\u0131n madeni projesine kar\u015f\u0131 288 g\u00fcnd\u00fcr n\u00f6bet tutan \u00e7evreciler, \u00c7anakkale Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan ki\u015fi ba\u015f\u0131 g\u00fcnl\u00fck 3 bin 180 liradan 4 g\u00fcnde toplamda 57 bin 240 lira idari para cezas\u0131 kesildi.\n\nT24'\u00fcn aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, n\u00f6bet tutan \u00e7evrecilerden Ferzan Akta\u015f, kendilerine kesilen ceza hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Biz kendimizi pandemi s\u00fcrecinde izole etmi\u015ftik. Buna ra\u011fmen valilik taraf\u0131ndan idari yapt\u0131r\u0131m cezalar\u0131 Kabahatler Kanunu\u2019nu gere\u011fince kesildi. Kanun \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Toplum d\u00fczenini, genel ahl\u00e2k\u0131, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, \u00e7evreyi ve ekonomik d\u00fczeni korumak amac\u0131yla esaslar ve kabahatler s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131r. Bizler \u00e7evreyi korumak i\u00e7in 288 g\u00fcnd\u00fcr buraday\u0131z. Bu eylemimizle hem \u00e7evreyi hem de sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 koruyarak ahlakl\u0131 davran\u0131yor ve toplum d\u00fczenini, ya\u015fam\u0131n\u0131 koruyoruz. Ayr\u0131ca ekonomik d\u00fczeni tar\u0131ma dayal\u0131 olan b\u00f6lgenin vah\u015fi madencilik ile yok edilmemesini istiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla Kabahatler Kanunu\u2019na aksi y\u00f6nde hareket etmiyor, kabahat i\u015flemiyoruz. Para cezalar\u0131n\u0131n iptal edilmesi i\u00e7in gerekli itirazlar\u0131m\u0131z\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Tekrar s\u00f6yl\u00fcyoruz, biz burada piknik yapm\u0131yoruz. Burada milyonlarca can \u015firketler taraf\u0131ndan katledilmesin diye n\u00f6bet tutuyoruz. Bir kabahat varsa do\u011fay\u0131 korumayanlar\u0131n, su\u00e7 varsa do\u011fay\u0131 katleden \u015firketlerindir.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7evrecilere",
        "projesini",
        "varsa",
        "taraf\u0131ndan",
        "tl",
        "para",
        "d\u00fczenini",
        "eden",
        "\u00e7evreyi",
        "n\u00f6bet",
        "tutan",
        "toplum",
        "madeni",
        "ceza",
        "ve",
        "genel",
        "do\u011fay\u0131",
        "kazda\u011flar\u0131nda",
        "\u00e7evre",
        "protesto"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "Kazda\u011flar\u0131",
        "alt\u0131n madeni",
        "\u00e7evreciler",
        "protesto",
        "para cezas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kazda\u011flar\u0131\u2019nda alt\u0131n madeni projesine kar\u015f\u0131 288 g\u00fcnd\u00fcr n\u00f6bet tutan \u00e7evrecilere 'toplum d\u00fczenini, genel ahlak\u0131, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7evreyi ve ekonomik d\u00fczeni bozmak' su\u00e7lamas\u0131yla, 57 bin 240 lira idari para cezas\u0131 kesildi.\n\u00c7evreciler cezaya ili\u015fkin, \u201cBir kabahat varsa do\u011fay\u0131 korumayanlar\u0131n, su\u00e7 varsa do\u011fay\u0131 katleden \u015firketlerindir\u201d dedi.\nKazda\u011flar\u0131\u2019nda alt\u0131n madeni projesine kar\u015f\u0131 288 g\u00fcnd\u00fcr n\u00f6bet tutan \u00e7evreciler, \u00c7anakkale Orman B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan ki\u015fi ba\u015f\u0131 g\u00fcnl\u00fck 3 bin 180 liradan 4 g\u00fcnde toplamda 57 bin 240 lira idari para cezas\u0131 kesildi.\nT24'\u00fcn aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, n\u00f6bet tutan \u00e7evrecilerden Ferzan Akta\u015f, kendilerine kesilen ceza hakk\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Biz kendimizi pandemi s\u00fcrecinde izole etmi\u015ftik.\nBuna ra\u011fmen valilik taraf\u0131ndan idari yapt\u0131r\u0131m cezalar\u0131 Kabahatler Kanunu\u2019nu gere\u011fince kesildi.\nKanun \u015f\u00f6yle diyor: \u2018Toplum d\u00fczenini, genel ahl\u00e2k\u0131, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131, \u00e7evreyi ve ekonomik d\u00fczeni korumak amac\u0131yla esaslar ve kabahatler s\u0131ralanm\u0131\u015ft\u0131r.\nBizler \u00e7evreyi korumak i\u00e7in 288 g\u00fcnd\u00fcr buraday\u0131z.\nBu eylemimizle hem \u00e7evreyi hem de sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 koruyarak ahlakl\u0131 davran\u0131yor ve toplum d\u00fczenini, ya\u015fam\u0131n\u0131 koruyoruz.\nAyr\u0131ca ekonomik d\u00fczeni tar\u0131ma dayal\u0131 olan b\u00f6lgenin vah\u015fi madencilik ile yok edilmemesini istiyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla Kabahatler Kanunu\u2019na aksi y\u00f6nde hareket etmiyor, kabahat i\u015flemiyoruz.\nPara cezalar\u0131n\u0131n iptal edilmesi i\u00e7in gerekli itirazlar\u0131m\u0131z\u0131 yapaca\u011f\u0131z.\nTekrar s\u00f6yl\u00fcyoruz, biz burada piknik yapm\u0131yoruz.\nBurada milyonlarca can \u015firketler taraf\u0131ndan katledilmesin diye n\u00f6bet tutuyoruz.\nBir kabahat varsa do\u011fay\u0131 korumayanlar\u0131n, su\u00e7 varsa do\u011fay\u0131 katleden \u015firketlerindir.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kazda\u011flar\u0131\u2019nda alt\u0131n madeni projesine kar\u015f\u0131 288 g\u00fcnd\u00fcr n\u00f6bet tutan \u00e7evrecilere 'toplum d\u00fczenini, genel ahlak\u0131, genel sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131, \u00e7evreyi ve ekonomik d\u00fczeni bozmak'...",
    "meta_lang": "tr"
}