{
    "article_id": "cb25405464b5c5c19ceb59a0663a48b5.1590265983.8147528",
    "title": "Suriye operasyonu sonras\u0131 Kaz Da\u011flar\u0131'ndaki miting iptal edildi: \u015eimdi milli birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck olu\u015fturmak gerekmektedir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201910101040356382-suriye-operasyonu-sonrasi-kaz-daglarindaki-miting-iptal-edildi-simdi-milli-birlik-ve-butunluk/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201910101040356382-suriye-operasyonu-sonrasi-kaz-daglarindaki-miting-iptal-edildi-simdi-milli-birlik-ve-butunluk/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103984/99/1039849969.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103984/99/1039849969.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kaz Da\u011flar\u0131\u2019nda cumartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lmas\u0131 planlanan 'Su ve Vicdan Mitingi' iptal edildi. Komisyon, iptal karar\u0131n\u0131n, T\u00fcrkiye'nin Suriye'de ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 askeri harek\u00e2t \u00fczerine ulusal b\u00fct\u00fcnle\u015fme duygusu sebebiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi ve \"\u015eimdi milli birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck olu\u015fturmak gerekmektedir\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nKaz Da\u011flar\u0131\u2019nda do\u011fa tahribat\u0131na neden olan alt\u0131n madeni faaliyetlerinin durdurulmas\u0131 amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen eylemler do\u011frultusunda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki cumartesi g\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck miting yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. S\u00f6zc\u00fc'den G\u00f6kmen Ulu'nun haberine g\u00f6re, sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin olu\u015fturdu\u011fu platformda yer alan \u201cSu ve Vicdan Komisyonu\u201d 12 Ekim 2019'da yap\u0131lmas\u0131 planlanan mitingin iptal edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nKarar\u0131n, t\u00fcm bile\u015fenlerin ortak akl\u0131na dayan\u0131larak al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u00dclkemizin Suriye topraklar\u0131nda askeri bir harekat ba\u015flatmas\u0131 nedeniyle milli birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck olu\u015fturmak gereklili\u011fi ve i\u00e7inde bulunulan hassasiyet g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131. Marmara Belediyeler Birli\u011fi ve \u00c7anakkale Belediye Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fmesi sonucunda iptal edilmesinin uygun olaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirildi ve iptali y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nd\u0131\u201d denildi.\n\nBununla birlikte, a\u00e7\u0131klamada uyar\u0131da da bulunularak, \u201c\u0130nsani ve vicdani olarak alm\u0131\u015f oldu\u011fumuz miting erteleme karar\u0131, ruhsat\u0131n yenilenmesi ve madencilik faaliyetlerinin devam etmesi i\u00e7in bir gerek\u00e7e olu\u015fturmamal\u0131d\u0131r. Kirazl\u0131 Balaban'da s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen madencilik faaliyetlerine derhal son verilmeli, maden ruhsat\u0131 yenilenmemelidir\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. A\u00e7\u0131klamada, \u201cSu ve Vicdan Mitingi\u201dnin ileri bir tarihte yap\u0131laca\u011f\u0131 da vurguland\u0131.",
    "keywords": [
        "suriye",
        "iptal",
        "vicdan",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "sonras\u0131",
        "planlanan",
        "olu\u015fturmak",
        "miting",
        "ve",
        "yap\u0131lmas\u0131",
        "su",
        "kaz",
        "bir",
        "\u015fimdi",
        "operasyonu",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kaz Da\u011flar\u0131\u2019nda cumartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lmas\u0131 planlanan 'Su ve Vicdan Mitingi' iptal edildi.\nKomisyon, iptal karar\u0131n\u0131n, T\u00fcrkiye'nin Suriye'de ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 askeri harek\u00e2t \u00fczerine ulusal b\u00fct\u00fcnle\u015fme duygusu sebebiyle al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi ve \"\u015eimdi milli birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck olu\u015fturmak gerekmektedir\" ifadelerini kulland\u0131.\nKaz Da\u011flar\u0131\u2019nda do\u011fa tahribat\u0131na neden olan alt\u0131n madeni faaliyetlerinin durdurulmas\u0131 amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen eylemler do\u011frultusunda \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki cumartesi g\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck miting yap\u0131lmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nS\u00f6zc\u00fc'den G\u00f6kmen Ulu'nun haberine g\u00f6re, sivil toplum \u00f6rg\u00fctlerinin olu\u015fturdu\u011fu platformda yer alan \u201cSu ve Vicdan Komisyonu\u201d 12 Ekim 2019'da yap\u0131lmas\u0131 planlanan mitingin iptal edildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nKarar\u0131n, t\u00fcm bile\u015fenlerin ortak akl\u0131na dayan\u0131larak al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u00dclkemizin Suriye topraklar\u0131nda askeri bir harekat ba\u015flatmas\u0131 nedeniyle milli birlik ve b\u00fct\u00fcnl\u00fck olu\u015fturmak gereklili\u011fi ve i\u00e7inde bulunulan hassasiyet g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131.\nMarmara Belediyeler Birli\u011fi ve \u00c7anakkale Belediye Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fmesi sonucunda iptal edilmesinin uygun olaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirildi ve iptali y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nd\u0131\u201d denildi.\nBununla birlikte, a\u00e7\u0131klamada uyar\u0131da da bulunularak, \u201c\u0130nsani ve vicdani olarak alm\u0131\u015f oldu\u011fumuz miting erteleme karar\u0131, ruhsat\u0131n yenilenmesi ve madencilik faaliyetlerinin devam etmesi i\u00e7in bir gerek\u00e7e olu\u015fturmamal\u0131d\u0131r.\nKirazl\u0131 Balaban'da s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen madencilik faaliyetlerine derhal son verilmeli, maden ruhsat\u0131 yenilenmemelidir\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, \u201cSu ve Vicdan Mitingi\u201dnin ileri bir tarihte yap\u0131laca\u011f\u0131 da vurguland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kaz Da\u011flar\u0131\u2019nda cumartesi g\u00fcn\u00fc yap\u0131lmas\u0131 planlanan 'Su ve Vicdan Mitingi' iptal edildi. Komisyon, iptal karar\u0131n\u0131n, T\u00fcrkiye'nin Suriye'de ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 askeri harek\u00e2t...",
    "meta_lang": "tr"
}