{
    "article_id": "22f1edc333e6d9ab83b74fe70d7c73c8.1590265984.7845407",
    "title": "Kaz Da\u011flar\u0131'nda villa yap\u0131m\u0131 i\u00e7in 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131 kesildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201910041040320802-kazdaglarinda-villa-yapimi-icin-25-milyon-zeytin-agaci-kesildi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/201910041040320802-kazdaglarinda-villa-yapimi-icin-25-milyon-zeytin-agaci-kesildi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104032/07/1040320770.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104032/07/1040320770.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kaz Da\u011flar\u0131'nda S\u0130T alan\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen yakla\u015f\u0131k 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131n\u0131n kesilerek villa ve konut imar\u0131na a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ac\u0131 tablo havadan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenirken, \u00c7anakkale \u00c7evre ve Do\u011fa Dernekleri Federasyonu Ba\u015fkan\u0131, \"Eskiden zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131 i\u00e7inde 2 katl\u0131 evler vard\u0131. \u015eimdi y\u00fczlerce villa aras\u0131nda birer iki\u015fer zeytin a\u011fac\u0131 kald\u0131\" dedi.\n\n\u0130HA'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re Kaz Da\u011flar\u0131'nda, Babakale\u2019den Ayval\u0131k'a kadar olan k\u0131y\u0131 \u015feridini kapsayan b\u00f6lgede a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131nda y\u00fckselen villalar g\u00f6renleri \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviriyor.\n\nZeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n kesilip imar izni verildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen baz\u0131 b\u00f6lgelerin ise S\u0130T alan\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor. Yakla\u015f\u0131k 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131 kesilerek in\u015fa edilen villalar i\u00e7in baz\u0131 kesimlerin sessizli\u011fini korumas\u0131 ise dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131.\n\nB\u00f6lgedeki bu durumun sosyal medyada h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 sonras\u0131 baz\u0131 vatanda\u015flar ilgili bakanl\u0131klara su\u00e7 duyurusunda bulundu. K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu\u2019da \u2019Zeus altar\u0131\u2019 olarak bilinen ve Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131n en \u00f6zel b\u00f6lgelerinden birisinde bile imar oldu\u011fu, uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine bak\u0131larak da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nZeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n kesildi\u011fi Ayvac\u0131k il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu Belediyes'inin 2 d\u00f6nemdir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapan CHP\u2019li Cengiz Balkan, iddialar \u00fczerine bir a\u00e7\u0131klama yaparak, villalara imar izninin kendisinden \u00f6nceki belediye taraf\u0131ndan verildi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n'KAZDA\u011eLARI'NI \u0130MAR RANTINA KURBAN ETMEY\u0130N'\n\nKaz Da\u011flar\u0131\u2019nda ya\u015fanan imar katliam\u0131 ile ilgili b\u00f6lgeye gelerek a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u00c7anakkale \u00c7evre ve Do\u011fa Dernekleri Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 B\u00fcnyamin Nami Toka, \"Bu sahillerde eskiden, zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u00e7inde birer iki\u015fer ev vard\u0131. Ama \u015fimdi g\u00f6r\u00fcyoruz ki; evlerin aras\u0131nda zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131 birer iki\u015fer tane kalm\u0131\u015flar. Pirana bal\u0131klar\u0131, ne varsa ona h\u00fccum eder ve \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede yok ederler. Eskiden sahilde sadece 3-5 evin oldu\u011fu bir yoldan ge\u00e7erken \u015fimdi ise Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131n zirvelerine do\u011fru giden ve b\u00fcy\u00fck bir h\u00fccum \u015feklinde varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettiren bir rant ya\u011fmas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bizim de \u00e7evrecilerimize s\u00f6z\u00fcm\u00fcz \u015fudur; Ayvac\u0131k, Bayrami\u00e7, K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu ve Edremit\u2019e kadar giden b\u00f6lgenin hepsi CHP\u2019li belediyeler. Bu belediyelerin hepsine s\u00f6z\u00fcm\u00fcz \u015fu ki; Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131 ranta kurban etmeyin\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n'MADENDEN GER\u0130YE D\u00d6N\u00dc\u015e VAR AMA BU P\u0130RANA G\u0130B\u0130 SALDIRIDAN B\u0130R DAHA GER\u0130 D\u00d6N\u00dc\u015e YOK'\n\n\"\u015eu an eylemcilerin \u00e7o\u011funun n\u00fcfus c\u00fczdan\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman \u00c7anakkaleli olmad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Kar\u015f\u0131m\u0131zda profesyonel eylemciler g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d diyerek s\u00f6zlerine devam eden Ba\u015fkan Toka, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"\u015eu an cep telefonlar\u0131n\u0131zda yakla\u015f\u0131k 500 de\u011fi\u015fik maden var. Cep telefonunundan nas\u0131l vazge\u00e7emiyorsak, biz de d\u0131\u015far\u0131ya ba\u011f\u0131ml\u0131 olmamak i\u00e7in maden \u00e7\u0131kartmal\u0131y\u0131z. Bunu yaparken de tabii ki \u00e7evreye duyarl\u0131 olaca\u011f\u0131z. Ama ben yine \u00e7evrecilere s\u00f6yl\u00fcyorum; buradaki evlerin hepsi, ye\u015fil \u00f6rt\u00fcy\u00fc ortadan kald\u0131r\u0131yor. Bunlar\u0131n hepsini y\u0131k\u0131p, yeniden a\u011fa\u00e7 dikme \u015fans\u0131n\u0131z var m\u0131? Yok. Maden geldi, \u00fcst bitkiyi kald\u0131rd\u0131. Bunun say\u0131s\u0131n\u0131n 15-20 bin veya 200 bin olmas\u0131 \u00f6nemli de\u011fil. 20 bin metrek\u00fcp a\u011fa\u00e7 kesilmi\u015f orada. Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz 1 y\u0131lda 1 milyon 100 bin metrek\u00fcp a\u011fa\u00e7 kesmi\u015f. Sadece orada de\u011fil, \u00c7anakkale\u2019nin bir\u00e7ok yerinde Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz zaten yenileme amac\u0131yla a\u011fa\u00e7 kesiyor. Maden gidince bu toprak tekrar serilecek ve sonra tekrar bitkilendirme yap\u0131lacak. Madenden dolay\u0131 tekrar geriye d\u00f6n\u00fc\u015f var ama bu pirana gibi sald\u0131r\u0131dan bir daha geri d\u00f6n\u00fc\u015f yok. Buralarda ne kadar a\u011fac\u0131n kesildi\u011fini hesap etmek bile m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. 2 milyon rakam\u0131 buraya az bile kal\u0131r. Daha da fazla kesildi\u011fi kanaatindeyim.\"",
    "keywords": [
        "zeytin",
        "yap\u0131m\u0131",
        "bu",
        "var",
        "g\u00f6r\u00fcyoruz",
        "villa",
        "a\u011fac\u0131",
        "kesildi",
        "da\u011flar\u0131nda",
        "milyon",
        "i\u00e7in",
        "maden",
        "ve",
        "bir",
        "kaz",
        "imar",
        "25"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kaz Da\u011flar\u0131'nda villa yap\u0131m\u0131",
        "kesilen zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131",
        "villa ve konut imar\u0131",
        "kaz da\u011flar\u0131nda maden arama \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kaz Da\u011flar\u0131'nda S\u0130T alan\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen yakla\u015f\u0131k 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131n\u0131n kesilerek villa ve konut imar\u0131na a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nAc\u0131 tablo havadan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclenirken, \u00c7anakkale \u00c7evre ve Do\u011fa Dernekleri Federasyonu Ba\u015fkan\u0131, \"Eskiden zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131 i\u00e7inde 2 katl\u0131 evler vard\u0131.\n\u015eimdi y\u00fczlerce villa aras\u0131nda birer iki\u015fer zeytin a\u011fac\u0131 kald\u0131\" dedi.\n\u0130HA'n\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131 habere g\u00f6re Kaz Da\u011flar\u0131'nda, Babakale\u2019den Ayval\u0131k'a kadar olan k\u0131y\u0131 \u015feridini kapsayan b\u00f6lgede a\u011fa\u00e7lar\u0131n aras\u0131nda y\u00fckselen villalar g\u00f6renleri \u015fa\u015fk\u0131na \u00e7eviriyor.\nZeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n kesilip imar izni verildi\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen baz\u0131 b\u00f6lgelerin ise S\u0130T alan\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 iddia ediliyor.\nYakla\u015f\u0131k 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131 kesilerek in\u015fa edilen villalar i\u00e7in baz\u0131 kesimlerin sessizli\u011fini korumas\u0131 ise dikkatlerden ka\u00e7mad\u0131.\nB\u00f6lgedeki bu durumun sosyal medyada h\u0131zla yay\u0131lmas\u0131 sonras\u0131 baz\u0131 vatanda\u015flar ilgili bakanl\u0131klara su\u00e7 duyurusunda bulundu.\nK\u00fc\u00e7\u00fckkuyu\u2019da \u2019Zeus altar\u0131\u2019 olarak bilinen ve Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131n en \u00f6zel b\u00f6lgelerinden birisinde bile imar oldu\u011fu, uydu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerine bak\u0131larak da ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nZeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n kesildi\u011fi Ayvac\u0131k il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu Belediyes'inin 2 d\u00f6nemdir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapan CHP\u2019li Cengiz Balkan, iddialar \u00fczerine bir a\u00e7\u0131klama yaparak, villalara imar izninin kendisinden \u00f6nceki belediye taraf\u0131ndan verildi\u011fini s\u00f6yledi.\n'KAZDA\u011eLARI'NI \u0130MAR RANTINA KURBAN ETMEY\u0130N'Kaz Da\u011flar\u0131\u2019nda ya\u015fanan imar katliam\u0131 ile ilgili b\u00f6lgeye gelerek a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u00c7anakkale \u00c7evre ve Do\u011fa Dernekleri Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 B\u00fcnyamin Nami Toka, \"Bu sahillerde eskiden, zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n i\u00e7inde birer iki\u015fer ev vard\u0131.\nAma \u015fimdi g\u00f6r\u00fcyoruz ki; evlerin aras\u0131nda zeytin a\u011fa\u00e7lar\u0131 birer iki\u015fer tane kalm\u0131\u015flar.\nPirana bal\u0131klar\u0131, ne varsa ona h\u00fccum eder ve \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcrede yok ederler.\nEskiden sahilde sadece 3-5 evin oldu\u011fu bir yoldan ge\u00e7erken \u015fimdi ise Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131n zirvelerine do\u011fru giden ve b\u00fcy\u00fck bir h\u00fccum \u015feklinde varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 devam ettiren bir rant ya\u011fmas\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nBizim de \u00e7evrecilerimize s\u00f6z\u00fcm\u00fcz \u015fudur; Ayvac\u0131k, Bayrami\u00e7, K\u00fc\u00e7\u00fckkuyu ve Edremit\u2019e kadar giden b\u00f6lgenin hepsi CHP\u2019li belediyeler.\nBu belediyelerin hepsine s\u00f6z\u00fcm\u00fcz \u015fu ki; Kaz Da\u011flar\u0131\u2019n\u0131 ranta kurban etmeyin\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n'MADENDEN GER\u0130YE D\u00d6N\u00dc\u015e VAR AMA BU P\u0130RANA G\u0130B\u0130 SALDIRIDAN B\u0130R DAHA GER\u0130 D\u00d6N\u00dc\u015e YOK'\"\u015eu an eylemcilerin \u00e7o\u011funun n\u00fcfus c\u00fczdan\u0131na bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman \u00c7anakkaleli olmad\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nKar\u015f\u0131m\u0131zda profesyonel eylemciler g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d diyerek s\u00f6zlerine devam eden Ba\u015fkan Toka, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"\u015eu an cep telefonlar\u0131n\u0131zda yakla\u015f\u0131k 500 de\u011fi\u015fik maden var.\nCep telefonunundan nas\u0131l vazge\u00e7emiyorsak, biz de d\u0131\u015far\u0131ya ba\u011f\u0131ml\u0131 olmamak i\u00e7in maden \u00e7\u0131kartmal\u0131y\u0131z.\nBunu yaparken de tabii ki \u00e7evreye duyarl\u0131 olaca\u011f\u0131z.\nAma ben yine \u00e7evrecilere s\u00f6yl\u00fcyorum; buradaki evlerin hepsi, ye\u015fil \u00f6rt\u00fcy\u00fc ortadan kald\u0131r\u0131yor.\nBunlar\u0131n hepsini y\u0131k\u0131p, yeniden a\u011fa\u00e7 dikme \u015fans\u0131n\u0131z var m\u0131?\nMaden geldi, \u00fcst bitkiyi kald\u0131rd\u0131.\nBunun say\u0131s\u0131n\u0131n 15-20 bin veya 200 bin olmas\u0131 \u00f6nemli de\u011fil.\n20 bin metrek\u00fcp a\u011fa\u00e7 kesilmi\u015f orada.\nOrman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz 1 y\u0131lda 1 milyon 100 bin metrek\u00fcp a\u011fa\u00e7 kesmi\u015f.\nSadece orada de\u011fil, \u00c7anakkale\u2019nin bir\u00e7ok yerinde Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz zaten yenileme amac\u0131yla a\u011fa\u00e7 kesiyor.\nMaden gidince bu toprak tekrar serilecek ve sonra tekrar bitkilendirme yap\u0131lacak.\nMadenden dolay\u0131 tekrar geriye d\u00f6n\u00fc\u015f var ama bu pirana gibi sald\u0131r\u0131dan bir daha geri d\u00f6n\u00fc\u015f yok.\nBuralarda ne kadar a\u011fac\u0131n kesildi\u011fini hesap etmek bile m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\n2 milyon rakam\u0131 buraya az bile kal\u0131r.\nDaha da fazla kesildi\u011fi kanaatindeyim.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kaz Da\u011flar\u0131'nda S\u0130T alan\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen yakla\u015f\u0131k 2.5 milyon zeytin a\u011fac\u0131n\u0131n kesilerek villa ve konut imar\u0131na a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Ac\u0131 tablo havadan...",
    "meta_lang": "tr"
}