{
    "article_id": "f1a903647b7ab0b546597212c0f56706.1590265989.249158",
    "title": "T\u00fcrkiye dahil 5 \u00fclkeyi BM'ye \u015fikayet eden Greta ve gen\u00e7 aktivistler davalar\u0131n\u0131n arkas\u0131nda",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005061041977366-turkiye-dahil-5-ulkeyi-bmye-sikayet-eden-greta-ve-genc-aktivistler-davalarinin-arkasinda/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005061041977366-turkiye-dahil-5-ulkeyi-bmye-sikayet-eden-greta-ve-genc-aktivistler-davalarinin-arkasinda/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104026/39/1040263924.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104026/39/1040263924.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130klim aktivisti Greta Thunberg, T\u00fcrkiye\u2019nin de aralar\u0131nda oldu\u011fu be\u015f \u00fclkeye kar\u015f\u0131 yapt\u0131klar\u0131 \u015fik\u00e2yet konusunda Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019e (BM) kendilerini desteklemesi ve dava a\u00e7mas\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.\n\nGen\u00e7 arkada\u015flar\u0131yla beraber, k\u00fcresel \u0131s\u0131nmayla m\u00fccadelede yeterli \u00e7aba g\u00f6stermedikleri gerek\u00e7esiyle Almanya, Fransa, Brezilya, Arjantin ve T\u00fcrkiye'yi Birle\u015fmi\u015f Milletler'e \u015fik\u00e2yet eden Greta Thunberg, arg\u00fcmanlar\u0131n\u0131n kabul edilmesi i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.\n\nGen\u00e7 aktivist, bu \u00fclkelerin iklim krizine kar\u015f\u0131 tutumlar\u0131 nedeniyle yarg\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\n\nGreta ve 15 gen\u00e7 arkada\u015f\u0131; s\u00f6z konusu be\u015f \u00fclkeyi 30 y\u0131l \u00f6nce imzalad\u0131klar\u0131 \u00c7ocuk Haklar\u0131 S\u00f6zle\u015fmesi'ndeki y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini yerine getirmemekle su\u00e7luyor. Bu \u00fclkelerin, \u00e7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve refahlar\u0131n\u0131 i\u00e7in yak\u0131n ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir risklerden koruyamad\u0131klar\u0131n\u0131 savunuyorlar.\n\nBu \u00fclkelerin, karbon emisyonlar\u0131n\u0131n \u00e7evreye verece\u011fi zarardan haberdar olduklar\u0131 ancak \u00f6nlemek i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131klar\u0131, ayr\u0131ca iklim krizine yol a\u00e7ma riskine ra\u011fmen fosil yak\u0131t kullan\u0131m\u0131na te\u015fvik ettikleri ve sera gaz\u0131 sal\u0131m\u0131n\u0131 azaltmad\u0131klar\u0131 belirtiliyor.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "greta",
        "kar\u015f\u0131",
        "\u00fclkelerin",
        "\u00e7a\u011fr\u0131da",
        "eden",
        "dahil",
        "thunberg",
        "davalar\u0131n\u0131n",
        "milletlere",
        "i\u00e7in",
        "gen\u00e7",
        "ve",
        "bmye",
        "\u00fclkeyi",
        "iklim",
        "\u015fikayet",
        "krizine",
        "\u015fik\u00e2yet"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130klim aktivisti Greta Thunberg",
        "Greta'dan BM'ye \u00e7a\u011fr\u0131",
        "\u015fikayet etti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130klim aktivisti Greta Thunberg, T\u00fcrkiye\u2019nin de aralar\u0131nda oldu\u011fu be\u015f \u00fclkeye kar\u015f\u0131 yapt\u0131klar\u0131 \u015fik\u00e2yet konusunda Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019e (BM) kendilerini desteklemesi ve dava a\u00e7mas\u0131 i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.\nGen\u00e7 arkada\u015flar\u0131yla beraber, k\u00fcresel \u0131s\u0131nmayla m\u00fccadelede yeterli \u00e7aba g\u00f6stermedikleri gerek\u00e7esiyle Almanya, Fransa, Brezilya, Arjantin ve T\u00fcrkiye'yi Birle\u015fmi\u015f Milletler'e \u015fik\u00e2yet eden Greta Thunberg, arg\u00fcmanlar\u0131n\u0131n kabul edilmesi i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.\nGen\u00e7 aktivist, bu \u00fclkelerin iklim krizine kar\u015f\u0131 tutumlar\u0131 nedeniyle yarg\u0131lanmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\nGreta ve 15 gen\u00e7 arkada\u015f\u0131; s\u00f6z konusu be\u015f \u00fclkeyi 30 y\u0131l \u00f6nce imzalad\u0131klar\u0131 \u00c7ocuk Haklar\u0131 S\u00f6zle\u015fmesi'ndeki y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini yerine getirmemekle su\u00e7luyor.\nBu \u00fclkelerin, \u00e7ocuklar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve refahlar\u0131n\u0131 i\u00e7in yak\u0131n ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir risklerden koruyamad\u0131klar\u0131n\u0131 savunuyorlar.\nBu \u00fclkelerin, karbon emisyonlar\u0131n\u0131n \u00e7evreye verece\u011fi zarardan haberdar olduklar\u0131 ancak \u00f6nlemek i\u00e7in hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131klar\u0131, ayr\u0131ca iklim krizine yol a\u00e7ma riskine ra\u011fmen fosil yak\u0131t kullan\u0131m\u0131na te\u015fvik ettikleri ve sera gaz\u0131 sal\u0131m\u0131n\u0131 azaltmad\u0131klar\u0131 belirtiliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130klim aktivisti Greta Thunberg, T\u00fcrkiye\u2019nin de aralar\u0131nda oldu\u011fu be\u015f \u00fclkeye kar\u015f\u0131 yapt\u0131klar\u0131 \u015fik\u00e2yet konusunda Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019e (BM) kendilerini desteklemesi ve...",
    "meta_lang": "tr"
}