{
    "article_id": "6d3c3b10c723721b220ff8d42815191a.1590265990.0579486",
    "title": "S\u0131cakl\u0131klar 50 y\u0131l sonra 'ya\u015fanamayacak seviyede' olabilir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005051041980690-sicakliklar-50-yil-sonra-yasanamayacak-seviyede-olabilir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/cevre/202005051041980690-sicakliklar-50-yil-sonra-yasanamayacak-seviyede-olabilir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104059/10/1040591002.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104059/10/1040591002.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7in, ABD ve Avrupa'daki bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve Ulusal Bilimler Akademisi'nin dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n devam etmesi, insanl\u0131\u011f\u0131 daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rakabilir.\n\nAra\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, insan etkisiyle olu\u015fan sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131 sonucunda ortalama bir ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131cakl\u0131k 2070 y\u0131l\u0131nda 7.5 derece artacak.\n\nBu durum, 50 y\u0131l sonra d\u00fcnyadaki tahmini n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30'unun, s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n ortalama 29 derece oldu\u011fu b\u00f6lgelerde ya\u015famas\u0131 anlam\u0131na geliyor. S\u00f6z konusu iklim ko\u015fullar\u0131na sahip tek yerin k\u00fcresel kara y\u00fczeyinin yaln\u0131zca y\u00fczde 0.8'ini olu\u015fturan Sahra \u00c7\u00f6l\u00fc'n\u00fcn s\u0131cak b\u00f6lgeleri oldu\u011fu dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131 azalt\u0131lmazsa 2070 y\u0131l\u0131nda, gezegenin kara y\u00fczeyinin y\u00fczde 19'u bu iklim ko\u015fullar\u0131nda olacak.\n\nOne billion people will live in insufferable heat within 50 years \u2013 study https://t.co/TLiHyAACXj \u2014 The Guardian (@guardian) May 5, 2020\n\n'Tek \u00e7\u00f6z\u00fcm emisyonlar\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131'\n\nAra\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131 s\u00f6z konusu s\u0131cak ko\u015fullara maruz kalacak insan say\u0131s\u0131n\u0131 yar\u0131ya indirebilir.\n\nIn 50 years, billions of people are likely to be stuck in climates too hot to handle, new study says. https://t.co/9aDfDsiCX2 \u2014 AP Health & Science (@APHealthScience) May 4, 2020\n\n\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n koordinasyonunu sa\u011flayan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lardan Wageningen \u00dcniversitesi Profes\u00f6r\u00fc Marten Scheffer, ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na benzer \u015fekilde d\u00fcnyay\u0131 de\u011fi\u015ftirebilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"De\u011fi\u015fimin h\u0131z\u0131 daha yava\u015f \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kabilir. Ancak k\u00fcresel salg\u0131ndan farkl\u0131 olarak, gezegenin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn hayatta kalman\u0131n zor oldu\u011fu seviyelerde \u0131s\u0131nmas\u0131 ve tekrar so\u011fuyamamamas\u0131 nedeniyle krizin sonlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunamayabilir. Bu durum, y\u0131k\u0131c\u0131 nitelikteki do\u011frudan etkilerinin yan\u0131 s\u0131ra toplumlar\u0131n olu\u015fabilecek yeni k\u00fcresel salg\u0131nlar gibi krizlerle ba\u015fa \u00e7\u0131kma kapasitesini de azalt\u0131yor. Bunun ger\u00e7ekle\u015fmesini engelleyebilecek tek \u00e7\u00f6z\u00fcm emisyonlar\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131d\u0131r.\"\n\nExeter \u00dcniversitesi K\u00fcresel Sistemler Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc ve \u0130klim Uzman\u0131 Tim Lenton ise k\u00fcresel \u0131s\u0131nman\u0131n engellenmesiyle olas\u0131 etkilerin b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde azalt\u0131labilece\u011fine i\u015faret ederek, \"Senaryolar\u0131m\u0131z, mevcut seviyenin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fen her bir derecelik \u0131s\u0131nman\u0131n, bir milyar insan\u0131n s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n dayan\u0131lamayacak seviyenin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iklim ko\u015fullar\u0131nda ya\u015famas\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fini g\u00f6steriyor. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7meyi yaln\u0131zca parasal terimlerle de\u011fil, insani de\u011ferlerle ifade edebilmemiz \u00f6nem arz ediyor\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "k\u00fcresel",
        "h\u0131zla",
        "50",
        "seviyede",
        "gaz\u0131",
        "ya\u015fanamayacak",
        "y\u00fczde",
        "olabilir",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "sera",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "bir",
        "iklim",
        "s\u0131cakl\u0131klar",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "s\u0131cakl\u0131klar art\u0131yor",
        "havalar \u0131s\u0131n\u0131nca vir\u00fcs\u00fcn etkisi azal\u0131r m\u0131",
        "k\u00fcresel \u0131s\u0131nma",
        "greta thunberg kimdir",
        "50 y\u0131l sonra"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7in, ABD ve Avrupa'daki bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve Ulusal Bilimler Akademisi'nin dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n devam etmesi, insanl\u0131\u011f\u0131 daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir krizle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya b\u0131rakabilir.\nAra\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, insan etkisiyle olu\u015fan sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n art\u0131\u015f\u0131 sonucunda ortalama bir ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131cakl\u0131k 2070 y\u0131l\u0131nda 7.5 derece artacak.\nBu durum, 50 y\u0131l sonra d\u00fcnyadaki tahmini n\u00fcfusun yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30'unun, s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n ortalama 29 derece oldu\u011fu b\u00f6lgelerde ya\u015famas\u0131 anlam\u0131na geliyor.\nS\u00f6z konusu iklim ko\u015fullar\u0131na sahip tek yerin k\u00fcresel kara y\u00fczeyinin yaln\u0131zca y\u00fczde 0.8'ini olu\u015fturan Sahra \u00c7\u00f6l\u00fc'n\u00fcn s\u0131cak b\u00f6lgeleri oldu\u011fu dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131 azalt\u0131lmazsa 2070 y\u0131l\u0131nda, gezegenin kara y\u00fczeyinin y\u00fczde 19'u bu iklim ko\u015fullar\u0131nda olacak.\nOne billion people will live in insufferable heat within 50 years \u2013 study https://t.co/TLiHyAACXj \u2014 The Guardian (@guardian) May 5, 2020'Tek \u00e7\u00f6z\u00fcm emisyonlar\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131'Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131 s\u00f6z konusu s\u0131cak ko\u015fullara maruz kalacak insan say\u0131s\u0131n\u0131 yar\u0131ya indirebilir.\nIn 50 years, billions of people are likely to be stuck in climates too hot to handle, new study says.\nhttps://t.co/9aDfDsiCX2 \u2014 AP Health & Science (@APHealthScience) May 4, 2020\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n koordinasyonunu sa\u011flayan ara\u015ft\u0131rmac\u0131lardan Wageningen \u00dcniversitesi Profes\u00f6r\u00fc Marten Scheffer, ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n iklim de\u011fi\u015fikli\u011finin de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na benzer \u015fekilde d\u00fcnyay\u0131 de\u011fi\u015ftirebilece\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"De\u011fi\u015fimin h\u0131z\u0131 daha yava\u015f \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kabilir.\nAncak k\u00fcresel salg\u0131ndan farkl\u0131 olarak, gezegenin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn hayatta kalman\u0131n zor oldu\u011fu seviyelerde \u0131s\u0131nmas\u0131 ve tekrar so\u011fuyamamamas\u0131 nedeniyle krizin sonlanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunamayabilir.\nBu durum, y\u0131k\u0131c\u0131 nitelikteki do\u011frudan etkilerinin yan\u0131 s\u0131ra toplumlar\u0131n olu\u015fabilecek yeni k\u00fcresel salg\u0131nlar gibi krizlerle ba\u015fa \u00e7\u0131kma kapasitesini de azalt\u0131yor.\nBunun ger\u00e7ekle\u015fmesini engelleyebilecek tek \u00e7\u00f6z\u00fcm emisyonlar\u0131n h\u0131zla azalt\u0131lmas\u0131d\u0131r.\"\nExeter \u00dcniversitesi K\u00fcresel Sistemler Enstit\u00fcs\u00fc Direkt\u00f6r\u00fc ve \u0130klim Uzman\u0131 Tim Lenton ise k\u00fcresel \u0131s\u0131nman\u0131n engellenmesiyle olas\u0131 etkilerin b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde azalt\u0131labilece\u011fine i\u015faret ederek, \"Senaryolar\u0131m\u0131z, mevcut seviyenin \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015fen her bir derecelik \u0131s\u0131nman\u0131n, bir milyar insan\u0131n s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n dayan\u0131lamayacak seviyenin \u00fczerine \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 iklim ko\u015fullar\u0131nda ya\u015famas\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fini g\u00f6steriyor.\nG\u00fcn\u00fcm\u00fczde, sera gaz\u0131 emisyonlar\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7meyi yaln\u0131zca parasal terimlerle de\u011fil, insani de\u011ferlerle ifade edebilmemiz \u00f6nem arz ediyor\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00c7in, ABD ve Avrupa'daki bilim insanlar\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan ve Ulusal Bilimler Akademisi'nin dergisinde yay\u0131mlanan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, d\u00fcnya genelinde sera gaz\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}