{
    "article_id": "17778a8a8c6186f68e56ef2433ff5fdc.1590266007.0367699",
    "title": "Suriye\u2019den AB\u2019ye \u2018yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131r\u2019 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202004071041777504-suriyeden-abye-yaptirimlari-kaldir-cagrisi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202004071041777504-suriyeden-abye-yaptirimlari-kaldir-cagrisi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103172/74/1031727442.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103172/74/1031727442.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Avrupa Birli\u011fi\u2019nin (AB), temel insan haklar\u0131n\u0131 ihlal eden tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden Suriye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kovid-19 pandemisiyle ilgili tehditlere ra\u011fmen AB\u2019nin Suriye\u2019ye y\u00f6nelik uygulanan ablukan\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmaya devam etti\u011fini belirtti.\n\nSuriye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u201cHalk\u0131 bu yapt\u0131r\u0131mlardan mustarip olan Suriye, ABD ve AB taraf\u0131ndan politik sebeplerle, uluslararas\u0131 hukuku a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde ihlal ederek ve temel insan haklar\u0131ndan mahrum b\u0131rakarak ba\u015fta banka havalelerine kar\u015f\u0131 uygulananlar dahil olmak \u00fczere her t\u00fcrl\u00fc yasad\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rman\u0131n \u00f6nemini kan\u0131tlayan \u00fclkelere ve kurulu\u015flara kat\u0131l\u0131yor\u201d dendi.\n\nBaz\u0131 AB yetkililerinin, Suriye y\u00f6nelik tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 k\u0131smen kald\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n hen\u00fcz sadece ka\u011f\u0131t \u00fczerinde kald\u0131\u011f\u0131 ve ger\u00e7ek eylemlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, bu t\u00fcr a\u00e7\u0131klamalar\u0131n, uygulad\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlarla Suriye sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131n\u0131 koronavir\u00fcse haz\u0131rlamaya engel olan AB y\u00f6netimini sorumluluktan kurtarmayaca\u011f\u0131 kaydedildi.\n\n\u015eam, insan haklar\u0131na uyan \u00fclkelere, yapt\u0131r\u0131m politikas\u0131ndan vazge\u00e7me ve bug\u00fcne kadar on binlerce can alan pandemiden kurtulma \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olan \u201culuslararas\u0131 aileye\u201d kat\u0131lma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "keywords": [
        "olan",
        "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "yapt\u0131r\u0131mlar\u0131",
        "suriye",
        "abye",
        "y\u00f6nelik",
        "temel",
        "\u00fclkelere",
        "suriyeden",
        "ve",
        "kald\u0131r",
        "insan",
        "ab",
        "uluslararas\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Suriye'den yapt\u0131r\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "AB'den yapt\u0131r\u0131m",
        "Koronavir\u00fcs ve yapt\u0131r\u0131m",
        "Koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Avrupa Birli\u011fi\u2019nin (AB), temel insan haklar\u0131n\u0131 ihlal eden tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden Suriye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kovid-19 pandemisiyle ilgili tehditlere ra\u011fmen AB\u2019nin Suriye\u2019ye y\u00f6nelik uygulanan ablukan\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmaya devam etti\u011fini belirtti.\nSuriye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \u201cHalk\u0131 bu yapt\u0131r\u0131mlardan mustarip olan Suriye, ABD ve AB taraf\u0131ndan politik sebeplerle, uluslararas\u0131 hukuku a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde ihlal ederek ve temel insan haklar\u0131ndan mahrum b\u0131rakarak ba\u015fta banka havalelerine kar\u015f\u0131 uygulananlar dahil olmak \u00fczere her t\u00fcrl\u00fc yasad\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rman\u0131n \u00f6nemini kan\u0131tlayan \u00fclkelere ve kurulu\u015flara kat\u0131l\u0131yor\u201d dendi.\nBaz\u0131 AB yetkililerinin, Suriye y\u00f6nelik tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 k\u0131smen kald\u0131rma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n hen\u00fcz sadece ka\u011f\u0131t \u00fczerinde kald\u0131\u011f\u0131 ve ger\u00e7ek eylemlere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, bu t\u00fcr a\u00e7\u0131klamalar\u0131n, uygulad\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131r\u0131mlarla Suriye sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131n\u0131 koronavir\u00fcse haz\u0131rlamaya engel olan AB y\u00f6netimini sorumluluktan kurtarmayaca\u011f\u0131 kaydedildi.\n\u015eam, insan haklar\u0131na uyan \u00fclkelere, yapt\u0131r\u0131m politikas\u0131ndan vazge\u00e7me ve bug\u00fcne kadar on binlerce can alan pandemiden kurtulma \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olan \u201culuslararas\u0131 aileye\u201d kat\u0131lma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Avrupa Birli\u011fi\u2019nin (AB), temel insan haklar\u0131n\u0131 ihlal eden tek tarafl\u0131 yapt\u0131r\u0131mlar\u0131 kald\u0131rmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden Suriye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kovid-19 pandemisiyle...",
    "meta_lang": "tr"
}