{
    "article_id": "43a27b4562f028f855008401c27b85a8.1590266011.8279388",
    "title": "Orhan Pamuk'un 'Masumiyet M\u00fczesi' diziye uyarlan\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202005221042099570-orhan-pamukun-masumiyet-muzesi-diziye-uyarlaniyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202005221042099570-orhan-pamukun-masumiyet-muzesi-diziye-uyarlaniyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/95/1042099541.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/95/1042099541.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Orhan Pamuk\u2019un en sevilen eserleri aras\u0131nda yer alan Masumiyet M\u00fczesi, Amazon taraf\u0131ndan diziye uyarlan\u0131yor. Dizinin ba\u015frol\u00fcnde \u00c7a\u011fatay Ulusoy\u2019un yer alaca\u011f\u0131 iddia ediliyor.\n\nTelevizyon d\u00fcnyas\u0131yla ilgili payla\u015f\u0131mlar\u0131yla tan\u0131nan Ranini\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Amazon Prime, Orhan Pamuk\u2018un en sevilen eserleri aras\u0131nda yer alan Masumiyet M\u00fczesi\u2018ni diziye uyarl\u0131yor.\n\nEvet, Orhan Pamuk'un #MasumiyetM\u00fczesi kitab\u0131 @PrimeVideo'ya dizi olacak. 2 y\u0131ld\u0131r g\u00fcndemde. Proje, can\u0131m\u0131z ci\u011ferimiz Erik Barmack ve OGM Pictures ortak yap\u0131m\u0131. Ancak ba\u015frol K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f de\u011fil. Hatta bu oyuncu yap\u0131m orta\u011f\u0131 olarak da dahil olacak, \"nezaket anla\u015fmas\u0131\" imzaland\u0131. \u2014 ranini\u00ae (@raninimanini) May 22, 2020\n\n\u200bMasumiyet M\u00fczesi dizisinin ba\u015frol\u00fcnde yer almas\u0131 i\u00e7in K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f isminin ge\u00e7ti\u011fi, ancak Erik Barmack\u2019\u0131n akl\u0131nda ba\u015fka bir isim oldu\u011fu s\u00f6yleniyor. Bu isim ise Netflix\u2019in T\u00fcrkiye\u2019deki ilk orijinal yap\u0131m\u0131 olan Hakan: Muhaf\u0131z\u2018\u0131n da ba\u015frol\u00fcn\u00fc \u00fcstlenen \u00c7a\u011fatay Ulusoy.",
    "keywords": [
        "diziye",
        "yap\u0131m\u0131",
        "sevilen",
        "masumiyet",
        "pamukun",
        "\u00e7a\u011fatay",
        "uyarlan\u0131yor",
        "orhan",
        "olacak",
        "yer",
        "m\u00fczesi",
        "tatl\u0131tu\u011f"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Masumiyet M\u00fczesi \u00f6zeti",
        "Masumiyet M\u00fczesi konusu",
        "Masumiyet M\u00fczesi dizi oluyor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Orhan Pamuk\u2019un en sevilen eserleri aras\u0131nda yer alan Masumiyet M\u00fczesi, Amazon taraf\u0131ndan diziye uyarlan\u0131yor.\nDizinin ba\u015frol\u00fcnde \u00c7a\u011fatay Ulusoy\u2019un yer alaca\u011f\u0131 iddia ediliyor.\nTelevizyon d\u00fcnyas\u0131yla ilgili payla\u015f\u0131mlar\u0131yla tan\u0131nan Ranini\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Amazon Prime, Orhan Pamuk\u2018un en sevilen eserleri aras\u0131nda yer alan Masumiyet M\u00fczesi\u2018ni diziye uyarl\u0131yor.\nEvet, Orhan Pamuk'un #MasumiyetM\u00fczesi kitab\u0131 @PrimeVideo'ya dizi olacak.\n2 y\u0131ld\u0131r g\u00fcndemde.\nProje, can\u0131m\u0131z ci\u011ferimiz Erik Barmack ve OGM Pictures ortak yap\u0131m\u0131.\nAncak ba\u015frol K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f de\u011fil.\nHatta bu oyuncu yap\u0131m orta\u011f\u0131 olarak da dahil olacak, \"nezaket anla\u015fmas\u0131\" imzaland\u0131.\n\u2014 ranini\u00ae (@raninimanini) May 22, 2020\u200bMasumiyet M\u00fczesi dizisinin ba\u015frol\u00fcnde yer almas\u0131 i\u00e7in K\u0131van\u00e7 Tatl\u0131tu\u011f isminin ge\u00e7ti\u011fi, ancak Erik Barmack\u2019\u0131n akl\u0131nda ba\u015fka bir isim oldu\u011fu s\u00f6yleniyor.\nBu isim ise Netflix\u2019in T\u00fcrkiye\u2019deki ilk orijinal yap\u0131m\u0131 olan Hakan: Muhaf\u0131z\u2018\u0131n da ba\u015frol\u00fcn\u00fc \u00fcstlenen \u00c7a\u011fatay Ulusoy.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Orhan Pamuk\u2019un en sevilen eserleri aras\u0131nda yer alan Masumiyet M\u00fczesi, Amazon taraf\u0131ndan diziye uyarlan\u0131yor. Dizinin ba\u015frol\u00fcnde \u00c7a\u011fatay Ulusoy\u2019un yer alaca\u011f\u0131 iddia...",
    "meta_lang": "tr"
}