{
    "article_id": "71ebb0af65f594fd731a19e42c7ee1c5.1590266014.3305986",
    "title": "\u00d6zkan U\u011fur kanser tedavisi g\u00f6r\u00fcyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202004241041901077-ozkan-ugur-kanser-tedavisi-goruyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202004241041901077-ozkan-ugur-kanser-tedavisi-goruyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896335.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896335.jpg",
    "movies": [],
    "text": "MF\u00d6'n\u00fcn solistlerinden Mazhar Alanson ve Fuat G\u00fcner, 23 Nisan dolay\u0131s\u0131yla G\u00fclhane Park\u0131'nda konser verdi. Kanser tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtilen \u00d6zkan U\u011fur, Alanson ve G\u00fcner'e e\u015flik edemedi. Arkada\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumuyla ilgili konu\u015fan G\u00fcner, '\u00c7ok istemesine ra\u011fmen doktorun risk uyar\u0131s\u0131 nedeniyle aram\u0131zda de\u011fil' dedi.\n\n\u0130stanbul Valili\u011fince d\u00fczenlenen ve MF\u00d6 gurubundan \u00d6zkan U\u011fur'un sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 nedeniyle kat\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 konser, online olarak yay\u0131nland\u0131. Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid -19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyircisiz organize edilen konser sosyal medya, radyolar ve televizyonlardan izleyiciye ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nSanat\u00e7\u0131 Mazhar Alanson, seyircisiz konserde vatanda\u015flar\u0131n evlerinden \u015fark\u0131lara e\u015flik etmesini istedi.\n\nUzaktan e\u011fitim g\u00f6ren \u00f6\u011frencilerin derslerini ihmal etmemesini isteyen Alanson, \"Evlerdeyiz diye i\u015fi sermek yok. \u00c7\u00fcnk\u00fc iyi notlar, k\u00f6t\u00fc notlar var, yine s\u0131n\u0131f\u0131 ge\u00e7mek ve kalmak var. Anne babalar, l\u00fctfen \u00e7ocuklar\u0131n ba\u015f\u0131na dikilmeyin ders \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken. Onlar\u0131 biraz rahat b\u0131rak\u0131n. Ne g\u00fczel okul bah\u00e7esinde teneff\u00fcslerde oynard\u0131n\u0131z, anne-baban\u0131zla birlikte dola\u015fmak ne kadar k\u0131ymetliymi\u015f. Bundan sonra hayat\u0131n k\u0131ymetini biz b\u00fcy\u00fckler zaten anlad\u0131k ama siz de bunlar\u0131 in\u015fallah idrak edersiniz\" dedi.\n\nFuat G\u00fcner de TBMM'nin kurulu\u015funun 100. y\u0131l\u0131n\u0131 ve Atat\u00fcrk'\u00fcn \u00e7ocuklara arma\u011fan\u0131 olan 23 Nisan'\u0131 can\u0131 g\u00f6n\u00fclden kutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. 100. y\u0131l\u0131 herkesin b\u00fcy\u00fck bir co\u015fkuyla kutlamas\u0131n\u0131 isteyen G\u00fcner, kanser tedavisi g\u00f6ren \u00d6zkan U\u011fur'un \u00e7ok istemesine kar\u015f\u0131n doktorunun risk uyar\u0131s\u0131 nedeniyle aralar\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n'\u0130lk defa ayr\u0131 kald\u0131k'\n\nMazhar Alanson, 1971'de Fuat G\u00fcner'le ikili olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u00d6zkan U\u011fur'un gelmesiyle marka haline d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcklerini anlatarak, ilk defa ayr\u0131 kald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nU\u011fur'a 2013 y\u0131l\u0131nda lenfoma te\u015fhisi konulmu\u015f ve sanat\u00e7\u0131 bu hastal\u0131\u011f\u0131 yo\u011fun tedavilerin ard\u0131ndan yenmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "kanser",
        "g\u00fcner",
        "tedavisi",
        "alanson",
        "\u00f6zkan",
        "var",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "nedeniyle",
        "konser",
        "g\u00f6r\u00fcyor",
        "ve",
        "u\u011furun",
        "u\u011fur"
    ],
    "meta_keywords": [
        "mf\u00f6 konser",
        "\u00f6zkan u\u011fur kanser"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "MF\u00d6'n\u00fcn solistlerinden Mazhar Alanson ve Fuat G\u00fcner, 23 Nisan dolay\u0131s\u0131yla G\u00fclhane Park\u0131'nda konser verdi.\nKanser tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtilen \u00d6zkan U\u011fur, Alanson ve G\u00fcner'e e\u015flik edemedi.\nArkada\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131k durumuyla ilgili konu\u015fan G\u00fcner, '\u00c7ok istemesine ra\u011fmen doktorun risk uyar\u0131s\u0131 nedeniyle aram\u0131zda de\u011fil' dedi.\n\u0130stanbul Valili\u011fince d\u00fczenlenen ve MF\u00d6 gurubundan \u00d6zkan U\u011fur'un sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131 nedeniyle kat\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 konser, online olarak yay\u0131nland\u0131.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid -19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle seyircisiz organize edilen konser sosyal medya, radyolar ve televizyonlardan izleyiciye ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\nSanat\u00e7\u0131 Mazhar Alanson, seyircisiz konserde vatanda\u015flar\u0131n evlerinden \u015fark\u0131lara e\u015flik etmesini istedi.\nUzaktan e\u011fitim g\u00f6ren \u00f6\u011frencilerin derslerini ihmal etmemesini isteyen Alanson, \"Evlerdeyiz diye i\u015fi sermek yok.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc iyi notlar, k\u00f6t\u00fc notlar var, yine s\u0131n\u0131f\u0131 ge\u00e7mek ve kalmak var.\nAnne babalar, l\u00fctfen \u00e7ocuklar\u0131n ba\u015f\u0131na dikilmeyin ders \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken.\nOnlar\u0131 biraz rahat b\u0131rak\u0131n.\nNe g\u00fczel okul bah\u00e7esinde teneff\u00fcslerde oynard\u0131n\u0131z, anne-baban\u0131zla birlikte dola\u015fmak ne kadar k\u0131ymetliymi\u015f.\nBundan sonra hayat\u0131n k\u0131ymetini biz b\u00fcy\u00fckler zaten anlad\u0131k ama siz de bunlar\u0131 in\u015fallah idrak edersiniz\" dedi.\nFuat G\u00fcner de TBMM'nin kurulu\u015funun 100. y\u0131l\u0131n\u0131 ve Atat\u00fcrk'\u00fcn \u00e7ocuklara arma\u011fan\u0131 olan 23 Nisan'\u0131 can\u0131 g\u00f6n\u00fclden kutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n100. y\u0131l\u0131 herkesin b\u00fcy\u00fck bir co\u015fkuyla kutlamas\u0131n\u0131 isteyen G\u00fcner, kanser tedavisi g\u00f6ren \u00d6zkan U\u011fur'un \u00e7ok istemesine kar\u015f\u0131n doktorunun risk uyar\u0131s\u0131 nedeniyle aralar\u0131nda olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n'\u0130lk defa ayr\u0131 kald\u0131k'Mazhar Alanson, 1971'de Fuat G\u00fcner'le ikili olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ve \u00d6zkan U\u011fur'un gelmesiyle marka haline d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcklerini anlatarak, ilk defa ayr\u0131 kald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.\nU\u011fur'a 2013 y\u0131l\u0131nda lenfoma te\u015fhisi konulmu\u015f ve sanat\u00e7\u0131 bu hastal\u0131\u011f\u0131 yo\u011fun tedavilerin ard\u0131ndan yenmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "MF\u00d6'n\u00fcn solistlerinden Mazhar Alanson ve Fuat G\u00fcner, 23 Nisan dolay\u0131s\u0131yla G\u00fclhane Park\u0131'nda konser verdi. Kanser tedavisi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtilen \u00d6zkan U\u011fur, Alanson ve...",
    "meta_lang": "tr"
}