{
    "article_id": "9a5a1c611f53520470b6118b577e61ee.1590266026.050928",
    "title": "\u00d6zel tiyatrolar perde a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor: 'Tiyatro seyircisi bilin\u00e7lidir'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005171042059115-ozel-tiyatrolar-perde-acmaya-hazirlaniyor-tiyatro-seyircisi-bilinclidir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005171042059115-ozel-tiyatrolar-perde-acmaya-hazirlaniyor-tiyatro-seyircisi-bilinclidir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103217/21/1032172102.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103217/21/1032172102.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dcnl\u00fc oyuncu Erdem Ba\u015f, tiyatro faaliyetlerinin koronavir\u00fcs tedbirlerine uyarak nas\u0131l ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6zel tiyatrolar\u0131n, K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n'dan yard\u0131m ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu yard\u0131mlar\u0131n devam etmesi gerekti\u011fini aktard\u0131.\n\nTRT1'de yay\u0131nlanan 80'ler dizisinin \u00fcnl\u00fc oyuncular\u0131ndan Erdem Ba\u015f, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda faaliyetleri ask\u0131ya al\u0131nan tiyatro oyunlar\u0131n\u0131n Temmuz, A\u011fustos aylar\u0131nda tekrar ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bu zorlu s\u00fcre\u00e7te \u00f6zel tiyatrolara maddi anlamda destek oldu\u011funu ve bu deste\u011fin devam etmesini talep ettiklerini kaydetti. Sahneden uzak kald\u0131klar\u0131n\u0131, seyircilere tekrar kavu\u015facaklar\u0131 g\u00fcn\u00fc beklediklerini ifade eden Ba\u015f, A\u011fustos ay\u0131ndan itibaren yar\u0131m kalan oyunlar\u0131 \"\u0130yi, K\u00f6t\u00fc \u00c7irkin\"le devam edeceklerini s\u00f6yledi.\n\n'Koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle tiyatrolar\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131k'\n\nTiyatro sezonun en yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemlerde tiyatrolar\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Ba\u015f, \"Tiyatro sezonun en yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemler \u015eubat, Mart, Nisan ay\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc; May\u0131s itibariyle art\u0131k sezon kapan\u0131yor. Bu yo\u011fun oldu\u011fumuz d\u00f6nemlerde tedbirler dolay\u0131s\u0131yla tiyatrolar ve sinemalar kapand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bizde perdelerimiz kapatmak zorunda kald\u0131k\" diye konu\u015ftu\n\nB\u00fcy\u00fck salonlar\u0131 kullanarak perdeleri tekrar a\u00e7mak istediklerini s\u00f6ylen Ba\u015f \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Biz perdelerimizi tekrar a\u00e7mak istiyoruz. Gerekli tedbirleri al\u0131r\u0131z diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Tiyatro seyircisi bilin\u00e7lidir. B\u00fcy\u00fck salonlar\u0131 seyirci say\u0131s\u0131n\u0131 azaltarak ve sosyal mesafeyi koruyarak tekrar perde a\u00e7ar\u0131z diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. \u00d6zellikle yaz\u0131n Temmuz ay\u0131ndan sonra a\u00e7\u0131k havalarda oynamak istiyoruz.\"\n\n\u00d6nceliklerinin a\u00e7\u0131k hava tiyatrolar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Ba\u015f , Temmuz, A\u011fustos aylar\u0131nda perdeleri a\u00e7mak istediklerini ifade etti.\n\nK\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n '\u00d6zel Tiyatrolara' deste\u011fi\n\nK\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n zorlu s\u00fcre\u00e7te \u00d6zel Tiyatrolara deste\u011finin oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Ba\u015f, \"K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6zel tiyatrolara maddi deste\u011finin oldu\u011funu biliyoruz. Yard\u0131mlar\u0131 da oldu \u00e7e\u015fitli anlamda maddi olarak. Gene desteklerini g\u00f6rece\u011fimizi umuyorum, taleplerimizde o y\u00f6nde\" diye konu\u015ftu.\n\nSeyircilere kavu\u015facaklar\u0131 g\u00fcn\u00fc beklediklerini aktaran Ba\u015f \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\u0130n\u015fallah bu g\u00fcnler ge\u00e7ecek. En k\u0131sa s\u00fcrece seyircimize kavu\u015faca\u011f\u0131z. Sezonda yar\u0131m kalan oyunumuz \u0130yi, K\u00f6t\u00fc, \u00c7irkin'le devam edece\u011fiz. A\u011fustos'tan itibaren perdemizi a\u00e7maya ba\u015flayaca\u011f\u0131z. Oyunumuzda Ersin Korkut, Hakan Bulut, Eray Yasin I\u015f\u0131k ve ben oynuyorum. Seyircimizi \u00e7ok \u00f6zledik. Umar\u0131m sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde tekrar perdemizi a\u00e7\u0131p kar\u015f\u0131la\u015f\u0131r\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "seyircisi",
        "tiyatro",
        "bu",
        "bilin\u00e7lidir",
        "perde",
        "ba\u015f",
        "tekrar",
        "diye",
        "tiyatrolar",
        "a\u00e7maya",
        "devam",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "\u00f6zel",
        "tiyatrolara",
        "haz\u0131rlan\u0131yor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "Erdem Ba\u015f",
        "koronavir\u00fcs",
        "tiyatro"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00dcnl\u00fc oyuncu Erdem Ba\u015f, tiyatro faaliyetlerinin koronavir\u00fcs tedbirlerine uyarak nas\u0131l ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u00d6zel tiyatrolar\u0131n, K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n'dan yard\u0131m ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu yard\u0131mlar\u0131n devam etmesi gerekti\u011fini aktard\u0131.\nTRT1'de yay\u0131nlanan 80'ler dizisinin \u00fcnl\u00fc oyuncular\u0131ndan Erdem Ba\u015f, koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda faaliyetleri ask\u0131ya al\u0131nan tiyatro oyunlar\u0131n\u0131n Temmuz, A\u011fustos aylar\u0131nda tekrar ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nK\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n bu zorlu s\u00fcre\u00e7te \u00f6zel tiyatrolara maddi anlamda destek oldu\u011funu ve bu deste\u011fin devam etmesini talep ettiklerini kaydetti.\nSahneden uzak kald\u0131klar\u0131n\u0131, seyircilere tekrar kavu\u015facaklar\u0131 g\u00fcn\u00fc beklediklerini ifade eden Ba\u015f, A\u011fustos ay\u0131ndan itibaren yar\u0131m kalan oyunlar\u0131 \"\u0130yi, K\u00f6t\u00fc \u00c7irkin\"le devam edeceklerini s\u00f6yledi.\n'Koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle tiyatrolar\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131k'Tiyatro sezonun en yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemlerde tiyatrolar\u0131 kapatmak zorunda kald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Ba\u015f, \"Tiyatro sezonun en yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemler \u015eubat, Mart, Nisan ay\u0131.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc; May\u0131s itibariyle art\u0131k sezon kapan\u0131yor.\nBu yo\u011fun oldu\u011fumuz d\u00f6nemlerde tedbirler dolay\u0131s\u0131yla tiyatrolar ve sinemalar kapand\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bizde perdelerimiz kapatmak zorunda kald\u0131k\" diye konu\u015ftuB\u00fcy\u00fck salonlar\u0131 kullanarak perdeleri tekrar a\u00e7mak istediklerini s\u00f6ylen Ba\u015f \u015f\u00f6yle devam etti:\"Biz perdelerimizi tekrar a\u00e7mak istiyoruz.\nGerekli tedbirleri al\u0131r\u0131z diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nTiyatro seyircisi bilin\u00e7lidir.\nB\u00fcy\u00fck salonlar\u0131 seyirci say\u0131s\u0131n\u0131 azaltarak ve sosyal mesafeyi koruyarak tekrar perde a\u00e7ar\u0131z diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u00d6zellikle yaz\u0131n Temmuz ay\u0131ndan sonra a\u00e7\u0131k havalarda oynamak istiyoruz.\"\n\u00d6nceliklerinin a\u00e7\u0131k hava tiyatrolar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Ba\u015f , Temmuz, A\u011fustos aylar\u0131nda perdeleri a\u00e7mak istediklerini ifade etti.\nK\u00fclt\u00fcr Bakan\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n '\u00d6zel Tiyatrolara' deste\u011fiK\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n zorlu s\u00fcre\u00e7te \u00d6zel Tiyatrolara deste\u011finin oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayan Ba\u015f, \"K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n \u00f6zel tiyatrolara maddi deste\u011finin oldu\u011funu biliyoruz.\nYard\u0131mlar\u0131 da oldu \u00e7e\u015fitli anlamda maddi olarak.\nGene desteklerini g\u00f6rece\u011fimizi umuyorum, taleplerimizde o y\u00f6nde\" diye konu\u015ftu.\nSeyircilere kavu\u015facaklar\u0131 g\u00fcn\u00fc beklediklerini aktaran Ba\u015f \u015funlar\u0131 kaydetti:\u0130n\u015fallah bu g\u00fcnler ge\u00e7ecek.\nEn k\u0131sa s\u00fcrece seyircimize kavu\u015faca\u011f\u0131z.\nSezonda yar\u0131m kalan oyunumuz \u0130yi, K\u00f6t\u00fc, \u00c7irkin'le devam edece\u011fiz.\nA\u011fustos'tan itibaren perdemizi a\u00e7maya ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\nOyunumuzda Ersin Korkut, Hakan Bulut, Eray Yasin I\u015f\u0131k ve ben oynuyorum.\nSeyircimizi \u00e7ok \u00f6zledik.\nUmar\u0131m sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde tekrar perdemizi a\u00e7\u0131p kar\u015f\u0131la\u015f\u0131r\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00dcnl\u00fc oyuncu Erdem Ba\u015f, tiyatro faaliyetlerinin koronavir\u00fcs tedbirlerine uyarak nas\u0131l ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u00d6zel tiyatrolar\u0131n, K\u00fclt\u00fcr Bakanl\u0131\u011f\u0131n'dan yard\u0131m...",
    "meta_lang": "tr"
}