{
    "article_id": "5c1131c0fe2ffa137f9d8421156f46ac.1590266035.7078125",
    "title": "23. U\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 video konferans y\u00f6ntemiyle ile yap\u0131ld\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202005071041991891-23-ucan-supurge-festivalinin-acilisi-video-konferans-yontemiyle-ile-yapildi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/kultur/202005071041991891-23-ucan-supurge-festivalinin-acilisi-video-konferans-yontemiyle-ile-yapildi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104199/18/1041991867.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104199/18/1041991867.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/047RZ9F9KWU"
    ],
    "text": "23. U\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Uluslararas\u0131 Kad\u0131n Filmleri Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirildi. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta N\u00fckhet Duru evinden canl\u0131 yay\u0131na kat\u0131l\u0131rken Ece Dizdar ve Yetkin Dikinciler t\u00f6renin sunuculu\u011funu yapt\u0131.\n\nU\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Vakf\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f, \u015fark\u0131c\u0131 N\u00fckhet Duru'nun m\u00fczik dinletisi ve festivalin onursal ba\u015fkan\u0131 T\u00fcrkan \u015eoray'\u0131n konu\u015fmas\u0131yla ba\u015flad\u0131.\n\n\u015eoray, \u00e7o\u011fu son bir y\u0131l i\u00e7inde \u00e7ekilen festival kapsam\u0131ndaki kad\u0131n filmlerinin herkesi sevgi ve bar\u0131\u015fta birle\u015ftirilmesi dile\u011finde bulundu.\n\nT\u00f6renin sunuculu\u011funu Ece Dizdar ve Yetkin Dikinciler yapt\u0131.\n\nBu y\u0131l 1301 film ba\u015fvurusu yap\u0131lan festivalin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda, yar\u0131\u015fmal\u0131 b\u00f6l\u00fcmde yer alacak filmlerin k\u0131sa g\u00f6sterimleri yap\u0131ld\u0131.\n\n\u00d6d\u00fcl sahipleriyle canl\u0131 ba\u011flant\u0131\n\nGe\u00e7en hafta isimleri a\u00e7\u0131klanan \u00f6d\u00fcl sahipleri ile ba\u011flant\u0131 kuruldu ve \u00f6d\u00fcle ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131nd\u0131. \"Gen\u00e7 Cad\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn sahibi Cemre Eb\u00fczziya, \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in duydu\u011fu mutlulu\u011fu dile getirdi. Eb\u00fczziya, \u00f6d\u00fcl\u00fc annesine ithaf etti\u011fini dile getirdi.\n\n\"Bilge Olga\u00e7 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn \u00fc\u00e7 sahibinden biri olan senarist ve y\u00f6netmen Handan \u0130pek\u00e7i, salg\u0131n hastal\u0131k d\u00f6neminde festivalin d\u00fczenlenmesinden ve \u00f6d\u00fcl almaktan \u00e7ok mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\"Bilge Olga\u00e7 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn di\u011fer sahibi yap\u0131mc\u0131 Sevil Demirci ise \"Bilge Olga\u00e7 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc almak ger\u00e7ekten onur verici.\" diye konu\u015ftu.\n\nAyn\u0131 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen yazar ve y\u00f6netmen I\u015f\u0131l \u00d6zgent\u00fcrk de \u00f6d\u00fcl\u00fc daha adil bir d\u00fcnya i\u00e7in m\u00fccadele eden b\u00fct\u00fcn kad\u0131nlara adad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nVakf\u0131n \"Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\"ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen iki isimden biri olan \u015eahika Tekand, \"Bu kadar zor g\u00fcnlerde b\u00f6yle bir sevinci beklemiyordum. B\u00fcy\u00fck onur duydum. B\u00fct\u00fcn u\u00e7an s\u00fcp\u00fcrge ekibine \u00e7ok \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler\" ifadesini kulland\u0131.\n\nNebahat \u00c7ehre ile ba\u011flant\u0131 kurulamad\u0131\n\n\"Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn di\u011fer sahibi Nebahat \u00c7ehre ile ba\u011flant\u0131 kurulamazken, \u00f6d\u00fcl hakk\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen s\u00f6yle\u015finin festivalin son g\u00fcn\u00fcnde yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 duyuruldu.\n\nFestival, 14 May\u0131s'a kadar devam edecek.\n\nFestival kapsam\u0131ndaki filmler vakf\u0131n internet sitesi \u00fczerinden, di\u011fer etkinlikler ise internet sitesi ve sosyal medya hesaplar\u0131ndan takip edilebilecek.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "\u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fcn",
        "\u00f6d\u00fcl",
        "konferans",
        "sahibi",
        "video",
        "\u00f6d\u00fcle",
        "s\u00fcp\u00fcrge",
        "y\u00f6ntemiyle",
        "a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131",
        "festivalin",
        "olga\u00e7",
        "23",
        "ve",
        "ile",
        "onur",
        "u\u00e7an",
        "festivalinin",
        "yap\u0131ld\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "23. U\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 video konferans y\u00f6ntemiyle ile yap\u0131ld\u0131",
        "T\u00fcrkan \u015eoray",
        "N\u00fckhet Duru",
        "Yetkin Dikinciler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "U\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Uluslararas\u0131 Kad\u0131n Filmleri Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015fta N\u00fckhet Duru evinden canl\u0131 yay\u0131na kat\u0131l\u0131rken Ece Dizdar ve Yetkin Dikinciler t\u00f6renin sunuculu\u011funu yapt\u0131.\nU\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Vakf\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f, \u015fark\u0131c\u0131 N\u00fckhet Duru'nun m\u00fczik dinletisi ve festivalin onursal ba\u015fkan\u0131 T\u00fcrkan \u015eoray'\u0131n konu\u015fmas\u0131yla ba\u015flad\u0131.\n\u015eoray, \u00e7o\u011fu son bir y\u0131l i\u00e7inde \u00e7ekilen festival kapsam\u0131ndaki kad\u0131n filmlerinin herkesi sevgi ve bar\u0131\u015fta birle\u015ftirilmesi dile\u011finde bulundu.\nT\u00f6renin sunuculu\u011funu Ece Dizdar ve Yetkin Dikinciler yapt\u0131.\nBu y\u0131l 1301 film ba\u015fvurusu yap\u0131lan festivalin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda, yar\u0131\u015fmal\u0131 b\u00f6l\u00fcmde yer alacak filmlerin k\u0131sa g\u00f6sterimleri yap\u0131ld\u0131.\n\u00d6d\u00fcl sahipleriyle canl\u0131 ba\u011flant\u0131Ge\u00e7en hafta isimleri a\u00e7\u0131klanan \u00f6d\u00fcl sahipleri ile ba\u011flant\u0131 kuruldu ve \u00f6d\u00fcle ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131nd\u0131.\n\"Gen\u00e7 Cad\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn sahibi Cemre Eb\u00fczziya, \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in duydu\u011fu mutlulu\u011fu dile getirdi.\nEb\u00fczziya, \u00f6d\u00fcl\u00fc annesine ithaf etti\u011fini dile getirdi.\n\"Bilge Olga\u00e7 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn \u00fc\u00e7 sahibinden biri olan senarist ve y\u00f6netmen Handan \u0130pek\u00e7i, salg\u0131n hastal\u0131k d\u00f6neminde festivalin d\u00fczenlenmesinden ve \u00f6d\u00fcl almaktan \u00e7ok mutlu oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\"Bilge Olga\u00e7 Ba\u015far\u0131 \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn di\u011fer sahibi yap\u0131mc\u0131 Sevil Demirci ise \"Bilge Olga\u00e7 \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc almak ger\u00e7ekten onur verici.\"\ndiye konu\u015ftu.\nAyn\u0131 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen yazar ve y\u00f6netmen I\u015f\u0131l \u00d6zgent\u00fcrk de \u00f6d\u00fcl\u00fc daha adil bir d\u00fcnya i\u00e7in m\u00fccadele eden b\u00fct\u00fcn kad\u0131nlara adad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nVakf\u0131n \"Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\"ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen iki isimden biri olan \u015eahika Tekand, \"Bu kadar zor g\u00fcnlerde b\u00f6yle bir sevinci beklemiyordum.\nB\u00fcy\u00fck onur duydum.\nB\u00fct\u00fcn u\u00e7an s\u00fcp\u00fcrge ekibine \u00e7ok \u00e7ok te\u015fekk\u00fcrler\" ifadesini kulland\u0131.\nNebahat \u00c7ehre ile ba\u011flant\u0131 kurulamad\u0131\"Onur \u00d6d\u00fcl\u00fc\"n\u00fcn di\u011fer sahibi Nebahat \u00c7ehre ile ba\u011flant\u0131 kurulamazken, \u00f6d\u00fcl hakk\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen s\u00f6yle\u015finin festivalin son g\u00fcn\u00fcnde yay\u0131mlanaca\u011f\u0131 duyuruldu.\nFestival, 14 May\u0131s'a kadar devam edecek.\nFestival kapsam\u0131ndaki filmler vakf\u0131n internet sitesi \u00fczerinden, di\u011fer etkinlikler ise internet sitesi ve sosyal medya hesaplar\u0131ndan takip edilebilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "23. U\u00e7an S\u00fcp\u00fcrge Uluslararas\u0131 Kad\u0131n Filmleri Festivali'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirildi. A\u00e7\u0131l\u0131\u015fta N\u00fckhet Duru evinden canl\u0131 yay\u0131na kat\u0131l\u0131rken Ece...",
    "meta_lang": "tr"
}