{
    "article_id": "bd9b087dfd35ca0c0da2dd7edd08047a.1590266038.1785457",
    "title": "\u0130srail ordusu \u0130ran i\u00e7in \u00f6zel birim kuruyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002191041434259-israil-ordusu-iran-icin-ozel-birim-kuruyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202002191041434259-israil-ordusu-iran-icin-ozel-birim-kuruyor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101456/46/1014564630.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101456/46/1014564630.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130srail, \"\u0130ran'dan gelebilecek tehditlerle\" m\u00fccadele i\u00e7in ordu i\u00e7inde \u00f6zel bir birim olu\u015fturulmas\u0131na karar verdi\u011fini duyurdu.\n\n\u0130srail ordusu, 'h\u0131zlanma' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi 5 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131n detaylar\u0131n\u0131 kamuoyu ile payla\u015ft\u0131.\n\nPlana g\u00f6re \"\u0130ran'dan gelebilecek tehditlerle\" m\u00fccadele i\u00e7in ordu i\u00e7inde yeni bir birim olu\u015fturulmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\n\nThe IDF just launched a new multi-year plan, \u201cMomentum\".\n\n\n\nHere\u2019s what you need to know:\n\n\n\n\u25a0 We will establish an Iran Command in the IDF.\n\n\n\n\u25a0 We will carry out a digital transformation.\n\n\n\n\u25a0 We will upgrade our ground forces. \u2014 Israel Defense Forces (@IDF) February 13, 2020\n\nT\u00fcmgeneral komuta edecek\n\n'\u0130ran Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc' ad\u0131 verilen ve bir t\u00fcmgeneralin kontrol\u00fcnde olacak birim, Tahran y\u00f6netiminin n\u00fckleer program\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Suriye'deki askeri varl\u0131\u011f\u0131 gibi konulara da odaklanacak.\n\nS\u00f6z konusu birim, \u0130ran ile m\u00fccadelenin yan\u0131 s\u0131ra \u0130srail ordusunun stratejik ve uluslararas\u0131 ili\u015fkilerinin geli\u015ftirilmesi gibi konularda da \u00e7al\u0131\u015fmalar yapacak.\n\nBu yaz faaliyete ge\u00e7mesi beklenen birimin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve ka\u00e7 ki\u015finin g\u00f6rev yapaca\u011f\u0131na ili\u015fkin ise bilgi verilmedi.",
    "keywords": [
        "ordu",
        "yan\u0131",
        "i\u0307ran",
        "birim",
        "tehditlerle",
        "i\u0307srail",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "kuruyor",
        "ordusu",
        "s\u0131ra",
        "\u00f6zel",
        "idf",
        "m\u00fccadele"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail Ordusu'ndan \u0130ran birimi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130srail, \"\u0130ran'dan gelebilecek tehditlerle\" m\u00fccadele i\u00e7in ordu i\u00e7inde \u00f6zel bir birim olu\u015fturulmas\u0131na karar verdi\u011fini duyurdu.\n\u0130srail ordusu, 'h\u0131zlanma' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi 5 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131n detaylar\u0131n\u0131 kamuoyu ile payla\u015ft\u0131.\nPlana g\u00f6re \"\u0130ran'dan gelebilecek tehditlerle\" m\u00fccadele i\u00e7in ordu i\u00e7inde yeni bir birim olu\u015fturulmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\nThe IDF just launched a new multi-year plan, \u201cMomentum\".\nHere\u2019s what you need to know:\u25a0 We will establish an Iran Command in the IDF.\n\u25a0 We will carry out a digital transformation.\n\u25a0 We will upgrade our ground forces.\n\u2014 Israel Defense Forces (@IDF) February 13, 2020T\u00fcmgeneral komuta edecek'\u0130ran Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc' ad\u0131 verilen ve bir t\u00fcmgeneralin kontrol\u00fcnde olacak birim, Tahran y\u00f6netiminin n\u00fckleer program\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Suriye'deki askeri varl\u0131\u011f\u0131 gibi konulara da odaklanacak.\nS\u00f6z konusu birim, \u0130ran ile m\u00fccadelenin yan\u0131 s\u0131ra \u0130srail ordusunun stratejik ve uluslararas\u0131 ili\u015fkilerinin geli\u015ftirilmesi gibi konularda da \u00e7al\u0131\u015fmalar yapacak.\nBu yaz faaliyete ge\u00e7mesi beklenen birimin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc ve ka\u00e7 ki\u015finin g\u00f6rev yapaca\u011f\u0131na ili\u015fkin ise bilgi verilmedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130srail ordusu i\u00e7inde '\u0130ran tehdidi'ne kar\u015f\u0131 yeni bir birim olu\u015fturulmas\u0131na karar verildi.",
    "meta_lang": "tr"
}