{
    "article_id": "2f9799eb2c7db044e663d95bb8222765.1590266040.531317",
    "title": "Deyr ez Zor'da Koalisyon-DSG ortak operasyonu: Yerel 2 I\u015e\u0130D lideri \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042101530-deyr-ez-zorda-koalisyon-dsg-ortak-operasyonu-yerel-2-isid-lideri-olduruldu-/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042101530-deyr-ez-zorda-koalisyon-dsg-ortak-operasyonu-yerel-2-isid-lideri-olduruldu-/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103714/42/1037144253.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103714/42/1037144253.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koalisyon'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"17 May\u0131s'ta Demokratik Suriye G\u00fc\u00e7leri, Suriye'nin Deyr ez Zor vilayetindeki bir I\u015e\u0130D hedefine y\u00f6nelik Koalisyon'la ortakla\u015fa bir operasyon d\u00fczenlemi\u015ftir. Operasyonda Ahmed \u0130sa \u0130smail el Zavi ve Ahmed abd Muhammed Hasan el Cu\u011fayfi \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\"\n\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, Zavi'nin I\u015e\u0130D'in 'Kuzey Ba\u011fdat Valisi' oldu\u011fu ve I\u015e\u0130D \u00fcst y\u00f6netimine Ba\u011fdat'\u0131n kuzeyindeki faaliyetlere ili\u015fkin rehberlik etti\u011fi; Cu\u011fayfi'nin ise I\u015e\u0130D'in Suriye ve Irak'ta lojistik ve tedarik sorumlular\u0131ndan oldu\u011fu belirtildi.\n\n.@CJTFOIR: al-Zawi \u201cwas the ISIS Wali of North Baghdad...responsible for disseminating terrorist guidance from senior ISIS leadership to operatives in North Baghdad.\u201d Al-Jughayfi \u201cwas a senior ISIS logistics and supplies official\u201c in Iraq and Syria https://t.co/OYiZ2obNh0 \u2014 Ryan Browne (@rabrowne75) May 22, 2020\n\nA\u00e7\u0131klamada, \"Bu iki I\u015e\u0130D liderinin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 I\u015e\u0130D'in masum sivillere ve g\u00fcvenlik ortaklar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 bertaraf edecektir\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "i\u015fi\u0307din",
        "isis",
        "ez",
        "y\u00f6nelik",
        "suriye",
        "\u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
        "ortak",
        "i\u015fi\u0307d",
        "yerel",
        "zorda",
        "lideri",
        "deyr",
        "senior",
        "el",
        "ve",
        "north",
        "operasyonu",
        "oldu\u011fu",
        "koalisyondsg"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD",
        "Suriye",
        "Deyr ez Zor",
        "I\u015e\u0130D kar\u015f\u0131t\u0131 koalisyon",
        "DSG",
        "I\u015e\u0130D"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koalisyon'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:\"17 May\u0131s'ta Demokratik Suriye G\u00fc\u00e7leri, Suriye'nin Deyr ez Zor vilayetindeki bir I\u015e\u0130D hedefine y\u00f6nelik Koalisyon'la ortakla\u015fa bir operasyon d\u00fczenlemi\u015ftir.\nOperasyonda Ahmed \u0130sa \u0130smail el Zavi ve Ahmed abd Muhammed Hasan el Cu\u011fayfi \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\"\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, Zavi'nin I\u015e\u0130D'in 'Kuzey Ba\u011fdat Valisi' oldu\u011fu ve I\u015e\u0130D \u00fcst y\u00f6netimine Ba\u011fdat'\u0131n kuzeyindeki faaliyetlere ili\u015fkin rehberlik etti\u011fi; Cu\u011fayfi'nin ise I\u015e\u0130D'in Suriye ve Irak'ta lojistik ve tedarik sorumlular\u0131ndan oldu\u011fu belirtildi.\n@CJTFOIR: al-Zawi \u201cwas the ISIS Wali of North Baghdad...responsible for disseminating terrorist guidance from senior ISIS leadership to operatives in North Baghdad.\u201d Al-Jughayfi \u201cwas a senior ISIS logistics and supplies official\u201c in Iraq and Syria https://t.co/OYiZ2obNh0 \u2014 Ryan Browne (@rabrowne75) May 22, 2020A\u00e7\u0131klamada, \"Bu iki I\u015e\u0130D liderinin ortadan kald\u0131r\u0131lmas\u0131 I\u015e\u0130D'in masum sivillere ve g\u00fcvenlik ortaklar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 bertaraf edecektir\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki I\u015e\u0130D kar\u015f\u0131t\u0131 koalisyon ile Demokratik Suriye G\u00fc\u00e7leri'nin (DSG) Deyr ez Zor'da d\u00fczenledi\u011fi ortak operasyonda yerel iki I\u015e\u0130D liderinin \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc...",
    "meta_lang": "tr"
}