{
    "article_id": "e8ad43845d83e1e705fbd887f9188306.1590266044.7078195",
    "title": "\u0130stanbul'daki Suudi konsoloslu\u011funda \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131: Katilleri affettik",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095334-istanbuldaki-suudi-konsoloslugunda-oldurulen-cemal-kasikcinin-ogullari-katilleri-affettik/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095334-istanbuldaki-suudi-konsoloslugunda-oldurulen-cemal-kasikcinin-ogullari-katilleri-affettik/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103579/98/1035799894.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103579/98/1035799894.jpg",
    "movies": [],
    "text": "2018'in ekim ay\u0131nda \u0130stanbul'daki Suudi Arabistan Konsoloslu\u011fu binas\u0131nda \u015faibeli bir \u015fekilde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Washington Post gazetesi yazar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Twitter hesab\u0131ndan babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.\n\nSalah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131nda \"\u015eehit Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131 olarak, katilleri affetti\u011fimizi ve ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 duyuruyoruz\" ifadelerine yer verdi.\n\nGazeteci Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, 2 Ekim 2018'de \u0130stanbul'daki konsolosluk binas\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131.\n\nAnkara, cinayetin Riyad'dan g\u00f6nderilen 15 istihbarat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan i\u015flendi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrm\u00fc\u015f, Suudi kraliyet ailesi i\u00e7inde de Veliaht Prens Muhammed bin Selman'\u0131n dan\u0131\u015fman\u0131 Suud el-Kahtani'nin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu bir dizi yetkili g\u00f6revden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\nCemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah, daha \u00f6nce de Suudi yarg\u0131 sistemine 'g\u00fcveninin tam oldu\u011fu' mesaj\u0131n\u0131 vermi\u015fti.\n\nSalah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, kraliyete muhalif isimlerin cinayeti suistimal ettiklerini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "keywords": [
        "ekim",
        "ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131",
        "cemal",
        "konsoloslu\u011funda",
        "salah",
        "\u00f6ld\u00fcr\u00fclen",
        "katilleri",
        "o\u011flu",
        "binas\u0131nda",
        "suudi",
        "bir",
        "o\u011fullar\u0131",
        "affettik",
        "i\u0307stanbuldaki",
        "ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Washington Post gazetesi yazar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131",
        "Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayeti",
        "Suudi Arabistan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "2018'in ekim ay\u0131nda \u0130stanbul'daki Suudi Arabistan Konsoloslu\u011fu binas\u0131nda \u015faibeli bir \u015fekilde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Washington Post gazetesi yazar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Twitter hesab\u0131ndan babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.\nSalah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, payla\u015f\u0131m\u0131nda \"\u015eehit Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131 olarak, katilleri affetti\u011fimizi ve ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 duyuruyoruz\" ifadelerine yer verdi.\nGazeteci Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, 2 Ekim 2018'de \u0130stanbul'daki konsolosluk binas\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f, cans\u0131z bedenine ula\u015f\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131.\nAnkara, cinayetin Riyad'dan g\u00f6nderilen 15 istihbarat\u00e7\u0131 taraf\u0131ndan i\u015flendi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrm\u00fc\u015f, Suudi kraliyet ailesi i\u00e7inde de Veliaht Prens Muhammed bin Selman'\u0131n dan\u0131\u015fman\u0131 Suud el-Kahtani'nin de aralar\u0131nda bulundu\u011fu bir dizi yetkili g\u00f6revden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nCemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah, daha \u00f6nce de Suudi yarg\u0131 sistemine 'g\u00fcveninin tam oldu\u011fu' mesaj\u0131n\u0131 vermi\u015fti.\nSalah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, kraliyete muhalif isimlerin cinayeti suistimal ettiklerini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "2018 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul'daki Suudi Arabistan Konsoloslu\u011fu binas\u0131nda Washington Post gazetesi yazar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011fullar\u0131, 'katilleri affettiklerini' ifade etti.",
    "meta_lang": "tr"
}