{
    "article_id": "3728ce820631acd15b66fb47ba788e45.1590266045.3489",
    "title": "Netanyahu: M\u00fczakereler Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail ba\u015fkenti olarak kalmas\u0131 temeli \u00fczerine yap\u0131lacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095160-netanyahu-muzakereler-kudusun-israil-baskenti-olarak-kalmasi-temeli-uzerine-yapilacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095160-netanyahu-muzakereler-kudusun-israil-baskenti-olarak-kalmasi-temeli-uzerine-yapilacak/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104153/98/1041539856.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104153/98/1041539856.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, yeni h\u00fck\u00fcmetin 'Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail'in b\u00f6l\u00fcnmez ba\u015fkenti olarak kalmas\u0131' temeli \u00fczerinden m\u00fczakerelerde bulunaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmesinin 53'\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 kutlamalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bir konu\u015fma yapt\u0131.\n\nNetanyahu, \"Kud\u00fcs \u0130srail'in ba\u015fkenti olarak kalacak ve b\u00f6l\u00fcnmeyecek\" dedi.\n\nKutlamada, Netanyahu \"H\u00fck\u00fcmetteki yeni ortaklar\u0131ma bu duru\u015fumu yeniden duyurmaktan memnuniyet duyar\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nDo\u011fu Kud\u00fcs'te \u0130srailliler, \u015fehrin \u0130srail taraf\u0131ndan i\u015fgal edili\u015finin 53. y\u0131l\u0131n\u0131 d\u00fczenledikleri g\u00f6steri ve y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerle kutlad\u0131.\n\nY\u00fczlerce \u0130srailli, 1967'de ba\u015flayan Do\u011fu Kud\u00fcs'teki \u0130srail i\u015fgalinin 53.y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla ara\u00e7lar\u0131yla konvoy olu\u015fturdu.\n\nDo\u011fu Kud\u00fcs'\u00fcn \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerinde g\u00f6steriler d\u00fczenleyen Yahudiler, i\u00e7inde Mescid-i Aksa'n\u0131n da bulundu\u011fu Eski \u015eehir \u00e7evresinde \u0130srail bayraklar\u0131yla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapt\u0131.\n\n\u0130srail 1967 sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda Do\u011fu Kud\u00fcs'\u00fc i\u015fgal etmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "yap\u0131lacak",
        "netanyahu",
        "kalmas\u0131",
        "kud\u00fcs\u00fcn",
        "i\u0307srailin",
        "yeni",
        "i\u0307srail",
        "olarak",
        "i\u015fgal",
        "ve",
        "ba\u015fkenti",
        "m\u00fczakereler",
        "do\u011fu",
        "\u00fczerine",
        "temeli",
        "taraf\u0131ndan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu",
        "Kud\u00fcs'\u00fcn i\u015fgali"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, yeni h\u00fck\u00fcmetin 'Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail'in b\u00f6l\u00fcnmez ba\u015fkenti olarak kalmas\u0131' temeli \u00fczerinden m\u00fczakerelerde bulunaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmesinin 53'\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 kutlamalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bir konu\u015fma yapt\u0131.\nNetanyahu, \"Kud\u00fcs \u0130srail'in ba\u015fkenti olarak kalacak ve b\u00f6l\u00fcnmeyecek\" dedi.\nKutlamada, Netanyahu \"H\u00fck\u00fcmetteki yeni ortaklar\u0131ma bu duru\u015fumu yeniden duyurmaktan memnuniyet duyar\u0131m\" ifadelerini kulland\u0131.\nDo\u011fu Kud\u00fcs'te \u0130srailliler, \u015fehrin \u0130srail taraf\u0131ndan i\u015fgal edili\u015finin 53. y\u0131l\u0131n\u0131 d\u00fczenledikleri g\u00f6steri ve y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerle kutlad\u0131.\nY\u00fczlerce \u0130srailli, 1967'de ba\u015flayan Do\u011fu Kud\u00fcs'teki \u0130srail i\u015fgalinin 53.y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla ara\u00e7lar\u0131yla konvoy olu\u015fturdu.\nDo\u011fu Kud\u00fcs'\u00fcn \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerinde g\u00f6steriler d\u00fczenleyen Yahudiler, i\u00e7inde Mescid-i Aksa'n\u0131n da bulundu\u011fu Eski \u015eehir \u00e7evresinde \u0130srail bayraklar\u0131yla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapt\u0131.\n\u0130srail 1967 sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda Do\u011fu Kud\u00fcs'\u00fc i\u015fgal etmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, yeni h\u00fck\u00fcmetin 'Kud\u00fcs'\u00fcn \u0130srail'in b\u00f6l\u00fcnmez ba\u015fkenti olarak kalmas\u0131' temeli \u00fczerinden m\u00fczakerelerde bulunaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}