{
    "article_id": "d60377a428c54c1b7746af0d740868a8.1590266046.2665408",
    "title": "Fetih Hareketi Devrim Konseyi Sekreteri: \u0130srail ne kadar ileriye giderse Filistin\u2019in yan\u0131t\u0131 o kadar sert olacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095151-fetih-hareketi-devrim-konseyi-sekreteri-israil-ne-kadar-ileriye-giderse-filistinin-yaniti-o-kadar/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095151-fetih-hareketi-devrim-konseyi-sekreteri-israil-ne-kadar-ileriye-giderse-filistinin-yaniti-o-kadar/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103343/13/1033431318.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103343/13/1033431318.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkileri kesme karar\u0131n\u0131 savunan Filistinli politikac\u0131 Ebu Ayta, bu karar\u0131n ihtiya\u00e7tan do\u011fdu\u011funu kaydetti.\n\nFilistin Ulusal Kurtulu\u015f Hareketi (El Fetih) Devrim Konseyi Sekreteri Fayez Ebu Ayta, mevcut ko\u015fullarda, Oslo\u2019da imzalanan bar\u0131\u015f anla\u015fmas\u0131 dahil t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131 feshetmenin son derece gerekli oldu\u011funu belirterek, \u201cBu, topraklar\u0131m\u0131z\u0131 koruman\u0131n tek yolu\u201d dedi.\n\nEbu Ayta, \u201c\u015eimdi \u0130srail ile yeni d\u00f6nemin, yeni b\u00fcy\u00fck \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n e\u015fi\u011finde olmam\u0131z bizim hatam\u0131zdan kaynakl\u0131 de\u011fil. Filistin ya\u015fama hakk\u0131n\u0131, topraklar\u0131 \u00fczerindeki haklar\u0131n\u0131 savunma \u015fans\u0131na ancak Washington ve Tel Aviv'e kar\u015f\u0131 t\u00fcm y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri feshederek sahip olabilir. Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131'n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesine izin vermeyece\u011fimizi s\u00f6ylemi\u015ftik. \u0130srail h\u00fck\u00fcmeti sadece kendini ve kendi a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc dinledi. Ama bu sadece ilk ad\u0131md\u0131, \u0130srail taraf\u0131 ne kadar ileriye giderse Filistin\u2019in yan\u0131t\u0131 o kadar sert olacak\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\nTamamen t\u00fcm ili\u015fkilerin kesilmesinin zorunlu bir ad\u0131m oldu\u011funu vurgulayan Ebu Ayta, \u201c\u0130srail\u2019in topraklar\u0131m\u0131za ne h\u0131zla ellerini uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dikkate al\u0131rsak bizim ba\u015fka \u00e7aremiz kalmad\u0131. Durumu bu tehlikeli \u00e7\u0131kmaza sokan ilk onlar oldu\u201d diye ekledi.\n\nFilistin\u2019in uluslararas\u0131 ili\u015fkiler dan\u0131\u015fman\u0131 ve Kud\u00fcs \u00dcniversitesi\u2019nin siyaset bilimi uzman\u0131 Prof. Dr. Usame \u015eaat, Filistin y\u00f6netiminin t\u00fcm ili\u015fkileri kesme karar\u0131n\u0131n \u0130srail ile \u00e7at\u0131\u015fmada bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u015eaat, \u201cBu karar\u0131n, Filistin\u2019i neredeyse tam ilhaktan kurtarma ihtiyac\u0131ndan oldu\u011fu apa\u00e7\u0131k ortada. E\u011fer \u0130srailliler her \u015fey ra\u011fmen \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak ederlerse, 1697 s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde Filistin devletini kurma umudu maziye g\u00f6m\u00fclecek. Buna izin verilememeli\u201d dedi.\n\nFilistin\u2019in, t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131 feshetme karar\u0131yla, sald\u0131rgan eylemlerden ve ilhak giri\u015fimlerden do\u011facak t\u00fcm sonu\u00e7larda \u0130srail\u2019i sorumlu tuttu\u011funu kaydeden \u015eaat, \u201cSald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131n bedeli a\u011f\u0131r olacak\u201d diye kaydetti.\n\n\u0130srail parlamentosunda Arap as\u0131ll\u0131 milletvekili Ahmed Tibi, ilhak konusuna parlamentonun yan\u0131 s\u0131ra, ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi David Friedman\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki \u00f6zeli bir komitenin de bakt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \u201cAncak \u0130srail taraf\u0131 bu komitenin faaliyetinden bahsetmeyi pek sevmiyor\u201d dedi.\n\n\u0130srail parlamentosundaki partilerin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131n siyonist oldu\u011funu s\u00f6yleyen Tibi, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cSadece bizim partimiz \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131n\u0131 desteklemiyor. Ancak bu sorunla sadece h\u00fck\u00fcmet de\u011fil, \u00f6zel olarak organize edilen bir komite de ilgileniyor. Bu komitenin ba\u015f\u0131nda da Amerikal\u0131 el\u00e7i David Friedman bulunuyor. Filistin topraklar\u0131n\u0131 i\u015fgal etme kampanyas\u0131n\u0131n lehtar\u0131 da Friedman. Onun eylemleri ve g\u00f6r\u00fc\u015fleri, Likud veya Mavi-Beyaz temsilcilerinden \u00e7ok daha radikal. Ancak Tel Aviv, bu komiteden bahsetmeyi pek sevmiyor, bu y\u00fczden herkes bu giri\u015fimin ba\u015f\u0131nda Netanyahu\u2019nun bulundu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor\u201d.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "yan\u0131t\u0131",
        "ne",
        "bu",
        "filistin",
        "sert",
        "t\u00fcm",
        "ancak",
        "i\u0307srail",
        "olacak",
        "ileriye",
        "sekreteri",
        "hareketi",
        "ve",
        "bir",
        "ayta",
        "oldu\u011funu",
        "konseyi",
        "sadece"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Filistin",
        "\u0130srail",
        "Fetih Hareketi",
        "Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkileri kesme karar\u0131n\u0131 savunan Filistinli politikac\u0131 Ebu Ayta, bu karar\u0131n ihtiya\u00e7tan do\u011fdu\u011funu kaydetti.\nFilistin Ulusal Kurtulu\u015f Hareketi (El Fetih) Devrim Konseyi Sekreteri Fayez Ebu Ayta, mevcut ko\u015fullarda, Oslo\u2019da imzalanan bar\u0131\u015f anla\u015fmas\u0131 dahil t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131 feshetmenin son derece gerekli oldu\u011funu belirterek, \u201cBu, topraklar\u0131m\u0131z\u0131 koruman\u0131n tek yolu\u201d dedi.\nEbu Ayta, \u201c\u015eimdi \u0130srail ile yeni d\u00f6nemin, yeni b\u00fcy\u00fck \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n e\u015fi\u011finde olmam\u0131z bizim hatam\u0131zdan kaynakl\u0131 de\u011fil.\nFilistin ya\u015fama hakk\u0131n\u0131, topraklar\u0131 \u00fczerindeki haklar\u0131n\u0131 savunma \u015fans\u0131na ancak Washington ve Tel Aviv'e kar\u015f\u0131 t\u00fcm y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri feshederek sahip olabilir.\nY\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131'n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesine izin vermeyece\u011fimizi s\u00f6ylemi\u015ftik.\n\u0130srail h\u00fck\u00fcmeti sadece kendini ve kendi a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc dinledi.\nAma bu sadece ilk ad\u0131md\u0131, \u0130srail taraf\u0131 ne kadar ileriye giderse Filistin\u2019in yan\u0131t\u0131 o kadar sert olacak\u201d ifadesini kulland\u0131.\nTamamen t\u00fcm ili\u015fkilerin kesilmesinin zorunlu bir ad\u0131m oldu\u011funu vurgulayan Ebu Ayta, \u201c\u0130srail\u2019in topraklar\u0131m\u0131za ne h\u0131zla ellerini uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dikkate al\u0131rsak bizim ba\u015fka \u00e7aremiz kalmad\u0131.\nDurumu bu tehlikeli \u00e7\u0131kmaza sokan ilk onlar oldu\u201d diye ekledi.\nFilistin\u2019in uluslararas\u0131 ili\u015fkiler dan\u0131\u015fman\u0131 ve Kud\u00fcs \u00dcniversitesi\u2019nin siyaset bilimi uzman\u0131 Prof. Dr. Usame \u015eaat, Filistin y\u00f6netiminin t\u00fcm ili\u015fkileri kesme karar\u0131n\u0131n \u0130srail ile \u00e7at\u0131\u015fmada bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u015eaat, \u201cBu karar\u0131n, Filistin\u2019i neredeyse tam ilhaktan kurtarma ihtiyac\u0131ndan oldu\u011fu apa\u00e7\u0131k ortada.\nE\u011fer \u0130srailliler her \u015fey ra\u011fmen \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak ederlerse, 1697 s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde Filistin devletini kurma umudu maziye g\u00f6m\u00fclecek.\nBuna izin verilememeli\u201d dedi.\nFilistin\u2019in, t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131 feshetme karar\u0131yla, sald\u0131rgan eylemlerden ve ilhak giri\u015fimlerden do\u011facak t\u00fcm sonu\u00e7larda \u0130srail\u2019i sorumlu tuttu\u011funu kaydeden \u015eaat, \u201cSald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131n bedeli a\u011f\u0131r olacak\u201d diye kaydetti.\n\u0130srail parlamentosunda Arap as\u0131ll\u0131 milletvekili Ahmed Tibi, ilhak konusuna parlamentonun yan\u0131 s\u0131ra, ABD\u2019nin \u0130srail B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi David Friedman\u2019\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki \u00f6zeli bir komitenin de bakt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \u201cAncak \u0130srail taraf\u0131 bu komitenin faaliyetinden bahsetmeyi pek sevmiyor\u201d dedi.\n\u0130srail parlamentosundaki partilerin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131n siyonist oldu\u011funu s\u00f6yleyen Tibi, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \u201cSadece bizim partimiz \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhak\u0131n\u0131 desteklemiyor.\nAncak bu sorunla sadece h\u00fck\u00fcmet de\u011fil, \u00f6zel olarak organize edilen bir komite de ilgileniyor.\nBu komitenin ba\u015f\u0131nda da Amerikal\u0131 el\u00e7i David Friedman bulunuyor.\nFilistin topraklar\u0131n\u0131 i\u015fgal etme kampanyas\u0131n\u0131n lehtar\u0131 da Friedman.\nOnun eylemleri ve g\u00f6r\u00fc\u015fleri, Likud veya Mavi-Beyaz temsilcilerinden \u00e7ok daha radikal.\nAncak Tel Aviv, bu komiteden bahsetmeyi pek sevmiyor, bu y\u00fczden herkes bu giri\u015fimin ba\u015f\u0131nda Netanyahu\u2019nun bulundu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor\u201d.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkileri kesme karar\u0131n\u0131 savunan Filistinli politikac\u0131 Ebu Ayta, bu karar\u0131n ihtiya\u00e7tan do\u011fdu\u011funu kaydetti.",
    "meta_lang": "tr"
}