{
    "article_id": "a8a4ac86560b69f9d8f5e1f7e129e353.1590266047.1176844",
    "title": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Abbas: \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131 kalmayaca\u011f\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005191042078674-mahmud-abbas-filistin-abd-ve-israille-varilan-tum-anlasmalardan-cekiliyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005191042078674-mahmud-abbas-filistin-abd-ve-israille-varilan-tum-anlasmalardan-cekiliyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104138/08/1041380887.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104138/08/1041380887.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131 kalmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAbbas, Filistin'in \u00fcst d\u00fczey isimleriyle i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n Ramallah kentinde, \u0130srail'in i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'da yer alan yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini \"ilhak\" plan\u0131na kar\u015f\u0131 izlenecek yolu g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere bir araya geldi.\n\nToplant\u0131da konu\u015fan Abbas, \"Filistin, Filistin Kurtulu\u015f \u00d6rg\u00fct\u00fc, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan g\u00fcvenlik anla\u015fmas\u0131n\u0131n da dahil oldu\u011fu t\u00fcm anla\u015fma ve mutabakatlara ba\u011fl\u0131 kalmayacakt\u0131r.\" dedi.\n\nFilistin halk\u0131n\u0131n maruz kald\u0131\u011f\u0131 zul\u00fcmden ABD y\u00f6netiminin de sorumlu oldu\u011funu dile getiren Abbas, \"Filistin halk\u0131na kar\u015f\u0131 yap\u0131lan zul\u00fcmden ABD y\u00f6netimini sorumlu tutuyor ve i\u015fgalci \u0130srail h\u00fck\u00fcmetinin halk\u0131m\u0131za y\u00f6nelik t\u00fcm sald\u0131rgan, haks\u0131z kararlar\u0131 ve tedbirlerinde ABD y\u00f6netiminin birincil dereceden ortak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\" diye konu\u015ftu.\n\nAbbas, ba\u015fkenti Do\u011fu Kud\u00fcs olan 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131 \u00fczerinde ba\u011f\u0131ms\u0131z egemen bir Filistin Devleti'nin kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcme ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 vurgulayarak, s\u00f6z konusu s\u00fcrecin sadece ABD'nin de\u011fil uluslararas\u0131 ara bulucularla y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fini kaydetti.\n\nMahmud Abbas, daha \u00f6nce buna benzer a\u00e7\u0131klamalarda bulunsa da Filistin y\u00f6netiminden somut bir ad\u0131m gelmemi\u015fti.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n \u0130srail Ba\u015fkan\u0131 Binyamin Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim yerlerinin \"\u0130srail'in topra\u011f\u0131\" olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\n\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Meclis'te yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini ilhak etmenin vaktinin geldi\u011fi de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu.\n\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin \"ilhak\u0131\" i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "filistin",
        "y\u00f6netiminin",
        "yasa",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "yap\u0131lan",
        "yerle\u015fim",
        "i\u0307srail",
        "devlet",
        "ve",
        "ile",
        "bat\u0131",
        "abbas",
        "kalmayaca\u011f\u0131z",
        "abd",
        "anla\u015fmalara"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Filistin",
        "Mahmud Abbas",
        "\u0130srail",
        "ABD",
        "anla\u015fma",
        "Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131 kalmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAbbas, Filistin'in \u00fcst d\u00fczey isimleriyle i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n Ramallah kentinde, \u0130srail'in i\u015fgal alt\u0131ndaki Bat\u0131 \u015eeria'da yer alan yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini \"ilhak\" plan\u0131na kar\u015f\u0131 izlenecek yolu g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere bir araya geldi.\nToplant\u0131da konu\u015fan Abbas, \"Filistin, Filistin Kurtulu\u015f \u00d6rg\u00fct\u00fc, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan g\u00fcvenlik anla\u015fmas\u0131n\u0131n da dahil oldu\u011fu t\u00fcm anla\u015fma ve mutabakatlara ba\u011fl\u0131 kalmayacakt\u0131r.\"\nFilistin halk\u0131n\u0131n maruz kald\u0131\u011f\u0131 zul\u00fcmden ABD y\u00f6netiminin de sorumlu oldu\u011funu dile getiren Abbas, \"Filistin halk\u0131na kar\u015f\u0131 yap\u0131lan zul\u00fcmden ABD y\u00f6netimini sorumlu tutuyor ve i\u015fgalci \u0130srail h\u00fck\u00fcmetinin halk\u0131m\u0131za y\u00f6nelik t\u00fcm sald\u0131rgan, haks\u0131z kararlar\u0131 ve tedbirlerinde ABD y\u00f6netiminin birincil dereceden ortak oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"\ndiye konu\u015ftu.\nAbbas, ba\u015fkenti Do\u011fu Kud\u00fcs olan 1967 s\u0131n\u0131rlar\u0131 \u00fczerinde ba\u011f\u0131ms\u0131z egemen bir Filistin Devleti'nin kurulmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcme ba\u011fl\u0131 olduklar\u0131n\u0131 vurgulayarak, s\u00f6z konusu s\u00fcrecin sadece ABD'nin de\u011fil uluslararas\u0131 ara bulucularla y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fini kaydetti.\nMahmud Abbas, daha \u00f6nce buna benzer a\u00e7\u0131klamalarda bulunsa da Filistin y\u00f6netiminden somut bir ad\u0131m gelmemi\u015fti.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n \u0130srail Ba\u015fkan\u0131 Binyamin Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim yerlerinin \"\u0130srail'in topra\u011f\u0131\" olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Meclis'te yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini ilhak etmenin vaktinin geldi\u011fi de\u011ferlendirmesinde bulunmu\u015ftu.\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin \"ilhak\u0131\" i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fmalara ba\u011fl\u0131 kalmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}