{
    "article_id": "4b07e4a1175ab4ddbf4c7e8471c5e40c.1590266047.9476647",
    "title": "Hamas: \u0130srail'in ilhak plan\u0131 \u00f6ne al\u0131namaz bir intifadaya neden olacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095038-hamas-israilin-ilhak-plani-one-alinamaz-bir-intifadaya-neden-olacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095038-hamas-israilin-ilhak-plani-one-alinamaz-bir-intifadaya-neden-olacak/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101833/45/1018334562.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101833/45/1018334562.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Salih el-Aruri, \u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerini ilhak etme plan\u0131n\u0131n realiteyi de\u011fi\u015ftirecek bir intifadaya neden olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nL\u00fcbnan el-Meyadin kanal\u0131na r\u00f6portaj veren Aruri, \"\u0130srail'in ilhak plan\u0131 \u00f6ne al\u0131namaz bir intifadaya neden olacak.\" dedi.\n\n\"Bat\u0131 \u015eeria'da silahl\u0131 direni\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f ger\u00e7ekten de m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr\" diyen Aruri, bunun baz\u0131 insanlar\u0131n tasavvurundan \u00e7ok daha yak\u0131n oldu\u011funu aksi takdirde \u0130srail'in ilhak plan\u0131n\u0131n realiteyi de\u011fi\u015ftirecek bir intifada patlamas\u0131na neden olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nAruri, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Biz, i\u015fgal g\u00fc\u00e7leriyle halk\u0131m\u0131za fayda getirecek ili\u015fkinin ancak kapsaml\u0131 bir direni\u015fle m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz. Halk\u0131m\u0131z k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcl\u00fcp at\u0131l\u0131ncaya dek bu i\u015fgali kabul etmeyece\u011fi konusundaki kanaatini de\u011fi\u015ftirmemi\u015ftir. \u0130srail planlar\u0131na reddeden ger\u00e7ek ve geni\u015f kapsaml\u0131 bir halk tepkisi olmas\u0131 amac\u0131yla t\u00fcm kesimleri toparl\u0131yoruz. \u0130\u00e7eride ve d\u0131\u015far\u0131daki \u00e7ok say\u0131da Filistin grubuyla g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131k, halk\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm olu\u015fumlar\u0131n\u0131 bir araya getirecek bir bulu\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yoruz\"",
    "keywords": [
        "hamas",
        "\u00e7ok",
        "plan\u0131n\u0131n",
        "realiteyi",
        "uyar\u0131s\u0131nda",
        "t\u00fcm",
        "al\u0131namaz",
        "plan\u0131",
        "\u00f6ne",
        "olacak",
        "ve",
        "neden",
        "intifadaya",
        "bir",
        "ilhak",
        "i\u0307srailin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Filistin",
        "\u0130srail",
        "Hamas",
        "ilhak",
        "intifada"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Salih el-Aruri, \u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerini ilhak etme plan\u0131n\u0131n realiteyi de\u011fi\u015ftirecek bir intifadaya neden olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nL\u00fcbnan el-Meyadin kanal\u0131na r\u00f6portaj veren Aruri, \"\u0130srail'in ilhak plan\u0131 \u00f6ne al\u0131namaz bir intifadaya neden olacak.\"\n\"Bat\u0131 \u015eeria'da silahl\u0131 direni\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f ger\u00e7ekten de m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr\" diyen Aruri, bunun baz\u0131 insanlar\u0131n tasavvurundan \u00e7ok daha yak\u0131n oldu\u011funu aksi takdirde \u0130srail'in ilhak plan\u0131n\u0131n realiteyi de\u011fi\u015ftirecek bir intifada patlamas\u0131na neden olaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nAruri, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Biz, i\u015fgal g\u00fc\u00e7leriyle halk\u0131m\u0131za fayda getirecek ili\u015fkinin ancak kapsaml\u0131 bir direni\u015fle m\u00fcmk\u00fcn olaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz.\nHalk\u0131m\u0131z k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcl\u00fcp at\u0131l\u0131ncaya dek bu i\u015fgali kabul etmeyece\u011fi konusundaki kanaatini de\u011fi\u015ftirmemi\u015ftir.\n\u0130srail planlar\u0131na reddeden ger\u00e7ek ve geni\u015f kapsaml\u0131 bir halk tepkisi olmas\u0131 amac\u0131yla t\u00fcm kesimleri toparl\u0131yoruz.\n\u0130\u00e7eride ve d\u0131\u015far\u0131daki \u00e7ok say\u0131da Filistin grubuyla g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131k, halk\u0131m\u0131z\u0131n t\u00fcm olu\u015fumlar\u0131n\u0131 bir araya getirecek bir bulu\u015fma \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131yoruz\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hamas Siyasi B\u00fcro Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Salih el-Aruri, \u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n baz\u0131 b\u00f6l\u00fcmlerini ilhak etme plan\u0131n\u0131n realiteyi de\u011fi\u015ftirecek bir intifadaya neden olaca\u011f\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}