{
    "article_id": "0bf452a722d282b1a19148f2eef04117.1590266048.6946378",
    "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n: \u0130lhak a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u0130srail\u2019in i\u015fgal politikas\u0131n\u0131n yeni ad\u0131m\u0131d\u0131r",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005201042082550-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-ilhak-aciklamasi-israilin-isgal-politikasinin-yeni-adimidir/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005201042082550-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-ilhak-aciklamasi-israilin-isgal-politikasinin-yeni-adimidir/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102936/56/1029365606.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/102936/56/1029365606.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kal\u0131n, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u2018\u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria\u2019y\u0131 \u0130\u015fgal Plan\u0131\u2019na ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\n\"\u0130srail\u2019de yeni kurulan h\u00fck\u00fcmetin yemin t\u00f6reninde Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki yerle\u015fim birimlerini ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi'ni ilhak edece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131, \u0130srail\u2019in uluslararas\u0131 hukuku yok sayan i\u015fgal politikas\u0131n\u0131n yeni bir ad\u0131m\u0131d\u0131r\" ifadelerini kullanan Kal\u0131n, d\u00fcnyan\u0131n bu pervas\u0131zl\u0131\u011fa \u2018dur\u2019 demesi gerekti\u011fini belirtti.\n\nKal\u0131n, Filistin halk\u0131n\u0131 yok sayan hi\u00e7bir plan ve giri\u015fimin me\u015fruiyetinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u0130lhak ve i\u015fgal politikalar\u0131n\u0131 do\u011frudan ya da dolayl\u0131 olarak destekleyenler bu su\u00e7un ortaklar\u0131d\u0131r. Filistin meselesinde sorun i\u015fgalin kendisidir. Kud\u00fcs'\u00fcn dini, tarihi ve hukuki stat\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmeye y\u00f6nelik ad\u0131mlar\u0131 da \u015fiddetle reddediyoruz. Kud\u00fcs, k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimizdir. Kud\u00fcs kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r. Kud\u00fcs, emanetimizdir. Emanete ihanet eden herkes tarih \u00f6n\u00fcnde hesap verecektir. Filistin topraklar\u0131 Filistinlilere aittir. Kimsenin onun bir kar\u0131\u015f\u0131n\u0131 bile birilerine pe\u015fke\u015f \u00e7ekmeye hakk\u0131 yoktur. \u0130slam \u00fclkeleri bu konuda acilen ad\u0131m atmal\u0131 ve \u0130srail'in i\u015fgal ve ilhak politikas\u0131na kar\u015f\u0131 Filistin halk\u0131n\u0131 ve topraklar\u0131n\u0131 korumal\u0131d\u0131r. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc liderli\u011finde T\u00fcrkiye, hakl\u0131 ve me\u015fru davas\u0131nda Filistin halk\u0131n\u0131n yan\u0131nda olmaya devam edecektir.\"",
    "keywords": [
        "filistin",
        "bu",
        "sayan",
        "kal\u0131n",
        "s\u00f6zc\u00fcs\u00fc",
        "yeni",
        "yok",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "i\u015fgal",
        "i\u0307lhak",
        "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131",
        "ad\u0131m\u0131d\u0131r",
        "ve",
        "politikas\u0131n\u0131n",
        "i\u0307srailin",
        "kud\u00fcs"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130lhak a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapma",
        "yeni ad\u0131m atma",
        "\u0130srail'in i\u015fgal politikas\u0131 g\u00fctmesi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kal\u0131n, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u2018\u0130srail\u2019in Bat\u0131 \u015eeria\u2019y\u0131 \u0130\u015fgal Plan\u0131\u2019na ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\"\u0130srail\u2019de yeni kurulan h\u00fck\u00fcmetin yemin t\u00f6reninde Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki yerle\u015fim birimlerini ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi'ni ilhak edece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131, \u0130srail\u2019in uluslararas\u0131 hukuku yok sayan i\u015fgal politikas\u0131n\u0131n yeni bir ad\u0131m\u0131d\u0131r\" ifadelerini kullanan Kal\u0131n, d\u00fcnyan\u0131n bu pervas\u0131zl\u0131\u011fa \u2018dur\u2019 demesi gerekti\u011fini belirtti.\nKal\u0131n, Filistin halk\u0131n\u0131 yok sayan hi\u00e7bir plan ve giri\u015fimin me\u015fruiyetinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u0130lhak ve i\u015fgal politikalar\u0131n\u0131 do\u011frudan ya da dolayl\u0131 olarak destekleyenler bu su\u00e7un ortaklar\u0131d\u0131r.\nFilistin meselesinde sorun i\u015fgalin kendisidir.\nKud\u00fcs'\u00fcn dini, tarihi ve hukuki stat\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmeye y\u00f6nelik ad\u0131mlar\u0131 da \u015fiddetle reddediyoruz.\nKud\u00fcs, k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimizdir.\nKud\u00fcs kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r.\nKud\u00fcs, emanetimizdir.\nEmanete ihanet eden herkes tarih \u00f6n\u00fcnde hesap verecektir.\nFilistin topraklar\u0131 Filistinlilere aittir.\nKimsenin onun bir kar\u0131\u015f\u0131n\u0131 bile birilerine pe\u015fke\u015f \u00e7ekmeye hakk\u0131 yoktur.\n\u0130slam \u00fclkeleri bu konuda acilen ad\u0131m atmal\u0131 ve \u0130srail'in i\u015fgal ve ilhak politikas\u0131na kar\u015f\u0131 Filistin halk\u0131n\u0131 ve topraklar\u0131n\u0131 korumal\u0131d\u0131r.\nCumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n g\u00fc\u00e7l\u00fc liderli\u011finde T\u00fcrkiye, hakl\u0131 ve me\u015fru davas\u0131nda Filistin halk\u0131n\u0131n yan\u0131nda olmaya devam edecektir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, \u0130srail'in yeni h\u00fck\u00fcmetinin Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki yerle\u015fim birimleri ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi'ni ilhak edece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n, \u0130srail\u2019in i\u015fgal...",
    "meta_lang": "tr"
}