{
    "article_id": "45b33f02904384eea924c18ee7401ea3.1590266050.3797097",
    "title": "11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n tek h\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc: Kullan\u0131\u015fl\u0131 aptal bin Ladin'i reddediyorum, ter\u00f6r\u00fc lanetliyorum",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005211042093914-11-eylul-saldirilarinin-tek-hukumlusu-kullanisli-aptal-bin-ladini-reddediyorum-teroru-lanetliyorum/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/abd/202005211042093914-11-eylul-saldirilarinin-tek-hukumlusu-kullanisli-aptal-bin-ladini-reddediyorum-teroru-lanetliyorum/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101379/75/1013797582.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/101379/75/1013797582.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bir ABD mahkemesinin 11 Eyl\u00fcl'den hakk\u0131nda mahkumiyet karar\u0131 verdi\u011fi tek ki\u015fi konumundaki Musavi, 14 y\u0131ld\u0131r tutuldu\u011fu \u00e7ok s\u0131k\u0131 hapis \u015fartlar\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesi i\u00e7in dilek\u00e7e verdi. \u0130lk kez bu dilek\u00e7ede ter\u00f6r\u00fc lanetledi, bin Ladin'i yerden yere vurdu, gen\u00e7lere cihat\u00e7\u0131lara kanmamalar\u0131 uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131.\n\n11 Eyl\u00fcl 2001 sald\u0131r\u0131lar\u0131ndaki rol\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc bir ABD federal mahkemesinin hakk\u0131nda mahkumiyet karar\u0131 verdi\u011fi tek ki\u015fi konumundaki Zekeriya Musavi, 'ter\u00f6rizm, Kaide ve I\u015e\u0130D'i lanetledi\u011fine' dair a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\n2006'daki davada idam cezas\u0131 almaktan k\u0131lpay\u0131 kurtulan ve m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekmekte olan Fas k\u00f6kenli Frans\u0131z vatanda\u015f\u0131n\u0131n ge\u00e7en ay federal mahkemeye elyaz\u0131s\u0131yla ba\u015fvuru yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nMusavi, sundu\u011fu dilek\u00e7ede, ABD'nin 2011'de \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 11 Eyl\u00fcl'\u00fcn beyni Kaide lideri i\u00e7in \"CIA ile Suudi Arabistan'\u0131n kullan\u0131\u015fl\u0131 aptal\u0131 olan Usame bin Ladin'i k\u0131n\u0131yorum ve reddediyorum\" dedi.\n\n\"Ayn\u0131 zamanda ABD'ye kar\u015f\u0131 her t\u00fcrl\u00fc ter\u00f6rist eylem, sald\u0131r\u0131 ve propagandaya tart\u0131\u015fma getirmez \u015fekilde kar\u015f\u0131 oldu\u011fumu ilan ediyorum\" diye devam eden Musavi, 'gen\u00e7 M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 sahte cihat\u00e7\u0131lar\u0131n kand\u0131rmacalar\u0131 ve manip\u00fclasyonlar\u0131na kar\u015f\u0131 uyarmak istedi\u011fini' de dile getirdi.\n\n2006'daki davada ise kurbanlar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lar \u015fekilde konu\u015fan Musavi, j\u00fcriden idam yerine m\u00fcebbet cezas\u0131 \u00e7\u0131k\u0131nca zafer i\u015fareti yapm\u0131\u015ft\u0131, yarg\u0131ca \"Allah Usame bin Ladin'i korusun, onu asla yakalayamayacaks\u0131n\u0131z\" demi\u015fti. 2018'de hala kendinden 'do\u011fu\u015ftan ter\u00f6rist' diye s\u00f6z etmekteydi.\n\n14 y\u0131l sonra m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131n \u00f6zel idari \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmesi i\u00e7in verdi\u011fi dilek\u00e7ede nedamet getiren Musavi, 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n kurban yak\u0131nlar\u0131n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kamu davas\u0131nda ifade verebilmek i\u00e7in Trump y\u00f6netimine yak\u0131n isimler olan Rudy Giuliani veya Alan Dershowitz'in kendisinin avukatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlenmesini de talep etti.\n\nABD'de 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan bir ay \u00f6nce, A\u011fustos 2001'de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Musavi'nin o y\u00fczden sald\u0131r\u0131larda aktif rol alamad\u0131\u011f\u0131na dair kan\u0131 hakim. Bat\u0131 medyas\u0131 ondan \u00e7o\u011fu Suudi vatanda\u015f\u0131 olan 19 hava korsan\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n 'eksik kalan 20. hava korsan\u0131' diye s\u00f6z etmeyi al\u0131\u015fkanl\u0131k haline getirmi\u015f durumda. Savc\u0131l\u0131k da aslen Musavi'yi o d\u00f6nemde FBI'a Kaide'nin sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 konusunda yalan s\u00f6yleyerek 11 Eyl\u00fcl'\u00fcn \u00f6nlenmesine imkan vermemekle su\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "olan",
        "h\u00fck\u00fcml\u00fcs\u00fc",
        "kar\u015f\u0131",
        "m\u00fcebbet",
        "tek",
        "ladini",
        "kullan\u0131\u015fl\u0131",
        "eyl\u00fcl",
        "i\u00e7in",
        "lanetliyorum",
        "ve",
        "musavi",
        "verdi\u011fi",
        "ter\u00f6r\u00fc",
        "reddediyorum",
        "bin",
        "sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n",
        "11"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bir ABD mahkemesinin 11 Eyl\u00fcl'den hakk\u0131nda mahkumiyet karar\u0131 verdi\u011fi tek ki\u015fi konumundaki Musavi, 14 y\u0131ld\u0131r tutuldu\u011fu \u00e7ok s\u0131k\u0131 hapis \u015fartlar\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesi i\u00e7in dilek\u00e7e verdi.\n\u0130lk kez bu dilek\u00e7ede ter\u00f6r\u00fc lanetledi, bin Ladin'i yerden yere vurdu, gen\u00e7lere cihat\u00e7\u0131lara kanmamalar\u0131 uyar\u0131s\u0131 yapt\u0131.\n11 Eyl\u00fcl 2001 sald\u0131r\u0131lar\u0131ndaki rol\u00fcnden \u00f6t\u00fcr\u00fc bir ABD federal mahkemesinin hakk\u0131nda mahkumiyet karar\u0131 verdi\u011fi tek ki\u015fi konumundaki Zekeriya Musavi, 'ter\u00f6rizm, Kaide ve I\u015e\u0130D'i lanetledi\u011fine' dair a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n2006'daki davada idam cezas\u0131 almaktan k\u0131lpay\u0131 kurtulan ve m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131 \u00e7ekmekte olan Fas k\u00f6kenli Frans\u0131z vatanda\u015f\u0131n\u0131n ge\u00e7en ay federal mahkemeye elyaz\u0131s\u0131yla ba\u015fvuru yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nMusavi, sundu\u011fu dilek\u00e7ede, ABD'nin 2011'de \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 11 Eyl\u00fcl'\u00fcn beyni Kaide lideri i\u00e7in \"CIA ile Suudi Arabistan'\u0131n kullan\u0131\u015fl\u0131 aptal\u0131 olan Usame bin Ladin'i k\u0131n\u0131yorum ve reddediyorum\" dedi.\n\"Ayn\u0131 zamanda ABD'ye kar\u015f\u0131 her t\u00fcrl\u00fc ter\u00f6rist eylem, sald\u0131r\u0131 ve propagandaya tart\u0131\u015fma getirmez \u015fekilde kar\u015f\u0131 oldu\u011fumu ilan ediyorum\" diye devam eden Musavi, 'gen\u00e7 M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 sahte cihat\u00e7\u0131lar\u0131n kand\u0131rmacalar\u0131 ve manip\u00fclasyonlar\u0131na kar\u015f\u0131 uyarmak istedi\u011fini' de dile getirdi.\n2006'daki davada ise kurbanlar\u0131 a\u015fa\u011f\u0131lar \u015fekilde konu\u015fan Musavi, j\u00fcriden idam yerine m\u00fcebbet cezas\u0131 \u00e7\u0131k\u0131nca zafer i\u015fareti yapm\u0131\u015ft\u0131, yarg\u0131ca \"Allah Usame bin Ladin'i korusun, onu asla yakalayamayacaks\u0131n\u0131z\" demi\u015fti.\n2018'de hala kendinden 'do\u011fu\u015ftan ter\u00f6rist' diye s\u00f6z etmekteydi.\n14 y\u0131l sonra m\u00fcebbet hapis cezas\u0131n\u0131n \u00f6zel idari \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilmesi i\u00e7in verdi\u011fi dilek\u00e7ede nedamet getiren Musavi, 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n kurban yak\u0131nlar\u0131n\u0131n a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kamu davas\u0131nda ifade verebilmek i\u00e7in Trump y\u00f6netimine yak\u0131n isimler olan Rudy Giuliani veya Alan Dershowitz'in kendisinin avukatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlenmesini de talep etti.\nABD'de 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131ndan bir ay \u00f6nce, A\u011fustos 2001'de g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan Musavi'nin o y\u00fczden sald\u0131r\u0131larda aktif rol alamad\u0131\u011f\u0131na dair kan\u0131 hakim.\nBat\u0131 medyas\u0131 ondan \u00e7o\u011fu Suudi vatanda\u015f\u0131 olan 19 hava korsan\u0131n\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 11 Eyl\u00fcl sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n 'eksik kalan 20. hava korsan\u0131' diye s\u00f6z etmeyi al\u0131\u015fkanl\u0131k haline getirmi\u015f durumda.\nSavc\u0131l\u0131k da aslen Musavi'yi o d\u00f6nemde FBI'a Kaide'nin sald\u0131r\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 konusunda yalan s\u00f6yleyerek 11 Eyl\u00fcl'\u00fcn \u00f6nlenmesine imkan vermemekle su\u00e7lam\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bir ABD mahkemesinin 11 Eyl\u00fcl'den hakk\u0131nda mahkumiyet karar\u0131 verdi\u011fi tek ki\u015fi konumundaki Musavi, 14 y\u0131ld\u0131r tutuldu\u011fu \u00e7ok s\u0131k\u0131 hapis \u015fartlar\u0131n\u0131n gev\u015fetilmesi i\u00e7in...",
    "meta_lang": "tr"
}