{
    "article_id": "21ca7772e67c9c6db1acee69ea6d44fe.1590266053.055688",
    "title": "M\u0131s\u0131r, koronavir\u00fcs nedeniyle kamu personellerinin maa\u015flar\u0131nda y\u00fczde 1'lik kesintiye gitti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042087814-misir-koronavirus-nedeniyle-kamu-personellerinin-maaslarinda-yuzde-1lik-kesintiye-gitti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042087814-misir-koronavirus-nedeniyle-kamu-personellerinin-maaslarinda-yuzde-1lik-kesintiye-gitti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104162/39/1041623984.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104162/39/1041623984.jpg",
    "movies": [],
    "text": "M\u0131s\u0131r Bakanlar Kurulu'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, temmuz ay\u0131ndan ba\u015flamak \u00fczere, 12 ay boyunca memur maa\u015flar\u0131ndan y\u00fczde 1, emeklilerden ise y\u00fczde 0.5'lik kesintiye gidilmesini \u00f6ng\u00f6ren yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n onayland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nMeclisin onay\u0131na da sunulacak olan tasar\u0131n\u0131n, maa\u015flar\u0131 2 bin C\u00fcneyhten (125.7 dolar) d\u00fc\u015f\u00fck olan memurlar\u0131 kapsamayaca\u011f\u0131 ayr\u0131ca h\u00fck\u00fcmete de, salg\u0131ndan zarar g\u00f6ren sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 bu tasar\u0131dan muaf tutma tutma yetkisi verdi\u011fi ifade edildi.\n\nMemur maa\u015flar\u0131ndan yap\u0131lacak kesintinin, salg\u0131ndan zarar g\u00f6ren kurum, \u015firket ve projelerde \u00e7al\u0131\u015fanlara mali destek, sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne mali ve ayni yard\u0131m ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdulfettah es-Sisi taraf\u0131ndan belirlenecek birey ve ailelere mali yard\u0131m sa\u011flamak i\u00e7in tahsis edilece\u011fi vurguland\u0131.\n\nM\u0131s\u0131r Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, \u00fclkede vir\u00fcs kaynakl\u0131 680 can kayb\u0131, 14 bin 229 da vaka bulunuyor.",
    "keywords": [
        "gitti",
        "1lik",
        "zarar",
        "kamu",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "olan",
        "y\u00fczde",
        "personellerinin",
        "koronavir\u00fcs",
        "nedeniyle",
        "mali",
        "tutma",
        "maa\u015flar\u0131nda",
        "ve",
        "maa\u015flar\u0131ndan",
        "salg\u0131ndan",
        "kesintiye",
        "m\u0131s\u0131r",
        "yard\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "M\u0131s\u0131r'da koronavir\u00fcs",
        "Kovid-19 salg\u0131n\u0131",
        "memur maa\u015flar\u0131nda kesinti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "M\u0131s\u0131r Bakanlar Kurulu'ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, temmuz ay\u0131ndan ba\u015flamak \u00fczere, 12 ay boyunca memur maa\u015flar\u0131ndan y\u00fczde 1, emeklilerden ise y\u00fczde 0.5'lik kesintiye gidilmesini \u00f6ng\u00f6ren yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131n onayland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nMeclisin onay\u0131na da sunulacak olan tasar\u0131n\u0131n, maa\u015flar\u0131 2 bin C\u00fcneyhten (125.7 dolar) d\u00fc\u015f\u00fck olan memurlar\u0131 kapsamayaca\u011f\u0131 ayr\u0131ca h\u00fck\u00fcmete de, salg\u0131ndan zarar g\u00f6ren sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 bu tasar\u0131dan muaf tutma tutma yetkisi verdi\u011fi ifade edildi.\nMemur maa\u015flar\u0131ndan yap\u0131lacak kesintinin, salg\u0131ndan zarar g\u00f6ren kurum, \u015firket ve projelerde \u00e7al\u0131\u015fanlara mali destek, sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne mali ve ayni yard\u0131m ve Cumhurba\u015fkan\u0131 Abdulfettah es-Sisi taraf\u0131ndan belirlenecek birey ve ailelere mali yard\u0131m sa\u011flamak i\u00e7in tahsis edilece\u011fi vurguland\u0131.\nM\u0131s\u0131r Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re, \u00fclkede vir\u00fcs kaynakl\u0131 680 can kayb\u0131, 14 bin 229 da vaka bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "M\u0131s\u0131r h\u00fck\u00fcmeti, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleye destek i\u00e7in devlet memurlar\u0131n\u0131n maa\u015flar\u0131nda kesinti yap\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6ren yasa tasar\u0131s\u0131n\u0131 onaylad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}