{
    "article_id": "b540d2afeb9d6f9a0df663aa938a8dd5.1590266054.4865594",
    "title": "'Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 \u00f6zerk federal polise bask\u0131 yapt\u0131' iddias\u0131: Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el koyulacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005231042101956-adalet-bakanligina-bagli-federal-polisin-eylemlerine-baski-yapti-iddiasi-bolsonaronun-cep/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005231042101956-adalet-bakanligina-bagli-federal-polisin-eylemlerine-baski-yapti-iddiasi-bolsonaronun-cep/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/96/1041749670.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104174/96/1041749670.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Brezilya\u2019da Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131 talebi kabul edildi. Federal Y\u00fcksek Mahkemesi Ba\u015fkan\u0131 Hakimi Celso de Mello, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Augusto Aras\u2019\u0131n Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131 talebini kabul etti.\n\nBa\u015fsavc\u0131 Aras, telefonlara el konulma talebini Bolsonaro\u2019nun federal polise kar\u015f\u0131 yasad\u0131\u015f\u0131 bask\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ile a\u00e7\u0131lan dava kapsam\u0131nda sundu. Ba\u015fsavc\u0131, ayr\u0131ca Bolsonaro\u2019nun Meclis \u00dcyesi olan o\u011flu Carlos Bolsonaro\u2019nun da cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131n\u0131 isterken, talebe gerek\u00e7e olarak Bolsonaro ve o\u011fluyla ilgili baz\u0131 parlamenterler taraf\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan delilleri sundu.\n\nBolsonaro\u2019ya kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131lan dava eski Hakim ve Adalet Bakan\u0131 Sergio Moro\u2019nun ge\u00e7en ay istifa etmeden \u00f6nce, h\u00fck\u00fcmetin adalet \u00fczerinde siyasi m\u00fcdahalesi hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar neden oldu. Soru\u015fturma kapsam\u0131nda Bolsonaro'nun Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 \u00f6zerk federal polisin eylemlerine bask\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.\n\nYolsuzlukla M\u00fccadele Operasyonu Lava Jato Hakimi olarak tan\u0131nan Moro, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Bolsonaro\u2019nun 22 Nisan'da bakanlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da a\u00e7\u0131k\u00e7a bask\u0131lar\u0131n\u0131 itiraf etti\u011fini iddia etti. Hakim de Mello, bu iddian\u0131n ard\u0131ndan toplant\u0131n\u0131n video kay\u0131tlar\u0131n\u0131 Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan resmi olarak talep etti. Ba\u015fkan Bolsonaro, ise yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bu videoda kendisini tehlikeye atacak hi\u00e7bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederken, hi\u00e7bir zaman federal polise bask\u0131 yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nBrezilya Kurumsal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Augusto Heleno ise Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro'nun cep telefonunun Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan denetlenen bir soru\u015fturma kapsam\u0131nda el konulmas\u0131 hakk\u0131nda \u201cDevlet Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n cep telefonuna el konulmas\u0131 talebi ak\u0131l almaz. E\u011fer ger\u00e7ekle\u015firse ulusal istikrar i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez sonu\u00e7lar do\u011furabilir\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "federal",
        "kapsam\u0131nda",
        "koyulacak",
        "iddias\u0131",
        "bolsonaronun",
        "polise",
        "el",
        "adalet",
        "yapt\u0131",
        "telefonlar\u0131na",
        "olarak",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "konulmas\u0131",
        "\u00f6zerk",
        "cep"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Brezilya",
        "Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "polise bask\u0131",
        "Jair Bolsonaro"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Brezilya\u2019da Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131 talebi kabul edildi.\nFederal Y\u00fcksek Mahkemesi Ba\u015fkan\u0131 Hakimi Celso de Mello, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Augusto Aras\u2019\u0131n Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131 talebini kabul etti.\nBa\u015fsavc\u0131 Aras, telefonlara el konulma talebini Bolsonaro\u2019nun federal polise kar\u015f\u0131 yasad\u0131\u015f\u0131 bask\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ile a\u00e7\u0131lan dava kapsam\u0131nda sundu.\nBa\u015fsavc\u0131, ayr\u0131ca Bolsonaro\u2019nun Meclis \u00dcyesi olan o\u011flu Carlos Bolsonaro\u2019nun da cep telefonlar\u0131na el konulmas\u0131n\u0131 isterken, talebe gerek\u00e7e olarak Bolsonaro ve o\u011fluyla ilgili baz\u0131 parlamenterler taraf\u0131ndan ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan delilleri sundu.\nBolsonaro\u2019ya kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131lan dava eski Hakim ve Adalet Bakan\u0131 Sergio Moro\u2019nun ge\u00e7en ay istifa etmeden \u00f6nce, h\u00fck\u00fcmetin adalet \u00fczerinde siyasi m\u00fcdahalesi hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar neden oldu.\nSoru\u015fturma kapsam\u0131nda Bolsonaro'nun Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 \u00f6zerk federal polisin eylemlerine bask\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.\nYolsuzlukla M\u00fccadele Operasyonu Lava Jato Hakimi olarak tan\u0131nan Moro, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada Bolsonaro\u2019nun 22 Nisan'da bakanlar\u0131n\u0131n bir k\u0131sm\u0131 ile yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da a\u00e7\u0131k\u00e7a bask\u0131lar\u0131n\u0131 itiraf etti\u011fini iddia etti.\nHakim de Mello, bu iddian\u0131n ard\u0131ndan toplant\u0131n\u0131n video kay\u0131tlar\u0131n\u0131 Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan resmi olarak talep etti.\nBa\u015fkan Bolsonaro, ise yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bu videoda kendisini tehlikeye atacak hi\u00e7bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia ederken, hi\u00e7bir zaman federal polise bask\u0131 yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBrezilya Kurumsal G\u00fcvenlik Bakan\u0131 Augusto Heleno ise Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro'nun cep telefonunun Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan denetlenen bir soru\u015fturma kapsam\u0131nda el konulmas\u0131 hakk\u0131nda \u201cDevlet Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n cep telefonuna el konulmas\u0131 talebi ak\u0131l almaz.\nE\u011fer ger\u00e7ekle\u015firse ulusal istikrar i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclemez sonu\u00e7lar do\u011furabilir\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Brezilya\u2019da Federal Y\u00fcksek Mahkemesi Ba\u015fkan\u0131 Hakimi Celso de Mello, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131s\u0131 Augusto Aras\u2019\u0131n Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro'nun cep telefonlar\u0131na el...",
    "meta_lang": "tr"
}