{
    "article_id": "1926c25490ddef13c7d1a40c61db77a0.1590266055.2239337",
    "title": "Brezilya'da Bolsonaro'ya Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 dayanm\u0131yor: Nelson Teich istifa etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005151042052868-brezilyada-bolsonaroya-saglik-bakani-dayanmiyor-nelson-teich-istifa-etti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005151042052868-brezilyada-bolsonaroya-saglik-bakani-dayanmiyor-nelson-teich-istifa-etti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/28/1042052830.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/28/1042052830.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Brezilya'da yakla\u015f\u0131k bir ay \u00f6nce g\u00f6reve ba\u015flayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Nelson Teich istifa etti.\n\nBrezilya bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Teich, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro ile yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 konusunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmazl\u0131ktan dolay\u0131 g\u00f6revini b\u0131rakt\u0131.\n\nBolsonaro'nun Kovid-19 tedavilerinde uygulanmas\u0131 i\u00e7in klorokin ilac\u0131 kullan\u0131m protokol\u00fcnde de\u011fi\u015fiklik yapmas\u0131n\u0131 istemesine Teich, bunun bilimsel bir dayana\u011f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\n\nTeich'in istifas\u0131nda etkili olan di\u011fer fakt\u00f6r\u00fcn ise, Bolsonaro'nun ekonominin \u00f6n planda tutulmas\u0131na y\u00f6nelik bask\u0131lar\u0131 oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\n\u00dclkede h\u0131zla artan vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131 nedeniyle genel karantina uygulamas\u0131ndan yana olan Teich, bu konuda Bolsonaro ile anla\u015fmazl\u0131klar ya\u015f\u0131yordu.\n\nBolsonaro, Henrique Mandetta'y\u0131 g\u00f6revden alm\u0131\u015ft\u0131\n\nBrezilya'n\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede anla\u015famad\u0131\u011f\u0131 eski Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Henrique Mandetta'y\u0131 16 Nisan'da g\u00f6revden alm\u0131\u015ft\u0131.\n\nSalg\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen ve Kovid-19 tedavisinde hen\u00fcz onaylanmam\u0131\u015f ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 tavsiye eden Bolsonaro, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (DS\u00d6) salg\u0131na kar\u015f\u0131 uyar\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nmas\u0131n\u0131 savunan Mandetta ile anla\u015famam\u0131\u015ft\u0131.\n\nLatin Amerika'da Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda merkez \u00fclke haline gelen Brezilya'da 208 binden fazla ki\u015fiye bula\u015fan vir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden 14 bin 267 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.",
    "keywords": [
        "olan",
        "kar\u015f\u0131",
        "teich",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bakan\u0131",
        "bolsonaroya",
        "kovid19",
        "bolsonaro",
        "ve",
        "ile",
        "etti",
        "mandettay\u0131",
        "dayanm\u0131yor",
        "brezilyada",
        "istifa",
        "nelson"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Brezilya'da koronavir\u00fcs",
        "Brezilya'da istifa",
        "Bolsonaro'dan istifa a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Brezilya'da kriz"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Brezilya'da yakla\u015f\u0131k bir ay \u00f6nce g\u00f6reve ba\u015flayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Nelson Teich istifa etti.\nBrezilya bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Teich, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro ile yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 konusunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 anla\u015fmazl\u0131ktan dolay\u0131 g\u00f6revini b\u0131rakt\u0131.\nBolsonaro'nun Kovid-19 tedavilerinde uygulanmas\u0131 i\u00e7in klorokin ilac\u0131 kullan\u0131m protokol\u00fcnde de\u011fi\u015fiklik yapmas\u0131n\u0131 istemesine Teich, bunun bilimsel bir dayana\u011f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nTeich'in istifas\u0131nda etkili olan di\u011fer fakt\u00f6r\u00fcn ise, Bolsonaro'nun ekonominin \u00f6n planda tutulmas\u0131na y\u00f6nelik bask\u0131lar\u0131 oldu\u011fu \u00f6ne s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\u00dclkede h\u0131zla artan vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131 nedeniyle genel karantina uygulamas\u0131ndan yana olan Teich, bu konuda Bolsonaro ile anla\u015fmazl\u0131klar ya\u015f\u0131yordu.\nBolsonaro, Henrique Mandetta'y\u0131 g\u00f6revden alm\u0131\u015ft\u0131Brezilya'n\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Devlet Ba\u015fkan\u0131 Bolsonaro, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede anla\u015famad\u0131\u011f\u0131 eski Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Henrique Mandetta'y\u0131 16 Nisan'da g\u00f6revden alm\u0131\u015ft\u0131.\nSalg\u0131n\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcmseyen ve Kovid-19 tedavisinde hen\u00fcz onaylanmam\u0131\u015f ila\u00e7lar\u0131n kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 tavsiye eden Bolsonaro, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (DS\u00d6) salg\u0131na kar\u015f\u0131 uyar\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nmas\u0131n\u0131 savunan Mandetta ile anla\u015famam\u0131\u015ft\u0131.\nLatin Amerika'da Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda merkez \u00fclke haline gelen Brezilya'da 208 binden fazla ki\u015fiye bula\u015fan vir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden 14 bin 267 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Brezilya'da yakla\u015f\u0131k bir ay \u00f6nce g\u00f6reve ba\u015flayan Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Nelson Teich istifa etti.",
    "meta_lang": "tr"
}