{
    "article_id": "0248b3b8e85d0dcede63b61d43abf540.1590266056.186234",
    "title": "Latin Amerika Kovid-19\u2019un yeni merkezine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor: Bizi daha beter g\u00fcnler bekliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042078853-latin-amerika-kovid-19un-yeni-merkezine-donusuyor-bizi-daha-beter-gunler-bekliyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042078853-latin-amerika-kovid-19un-yeni-merkezine-donusuyor-bizi-daha-beter-gunler-bekliyor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/88/1042078828.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/88/1042078828.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Latin Amerika\u2019dan gelen endi\u015fe verici koronavir\u00fcs rakamlar\u0131, b\u00f6lgenin salg\u0131n\u0131n yeni merkezi haline gelebilece\u011fini g\u00f6steriyor. Toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclen \u00f6l\u00fcler yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan bulunmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Salg\u0131n\u0131n d\u00fcnyada \u00e7ok yo\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131, New York, Londra, Madrid gibi kentlerin durumuyla benzer durumlar soz konusu.\n\nDer Spiegel\u2019in Alexander Sarovic imzal\u0131 yaz\u0131s\u0131nda, Latin Amerika \u00fclkelerinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin h\u0131zla artt\u0131\u011f\u0131 ifade edildi. \u00d6l\u00fclerin toplu mezarlara defnedildi\u011fi b\u00f6lgede insanlar\u0131n \u00f6len akrabalar\u0131n\u0131 arad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nResmi kay\u0131tlara g\u00f6re, yakla\u015f\u0131k 15 bin 600 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve 230 binden fazla vakan\u0131n tespit edildi\u011fi Brezilya, Latin Amerika\u2019daki salg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc haline geldi.\n\nS\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Doktorlar Brezilya \u015eefi Ana de Lemos, b\u00f6lgede koronavir\u00fcs vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131nda son haftalarda rekor seviyeye ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nLatin Amerika\u2019n\u0131n baz\u0131 kentlerdeki durumun, ABD ve Avrupa\u2019da salg\u0131n\u0131n pik noktas\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir nitelikte oldu\u011fu kaydedilen yaz\u0131da, \u201cPeru\u2019nun ba\u015fkenti Lima\u2019da her zamankinden 2 kat daha fazla insan \u00f6l\u00fcyor. Rakamlar, Paris\u2019teki salg\u0131n\u0131n en k\u00f6t\u00fc ay\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir\u201d ifadesine yer verildi.\n\nBrezilya\u2019n\u0131n 2 milyon n\u00fcfuslu Manaus kentinde \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n 3\u2019e katlad\u0131\u011f\u0131 belirtilirken bunun, Avrupa\u2019da en a\u011f\u0131r durumun kaydedildi\u011fi Londra ve Madrid ile benzer geli\u015fme oldu\u011fu ifade edildi.\n\n\u0130kinci New York\n\n\u00d6nceki senelere g\u00f6re 5 kat daha fazla insan\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011fu Ekvador\u2019un Guayaquil kentinin de ikinci New York olma yolunda oldu\u011funu kaydedildi.\n\nYaz\u0131da ayr\u0131ca Brezilya\u2019da, koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiliyor. \u00d6l\u00fclerin, birbiri \u00fcst\u00fcne y\u0131\u011f\u0131lm\u0131\u015f tabutlar i\u00e7inde g\u00f6m\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yazan Sarovic, \u00fclkede yap\u0131lan Kovid-19 test say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu kaydetti.\n\nSao Paolo\u2019dan bir doktor, Brezilya\u2019daki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n 100 bin rakam\u0131na ula\u015fabilece\u011fini belirterek, \u201cBizi daha beter g\u00fcnler bekliyor\u201d dedi. Yaz\u0131da bu tahminlerin, Kovid-19 i\u00e7in \u201cbasit bir grip\u201d diyen Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro\u2019nun salg\u0131n\u0131 ciddiye almayan tutumundan kaynaklan\u0131yor.\n\nYaz\u0131da, \u201c\u00c7o\u011fu eyaletlerin valileri Bolsonaro\u2019yu ele\u015ftirseler bile kendileri her yerde karantina uygulamad\u0131. Karantina sadece baz\u0131 kentlerde uyguland\u0131, zira valiler bu karar\u0131 belediye ba\u015fkanlar\u0131na devretti. Bolsonaro mevcut k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyor, \u00e7\u00fcnk\u00fc ekonomik zarar ona daha ciddi bir tehdit gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\u201d dendi.\n\nSaat ba\u015f\u0131 bir ki\u015fi \u00f6l\u00fcyor\n\nMeksika, vaka ve \u00f6l\u00fcmler bak\u0131m\u0131ndan Latin Amerika\u2019da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131raya y\u00fckselmesine ra\u011fmen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmaya ba\u015flad\u0131. Bununla birlikte virologlar ba\u015fkent Meksiko\u2019nun hen\u00fcz pik noktas\u0131n\u0131 g\u00f6rmedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\n\nPeru\u2019da s\u0131k\u0131 karantina ra\u011fmen salg\u0131n h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor. Loreto b\u00f6lgesinde her saat ba\u015f\u0131 bir insan\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildiriliyor.\n\nYaz\u0131da, \u201cAvrupa ve ABD ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Latin Amerika \u00fclkelerinin krize kar\u015f\u0131 koyacak \u00e7ok az \u015fey var. Y\u0131llarca s\u00fcren ekonomik durgunluk, baz\u0131 \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k sisteminde kesintilere yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. Koruyucu ekipman piyasas\u0131nda da zengin \u00fclkelerle rekabet etme mecburiyetiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yalar\u201d yorumuna yer verildi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "kovid19un",
        "merkezine",
        "bekliyor",
        "beter",
        "mezarlara",
        "bizi",
        "yeni",
        "daha",
        "koronavir\u00fcs",
        "kovid19",
        "ve",
        "g\u00fcnler",
        "bir",
        "toplu",
        "salg\u0131n\u0131n",
        "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor",
        "latin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Latin Amerika Kovid-19\u2019un yeni merkezine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor mu",
        "Latin Amerika'da koronavir\u00fcs",
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan son dakika haberleri nedir",
        "ne kadar koronavir\u00fcs vakas\u0131 var",
        "Brezilya'da koronavir\u00fcsten \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 nedir",
        "koronavir\u00fcs  ka\u00e7 \u00fclkeye bula\u015ft\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Latin Amerika\u2019dan gelen endi\u015fe verici koronavir\u00fcs rakamlar\u0131, b\u00f6lgenin salg\u0131n\u0131n yeni merkezi haline gelebilece\u011fini g\u00f6steriyor.\nToplu mezarlara g\u00f6m\u00fclen \u00f6l\u00fcler yak\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan bulunmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nSalg\u0131n\u0131n d\u00fcnyada \u00e7ok yo\u011fun ya\u015fand\u0131\u011f\u0131, New York, Londra, Madrid gibi kentlerin durumuyla benzer durumlar soz konusu.\nDer Spiegel\u2019in Alexander Sarovic imzal\u0131 yaz\u0131s\u0131nda, Latin Amerika \u00fclkelerinde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin h\u0131zla artt\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\n\u00d6l\u00fclerin toplu mezarlara defnedildi\u011fi b\u00f6lgede insanlar\u0131n \u00f6len akrabalar\u0131n\u0131 arad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nResmi kay\u0131tlara g\u00f6re, yakla\u015f\u0131k 15 bin 600 ki\u015finin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc ve 230 binden fazla vakan\u0131n tespit edildi\u011fi Brezilya, Latin Amerika\u2019daki salg\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc haline geldi.\nS\u0131n\u0131r Tan\u0131mayan Doktorlar Brezilya \u015eefi Ana de Lemos, b\u00f6lgede koronavir\u00fcs vaka ve \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131nda son haftalarda rekor seviyeye ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nLatin Amerika\u2019n\u0131n baz\u0131 kentlerdeki durumun, ABD ve Avrupa\u2019da salg\u0131n\u0131n pik noktas\u0131nda g\u00f6r\u00fclen durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir nitelikte oldu\u011fu kaydedilen yaz\u0131da, \u201cPeru\u2019nun ba\u015fkenti Lima\u2019da her zamankinden 2 kat daha fazla insan \u00f6l\u00fcyor.\nRakamlar, Paris\u2019teki salg\u0131n\u0131n en k\u00f6t\u00fc ay\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131labilir\u201d ifadesine yer verildi.\nBrezilya\u2019n\u0131n 2 milyon n\u00fcfuslu Manaus kentinde \u00f6l\u00fcm oran\u0131n\u0131n 3\u2019e katlad\u0131\u011f\u0131 belirtilirken bunun, Avrupa\u2019da en a\u011f\u0131r durumun kaydedildi\u011fi Londra ve Madrid ile benzer geli\u015fme oldu\u011fu ifade edildi.\n\u0130kinci New York\u00d6nceki senelere g\u00f6re 5 kat daha fazla insan\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011fu Ekvador\u2019un Guayaquil kentinin de ikinci New York olma yolunda oldu\u011funu kaydedildi.\nYaz\u0131da ayr\u0131ca Brezilya\u2019da, koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekiliyor.\n\u00d6l\u00fclerin, birbiri \u00fcst\u00fcne y\u0131\u011f\u0131lm\u0131\u015f tabutlar i\u00e7inde g\u00f6m\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yazan Sarovic, \u00fclkede yap\u0131lan Kovid-19 test say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu kaydetti.\nSao Paolo\u2019dan bir doktor, Brezilya\u2019daki \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n 100 bin rakam\u0131na ula\u015fabilece\u011fini belirterek, \u201cBizi daha beter g\u00fcnler bekliyor\u201d dedi.\nYaz\u0131da bu tahminlerin, Kovid-19 i\u00e7in \u201cbasit bir grip\u201d diyen Brezilya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro\u2019nun salg\u0131n\u0131 ciddiye almayan tutumundan kaynaklan\u0131yor.\nYaz\u0131da, \u201c\u00c7o\u011fu eyaletlerin valileri Bolsonaro\u2019yu ele\u015ftirseler bile kendileri her yerde karantina uygulamad\u0131.\nKarantina sadece baz\u0131 kentlerde uyguland\u0131, zira valiler bu karar\u0131 belediye ba\u015fkanlar\u0131na devretti.\nBolsonaro mevcut k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n yumu\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep ediyor, \u00e7\u00fcnk\u00fc ekonomik zarar ona daha ciddi bir tehdit gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor\u201d dendi.\nSaat ba\u015f\u0131 bir ki\u015fi \u00f6l\u00fcyorMeksika, vaka ve \u00f6l\u00fcmler bak\u0131m\u0131ndan Latin Amerika\u2019da \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131raya y\u00fckselmesine ra\u011fmen k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 kald\u0131rmaya ba\u015flad\u0131.\nBununla birlikte virologlar ba\u015fkent Meksiko\u2019nun hen\u00fcz pik noktas\u0131n\u0131 g\u00f6rmedi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\nPeru\u2019da s\u0131k\u0131 karantina ra\u011fmen salg\u0131n h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131r\u0131yor.\nLoreto b\u00f6lgesinde her saat ba\u015f\u0131 bir insan\u0131n \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fc bildiriliyor.\nYaz\u0131da, \u201cAvrupa ve ABD ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda Latin Amerika \u00fclkelerinin krize kar\u015f\u0131 koyacak \u00e7ok az \u015fey var.\nY\u0131llarca s\u00fcren ekonomik durgunluk, baz\u0131 \u00fclkelerde sa\u011fl\u0131k sisteminde kesintilere yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\nKoruyucu ekipman piyasas\u0131nda da zengin \u00fclkelerle rekabet etme mecburiyetiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yalar\u201d yorumuna yer verildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Latin Amerika\u2019dan gelen endi\u015fe verici koronavir\u00fcs rakamlar\u0131, b\u00f6lgenin salg\u0131n\u0131n yeni merkezi haline gelebilece\u011fini g\u00f6steriyor. Toplu mezarlara g\u00f6m\u00fclen \u00f6l\u00fcler yak\u0131nlar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}