{
    "article_id": "81cdac596ab90f2896b80a21e2964b7f.1590266056.892119",
    "title": "Brezilya'da Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmler 20 bini ge\u00e7ti: 'Hem koronavir\u00fcsle hem de 'Bolsonarovir\u00fcsle sava\u015fmam\u0131z gerek'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005221042095435-brezilyada-kovid-19-kaynakli-olumler-20-bini-gecti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005221042095435-brezilyada-kovid-19-kaynakli-olumler-20-bini-gecti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/19/1041891955.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/19/1041891955.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcney Amerika'da Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc haline gelen Brezilya'da hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor.\n\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saat i\u00e7inde 1188 ki\u015fi daha vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\n\nB\u00f6ylelikle Kovid-19 nedeniyle \u00fclkede hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin toplam say\u0131s\u0131 20 bin 47 oldu ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 11 g\u00fcn i\u00e7inde iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nBrezilya, d\u00fcnyada Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin en \u00e7ok oldu\u011fu alt\u0131nc\u0131 \u00fclke konumunda.\n\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro'nun tedbirleri azaltmakta \u0131srarc\u0131 oldu\u011fu \u00fclkede, tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 310 bin 87'ye ula\u015ft\u0131.\n\nAFP'ye g\u00f6re uzmanlar, testlerin yetersiz olmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak ger\u00e7ek vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla olabilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.\n\nSao Paulo Valisi: Hem koronavir\u00fcsle hem de 'Bolsonarovir\u00fcsle' sava\u015fmam\u0131z gerek\n\nKarantina tedbirleri \u00fclkedeki 27 eyalette, mart ay\u0131ndan bu yana uygulan\u0131yor.\n\nBrezilya'n\u0131n ekonomik ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u015fkenti olan Sao Paulo eyaleti, \u00fclkede \u00f6l\u00fcmlerin ve vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k d\u00f6rtte birini bar\u0131nd\u0131rmas\u0131yla salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen eyalet olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\nKarantina tedbirleri konusunda Bolsonaro ile s\u0131k s\u0131k \u00e7at\u0131\u015fan Sao Paulo Valisi Joao Doria, \u00fclkenin hem koronavir\u00fcs hem de 'Bolsonarovir\u00fcs' ile sava\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\nAncak d\u00fcn Bolsonaro ile valiler aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen video g\u00f6r\u00fc\u015fmeden 'uzla\u015f\u0131' sonucunun \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.",
    "keywords": [
        "\u00f6l\u00fcmler",
        "\u00e7ok",
        "bolsonarovir\u00fcsle",
        "gerek",
        "sava\u015fmam\u0131z",
        "kaynakl\u0131",
        "ge\u00e7ti",
        "\u00fclkede",
        "hayat\u0131n\u0131",
        "kovid19",
        "hem",
        "ve",
        "paulo",
        "koronavir\u00fcsle",
        "ile",
        "say\u0131s\u0131",
        "brezilyada",
        "tedbirleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Brezilya'da koronadan ka\u00e7 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc",
        "Bolsonaro"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcney Amerika'da Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n merkez \u00fcss\u00fc haline gelen Brezilya'da hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f s\u00fcr\u00fcyor.\nBrezilya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, son 24 saat i\u00e7inde 1188 ki\u015fi daha vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nB\u00f6ylelikle Kovid-19 nedeniyle \u00fclkede hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin toplam say\u0131s\u0131 20 bin 47 oldu ve \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 11 g\u00fcn i\u00e7inde iki kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131.\nBrezilya, d\u00fcnyada Kovid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin en \u00e7ok oldu\u011fu alt\u0131nc\u0131 \u00fclke konumunda.\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Jair Bolsonaro'nun tedbirleri azaltmakta \u0131srarc\u0131 oldu\u011fu \u00fclkede, tespit edilen toplam vaka say\u0131s\u0131 ise 310 bin 87'ye ula\u015ft\u0131.\nAFP'ye g\u00f6re uzmanlar, testlerin yetersiz olmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak ger\u00e7ek vaka say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok daha fazla olabilece\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde.\nSao Paulo Valisi: Hem koronavir\u00fcsle hem de 'Bolsonarovir\u00fcsle' sava\u015fmam\u0131z gerekKarantina tedbirleri \u00fclkedeki 27 eyalette, mart ay\u0131ndan bu yana uygulan\u0131yor.\nBrezilya'n\u0131n ekonomik ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u015fkenti olan Sao Paulo eyaleti, \u00fclkede \u00f6l\u00fcmlerin ve vakalar\u0131n yakla\u015f\u0131k d\u00f6rtte birini bar\u0131nd\u0131rmas\u0131yla salg\u0131ndan en \u00e7ok etkilenen eyalet olarak \u00f6ne \u00e7\u0131k\u0131yor.\nKarantina tedbirleri konusunda Bolsonaro ile s\u0131k s\u0131k \u00e7at\u0131\u015fan Sao Paulo Valisi Joao Doria, \u00fclkenin hem koronavir\u00fcs hem de 'Bolsonarovir\u00fcs' ile sava\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nAncak d\u00fcn Bolsonaro ile valiler aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilen video g\u00f6r\u00fc\u015fmeden 'uzla\u015f\u0131' sonucunun \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtiliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Brezilya Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, \u00fclkede yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n 20 bini ge\u00e7ti\u011fini duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}