{
    "article_id": "d4d22ff7866e0c5a8466bad667df573a.1590266057.8341053",
    "title": "Maduro, Kolombiya liderini 'Venez\u00fcella halk\u0131na koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131r\u0131n' emri vermekle su\u00e7lad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005211042090947-maduro-kolombiya-liderini-venezuella-halkina-koronavirus-bulastirin-emri-vermekle-sucladi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005211042090947-maduro-kolombiya-liderini-venezuella-halkina-koronavirus-bulastirin-emri-vermekle-sucladi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/08/1042090879.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/08/1042090879.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Venez\u00fcella Devlet Ba\u015fkan\u0131 Nicolas Maduro, Kolombiyal\u0131 mevkida\u015f\u0131 Ivan Duque\u2019yi, \u00fclkesine d\u00f6nen Venez\u00fcellal\u0131lara kasten koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131rmakla su\u00e7lad\u0131.\n\n\u0130spanyol haber ajans\u0131 EFE\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re kabine toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Maduro, \u201c\u0130ki hafta \u00f6nce Ivan Duque taraf\u0131ndan verilen emri ihbar ettim. Venez\u00fcella\u2019y\u0131 enfekte etmek i\u00e7in yap\u0131labilecek her \u015feyi yapma emri veren \u00e7ok k\u00f6t\u00fc niyetli bir toplant\u0131yd\u0131\u201d dedi.\n\nD\u00fcn kaydedilen 75 koronavir\u00fcs vakas\u0131ndan 66\u2019s\u0131n\u0131n Kolombiya\u2019dan ithal edildi\u011fini savunan Maduro, bunu \u2018hastal\u0131\u011f\u0131 Venez\u00fcella vatanda\u015flar\u0131na bula\u015ft\u0131rmak isteyen organize \u00e7etelerin gayri resmi ad\u0131mlar\u0131\u2019 olarak de\u011ferlendirdi.\n\n'Elimde kan\u0131t var' dedi: Bogota'dayken hasta de\u011fillermi\u015f\n\nDurumun h\u00e2l\u00e2 incelendi\u011fini belirten Maduro, iki \u00fclke aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131r b\u00f6lgesine transfer i\u00e7in kullan\u0131lan otob\u00fcslerde hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi. Maduro, s\u00f6z konusu Venez\u00fcellal\u0131lar\u0131n, Bogota\u2019dan ayr\u0131l\u0131rken hasta olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sadece akrabalar\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini de ekledi.\n\nEFE\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Maduro, \u201cBu zor, ama \u00fclkeye girip t\u00fcm Venez\u00fcella\u2019y\u0131 kirletmeleri onlar i\u00e7in daha zor. T\u00fcm bunlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc elimde kan\u0131t var\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nToplam vakalar\u0131n y\u00fczde 44'\u00fc son be\u015f g\u00fcnde kaydedildi\n\nVenez\u00fcella, salg\u0131n nedeniyle mart ay\u0131 ortas\u0131nda acil durum ilan etti. \u015eimdiye kadar \u00fclkede 10 ki\u015fi koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 824 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131. Ancak bu vakalar\u0131n y\u00fczde 44\u2019\u00fc son be\u015f g\u00fcnde kaydedildi. Hastalar\u0131n \u00e7o\u011funun Kolombiya\u2019dan \u00fclkeye d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc belirtildi.\n\nKolombiya\u2019da ise vaka say\u0131s\u0131 17 bin 687\u2019ye ula\u015ft\u0131, 630 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.",
    "keywords": [
        "\u00fclkeye",
        "kolombiya",
        "bula\u015ft\u0131r\u0131n",
        "y\u00fczde",
        "yitirdi",
        "koronavir\u00fcs",
        "ya\u015fam\u0131n\u0131",
        "halk\u0131na",
        "emri",
        "liderini",
        "su\u00e7lad\u0131",
        "i\u00e7in",
        "zor",
        "venez\u00fcella",
        "maduro",
        "venez\u00fcellay\u0131",
        "vermekle"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "vaka say\u0131s\u0131",
        "kasten koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131rma",
        "Venezuela ve Kolombiya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Venez\u00fcella Devlet Ba\u015fkan\u0131 Nicolas Maduro, Kolombiyal\u0131 mevkida\u015f\u0131 Ivan Duque\u2019yi, \u00fclkesine d\u00f6nen Venez\u00fcellal\u0131lara kasten koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131rmakla su\u00e7lad\u0131.\n\u0130spanyol haber ajans\u0131 EFE\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re kabine toplant\u0131s\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada Maduro, \u201c\u0130ki hafta \u00f6nce Ivan Duque taraf\u0131ndan verilen emri ihbar ettim.\nVenez\u00fcella\u2019y\u0131 enfekte etmek i\u00e7in yap\u0131labilecek her \u015feyi yapma emri veren \u00e7ok k\u00f6t\u00fc niyetli bir toplant\u0131yd\u0131\u201d dedi.\nD\u00fcn kaydedilen 75 koronavir\u00fcs vakas\u0131ndan 66\u2019s\u0131n\u0131n Kolombiya\u2019dan ithal edildi\u011fini savunan Maduro, bunu \u2018hastal\u0131\u011f\u0131 Venez\u00fcella vatanda\u015flar\u0131na bula\u015ft\u0131rmak isteyen organize \u00e7etelerin gayri resmi ad\u0131mlar\u0131\u2019 olarak de\u011ferlendirdi.\n'Elimde kan\u0131t var' dedi: Bogota'dayken hasta de\u011fillermi\u015fDurumun h\u00e2l\u00e2 incelendi\u011fini belirten Maduro, iki \u00fclke aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131r b\u00f6lgesine transfer i\u00e7in kullan\u0131lan otob\u00fcslerde hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f olabilece\u011fini s\u00f6yledi.\nMaduro, s\u00f6z konusu Venez\u00fcellal\u0131lar\u0131n, Bogota\u2019dan ayr\u0131l\u0131rken hasta olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sadece akrabalar\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini de ekledi.\nEFE\u2019nin aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re Maduro, \u201cBu zor, ama \u00fclkeye girip t\u00fcm Venez\u00fcella\u2019y\u0131 kirletmeleri onlar i\u00e7in daha zor.\nT\u00fcm bunlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc elimde kan\u0131t var\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nToplam vakalar\u0131n y\u00fczde 44'\u00fc son be\u015f g\u00fcnde kaydedildiVenez\u00fcella, salg\u0131n nedeniyle mart ay\u0131 ortas\u0131nda acil durum ilan etti.\n\u015eimdiye kadar \u00fclkede 10 ki\u015fi koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 824 olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.\nAncak bu vakalar\u0131n y\u00fczde 44\u2019\u00fc son be\u015f g\u00fcnde kaydedildi.\nHastalar\u0131n \u00e7o\u011funun Kolombiya\u2019dan \u00fclkeye d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc belirtildi.\nKolombiya\u2019da ise vaka say\u0131s\u0131 17 bin 687\u2019ye ula\u015ft\u0131, 630 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Venez\u00fcella, son be\u015f g\u00fcnde Kolombiya\u2019dan d\u00f6nenlerle birlikte \u00fclkedeki vaka say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, s\u0131n\u0131r kom\u015fusunu kasten koronavir\u00fcs bula\u015ft\u0131rmakla su\u00e7lad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}