{
    "article_id": "d2a1abb492f298ed1673f26574b7af3c.1590266058.6491828",
    "title": "Maduro'nun Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fiminde parma\u011f\u0131 oldu\u011funu iddia etti\u011fi Kolombiya Devlet Ba\u015fkan\u0131ndan yan\u0131t",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005091042002422-maduronun-venezuelladaki-darbe-girisiminde-parmagi-oldugunu-iddia-ettigi-kolombiya-devlet/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005091042002422-maduronun-venezuelladaki-darbe-girisiminde-parmagi-oldugunu-iddia-ettigi-kolombiya-devlet/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103389/70/1033897016.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103389/70/1033897016.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kolombiya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Ivan Duque, Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fiminde Kolombiya'n\u0131n parma\u011f\u0131 oldu\u011fu iddialar\u0131na tepki g\u00f6stererek, \"Nicolas Maduro bir diktat\u00f6r, insanlara zulmederek onlar\u0131 y\u0131k\u0131ma ve yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor ve d\u00fcnya bunu g\u00f6r\u00fcyor\" ifadesini kulland\u0131.\n\nDuque, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, g\u00fcndeme ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\nKolombiya'n\u0131n Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fimiyle ilgisi oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131 reddeden Duque, \u00fclkesinin halihaz\u0131rda 1,7 milyon Venez\u00fcellal\u0131 g\u00f6\u00e7menin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\n\nDuque, h\u00fck\u00fcmetinin tek sorumlulu\u011funun demokrasiyi savunmak oldu\u011funu savunarak \"Maduro bir diktat\u00f6r, insanlara zulmederek onlar\u0131 y\u0131k\u0131ma ve yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor, d\u00fcnya bunu g\u00f6r\u00fcyor. Bu k\u00fcresel bir sorundur, bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a ka\u00e7 kez s\u00f6yledim. Ben istilac\u0131 ya da sponsor de\u011filim. Bir \u015feyi yapacaksam gizlemem, bunu y\u00fcz y\u00fcze yapar\u0131m.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nNe olmu\u015ftu?\n\nVenez\u00fcella'da 3 May\u0131s'tan bu yana g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin, \u00fclkeye deniz yoluyla girmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara kar\u015f\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 operasyonda 8 ki\u015fi \u00f6lm\u00fc\u015f, 25 ki\u015fi de yakalanm\u0131\u015ft\u0131. Devlet Ba\u015fkan\u0131 Nicolas Maduro, yakalanan ki\u015filerin ABD ve Kolombiya h\u00fck\u00fcmetlerince desteklendi\u011fini, Guaido ile ili\u015fkisi oldu\u011funu savunmu\u015f ve yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, yakalanan ki\u015filerin operasyon plan\u0131n\u0131 d\u00fczenlemekle itham etti\u011fi Goudreau ile Guaido'nun imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti\u011fi anla\u015fmay\u0131 g\u00f6stermi\u015fti.\n\nYakalananlar aras\u0131ndaki 2 ABD'li eski asker de sorgu s\u0131ras\u0131nda ayn\u0131 belgeyi g\u00f6stermi\u015f, Kolombiya'da baz\u0131 birlikleri e\u011fitip Venez\u00fcella'da darbe giri\u015fimini desteklemek i\u00e7in geldiklerini s\u00f6ylemi\u015fti.\n\nVenez\u00fcella\u2019da kendini ge\u00e7ici Devlet Ba\u015fkan\u0131 ilan eden muhalif milletvekili Juan Guaido\u2019nun dan\u0131\u015fman\u0131 Juan Jose Rendon, Jordan Goudreau ile Guaido\u2019nun imzas\u0131n\u0131n oldu\u011fu belgeyi imzalad\u0131klar\u0131n\u0131 fakat bunun bir \u00f6n anla\u015fma oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.\n\n\u00c7ok say\u0131da askeri te\u00e7hizat ve a\u011f\u0131r silah\u0131n ele ge\u00e7irildi\u011fi operasyonlarda Venez\u00fcella'da Ocak 2018'de Guaido \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki askeri kalk\u0131\u015fmada yer alan ve sonradan ka\u00e7an eski Bolivarc\u0131 Ulusal Muhaf\u0131z Birli\u011fi mensubu Antonio Sequea da yakalanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nABD'li askerler, sorguda Venez\u00fcella'ya girme konusunda kendilerine Sequea'n\u0131n yard\u0131m etti\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.\n\nMaduro, \u00fclkesine y\u00f6nelik darbe planlar\u0131n\u0131n, mart ay\u0131nda, Kolombiya'dan Venez\u00fcella'ya silahl\u0131 eylem yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in silah g\u00f6nderdi\u011fini a\u00e7\u0131klayan eski T\u00fcmgeneral Cliver Alcala ile ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktarm\u0131\u015ft\u0131.\n\nABD ve Kolombiya'n\u0131n, \u00fclkesinde yap\u0131lmak istenen silahl\u0131 eylemleri destekledi\u011fini savunan Maduro'nun, son sald\u0131r\u0131 giri\u015fimlerinin ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak niteledi\u011fi eski T\u00fcmgeneral Alcala ise mart ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131nda Kolombiya'da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir radyo program\u0131nda silahl\u0131 eylem yap\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla Guaido ile anla\u015farak \u00fclkeye silah g\u00f6nderdi\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "eski",
        "maduro",
        "silahl\u0131",
        "kolombiya",
        "bunu",
        "parma\u011f\u0131",
        "iddia",
        "etti\u011fi",
        "giri\u015fiminde",
        "devlet",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "venez\u00fcelladaki",
        "darbe",
        "maduronun",
        "yan\u0131t",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Venez\u00fcella",
        "Kolombiya",
        "Ivan Duque",
        "Nicolas Maduro",
        "darbe giri\u015fimi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kolombiya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Ivan Duque, Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fiminde Kolombiya'n\u0131n parma\u011f\u0131 oldu\u011fu iddialar\u0131na tepki g\u00f6stererek, \"Nicolas Maduro bir diktat\u00f6r, insanlara zulmederek onlar\u0131 y\u0131k\u0131ma ve yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor ve d\u00fcnya bunu g\u00f6r\u00fcyor\" ifadesini kulland\u0131.\nDuque, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, g\u00fcndeme ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\nKolombiya'n\u0131n Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fimiyle ilgisi oldu\u011fu iddialar\u0131n\u0131 reddeden Duque, \u00fclkesinin halihaz\u0131rda 1,7 milyon Venez\u00fcellal\u0131 g\u00f6\u00e7menin ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\nDuque, h\u00fck\u00fcmetinin tek sorumlulu\u011funun demokrasiyi savunmak oldu\u011funu savunarak \"Maduro bir diktat\u00f6r, insanlara zulmederek onlar\u0131 y\u0131k\u0131ma ve yoksullu\u011fa s\u00fcr\u00fckl\u00fcyor, d\u00fcnya bunu g\u00f6r\u00fcyor.\nBu k\u00fcresel bir sorundur, bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a ka\u00e7 kez s\u00f6yledim.\nBen istilac\u0131 ya da sponsor de\u011filim.\nBir \u015feyi yapacaksam gizlemem, bunu y\u00fcz y\u00fcze yapar\u0131m.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nNe olmu\u015ftu?\nVenez\u00fcella'da 3 May\u0131s'tan bu yana g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin, \u00fclkeye deniz yoluyla girmeye \u00e7al\u0131\u015fanlara kar\u015f\u0131 ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 operasyonda 8 ki\u015fi \u00f6lm\u00fc\u015f, 25 ki\u015fi de yakalanm\u0131\u015ft\u0131.\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Nicolas Maduro, yakalanan ki\u015filerin ABD ve Kolombiya h\u00fck\u00fcmetlerince desteklendi\u011fini, Guaido ile ili\u015fkisi oldu\u011funu savunmu\u015f ve yapt\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, yakalanan ki\u015filerin operasyon plan\u0131n\u0131 d\u00fczenlemekle itham etti\u011fi Goudreau ile Guaido'nun imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti\u011fi anla\u015fmay\u0131 g\u00f6stermi\u015fti.\nYakalananlar aras\u0131ndaki 2 ABD'li eski asker de sorgu s\u0131ras\u0131nda ayn\u0131 belgeyi g\u00f6stermi\u015f, Kolombiya'da baz\u0131 birlikleri e\u011fitip Venez\u00fcella'da darbe giri\u015fimini desteklemek i\u00e7in geldiklerini s\u00f6ylemi\u015fti.\nVenez\u00fcella\u2019da kendini ge\u00e7ici Devlet Ba\u015fkan\u0131 ilan eden muhalif milletvekili Juan Guaido\u2019nun dan\u0131\u015fman\u0131 Juan Jose Rendon, Jordan Goudreau ile Guaido\u2019nun imzas\u0131n\u0131n oldu\u011fu belgeyi imzalad\u0131klar\u0131n\u0131 fakat bunun bir \u00f6n anla\u015fma oldu\u011funu iddia etmi\u015fti.\n\u00c7ok say\u0131da askeri te\u00e7hizat ve a\u011f\u0131r silah\u0131n ele ge\u00e7irildi\u011fi operasyonlarda Venez\u00fcella'da Ocak 2018'de Guaido \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcndeki askeri kalk\u0131\u015fmada yer alan ve sonradan ka\u00e7an eski Bolivarc\u0131 Ulusal Muhaf\u0131z Birli\u011fi mensubu Antonio Sequea da yakalanm\u0131\u015ft\u0131.\nABD'li askerler, sorguda Venez\u00fcella'ya girme konusunda kendilerine Sequea'n\u0131n yard\u0131m etti\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.\nMaduro, \u00fclkesine y\u00f6nelik darbe planlar\u0131n\u0131n, mart ay\u0131nda, Kolombiya'dan Venez\u00fcella'ya silahl\u0131 eylem yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in silah g\u00f6nderdi\u011fini a\u00e7\u0131klayan eski T\u00fcmgeneral Cliver Alcala ile ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktarm\u0131\u015ft\u0131.\nABD ve Kolombiya'n\u0131n, \u00fclkesinde yap\u0131lmak istenen silahl\u0131 eylemleri destekledi\u011fini savunan Maduro'nun, son sald\u0131r\u0131 giri\u015fimlerinin ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak niteledi\u011fi eski T\u00fcmgeneral Alcala ise mart ay\u0131n\u0131n sonlar\u0131nda Kolombiya'da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir radyo program\u0131nda silahl\u0131 eylem yap\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla Guaido ile anla\u015farak \u00fclkeye silah g\u00f6nderdi\u011fini duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kolombiya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Ivan Duque, Venez\u00fcella'daki darbe giri\u015fiminde Kolombiya'n\u0131n parma\u011f\u0131 oldu\u011fu iddialar\u0131na tepki g\u00f6stererek, \"Nicolas Maduro bir diktat\u00f6r...",
    "meta_lang": "tr"
}