{
    "article_id": "3a3d6a959b4fd112b62a6d08bdb2fef4.1590266061.0939734",
    "title": "Bolivya'da Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131, 'solunum cihaz\u0131 al\u0131m\u0131nda yolsuzluk' su\u00e7lamas\u0131yla g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005201042086655-bolivyada-saglik-bakani-solunum-cihazi-aliminda-yolsuzluk-suclamasiyla-gozaltina-alindi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005201042086655-bolivyada-saglik-bakani-solunum-cihazi-aliminda-yolsuzluk-suclamasiyla-gozaltina-alindi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104165/79/1041657942.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104165/79/1041657942.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bolivya'da ge\u00e7ici h\u00fck\u00fcmetin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Marcelo Navajas, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in gerekli olan solunum cihaz\u0131 sat\u0131n al\u0131m\u0131nda yolsuzluk yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\n\nUlusal bas\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, Bolivya Su\u00e7la M\u00fccadele \u00d6zel G\u00fcc\u00fc (FELCC) Direkt\u00f6r\u00fc Ivan Rojas, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Navajas'\u0131n, ba\u015fkent La Paz'daki FELCC biriminde yolsuzluk soru\u015fturmas\u0131yla ilgili verdi\u011fi ifadenin ard\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nNavajas'\u0131n hangi su\u00e7la itham edilece\u011fine de\u011finmeyen Rojas, \"G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ve ifade vermek i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131lan bir\u00e7ok ki\u015fi var. Soru\u015fturma \u015feffaf bir \u015fekilde devam ediyor, soru\u015fturmaya ad\u0131 ge\u00e7en ki\u015filer dahil edilecek.\" ifadesini kulland\u0131.\n\nBolivya'da ge\u00e7en hafta \u0130spanya men\u015feli bir \u015firketten 170 solunum cihaz\u0131 al\u0131m\u0131nda yolsuzluk yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve de\u011ferinin \u00fczerinde \u00f6deme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle bir\u00e7ok sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nanlar aras\u0131nda Bakan Navajas'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Hukuk \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fernando Valenzuela ile Sa\u011fl\u0131k Altyap\u0131s\u0131 ve T\u0131bbi Cihazlar Ajans\u0131 (Aisem) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Geovanni Pacheco'nun da oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nSolunum cihazlar\u0131n\u0131 satan GPA Innova \u015firketi, cihazlar\u0131n do\u011frudan Bolivya'daki ge\u00e7ici Jeanine Anez h\u00fck\u00fcmetine de\u011fil, arac\u0131lar vas\u0131tas\u0131yla sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve cihaz\u0131n fiyat\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 10 bin dolar oldu\u011funu duyurmu\u015ftu. \u00d6te yandan, h\u00fck\u00fcmetin cihaz ba\u015f\u0131na 27 bin dolardan fazla \u00f6deme yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nEski Bolivya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Evo Morales'in \u015fiddet eylemleri ve ordunun bask\u0131s\u0131yla istifa etmesinin ard\u0131ndan Jeanine Anez ge\u00e7ici devlet ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirilmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "su\u00e7la",
        "ge\u00e7ici",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "al\u0131nd\u0131",
        "bakan\u0131",
        "su\u00e7lamas\u0131yla",
        "\u00f6deme",
        "cihaz\u0131",
        "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131",
        "solunum",
        "yolsuzluk",
        "ve",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "al\u0131m\u0131nda",
        "bolivyada",
        "g\u00f6zalt\u0131na"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bolivya",
        "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131",
        "solunum cihaz\u0131",
        "yolsuzluk",
        "g\u00f6zalt\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bolivya'da ge\u00e7ici h\u00fck\u00fcmetin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Marcelo Navajas, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in gerekli olan solunum cihaz\u0131 sat\u0131n al\u0131m\u0131nda yolsuzluk yapt\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nUlusal bas\u0131nda yer alan habere g\u00f6re, Bolivya Su\u00e7la M\u00fccadele \u00d6zel G\u00fcc\u00fc (FELCC) Direkt\u00f6r\u00fc Ivan Rojas, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Navajas'\u0131n, ba\u015fkent La Paz'daki FELCC biriminde yolsuzluk soru\u015fturmas\u0131yla ilgili verdi\u011fi ifadenin ard\u0131ndan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nNavajas'\u0131n hangi su\u00e7la itham edilece\u011fine de\u011finmeyen Rojas, \"G\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ve ifade vermek i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131lan bir\u00e7ok ki\u015fi var.\nSoru\u015fturma \u015feffaf bir \u015fekilde devam ediyor, soru\u015fturmaya ad\u0131 ge\u00e7en ki\u015filer dahil edilecek.\"\nifadesini kulland\u0131.\nBolivya'da ge\u00e7en hafta \u0130spanya men\u015feli bir \u015firketten 170 solunum cihaz\u0131 al\u0131m\u0131nda yolsuzluk yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve de\u011ferinin \u00fczerinde \u00f6deme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle bir\u00e7ok sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nG\u00f6zalt\u0131na al\u0131nanlar aras\u0131nda Bakan Navajas'\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Hukuk \u0130\u015fleri Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Fernando Valenzuela ile Sa\u011fl\u0131k Altyap\u0131s\u0131 ve T\u0131bbi Cihazlar Ajans\u0131 (Aisem) Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Geovanni Pacheco'nun da oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\nSolunum cihazlar\u0131n\u0131 satan GPA Innova \u015firketi, cihazlar\u0131n do\u011frudan Bolivya'daki ge\u00e7ici Jeanine Anez h\u00fck\u00fcmetine de\u011fil, arac\u0131lar vas\u0131tas\u0131yla sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve cihaz\u0131n fiyat\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 10 bin dolar oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.\n\u00d6te yandan, h\u00fck\u00fcmetin cihaz ba\u015f\u0131na 27 bin dolardan fazla \u00f6deme yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klanm\u0131\u015ft\u0131.\nEski Bolivya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Evo Morales'in \u015fiddet eylemleri ve ordunun bask\u0131s\u0131yla istifa etmesinin ard\u0131ndan Jeanine Anez ge\u00e7ici devlet ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine getirilmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bolivya'da ge\u00e7ici h\u00fck\u00fcmetin Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131\u00a0Marcelo Navajas, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele i\u00e7in gerekli olan\u00a0solunum cihaz\u0131\u00a0sat\u0131n al\u0131m\u0131nda yolsuzluk...",
    "meta_lang": "tr"
}