{
    "article_id": "bcb3c89d743c902aa33e0531648eef84.1590265645.3111324",
    "title": "AK Parti \u00c7orum Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131'ndan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'a: Allah \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n \u00f6mr\u00fcnden als\u0131n size versin",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104237-ak-parti-corum-kadin-kollari-baskanindan-cumhurbaskani-erdogana/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104237-ak-parti-corum-kadin-kollari-baskanindan-cumhurbaskani-erdogana/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/42/1042104255.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/42/1042104255.png",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, video konferans yoluyla 137. Geni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\nErdo\u011fan\u2019\u0131n Tarabya\u2019daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nden ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131ya AK Partili belediye ba\u015fkanlar\u0131, il ba\u015fkanlar\u0131, il kad\u0131n kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, il gen\u00e7lik kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, il genel meclis ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da aras\u0131nda oldu\u011fu 378 ki\u015fi kat\u0131ld\u0131.\n\nEn geni\u015f kapsaml\u0131 video konferanslardan biri olan toplant\u0131ya ise \u00c7orum\u2019dan kat\u0131lan AK Parti \u00c7orum Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve Belediye Meclis \u00dcyesi Meryem Demir\u2019in s\u00f6zleri damga vurdu.\n\nS\u00f6zleri sosyal medyada tart\u0131\u015fma yaratt\u0131\n\nDemir konferans s\u0131ras\u0131nda s\u00f6z alarak Erdo\u011fan\u2019a hitaben \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"K\u0131zmay\u0131n sak\u0131n ben bir \u015fey s\u00f6yleyece\u011fim. \u0130nsan kendi \u00f6mr\u00fcnden ge\u00e7ebilir. Ama bazen diyorum ki, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n \u00f6mr\u00fcnden als\u0131n size versin. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00fclke i\u00e7in o kadar \u00f6nemlisiniz.\"\n\nErdo\u011fan ise bu s\u00f6zlere \u201cHa\u015fa, Allah onlar\u0131 en g\u00fczel \u015fekilde yeti\u015ftirmek nasip etsin\u201d cevab\u0131 verdi.\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmenin sosyal medyada yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine ise \u00e7ok say\u0131da kullan\u0131c\u0131 Demir'in s\u00f6zlerini ele\u015ftirdi.",
    "keywords": [
        "\u00e7orum",
        "medyada",
        "\u00f6mr\u00fcnden",
        "ise",
        "kollar\u0131",
        "video",
        "kad\u0131n",
        "versin",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "parti",
        "size",
        "ba\u015fkanlar\u0131",
        "meclis",
        "toplant\u0131ya",
        "erdo\u011fana",
        "\u00e7ocuklar\u0131m\u0131n",
        "il",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "AK Partili y\u00f6neticinin s\u00f6zleri tepki \u00e7ekti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, video konferans yoluyla 137.\nGeni\u015fletilmi\u015f \u0130l Ba\u015fkanlar\u0131 toplant\u0131s\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nErdo\u011fan\u2019\u0131n Tarabya\u2019daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nden ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131ya AK Partili belediye ba\u015fkanlar\u0131, il ba\u015fkanlar\u0131, il kad\u0131n kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, il gen\u00e7lik kollar\u0131 ba\u015fkanlar\u0131, il genel meclis ba\u015fkanlar\u0131n\u0131n da aras\u0131nda oldu\u011fu 378 ki\u015fi kat\u0131ld\u0131.\nEn geni\u015f kapsaml\u0131 video konferanslardan biri olan toplant\u0131ya ise \u00c7orum\u2019dan kat\u0131lan AK Parti \u00c7orum Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve Belediye Meclis \u00dcyesi Meryem Demir\u2019in s\u00f6zleri damga vurdu.\nS\u00f6zleri sosyal medyada tart\u0131\u015fma yaratt\u0131Demir konferans s\u0131ras\u0131nda s\u00f6z alarak Erdo\u011fan\u2019a hitaben \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"K\u0131zmay\u0131n sak\u0131n ben bir \u015fey s\u00f6yleyece\u011fim.\n\u0130nsan kendi \u00f6mr\u00fcnden ge\u00e7ebilir.\nAma bazen diyorum ki, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n \u00f6mr\u00fcnden als\u0131n size versin.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc bu \u00fclke i\u00e7in o kadar \u00f6nemlisiniz.\"\nErdo\u011fan ise bu s\u00f6zlere \u201cHa\u015fa, Allah onlar\u0131 en g\u00fczel \u015fekilde yeti\u015ftirmek nasip etsin\u201d cevab\u0131 verdi.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmenin sosyal medyada yay\u0131lmas\u0131 \u00fczerine ise \u00e7ok say\u0131da kullan\u0131c\u0131 Demir'in s\u00f6zlerini ele\u015ftirdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AK Partili \u00c7orum Kad\u0131n Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Meryem Demir'in, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'la ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi video g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131n \u00f6mr\u00fcnden als\u0131n size...",
    "meta_lang": "tr"
}