{
    "article_id": "7998bd916c6c791bdf7ac726b5c7f2ac.1590266061.9365869",
    "title": "Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131, y\u00fczde 100 yerli mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004171041852479-akar-tamamen-yerli-imkanlarla-mekanik-solunum-cihazi-uretildi-hedefimiz-haftada-500-mekanik-solunum/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004171041852479-akar-tamamen-yerli-imkanlarla-mekanik-solunum-cihazi-uretildi-hedefimiz-haftada-500-mekanik-solunum/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104185/26/1041852671.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104185/26/1041852671.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu'nca yerli ve milli imkanlarla mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Akar, \"Cihaz\u0131n seri \u00fcretimine en k\u0131sa s\u00fcrede ge\u00e7meyi planl\u0131yoruz. Hedefimiz haftada 500 mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek\" dedi.\n\nMilli Savunma Bakan\u0131 Akar, MKEK taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve 'Sahra' ad\u0131 verilen mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 inceleyerek, MKEK Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yasin Akdere'den cihaza ve \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin bilgi ald\u0131.\n\n\u0130ncelemelerinin ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Akar, T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs ile amans\u0131z bir m\u00fccadele y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti. Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n da bu m\u00fccadelede \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6revleri en iyi \u015fekilde yerine getirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Akar, \"Bu m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gereken ne varsa hepsini yapt\u0131k, yapmaya devam ediyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n\u00a9 AA / Arif Akdo\u011fan Akar, MKEK taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve 'Sahra' ad\u0131 verilen mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 inceleyerek, MKEK Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yasin Akdere'den cihaza ve \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin bilgi ald\u0131.\n\n'\u00dcretim kapasitemizi her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131r\u0131yoruz'\n\nMilli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yeteneklerini geli\u015ftirerek koruyucu sa\u011fl\u0131k malzemesi \u00fcretiminde \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Akar, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n'Hedefimiz haftada 500 adet mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek'\n\n\"Maske, tulum, dezenfektan \u00fcretimi devam ediyor. \u00dcretim kapasitemizi her ge\u00e7en g\u00fcn daha da art\u0131r\u0131yoruz. Silahl\u0131 Kuvvetlerimizin, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla da halk\u0131m\u0131z\u0131n ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Di\u011fer taraftan dost ve m\u00fcttefik \u00fclkelerin de ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda gerekli tedbirleri almaya devam ediyoruz. Bu arada tasar\u0131m\u0131 ve \u00fcretimi tamamen yerli ve milli olan Sahra mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 da \u00fcretmi\u015f bulunuyoruz. Bu bir prototip. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde arkada\u015flar\u0131m\u0131z bunlar\u0131 geli\u015ftirecek. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndaki ilgili birimler ve di\u011fer birimler taraf\u0131ndan bunlar\u0131n onaylanma s\u00fcreci var. Bunu olabildi\u011fince h\u0131zland\u0131rmak suretiyle bunun seri \u00fcretimini ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz.\"\n\nSahra'n\u0131n d\u00fcnyadaki benzerlerine oranla \u00e7ok daha ucuza mal edildi\u011fini vurgulayan Akar, \"Hedefimiz, haftada 500 adet mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek\" diye konu\u015ftu.\n\nTamamen yerli ve milli imkanlarla \u00fcretilen cihaz\u0131n tasar\u0131m\u0131nda ve \u00fcretiminde eme\u011fi ge\u00e7enleri tebrik eden Akar, \"Bir taraftan Silahl\u0131 Kuvvetlerin, di\u011fer taraftan da de\u011ferli halk\u0131m\u0131z\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak bak\u0131m\u0131ndan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli olarak bu faaliyetlerimizi s\u00fcrd\u00fcrmeye devam edece\u011fiz\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n'Sahra' mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131n \u00f6zellikleri\n\nTasar\u0131m\u0131ndan yaz\u0131l\u0131m\u0131na kadar tamamen T\u00fcrk m\u00fchendisleri taraf\u0131ndan \u00fcretilen Sahra, mod\u00fcler yap\u0131ya sahip. Yerli ve milli \u00fcretim olan mekanik solunum cihaz\u0131 ile kaynaklar\u0131n yurt i\u00e7inde kalmas\u0131 da sa\u011fland\u0131.\n\nNefes darl\u0131\u011f\u0131 ve kandaki oksijen oran\u0131 d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden dolay\u0131 a\u011f\u0131rla\u015fan bir Kovid-19 hastas\u0131na temel solunum deste\u011fi sa\u011flama \u00f6zelli\u011fine sahip cihaz, solunum yetmezli\u011fi \u00e7eken di\u011fer hastalar i\u00e7in de kullan\u0131labilecek.\n\nPandemi ile alakal\u0131 kurulacak sa\u011fl\u0131k ve bak\u0131m \u00fcniteleri, askeri \u00fcs b\u00f6lgeleri veya k\u0131\u015flalar\u0131n sa\u011fl\u0131k birimleri, sahra hastaneleri, hastaneler, acil servis yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ambulans ve evler Sahra'n\u0131n temel kullan\u0131m alanlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.",
    "keywords": [
        "100",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "mekanik",
        "akar",
        "\u00fcretti",
        "y\u00fczde",
        "cihaz\u0131",
        "savunma",
        "solunum",
        "sahra",
        "yerli",
        "ve",
        "da",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "yerli ve milli mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretildi",
        "MKEK taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve 'Sahra' ad\u0131 verilen mekanik solunum cihaz\u0131",
        "T\u00fcrkiye'de koronavir\u00fcsle m\u00fccadele",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu'nca yerli ve milli imkanlarla mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nAkar, \"Cihaz\u0131n seri \u00fcretimine en k\u0131sa s\u00fcrede ge\u00e7meyi planl\u0131yoruz.\nHedefimiz haftada 500 mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek\" dedi.\nMilli Savunma Bakan\u0131 Akar, MKEK taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve 'Sahra' ad\u0131 verilen mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 inceleyerek, MKEK Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yasin Akdere'den cihaza ve \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin bilgi ald\u0131.\n\u0130ncelemelerinin ard\u0131ndan a\u00e7\u0131klamalarda bulunan Akar, T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs ile amans\u0131z bir m\u00fccadele y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.\nMilli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n da bu m\u00fccadelede \u00fczerine d\u00fc\u015fen g\u00f6revleri en iyi \u015fekilde yerine getirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Akar, \"Bu m\u00fccadelede ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in yap\u0131lmas\u0131 gereken ne varsa hepsini yapt\u0131k, yapmaya devam ediyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\u00a9 AA / Arif Akdo\u011fan Akar, MKEK taraf\u0131ndan \u00fcretilen ve 'Sahra' ad\u0131 verilen mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 inceleyerek, MKEK Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yasin Akdere'den cihaza ve \u00e7al\u0131\u015fmalara ili\u015fkin bilgi ald\u0131.\n'\u00dcretim kapasitemizi her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131r\u0131yoruz'Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yeteneklerini geli\u015ftirerek koruyucu sa\u011fl\u0131k malzemesi \u00fcretiminde \u00f6nemli ad\u0131mlar att\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Akar, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:'Hedefimiz haftada 500 adet mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek'\"Maske, tulum, dezenfektan \u00fcretimi devam ediyor.\n\u00dcretim kapasitemizi her ge\u00e7en g\u00fcn daha da art\u0131r\u0131yoruz.\nSilahl\u0131 Kuvvetlerimizin, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla da halk\u0131m\u0131z\u0131n ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\nDi\u011fer taraftan dost ve m\u00fcttefik \u00fclkelerin de ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda gerekli tedbirleri almaya devam ediyoruz.\nBu arada tasar\u0131m\u0131 ve \u00fcretimi tamamen yerli ve milli olan Sahra mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131 da \u00fcretmi\u015f bulunuyoruz.\nBu bir prototip.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde arkada\u015flar\u0131m\u0131z bunlar\u0131 geli\u015ftirecek.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndaki ilgili birimler ve di\u011fer birimler taraf\u0131ndan bunlar\u0131n onaylanma s\u00fcreci var.\nBunu olabildi\u011fince h\u0131zland\u0131rmak suretiyle bunun seri \u00fcretimini ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz.\"\nSahra'n\u0131n d\u00fcnyadaki benzerlerine oranla \u00e7ok daha ucuza mal edildi\u011fini vurgulayan Akar, \"Hedefimiz, haftada 500 adet mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretmek\" diye konu\u015ftu.\nTamamen yerli ve milli imkanlarla \u00fcretilen cihaz\u0131n tasar\u0131m\u0131nda ve \u00fcretiminde eme\u011fi ge\u00e7enleri tebrik eden Akar, \"Bir taraftan Silahl\u0131 Kuvvetlerin, di\u011fer taraftan da de\u011ferli halk\u0131m\u0131z\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak bak\u0131m\u0131ndan Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile koordineli olarak bu faaliyetlerimizi s\u00fcrd\u00fcrmeye devam edece\u011fiz\" ifadelerini kulland\u0131.\n'Sahra' mekanik solunum cihaz\u0131n\u0131n \u00f6zellikleriTasar\u0131m\u0131ndan yaz\u0131l\u0131m\u0131na kadar tamamen T\u00fcrk m\u00fchendisleri taraf\u0131ndan \u00fcretilen Sahra, mod\u00fcler yap\u0131ya sahip.\nYerli ve milli \u00fcretim olan mekanik solunum cihaz\u0131 ile kaynaklar\u0131n yurt i\u00e7inde kalmas\u0131 da sa\u011fland\u0131.\nNefes darl\u0131\u011f\u0131 ve kandaki oksijen oran\u0131 d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnden dolay\u0131 a\u011f\u0131rla\u015fan bir Kovid-19 hastas\u0131na temel solunum deste\u011fi sa\u011flama \u00f6zelli\u011fine sahip cihaz, solunum yetmezli\u011fi \u00e7eken di\u011fer hastalar i\u00e7in de kullan\u0131labilecek.\nPandemi ile alakal\u0131 kurulacak sa\u011fl\u0131k ve bak\u0131m \u00fcniteleri, askeri \u00fcs b\u00f6lgeleri veya k\u0131\u015flalar\u0131n sa\u011fl\u0131k birimleri, sahra hastaneleri, hastaneler, acil servis yo\u011fun bak\u0131mlar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ambulans ve evler Sahra'n\u0131n temel kullan\u0131m alanlar\u0131 aras\u0131nda yer al\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milli Savunma Bakan\u0131 Akar, Makina ve Kimya End\u00fcstrisi Kurumu'nca yerli ve milli imkanlarla mekanik solunum cihaz\u0131 \u00fcretildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Akar, \"Cihaz\u0131n seri \u00fcretimine...",
    "meta_lang": "tr"
}