{
    "article_id": "385011bba5422bacdee1e7c62ad8b22c.1590266062.655978",
    "title": "Varank yerli solunum cihaz\u0131 teslimat\u0131nda konu\u015ftu: May\u0131s sonuna kadar 5 bin cihaz \u00fcretilmi\u015f olacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004201041867871-varank-yerli-solunum-cihazi-teslimatinda-konustu-mayis-sonuna-kadar-5-bin-cihaz-uretilmis-olacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004201041867871-varank-yerli-solunum-cihazi-teslimatinda-konustu-mayis-sonuna-kadar-5-bin-cihaz-uretilmis-olacak/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104186/76/1041867640.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104186/76/1041867640.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank, \"Onlarca m\u00fchendis bir araya geldi, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveriyle sadece 14 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede seri \u00fcretim band\u0131ndan ilk yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131 indirdiler. \u0130n\u015fallah may\u0131s sonuna kadar 5 bin cihaz \u00fcretilmi\u015f olacak\" dedi.\n\nSanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Varank, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n telekonferansla kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'nin ilk etab\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ve yerli solunum cihaz\u0131 teslim t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.\n\nVarank burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, 18 y\u0131lda adeta s\u0131f\u0131rdan in\u015fa edilen ekosistemin ve sa\u011fl\u0131k alan\u0131ndaki dev yat\u0131r\u0131mlar\u0131n T\u00fcrkiye'yi nas\u0131l g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n bug\u00fcn \u00e7ok daha iyi anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u00a9 AA / Ra\u015fid Necati Asl\u0131m Bakan Varank, yerli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihaz\u0131n\u0131 \u00fcreten T\u00fcrk m\u00fchendislerle bir arada.\n\n'Yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131n ilk teslimat\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz'\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n pek \u00e7ok geli\u015fmi\u015f \u00fclkeyi aciz b\u0131rak\u0131rken, T\u00fcrkiye'nin ayaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde dimdik durdu\u011funu belirten Varank, \"\u0130\u015fte bug\u00fcn bu ekosistemin bir par\u00e7as\u0131 olacak muhte\u015fem bir hastanenin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nday\u0131z. Bu s\u00fcre\u00e7te b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6steren, canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za bir kez daha huzurunuzda te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi gibi modern yat\u0131r\u0131mlar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n emeklerine yara\u015f\u0131r ad\u0131mlard\u0131r. Bug\u00fcn hastanemizin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131nda yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131n ilk teslimat\u0131n\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n'Bug\u00fcn bu cihazlar\u0131 ya da par\u00e7alar\u0131n\u0131 paras\u0131n\u0131 verseniz dahi sat\u0131n alam\u0131yorsunuz'\n\nVarank, salg\u0131nda en kritik ihtiya\u00e7lardan birinin yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n envanterinin solunum cihaz\u0131 noktas\u0131nda da g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu belirten Varank, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Biz, s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde bir s\u0131k\u0131nt\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fmamak ad\u0131na bu i\u015fin ne kadar kritik oldu\u011funun bilinciyle hareket ettik. Malumunuz, bug\u00fcn bu cihazlar\u0131 ya da par\u00e7alar\u0131n\u0131, paras\u0131n\u0131 verseniz dahi sat\u0131n alam\u0131yorsunuz. \u0130\u015fte bu y\u00fczden kendi imkanlar\u0131m\u0131zla bu cihazlar\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131zla e\u015f g\u00fcd\u00fcm i\u00e7erisinde s\u00fcrecin daha ba\u015f\u0131nda harekete ge\u00e7tik. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz, ara\u015ft\u0131rma geli\u015ftirme alt yap\u0131lar\u0131m\u0131za, \u00e7al\u0131\u015fkan ve becerikli m\u00fchendislerimize g\u00fcveniyoruz. Nitekim bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n destekleriyle kurulan Biosys isimli bir giri\u015fim firmas\u0131n\u0131n bu alanda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar, geli\u015ftirdi\u011fi bir \u00fcr\u00fcn zaten vard\u0131. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla seri \u00fcretime d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek i\u00e7in yerli firmalar\u0131m\u0131z bir milli seferberlik ba\u015flatt\u0131. Onlarca m\u00fchendis bir araya geldi, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveriyle sadece 14 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede seri \u00fcretim band\u0131ndan ilk yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131 indirdiler. Bug\u00fcn testleri tamamlanm\u0131\u015f \u00fcr\u00fcnlerin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131za teslim ediyoruz. \u0130n\u015fallah may\u0131s sonuna kadar 5 bin cihaz \u00fcretilmi\u015f olacak. T\u00fcm \u00e7abam\u0131z, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n insan\u00fcst\u00fc emeklerine bir nebze de olsa katk\u0131 sa\u011flamak.\"",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "kadar",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "bak\u0131m",
        "yo\u011fun",
        "sonuna",
        "solunum",
        "olacak",
        "konu\u015ftu",
        "teslimat\u0131nda",
        "yerli",
        "bir",
        "varank",
        "ve",
        "\u00fcretilmi\u015f",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "yerli solunum cihaz\u0131 teslimat\u0131",
        "T\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcsle m\u00fccadelesi",
        "ilk yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank, \"Onlarca m\u00fchendis bir araya geldi, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveriyle sadece 14 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede seri \u00fcretim band\u0131ndan ilk yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131 indirdiler.\n\u0130n\u015fallah may\u0131s sonuna kadar 5 bin cihaz \u00fcretilmi\u015f olacak\" dedi.\nSanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Varank, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n telekonferansla kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'nin ilk etab\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ve yerli solunum cihaz\u0131 teslim t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.\nVarank burada yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, 18 y\u0131lda adeta s\u0131f\u0131rdan in\u015fa edilen ekosistemin ve sa\u011fl\u0131k alan\u0131ndaki dev yat\u0131r\u0131mlar\u0131n T\u00fcrkiye'yi nas\u0131l g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n bug\u00fcn \u00e7ok daha iyi anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u00a9 AA / Ra\u015fid Necati Asl\u0131m Bakan Varank, yerli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihaz\u0131n\u0131 \u00fcreten T\u00fcrk m\u00fchendislerle bir arada.\n'Yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131n ilk teslimat\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz'Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n pek \u00e7ok geli\u015fmi\u015f \u00fclkeyi aciz b\u0131rak\u0131rken, T\u00fcrkiye'nin ayaklar\u0131n\u0131n \u00fczerinde dimdik durdu\u011funu belirten Varank, \"\u0130\u015fte bug\u00fcn bu ekosistemin bir par\u00e7as\u0131 olacak muhte\u015fem bir hastanenin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nday\u0131z.\nBu s\u00fcre\u00e7te b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131k g\u00f6steren, canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za bir kez daha huzurunuzda te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\nBa\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi gibi modern yat\u0131r\u0131mlar, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n emeklerine yara\u015f\u0131r ad\u0131mlard\u0131r.\nBug\u00fcn hastanemizin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131nda yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131n ilk teslimat\u0131n\u0131 da ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\" diye konu\u015ftu.\n'Bug\u00fcn bu cihazlar\u0131 ya da par\u00e7alar\u0131n\u0131 paras\u0131n\u0131 verseniz dahi sat\u0131n alam\u0131yorsunuz'Varank, salg\u0131nda en kritik ihtiya\u00e7lardan birinin yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n envanterinin solunum cihaz\u0131 noktas\u0131nda da g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu belirten Varank, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Biz, s\u00fcre\u00e7 i\u00e7inde bir s\u0131k\u0131nt\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015fmamak ad\u0131na bu i\u015fin ne kadar kritik oldu\u011funun bilinciyle hareket ettik.\nMalumunuz, bug\u00fcn bu cihazlar\u0131 ya da par\u00e7alar\u0131n\u0131, paras\u0131n\u0131 verseniz dahi sat\u0131n alam\u0131yorsunuz.\n\u0130\u015fte bu y\u00fczden kendi imkanlar\u0131m\u0131zla bu cihazlar\u0131 \u00fcretmek i\u00e7in Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131zla e\u015f g\u00fcd\u00fcm i\u00e7erisinde s\u00fcrecin daha ba\u015f\u0131nda harekete ge\u00e7tik.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc biz, ara\u015ft\u0131rma geli\u015ftirme alt yap\u0131lar\u0131m\u0131za, \u00e7al\u0131\u015fkan ve becerikli m\u00fchendislerimize g\u00fcveniyoruz.\nNitekim bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n destekleriyle kurulan Biosys isimli bir giri\u015fim firmas\u0131n\u0131n bu alanda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar, geli\u015ftirdi\u011fi bir \u00fcr\u00fcn zaten vard\u0131.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 h\u0131zla seri \u00fcretime d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek i\u00e7in yerli firmalar\u0131m\u0131z bir milli seferberlik ba\u015flatt\u0131.\nOnlarca m\u00fchendis bir araya geldi, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveriyle sadece 14 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede seri \u00fcretim band\u0131ndan ilk yerli ve milli yo\u011fun bak\u0131m solunum cihazlar\u0131n\u0131 indirdiler.\nBug\u00fcn testleri tamamlanm\u0131\u015f \u00fcr\u00fcnlerin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'm\u0131za teslim ediyoruz.\n\u0130n\u015fallah may\u0131s sonuna kadar 5 bin cihaz \u00fcretilmi\u015f olacak.\nT\u00fcm \u00e7abam\u0131z, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n insan\u00fcst\u00fc emeklerine bir nebze de olsa katk\u0131 sa\u011flamak.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sanayi ve Teknoloji Bakan\u0131 Mustafa Varank, \"Onlarca m\u00fchendis bir araya geldi, gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar ve b\u00fcy\u00fck bir \u00f6zveriyle sadece 14 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede seri...",
    "meta_lang": "tr"
}