{
    "article_id": "5322d24f85036c099b7ff0591f26892a.1590266063.6035132",
    "title": "\u0130srail'de 'koronavir\u00fcs yay\u0131l\u0131rsa solunum cihazlar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli olarak tahsis edilece\u011fi ki\u015filer' belgesi tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004191041863517-israilde-koronavirus-yayilirsa-solunum-cihazlarinin-oncelikli-olarak-tahsis-edilecegi-kisiler/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004191041863517-israilde-koronavirus-yayilirsa-solunum-cihazlarinin-oncelikli-olarak-tahsis-edilecegi-kisiler/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104158/68/1041586808.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104158/68/1041586808.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130srail Kanal 13 Televizyonu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Kovid-19'un yay\u0131lmas\u0131 durumunda solunum cihazlar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli olarak kimlere tahsis edilece\u011fiyle ilgili belgesini yay\u0131mlad\u0131.\n\n\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) yay\u0131lmas\u0131 durumunda, \"bedensel ve zihinsel engelliler ile a\u011f\u0131r kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunanlar\u0131n solunum cihazlar\u0131ndan en son faydaland\u0131r\u0131lacak ki\u015filer olmas\u0131\" y\u00f6n\u00fcndeki kararlar\u0131n\u0131 i\u00e7eren belgesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\n\u0130srail Kanal 13 Televizyonu, Kovid-19 hastalar\u0131n\u0131n solunum cihaz\u0131na ba\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi durumlarda kimlere \u00f6ncelik verilece\u011fiyle ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ait belgeyi yay\u0131mlad\u0131.\n\nS\u00f6z konusu belgede, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 tek ba\u015flar\u0131na gideremeyecek d\u00fczeyde bedensel ve zihinsel engelliler, kalp, akci\u011fer, karaci\u011fer, b\u00f6brek hastalar\u0131 ve sinir sisteminde bozukluk olanlar, psikolojik travma ge\u00e7irenler, tedavisi olmayan hastal\u0131\u011f\u0131 veya bunamadan muzdarip olanlar, \u00f6l\u00fcm d\u00f6\u015fe\u011findekiler ile Kovid-19'dan kurtulma \u015fans\u0131 y\u00fczde 20'den az olanlar\u0131n solunum cihaz\u0131ndan en son faydaland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\n\nBuna kar\u015f\u0131n, bu cihazlardan \u00f6ncelikli olarak faydaland\u0131r\u0131lacak ki\u015filer, \"enfekte olmadan \u00f6nce hayati organlar\u0131 tam kapasite \u00e7al\u0131\u015fanlar, engelli y\u00fczdesi d\u00fc\u015f\u00fck olanlar, hafif hastal\u0131klar\u0131 veya sadece bir organ\u0131nda rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunanlar ve vir\u00fcsten kurtulma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 80'den fazla olanlar\" \u015feklinde s\u0131raland\u0131.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgesi, engellilere y\u00f6nelik ayr\u0131mc\u0131l\u0131k i\u00e7eriyor\n\nKanal\u0131n haberine g\u00f6re, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Engelliler \u0130\u00e7in E\u015fit Haklar Komisyonu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgesinin engellilere y\u00f6nelik \"ciddi ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" i\u00e7erdi\u011fini ifade etti.\n\n\"Belgenin \u0130srail'i, engelli bireyler i\u00e7in e\u015fitlik ilkesiyle alakal\u0131 her konuda geriletti\u011fine dikkati \u00e7eken\" Komisyon, s\u00f6z konusu belgenin, Birle\u015fmi\u015f Milletlerin (BM) 2006'da kabul etti\u011fi Engellilerin Haklar\u0131na \u0130li\u015fkin S\u00f6zle\u015fme'ye ve Engelli Bireyler \u0130\u00e7in E\u015fitlik Kanunu'na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu kaydedildi.\n\nEngelli derneklerinden Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na tepki\n\n\u0130srail'deki engelli dernekleri ise konuyla ilgili yapt\u0131klar\u0131 ortak yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n karar\u0131nda acilen de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, \"H\u00fck\u00fcmet, devlet hazinesine para getirme k\u0131staslar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mayanlar\u0131 g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131yor. Hayat\u0131 boyunca \u0130srail'e hizmet etmi\u015f ve engelli hale gelmi\u015f ki\u015filerin marjinalle\u015ftirilmesi ve ikinci derece vatanda\u015f muamelesi g\u00f6rmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "edilece\u011fi",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131na",
        "i\u0307srailde",
        "olanlar",
        "koronavir\u00fcs",
        "solunum",
        "ilgili",
        "\u00f6ncelikli",
        "olarak",
        "ki\u015filer",
        "ve",
        "engelli",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n",
        "engelliler",
        "yay\u0131l\u0131rsa",
        "tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor",
        "tahsis"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail",
        "koronavir\u00fcs",
        "solunum cihaz\u0131",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130srail Kanal 13 Televizyonu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Kovid-19'un yay\u0131lmas\u0131 durumunda solunum cihazlar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli olarak kimlere tahsis edilece\u011fiyle ilgili belgesini yay\u0131mlad\u0131.\n\u0130srail Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) yay\u0131lmas\u0131 durumunda, \"bedensel ve zihinsel engelliler ile a\u011f\u0131r kronik hastal\u0131\u011f\u0131 bulunanlar\u0131n solunum cihazlar\u0131ndan en son faydaland\u0131r\u0131lacak ki\u015filer olmas\u0131\" y\u00f6n\u00fcndeki kararlar\u0131n\u0131 i\u00e7eren belgesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u0130srail Kanal 13 Televizyonu, Kovid-19 hastalar\u0131n\u0131n solunum cihaz\u0131na ba\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi durumlarda kimlere \u00f6ncelik verilece\u011fiyle ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ait belgeyi yay\u0131mlad\u0131.\nS\u00f6z konusu belgede, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 tek ba\u015flar\u0131na gideremeyecek d\u00fczeyde bedensel ve zihinsel engelliler, kalp, akci\u011fer, karaci\u011fer, b\u00f6brek hastalar\u0131 ve sinir sisteminde bozukluk olanlar, psikolojik travma ge\u00e7irenler, tedavisi olmayan hastal\u0131\u011f\u0131 veya bunamadan muzdarip olanlar, \u00f6l\u00fcm d\u00f6\u015fe\u011findekiler ile Kovid-19'dan kurtulma \u015fans\u0131 y\u00fczde 20'den az olanlar\u0131n solunum cihaz\u0131ndan en son faydaland\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\nBuna kar\u015f\u0131n, bu cihazlardan \u00f6ncelikli olarak faydaland\u0131r\u0131lacak ki\u015filer, \"enfekte olmadan \u00f6nce hayati organlar\u0131 tam kapasite \u00e7al\u0131\u015fanlar, engelli y\u00fczdesi d\u00fc\u015f\u00fck olanlar, hafif hastal\u0131klar\u0131 veya sadece bir organ\u0131nda rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunanlar ve vir\u00fcsten kurtulma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 80'den fazla olanlar\" \u015feklinde s\u0131raland\u0131.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgesi, engellilere y\u00f6nelik ayr\u0131mc\u0131l\u0131k i\u00e7eriyorKanal\u0131n haberine g\u00f6re, Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Engelliler \u0130\u00e7in E\u015fit Haklar Komisyonu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n belgesinin engellilere y\u00f6nelik \"ciddi ayr\u0131mc\u0131l\u0131k\" i\u00e7erdi\u011fini ifade etti.\n\"Belgenin \u0130srail'i, engelli bireyler i\u00e7in e\u015fitlik ilkesiyle alakal\u0131 her konuda geriletti\u011fine dikkati \u00e7eken\" Komisyon, s\u00f6z konusu belgenin, Birle\u015fmi\u015f Milletlerin (BM) 2006'da kabul etti\u011fi Engellilerin Haklar\u0131na \u0130li\u015fkin S\u00f6zle\u015fme'ye ve Engelli Bireyler \u0130\u00e7in E\u015fitlik Kanunu'na ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu kaydedildi.\nEngelli derneklerinden Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na tepki\u0130srail'deki engelli dernekleri ise konuyla ilgili yapt\u0131klar\u0131 ortak yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n karar\u0131nda acilen de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi.\nA\u00e7\u0131klamada, \"H\u00fck\u00fcmet, devlet hazinesine para getirme k\u0131staslar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mayanlar\u0131 g\u00f6zden \u00e7\u0131kar\u0131yor.\nHayat\u0131 boyunca \u0130srail'e hizmet etmi\u015f ve engelli hale gelmi\u015f ki\u015filerin marjinalle\u015ftirilmesi ve ikinci derece vatanda\u015f muamelesi g\u00f6rmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\"\nifadesi kullan\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130srail Kanal 13 Televizyonu, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, Kovid-19'un yay\u0131lmas\u0131 durumunda solunum cihazlar\u0131n\u0131n \u00f6ncelikli olarak kimlere tahsis edilece\u011fiyle ilgili belgesini...",
    "meta_lang": "tr"
}