{
    "article_id": "057c941c32d879128224c4359f59edc1.1590266065.0948148",
    "title": "Ekvador'da koronavir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 2 bin 799'a y\u00fckseldi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042070969-ekvadorda-koronavirusten-olenlerin-sayisi-2-bin-799a-yukseldi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005191042070969-ekvadorda-koronavirusten-olenlerin-sayisi-2-bin-799a-yukseldi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/09/1042070946.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/09/1042070946.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ekvador Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kovid-19'dan son 24 saatte 63 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 2 bin 799'a, vaka say\u0131s\u0131 ise 400 artarak, 33 bin 582'ye y\u00fckseldi.\n\n\u0130lk Kovid-19 vakas\u0131n\u0131n 29 \u015eubat'ta, vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn de 14 Mart'ta ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi Ekvador, salg\u0131n nedeniyle zor g\u00fcnler ge\u00e7irmi\u015fti.\n\n\u00dclkede Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n 'merkez \u00fcss\u00fc' olarak nitelendirilen Guayaquil'de hastanelerin morglar\u0131n\u0131n dolmas\u0131 ve cenaze hizmeti verilememesi nedeniyle halk\u0131n yak\u0131nlar\u0131n\u0131 soka\u011fa b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ve sokakta yakt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nN\u00fcfusu 16 milyonu a\u015fan Ekvador, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda 12 Mart'ta acil durum ilan etmi\u015f ve bu kapsamda g\u00fcn\u00fcn belirli saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulamaya konulmu\u015ftu.\n\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Lenin Moreno da Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, acil durumun 16 May\u0131s'tan itibaren 30 g\u00fcn daha uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "koronavir\u00fcsten",
        "acil",
        "799a",
        "nedeniyle",
        "daha",
        "kovid19",
        "y\u00fckseldi",
        "martta",
        "\u00f6lenlerin",
        "bin",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "say\u0131s\u0131",
        "ekvador",
        "ekvadorda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ekvador'da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "Kovid-19"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ekvador Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kovid-19'dan son 24 saatte 63 ki\u015finin daha hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 2 bin 799'a, vaka say\u0131s\u0131 ise 400 artarak, 33 bin 582'ye y\u00fckseldi.\n\u0130lk Kovid-19 vakas\u0131n\u0131n 29 \u015eubat'ta, vir\u00fcs kaynakl\u0131 ilk \u00f6l\u00fcm\u00fcn de 14 Mart'ta ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi Ekvador, salg\u0131n nedeniyle zor g\u00fcnler ge\u00e7irmi\u015fti.\n\u00dclkede Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n 'merkez \u00fcss\u00fc' olarak nitelendirilen Guayaquil'de hastanelerin morglar\u0131n\u0131n dolmas\u0131 ve cenaze hizmeti verilememesi nedeniyle halk\u0131n yak\u0131nlar\u0131n\u0131 soka\u011fa b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 ve sokakta yakt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc.\nN\u00fcfusu 16 milyonu a\u015fan Ekvador, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda 12 Mart'ta acil durum ilan etmi\u015f ve bu kapsamda g\u00fcn\u00fcn belirli saatlerinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulamaya konulmu\u015ftu.\nDevlet Ba\u015fkan\u0131 Lenin Moreno da Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, acil durumun 16 May\u0131s'tan itibaren 30 g\u00fcn daha uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcney Amerika \u00fclkesi Ekvador'da, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle son 24 saatte 63 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.",
    "meta_lang": "tr"
}