{
    "article_id": "0320f7829ff39271b70c3d14815d3054.1590266066.0722375",
    "title": "Salg\u0131n, Ekvador'daki Amazon yerlilerine de ula\u015ft\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005181042065301-salgin-ekvadordaki-amazon-yerlilerine-de-ulasti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/guney_amerika/202005181042065301-salgin-ekvadordaki-amazon-yerlilerine-de-ulasti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104206/52/1042065270.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104206/52/1042065270.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Ekvador\u2019daki Amazon ormanlar\u0131nda d\u0131\u015f d\u00fcnyadan izole ya\u015fayan bir yerli kabileye daha ula\u015ft\u0131.\n\nNeredeyse t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131, Amazon ormanlar\u0131ndaki yerli kabileleri de tehdit etmeye devam ediyor. Son olarak Ekvador\u2019daki Waorani kabilesinde de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 17 ya\u015f\u0131ndaki hamile bir gen\u00e7 kad\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc do\u011frulad\u0131. Gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n 4 May\u0131s\u2019ta hastal\u0131k semptomlar\u0131 g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Ad\u0131 a\u00e7\u0131klanmayan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n, ba\u015fkent Quito\u2019da bir hastaneye kald\u0131r\u0131larak karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\n\n\u00d6te yandan kad\u0131n\u0131n temas kurdu\u011fu 40 ki\u015finin de kontrolden ge\u00e7irildi\u011fi, alt\u0131s\u0131nda hastal\u0131k semptomlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc vurguland\u0131.\n\nSalg\u0131n, daha \u00f6nce de Brezilya\u2019n\u0131n Amazon b\u00f6lgesindeki yerlilere ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\n\nYerli halklar, d\u0131\u015far\u0131ya kapal\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 i\u00e7in d\u00fcnyadaki \u00e7o\u011fu insan\u0131n aksine bilinen pek \u00e7ok hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015ftiremiyorlar, dolay\u0131s\u0131yla d\u0131\u015far\u0131dan gelen hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 \u00f6zellikle savunmas\u0131z kal\u0131yorlar.\n\nG\u00fcney Amerika\u2019da salg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden biri olan Ekvador, yakla\u015f\u0131k iki ayd\u0131r karantina uyguluyor. Salg\u0131n nedeniyle \u00fclkede \u015fimdiye kadar 2 bin 736 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 33 bin 182\u2019ye ula\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "salg\u0131n\u0131",
        "kar\u015f\u0131",
        "hastal\u0131k",
        "salg\u0131n",
        "ekvadordaki",
        "kad\u0131n\u0131n",
        "koronavir\u00fcs",
        "amazon",
        "ula\u015ft\u0131",
        "yerlilerine",
        "gen\u00e7",
        "yerli",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "yerli kabile",
        "d\u0131\u015f d\u00fcnyadan izole ya\u015fayan kabile",
        "Amazon yerlisi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Ekvador\u2019daki Amazon ormanlar\u0131nda d\u0131\u015f d\u00fcnyadan izole ya\u015fayan bir yerli kabileye daha ula\u015ft\u0131.\nNeredeyse t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131, Amazon ormanlar\u0131ndaki yerli kabileleri de tehdit etmeye devam ediyor.\nSon olarak Ekvador\u2019daki Waorani kabilesinde de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, 17 ya\u015f\u0131ndaki hamile bir gen\u00e7 kad\u0131nda vir\u00fcs g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc do\u011frulad\u0131.\nGen\u00e7 kad\u0131n\u0131n 4 May\u0131s\u2019ta hastal\u0131k semptomlar\u0131 g\u00f6stermeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nAd\u0131 a\u00e7\u0131klanmayan gen\u00e7 kad\u0131n\u0131n, ba\u015fkent Quito\u2019da bir hastaneye kald\u0131r\u0131larak karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\n\u00d6te yandan kad\u0131n\u0131n temas kurdu\u011fu 40 ki\u015finin de kontrolden ge\u00e7irildi\u011fi, alt\u0131s\u0131nda hastal\u0131k semptomlar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc vurguland\u0131.\nSalg\u0131n, daha \u00f6nce de Brezilya\u2019n\u0131n Amazon b\u00f6lgesindeki yerlilere ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.\nYerli halklar, d\u0131\u015far\u0131ya kapal\u0131 ya\u015fad\u0131klar\u0131 i\u00e7in d\u00fcnyadaki \u00e7o\u011fu insan\u0131n aksine bilinen pek \u00e7ok hastal\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k geli\u015ftiremiyorlar, dolay\u0131s\u0131yla d\u0131\u015far\u0131dan gelen hastal\u0131klara kar\u015f\u0131 \u00f6zellikle savunmas\u0131z kal\u0131yorlar.\nG\u00fcney Amerika\u2019da salg\u0131ndan en fazla etkilenen \u00fclkelerden biri olan Ekvador, yakla\u015f\u0131k iki ayd\u0131r karantina uyguluyor.\nSalg\u0131n nedeniyle \u00fclkede \u015fimdiye kadar 2 bin 736 ki\u015fi ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, toplam vaka say\u0131s\u0131 da 33 bin 182\u2019ye ula\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 Ekvador\u2019daki Amazon ormanlar\u0131nda d\u0131\u015f d\u00fcnyadan izole ya\u015fayan bir yerli kabileye daha ula\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}