{
    "article_id": "b56fb1befa687c04c02132b7a06834fc.1590265648.6260493",
    "title": "\u0130ngiliz medyas\u0131: Boris Johnson, salg\u0131n nedeniyle Huawei\u2019nin \u00fclkenin 5G altyap\u0131s\u0131ndaki rol\u00fcn\u00fc s\u0131f\u0131ra indirgemek istiyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005231042103660-ingiliz-medyasi-boris-johnson-salgin-nedeniyle-huaweinin-ulkenin-5g-altyapisindaki-rolunu-sifira/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005231042103660-ingiliz-medyasi-boris-johnson-salgin-nedeniyle-huaweinin-ulkenin-5g-altyapisindaki-rolunu-sifira/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103988/74/1039887473.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103988/74/1039887473.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Telegraph gazetesi, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson\u2019un, \u00fclkenin 5G altyap\u0131s\u0131nda hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 olarak yer alan Huawei\u2019nin rol\u00fcn\u00fcn kademeli olarak azalt\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin plan\u0131 geli\u015ftirme emrini verdi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.\n\n\u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti ge\u00e7en Ocak ay\u0131nda \u00c7inli teknoloji devinin \u0130ngiltere\u2019de n\u00fckleer santral ve askeri tesisler gibi noktalar haricinde 5G altyap\u0131s\u0131nda hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131 olarak yer almas\u0131na izin vermi\u015fti. Bu karar ABD\u2019nin b\u00fcy\u00fck tepkisini \u00e7ekmi\u015fti.\n\nHuawei\u2019yi \u00c7in ordusu ve istihbarat\u0131yla i\u015fbirli\u011fi yapmak ve m\u00fc\u015fterilerini takip etmekle su\u00e7layan ABD, m\u00fcttefik ve partnerlerini 5G teknolojisine ge\u00e7i\u015fte bu \u015firketin altyap\u0131s\u0131n\u0131 ve teknolojilerini kullanmamaya ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u015eirket reddetti\u011fi t\u00fcm su\u00e7lamalar\u0131n as\u0131ls\u0131z ve politik oldu\u011funu ve piyasa rekabeti ilkelerini ihlal etti\u011fini dile getiriyor.\n\n\u00c7inli \u015firket, 2019 May\u0131s\u2019tan bu yana ABD\u2019nin \u2018kara listesinde\u2019 yer al\u0131yor.",
    "keywords": [
        "istiyor",
        "salg\u0131n",
        "s\u0131f\u0131ra",
        "i\u0307ngiliz",
        "indirgemek",
        "bu",
        "5g",
        "\u015firketin",
        "\u00fclkenin",
        "nedeniyle",
        "medyas\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "rol\u00fcn\u00fc",
        "yer",
        "\u015firket",
        "altyap\u0131s\u0131nda",
        "hizmet",
        "johnson",
        "abdnin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Boris Johnson",
        "salg\u0131n nedeniyle Huawei\u2019nin \u00fclkenin 5G altyap\u0131s\u0131ndaki rol\u00fcn\u00fc s\u0131f\u0131ra indirgemek istiyor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Telegraph gazetesi, \u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Boris Johnson\u2019un, \u00fclkenin 5G altyap\u0131s\u0131nda hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131s\u0131 olarak yer alan Huawei\u2019nin rol\u00fcn\u00fcn kademeli olarak azalt\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin plan\u0131 geli\u015ftirme emrini verdi\u011fini ileri s\u00fcrd\u00fc.\n\u0130ngiliz h\u00fck\u00fcmeti ge\u00e7en Ocak ay\u0131nda \u00c7inli teknoloji devinin \u0130ngiltere\u2019de n\u00fckleer santral ve askeri tesisler gibi noktalar haricinde 5G altyap\u0131s\u0131nda hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131 olarak yer almas\u0131na izin vermi\u015fti.\nBu karar ABD\u2019nin b\u00fcy\u00fck tepkisini \u00e7ekmi\u015fti.\nHuawei\u2019yi \u00c7in ordusu ve istihbarat\u0131yla i\u015fbirli\u011fi yapmak ve m\u00fc\u015fterilerini takip etmekle su\u00e7layan ABD, m\u00fcttefik ve partnerlerini 5G teknolojisine ge\u00e7i\u015fte bu \u015firketin altyap\u0131s\u0131n\u0131 ve teknolojilerini kullanmamaya ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\u015eirket reddetti\u011fi t\u00fcm su\u00e7lamalar\u0131n as\u0131ls\u0131z ve politik oldu\u011funu ve piyasa rekabeti ilkelerini ihlal etti\u011fini dile getiriyor.\n\u00c7inli \u015firket, 2019 May\u0131s\u2019tan bu yana ABD\u2019nin \u2018kara listesinde\u2019 yer al\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130ngiltere Ba\u015fbakan\u0131 Johnson\u2019un, \u00c7inli teknoloji \u015firketi Huawei\u2019nin \u00fclkenin 5G altyap\u0131s\u0131ndaki hizmet sa\u011flay\u0131c\u0131 olarak rol\u00fcn\u00fc \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki iki y\u0131lda s\u0131f\u0131ra indirgemeyi...",
    "meta_lang": "tr"
}