{
    "article_id": "e3d1aa317dea082bfc0035fdbaad2dd7.1590266080.0751061",
    "title": "Yeliz Ye\u015filmen: Sonumun Bergen gibi olmas\u0131n\u0131 istemiyorum",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103550-yeliz-yesilmen-sonumun-bergen-gibi-olmasini-istemiyorum/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103550-yeliz-yesilmen-sonumun-bergen-gibi-olmasini-istemiyorum/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104210/35/1042103524.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104210/35/1042103524.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u015eark\u0131c\u0131 Yeliz Ye\u015filmen, a\u011flad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ki\u015fisel Instagram hesab\u0131nda story olarak payla\u015ft\u0131.\n\nS\u00f6zlerine \"Bak\u0131n arkada\u015flar \u015fu kadar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyeyim, ben ba\u015f\u0131ma her t\u00fcrl\u00fc k\u00f6t\u00fc olay geldi\u011finde cazg\u0131rl\u0131k yapmam, ortalara kendimi atmam, susar\u0131m, sabrederim. En yak\u0131nlar\u0131m, yan\u0131mda \u00e7al\u0131\u015fanlar, b\u00fct\u00fcn ailem bilir; hatta 'Nas\u0131l bir sab\u0131r bu' derler. \u00c7ok eski kad\u0131nlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, her \u015feye ra\u011fmen sabredip susan kad\u0131nlardan\u0131m ama a\u011fz\u0131m\u0131 bir a\u00e7t\u0131m m\u0131, terbiyemi bozmayarak \u00f6yle \u015feyler kan\u0131tlar\u0131m ki sizin de a\u011fz\u0131n\u0131z a\u00e7\u0131k kal\u0131r\" diye ba\u015flayan Ye\u015filmen, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Evet bug\u00fcn a\u011flad\u0131m, iki saat a\u011flad\u0131m. G\u00f6zlerim yan\u0131yor, \u015fi\u015fti. Sonra k\u0131z\u0131m geldi makyaj yapt\u0131, yapmak zorunda oldu\u011fum reklamlar\u0131m var, ekmek param, ben para kazanmak zorunday\u0131m. Mecburum buna. \u015eu an kimseye bir \u015fey a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131m, ok yaydan \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131, durduruldu. A\u00e7\u0131klam\u0131yorum, a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131m; ben de zaman\u0131 geldi\u011finde d\u00f6kerim. Kimle ilgili oldu\u011funu, neyle oldu\u011funu da s\u00f6ylemeyece\u011fim. Bu konuyu kapat\u0131yorum, kapatmak zorunday\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc ev halk\u0131n\u0131n hepsi \u00fcz\u00fcld\u00fc. Her zaman g\u00fc\u00e7l\u00fc olmak zorunday\u0131z. Biz T\u00fcrk kad\u0131n\u0131 var ya d\u00fcnyada bir numaray\u0131z.\n\nAma her \u015feye \u015f\u00fckreden ac\u0131lar\u0131n\u0131n i\u00e7inde mutlu olan bir kad\u0131n\u0131m. Hi\u00e7bir zaman, hi\u00e7 kimsenin beni mutsuz etmesine izin vermeyece\u011fim, ald\u0131\u011f\u0131m aile terbiyesi, dini inan\u00e7lar\u0131m, y\u00fcre\u011fim sayesinde ya\u015f\u0131yorum. \u00c7ok g\u00fczel mesajlar yollam\u0131\u015fs\u0131n\u0131z. Yak\u0131n\u0131mdakiler biliyor ne oldu\u011funu, belki bir g\u00fcn siz de \u00f6\u011frenirsiniz. O g\u00fcn bug\u00fcn de\u011fil. Bakal\u0131m zaman ne getirecek, bilmiyorum. Sadece son s\u00f6z\u00fcm; iyi niyetimin daha fazla kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 art\u0131k istemiyorum. \u00c7ok b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131klar yapt\u0131m, her konuda da yap\u0131yorum ama sonumun Bergen gibi olmas\u0131n\u0131 da istemiyorum.\"\n\n\u015eark\u0131c\u0131 Bergen, 31 Ekim 1982'de e\u015fi taraf\u0131ndan y\u00fcz\u00fcne at\u0131lan kezzap g\u00f6rme yetisini kaybetti. Bergen, 14 A\u011fustos 1989'u 15 A\u011fustos'a ba\u011flayan gece, Adana'da bo\u015fand\u0131\u011f\u0131 e\u015fi taraf\u0131ndan kur\u015funlanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.",
    "keywords": [
        "bergen",
        "\u00e7ok",
        "\u015feye",
        "olmas\u0131n\u0131",
        "sonumun",
        "yeliz",
        "istemiyorum",
        "ye\u015filmen",
        "zorunday\u0131m",
        "oldu\u011funu",
        "bir",
        "zaman",
        "ben",
        "gibi",
        "da",
        "\u015fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bergen kimdir",
        "Bergen \u015fark\u0131lar\u0131",
        "Bergen nas\u0131l \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc",
        "surat\u0131na kezzap atmak",
        "Yeliz Ye\u015filmen kimdir",
        "Yeliz Ye\u015filmen kiminle evli",
        "Yeliz Ye\u015filmen dizileri",
        "Yeliz Ye\u015filmen filmleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015eark\u0131c\u0131 Yeliz Ye\u015filmen, a\u011flad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri ki\u015fisel Instagram hesab\u0131nda story olarak payla\u015ft\u0131.\nS\u00f6zlerine \"Bak\u0131n arkada\u015flar \u015fu kadar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyeyim, ben ba\u015f\u0131ma her t\u00fcrl\u00fc k\u00f6t\u00fc olay geldi\u011finde cazg\u0131rl\u0131k yapmam, ortalara kendimi atmam, susar\u0131m, sabrederim.\nEn yak\u0131nlar\u0131m, yan\u0131mda \u00e7al\u0131\u015fanlar, b\u00fct\u00fcn ailem bilir; hatta 'Nas\u0131l bir sab\u0131r bu' derler.\n\u00c7ok eski kad\u0131nlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, her \u015feye ra\u011fmen sabredip susan kad\u0131nlardan\u0131m ama a\u011fz\u0131m\u0131 bir a\u00e7t\u0131m m\u0131, terbiyemi bozmayarak \u00f6yle \u015feyler kan\u0131tlar\u0131m ki sizin de a\u011fz\u0131n\u0131z a\u00e7\u0131k kal\u0131r\" diye ba\u015flayan Ye\u015filmen, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Evet bug\u00fcn a\u011flad\u0131m, iki saat a\u011flad\u0131m.\nG\u00f6zlerim yan\u0131yor, \u015fi\u015fti.\nSonra k\u0131z\u0131m geldi makyaj yapt\u0131, yapmak zorunda oldu\u011fum reklamlar\u0131m var, ekmek param, ben para kazanmak zorunday\u0131m.\nMecburum buna.\n\u015eu an kimseye bir \u015fey a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131m, ok yaydan \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131, durduruldu.\nA\u00e7\u0131klam\u0131yorum, a\u00e7\u0131klamayaca\u011f\u0131m; ben de zaman\u0131 geldi\u011finde d\u00f6kerim.\nKimle ilgili oldu\u011funu, neyle oldu\u011funu da s\u00f6ylemeyece\u011fim.\nBu konuyu kapat\u0131yorum, kapatmak zorunday\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc ev halk\u0131n\u0131n hepsi \u00fcz\u00fcld\u00fc.\nHer zaman g\u00fc\u00e7l\u00fc olmak zorunday\u0131z.\nBiz T\u00fcrk kad\u0131n\u0131 var ya d\u00fcnyada bir numaray\u0131z.\nAma her \u015feye \u015f\u00fckreden ac\u0131lar\u0131n\u0131n i\u00e7inde mutlu olan bir kad\u0131n\u0131m.\nHi\u00e7bir zaman, hi\u00e7 kimsenin beni mutsuz etmesine izin vermeyece\u011fim, ald\u0131\u011f\u0131m aile terbiyesi, dini inan\u00e7lar\u0131m, y\u00fcre\u011fim sayesinde ya\u015f\u0131yorum.\n\u00c7ok g\u00fczel mesajlar yollam\u0131\u015fs\u0131n\u0131z.\nYak\u0131n\u0131mdakiler biliyor ne oldu\u011funu, belki bir g\u00fcn siz de \u00f6\u011frenirsiniz.\nO g\u00fcn bug\u00fcn de\u011fil.\nBakal\u0131m zaman ne getirecek, bilmiyorum.\nSadece son s\u00f6z\u00fcm; iyi niyetimin daha fazla kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 art\u0131k istemiyorum.\n\u00c7ok b\u00fcy\u00fck fedakarl\u0131klar yapt\u0131m, her konuda da yap\u0131yorum ama sonumun Bergen gibi olmas\u0131n\u0131 da istemiyorum.\"\n\u015eark\u0131c\u0131 Bergen, 31 Ekim 1982'de e\u015fi taraf\u0131ndan y\u00fcz\u00fcne at\u0131lan kezzap g\u00f6rme yetisini kaybetti.\nBergen, 14 A\u011fustos 1989'u 15 A\u011fustos'a ba\u011flayan gece, Adana'da bo\u015fand\u0131\u011f\u0131 e\u015fi taraf\u0131ndan kur\u015funlanarak \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u015eark\u0131c\u0131 Yeliz Ye\u015filmen, iyi niyetinin fazla kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, sonunun e\u015fi taraf\u0131ndan y\u00fcz\u00fcne at\u0131lan kezzapla g\u00f6rme yetisini kaybeden ve \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Bergen gibi olmas\u0131n\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}