{
    "article_id": "02876005ff14420cf95049f06bc9d30b.1590266082.1296678",
    "title": "Bar\u0131\u015f Pehlivan: 1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131m avukat\u0131n FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi oldu\u011funu Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103434-baris-pehlivan-1-dakika-bile-konusmadigim-avukatin-feto-suphelisi-oldugunu-sabah-gazetesinden/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103434-baris-pehlivan-1-dakika-bile-konusmadigim-avukatin-feto-suphelisi-oldugunu-sabah-gazetesinden/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102562/59/1025625933.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/102562/59/1025625933.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Odatv Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Bar\u0131\u015f Pehlivan, '1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 avukat\u0131n FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi oldu\u011funu Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendi\u011fini' s\u00f6yledi. Pehlivan, \"Ben kimsenin daha \u00f6nce hangi su\u00e7lamadan, hangi delillerle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya da tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilebilecek biri de\u011filim. B\u00f6yle bir g\u00f6revim de yok\" ifadesini kulland\u0131.\n\nOdatv Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Bar\u0131\u015f Pehlivan, Sabah gazetesinde 'Odatv'ci Bar\u0131\u015f'a FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi avukattan ziyaret' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan habere yan\u0131t verdi. Halen Silivri Cezaevi'nde tutuklu bulunan Pehlivan, avukat Abdykalykova Onat\u2019\u0131n kim oldu\u011funu bilmedi\u011fini, 1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nOdatv'de yay\u0131mlanan haberde Pehlivan \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"Sabah gazetesinden g\u00f6r\u00fcyorum ki, tutuklu olmam\u0131zdan hukuki bir delil bulamayanlar beni karalamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u0130ddia edilen g\u00f6r\u00fc\u015fme cezaevine yeni girdi\u011fim bir s\u00fcre\u00e7te ya\u015fand\u0131. Aylard\u0131r avukat g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne giderken, hangi avukat ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclece\u011fim s\u00f6ylenmiyor. O g\u00fcn de ben zaten ba\u015fka avukatlarla g\u00f6r\u00fc\u015fme halindeyken yanl\u0131\u015f bilmiyorsam \u0130stanbul Barosu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na aday olan \u00c7i\u011fdem Ko\u00e7, yan\u0131nda ba\u015fka bir kad\u0131n avukat ile g\u00f6r\u00fc\u015f odas\u0131na geldi. Kendilerini ilk kez orada g\u00f6rd\u00fcm.\n\nK\u0131sa s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015fmenin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00c7i\u011fdem Ko\u00e7 ile ger\u00e7ekle\u015fti. Avukat Ko\u00e7, Saray\u2019\u0131n Ergenekon ile kavga etti\u011fini ve bu ya\u015fananlar\u0131n bunun sonucu oldu\u011funu bana s\u00f6yledi. Ben de kendisine \u2018Ben kendim Ergenekon yalan\u0131 ile 19 ay hapis yatm\u0131\u015f birisiyim, bu teziniz b\u00fcy\u00fck bir yalan, Ergenekon diye bir \u015fey yok\u2019 dedim.\n\nYan\u0131ndaki ismini hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131m ancak FET\u00d6 su\u00e7lamalar\u0131 ile g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendi\u011fim avukat ile 1 dakika bile konu\u015fmad\u0131m. Ben kimsenin daha \u00f6nce hangi su\u00e7lamadan, hangi delillerle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya da tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilebilecek biri de\u011filim. B\u00f6yle bir g\u00f6revim de yok. Masumiyet karinesine de inanan ve 17 y\u0131ld\u0131r gazetecilik yapan birisi olarak b\u00f6ylesi bir avukat g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn su\u00e7lama konusu yap\u0131lmas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck bir hukuksuzluk olarak de\u011ferlendiriyorum.\"",
    "keywords": [
        "\u00f6\u011frendim",
        "dakika",
        "hangi",
        "gazetesinden",
        "bile",
        "yok",
        "\u015f\u00fcphelisi",
        "oldu\u011funu",
        "bir",
        "ile",
        "sabah",
        "ko\u00e7",
        "ben",
        "fet\u00f6",
        "konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131m",
        "avukat",
        "pehlivan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bar\u0131\u015f Pehlivan kimdir",
        "Bar\u0131\u015f Pehlivan kariyeri",
        "Bar\u0131\u015f Pehlivan tutukland\u0131",
        "Bar\u0131\u015f Pehlivan kitaplar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Odatv Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Bar\u0131\u015f Pehlivan, '1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 avukat\u0131n FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi oldu\u011funu Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendi\u011fini' s\u00f6yledi.\nPehlivan, \"Ben kimsenin daha \u00f6nce hangi su\u00e7lamadan, hangi delillerle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya da tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilebilecek biri de\u011filim.\nB\u00f6yle bir g\u00f6revim de yok\" ifadesini kulland\u0131.\nOdatv Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Bar\u0131\u015f Pehlivan, Sabah gazetesinde 'Odatv'ci Bar\u0131\u015f'a FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi avukattan ziyaret' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131mlanan habere yan\u0131t verdi.\nHalen Silivri Cezaevi'nde tutuklu bulunan Pehlivan, avukat Abdykalykova Onat\u2019\u0131n kim oldu\u011funu bilmedi\u011fini, 1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nOdatv'de yay\u0131mlanan haberde Pehlivan \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Sabah gazetesinden g\u00f6r\u00fcyorum ki, tutuklu olmam\u0131zdan hukuki bir delil bulamayanlar beni karalamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\u0130ddia edilen g\u00f6r\u00fc\u015fme cezaevine yeni girdi\u011fim bir s\u00fcre\u00e7te ya\u015fand\u0131.\nAylard\u0131r avukat g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne giderken, hangi avukat ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclece\u011fim s\u00f6ylenmiyor.\nO g\u00fcn de ben zaten ba\u015fka avukatlarla g\u00f6r\u00fc\u015fme halindeyken yanl\u0131\u015f bilmiyorsam \u0130stanbul Barosu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na aday olan \u00c7i\u011fdem Ko\u00e7, yan\u0131nda ba\u015fka bir kad\u0131n avukat ile g\u00f6r\u00fc\u015f odas\u0131na geldi.\nKendilerini ilk kez orada g\u00f6rd\u00fcm.\nK\u0131sa s\u00fcren g\u00f6r\u00fc\u015fmenin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00c7i\u011fdem Ko\u00e7 ile ger\u00e7ekle\u015fti.\nAvukat Ko\u00e7, Saray\u2019\u0131n Ergenekon ile kavga etti\u011fini ve bu ya\u015fananlar\u0131n bunun sonucu oldu\u011funu bana s\u00f6yledi.\nBen de kendisine \u2018Ben kendim Ergenekon yalan\u0131 ile 19 ay hapis yatm\u0131\u015f birisiyim, bu teziniz b\u00fcy\u00fck bir yalan, Ergenekon diye bir \u015fey yok\u2019 dedim.\nYan\u0131ndaki ismini hat\u0131rlamad\u0131\u011f\u0131m ancak FET\u00d6 su\u00e7lamalar\u0131 ile g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendi\u011fim avukat ile 1 dakika bile konu\u015fmad\u0131m.\nBen kimsenin daha \u00f6nce hangi su\u00e7lamadan, hangi delillerle g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ya da tutukland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bilebilecek biri de\u011filim.\nB\u00f6yle bir g\u00f6revim de yok.\nMasumiyet karinesine de inanan ve 17 y\u0131ld\u0131r gazetecilik yapan birisi olarak b\u00f6ylesi bir avukat g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn su\u00e7lama konusu yap\u0131lmas\u0131n\u0131 da b\u00fcy\u00fck bir hukuksuzluk olarak de\u011ferlendiriyorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Odatv Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Bar\u0131\u015f Pehlivan, '1 dakika bile konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 avukat\u0131n FET\u00d6 \u015f\u00fcphelisi oldu\u011funu Sabah gazetesinden \u00f6\u011frendi\u011fini' s\u00f6yledi. Pehlivan, \"Ben kimsenin...",
    "meta_lang": "tr"
}