{
    "article_id": "44d8e991408a8ec12726e1a344caacce.1590266087.3432045",
    "title": "Erdo\u011fan'dan Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131: T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103088-erdogandan-ramazan-bayrami-mesaji-turkiyenin-gucunu-zenginligini-refahini-cok-daha-yukseklere/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042103088-erdogandan-ramazan-bayrami-mesaji-turkiyenin-gucunu-zenginligini-refahini-cok-daha-yukseklere/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/92/1042099282.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/92/1042099282.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla mesaj yay\u0131mlad\u0131. S\u00f6zlerinin ba\u015f\u0131nda \"M\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum. G\u00f6n\u00fcl, ge\u00e7mi\u015f bayramlarda oldu\u011fu gibi sevdiklerimizle bir arada olmay\u0131 isterdi. Fakat t\u00fcm d\u00fcnya ile birlikte \u00fclkemizi de etkileyen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle, bu bayram\u0131 her birimiz evimizde ge\u00e7irmek durumunday\u0131z\" ifadesini kullanan Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\nBu salg\u0131n s\u00fcrecinde insanl\u0131k ailesi olarak zorlu bir imtihandan ge\u00e7iyoruz. Allah'a \u015f\u00fck\u00fcr, devleti ve milletiyle \u00fclkemiz bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi veriyor. Ekonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi. Mart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken, may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya ba\u015flad\u0131k. Hep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek, Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r.\n\nolarak zorlu bir imtihandan ge\u00e7iyoruz. Allah'a \u015f\u00fck\u00fcr, devleti ve milletiyle \u00fclkemiz bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi veriyor. Ekonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi. Mart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken, may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte Hep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek, Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r. Salg\u0131n d\u00f6neminde \u00fclkelerin \u00e7o\u011fu i\u00e7e kapan\u0131p ellerindeki s\u0131n\u0131rl\u0131 imk\u00e2nlara s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya sar\u0131ld\u0131lar. T\u00fcrkiye olarak biz, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, pek \u00e7ok dost ve karde\u015f halka da yard\u0131mda bulunduk. K\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik. Salg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, milletim ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\n\nve da yard\u0131mda bulunduk. K\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik. Salg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, milletim ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum. Al\u0131nan tedbirler sebebiyle hi\u00e7bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fduriyet ya\u015famamas\u0131, zorlu\u011fa, yoklu\u011fa, yoksullu\u011fa d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik. Sosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za, hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k. Bu kapsamda, 'insan\u0131 ya\u015fat ki devlet ya\u015fas\u0131n' anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k. Vergi, pirim, taksit ertelemeleri ve finans kolayl\u0131klar\u0131 gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk.\n\nd\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik. Sosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za, hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k. Bu kapsamda, anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k. ve gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk. Milletimize, her zaman oldu\u011fu gibi, bu s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerde de en g\u00fczel \u015fekilde hizmet etmenin, hizmet g\u00f6t\u00fcrmenin \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olduk. \u0130n\u015fallah salg\u0131n sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden yap\u0131lanacak d\u00fcnyada, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z. Gelece\u011fe \u00fcmit ve g\u00fcvenle bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fczel bayram g\u00fcn\u00fcnde, yan\u0131nda olamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sevdiklerinize ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131yla da olsa ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131za ve bu mutlulu\u011fu payla\u015faca\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yorum. Rabbimden hepimizi bir sonraki Ramazan ay\u0131na sa\u011fl\u0131kla, esenlikle, huzurla kavu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum. Bir kez daha Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum. Kal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 @RTErdogan\u2019\u0131n Ramazan Bayram\u0131 Mesaj\u0131\n\n\n\n\u201cT\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z\u201d pic.twitter.com/9vXw0Fbmr8 \u2014 T.C. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (@tcbestepe) May 23, 2020\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "salg\u0131n",
        "mesaj\u0131",
        "erdo\u011fandan",
        "refah\u0131n\u0131",
        "t\u00fcm",
        "\u015fekilde",
        "y\u00fckseklere",
        "s\u00fcrecinde",
        "olarak",
        "ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "g\u00fcc\u00fcn\u00fc",
        "zenginli\u011fini",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla mesaj yay\u0131mlad\u0131.\nS\u00f6zlerinin ba\u015f\u0131nda \"M\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum.\nG\u00f6n\u00fcl, ge\u00e7mi\u015f bayramlarda oldu\u011fu gibi sevdiklerimizle bir arada olmay\u0131 isterdi.\nFakat t\u00fcm d\u00fcnya ile birlikte \u00fclkemizi de etkileyen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle, bu bayram\u0131 her birimiz evimizde ge\u00e7irmek durumunday\u0131z\" ifadesini kullanan Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:Bu salg\u0131n s\u00fcrecinde insanl\u0131k ailesi olarak zorlu bir imtihandan ge\u00e7iyoruz.\nAllah'a \u015f\u00fck\u00fcr, devleti ve milletiyle \u00fclkemiz bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi veriyor.\nEkonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi.\nMart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken, may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya ba\u015flad\u0131k.\nHep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek, Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r.\nolarak zorlu bir imtihandan ge\u00e7iyoruz.\nAllah'a \u015f\u00fck\u00fcr, devleti ve milletiyle \u00fclkemiz bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi veriyor.\nEkonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi.\nMart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken, may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte Hep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek, Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r.\nSalg\u0131n d\u00f6neminde \u00fclkelerin \u00e7o\u011fu i\u00e7e kapan\u0131p ellerindeki s\u0131n\u0131rl\u0131 imk\u00e2nlara s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya sar\u0131ld\u0131lar.\nT\u00fcrkiye olarak biz, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, pek \u00e7ok dost ve karde\u015f halka da yard\u0131mda bulunduk.\nK\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, milletim ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\nve da yard\u0131mda bulunduk.\nK\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, milletim ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\nAl\u0131nan tedbirler sebebiyle hi\u00e7bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fduriyet ya\u015famamas\u0131, zorlu\u011fa, yoklu\u011fa, yoksullu\u011fa d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik.\nSosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za, hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k.\nBu kapsamda, 'insan\u0131 ya\u015fat ki devlet ya\u015fas\u0131n' anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k.\nVergi, pirim, taksit ertelemeleri ve finans kolayl\u0131klar\u0131 gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk.\nd\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik.\nSosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za, hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k.\nBu kapsamda, anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k.\nve gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk.\nMilletimize, her zaman oldu\u011fu gibi, bu s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerde de en g\u00fczel \u015fekilde hizmet etmenin, hizmet g\u00f6t\u00fcrmenin \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olduk.\n\u0130n\u015fallah salg\u0131n sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden yap\u0131lanacak d\u00fcnyada, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z.\nGelece\u011fe \u00fcmit ve g\u00fcvenle bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fczel bayram g\u00fcn\u00fcnde, yan\u0131nda olamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sevdiklerinize ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131yla da olsa ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131za ve bu mutlulu\u011fu payla\u015faca\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yorum.\nRabbimden hepimizi bir sonraki Ramazan ay\u0131na sa\u011fl\u0131kla, esenlikle, huzurla kavu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum.\nBir kez daha Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum.\nKal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla.\nCumhurba\u015fkan\u0131 @RTErdogan\u2019\u0131n Ramazan Bayram\u0131 Mesaj\u0131\u201cT\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z\u201d pic.twitter.com/9vXw0Fbmr8 \u2014 T.C.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 (@tcbestepe) May 23, 2020\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ramazan Bayram\u0131 vesilesiyle yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 mesajda \"T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z\"...",
    "meta_lang": "tr"
}