{
    "article_id": "9f227b7ba23619ff880031a7ec66dadd.1590266092.9283094",
    "title": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 vatanda\u015flar\u0131 uyard\u0131, 11 maddeye dikkat \u00e7ekti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005231042102914-saglik-bakanligi-vatandaslari-uyardi-11-maddeye-dikkat-cekti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005231042102914-saglik-bakanligi-vatandaslari-uyardi-11-maddeye-dikkat-cekti/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104194/69/1041946969.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104194/69/1041946969.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek vatanda\u015flara baz\u0131 uyar\u0131larda bulundu. Bakanl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme i\u00e7in \u00f6nerilerde bulundu ve a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 kapsam\u0131nda 81 ilde ilan edilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 nedeniyle Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek vatanda\u015flara Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan, 'sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme' uyar\u0131s\u0131 geldi.\n\nMilliyet'ten Aykut Y\u0131lmaz'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re daha \u00f6nce pandemi s\u00fcrecine y\u00f6nelik sa\u011fl\u0131k beslenme ve hareketli ya\u015fam noktas\u0131nda \u00f6neri ve uyar\u0131lar\u0131n\u0131 kamuoyunun bilgisine sunan Bakanl\u0131k, bayram\u0131 da bo\u015f ge\u00e7medi. Bakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn alan\u0131nda uzman diyetisyenleri taraf\u0131ndan, 'Ramazan Bayram\u0131\u2019nda beslenme' adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rland\u0131.\n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, \u015feker, \u00e7ikolata, \u00f6zellikle hamur i\u015fleri (baklava, b\u00f6rek vb.) gibi g\u0131dalar\u0131n kan \u015fekerini h\u0131zla y\u00fckselten ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek g\u0131dalar oldu\u011fu belirtilerek, \u201cRamazanda g\u00fcn i\u00e7inde besin t\u00fcketmemeye al\u0131\u015fm\u0131\u015fken bayramda birdenbire bu g\u0131dalar\u0131n s\u0131k ve \u00e7ok t\u00fcketilmesi sindirim sistemi problemlerine ve kan \u015fekerinin h\u0131zl\u0131 y\u00fckselmesine sebep olarak \u00e7e\u015fitli rahats\u0131zl\u0131klara yol a\u00e7abilir. Bu nedenle bayram s\u00fcresince besin t\u00fcketimine dikkat edilmeli, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamal\u0131, yeterli ve dengeli beslenme ilkeleri unutulmamal\u0131\u201d vurgulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.\n\n\u00c7al\u0131\u015fmada, bayram s\u00fcresince de yeterli ve dengeli beslenmek i\u00e7in, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme taba\u011f\u0131nda yer alan be\u015f temel besin grubunda bulunan besinlerden yeterli miktarlarda t\u00fcketilmesi istendi. Bu besin gruplar\u0131, 'S\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri, et-yumurta-kuru baklagiller ile ya\u011fl\u0131 tohumlar, sebzeler, meyveler, ekmek ve tah\u0131llar' olarak s\u0131raland\u0131.\n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda vatanda\u015flara yap\u0131lan 11 alt\u0131n uyar\u0131 ve \u00f6neriler \u015f\u00f6yle:",
    "keywords": [
        "beslenme",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "besin",
        "11",
        "bu",
        "t\u00fcketilmesi",
        "sa\u011fl\u0131kl\u0131",
        "yeterli",
        "vatanda\u015flara",
        "\u00e7ekti",
        "uyard\u0131",
        "ve",
        "ramazan",
        "maddeye",
        "dikkat",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "vatanda\u015flar\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nerileri",
        "sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme",
        "Ramazan Bayram\u0131'nda yiyeceklere dikkat etme"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek vatanda\u015flara baz\u0131 uyar\u0131larda bulundu.\nBakanl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme i\u00e7in \u00f6nerilerde bulundu ve a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 kapsam\u0131nda 81 ilde ilan edilen soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 nedeniyle Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek vatanda\u015flara Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan, 'sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme' uyar\u0131s\u0131 geldi.\nMilliyet'ten Aykut Y\u0131lmaz'\u0131n aktard\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re daha \u00f6nce pandemi s\u00fcrecine y\u00f6nelik sa\u011fl\u0131k beslenme ve hareketli ya\u015fam noktas\u0131nda \u00f6neri ve uyar\u0131lar\u0131n\u0131 kamuoyunun bilgisine sunan Bakanl\u0131k, bayram\u0131 da bo\u015f ge\u00e7medi.\nBakanl\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn alan\u0131nda uzman diyetisyenleri taraf\u0131ndan, 'Ramazan Bayram\u0131\u2019nda beslenme' adl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rland\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fmada, \u015feker, \u00e7ikolata, \u00f6zellikle hamur i\u015fleri (baklava, b\u00f6rek vb.)\ngibi g\u0131dalar\u0131n kan \u015fekerini h\u0131zla y\u00fckselten ve enerji i\u00e7eri\u011fi y\u00fcksek g\u0131dalar oldu\u011fu belirtilerek, \u201cRamazanda g\u00fcn i\u00e7inde besin t\u00fcketmemeye al\u0131\u015fm\u0131\u015fken bayramda birdenbire bu g\u0131dalar\u0131n s\u0131k ve \u00e7ok t\u00fcketilmesi sindirim sistemi problemlerine ve kan \u015fekerinin h\u0131zl\u0131 y\u00fckselmesine sebep olarak \u00e7e\u015fitli rahats\u0131zl\u0131klara yol a\u00e7abilir.\nBu nedenle bayram s\u00fcresince besin t\u00fcketimine dikkat edilmeli, a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamal\u0131, yeterli ve dengeli beslenme ilkeleri unutulmamal\u0131\u201d vurgulamas\u0131 yap\u0131ld\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fmada, bayram s\u00fcresince de yeterli ve dengeli beslenmek i\u00e7in, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme taba\u011f\u0131nda yer alan be\u015f temel besin grubunda bulunan besinlerden yeterli miktarlarda t\u00fcketilmesi istendi.\nBu besin gruplar\u0131, 'S\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri, et-yumurta-kuru baklagiller ile ya\u011fl\u0131 tohumlar, sebzeler, meyveler, ekmek ve tah\u0131llar' olarak s\u0131raland\u0131.\nBakanl\u0131\u011f\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda vatanda\u015flara yap\u0131lan 11 alt\u0131n uyar\u0131 ve \u00f6neriler \u015f\u00f6yle:",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek vatanda\u015flara baz\u0131 uyar\u0131larda bulundu. Bakanl\u0131k, sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme i\u00e7in \u00f6nerilerde bulundu ve a\u015f\u0131r\u0131ya ka\u00e7\u0131lmamas\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}