{
    "article_id": "efefddc39ef7d00148a453103acb915b.1590266095.7034981",
    "title": "Galatasaray'\u0131n \u00f6nerisi: Ma\u00e7lar \u0130stanbul'da oynans\u0131n",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005231042102800-galatasarayin-onerisi-maclar-istanbulda-oynansin/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005231042102800-galatasarayin-onerisi-maclar-istanbulda-oynansin/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103471/23/1034712352.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103471/23/1034712352.jpg",
    "movies": [],
    "text": "H\u00fcrriyet'ten Ali Naci K\u00fc\u00e7\u00fck'\u00fcn haberine g\u00f6re Kul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 ile T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun \u00f6nceki g\u00fcn \u0130stanbul\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 ve 18 tak\u0131m\u0131n da \"S\u00fcper Lig\u2019i 12 Haziran\u2019da ba\u015flatal\u0131m\" g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde birle\u015fti\u011fi toplant\u0131da, sezonun devam\u0131 i\u00e7in Galatasaray\u2019dan \u00f6nemli bir \u00f6neri geldi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nSar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcp ad\u0131na toplant\u0131ya kat\u0131lan 2. Ba\u015fkan Abdurrahim Albayrak, S\u00fcper Lig\u2019in D\u00fcnya Kupas\u0131 ve Avrupa \u015eampiyonas\u0131 gibi tek bir \u015fehirde oynanmas\u0131 form\u00fcl\u00fcn\u00fc g\u00fcndeme getirdi.\n\nBu format i\u00e7in en uygun \u015fehrin \u0130stanbul oldu\u011funu s\u00f6yleyen Albayrak, bu d\u00fc\u015f\u00fcncelerinin sebebini maddeler halinde \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\n\u0130stanbul\u2019da S\u00fcper Lig ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanabilece\u011fi niteliklere sahip 7 tane stat var. Kentte 4-5 y\u0131ld\u0131zl\u0131 onlarca otel var ve bunlar\u0131n neredeyse tamam\u0131 \u015fu anda bo\u015f. Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc olarak biz, \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek tak\u0131mlar\u0131n antrenman yapmalar\u0131 i\u00e7in Florya Metin Oktay Tesisleri\u2019ndeki iki saham\u0131z\u0131 tahsis etmeye haz\u0131r\u0131z. Bu form\u00fcl kabul edilirse, \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndaki \u015fehirlerin tak\u0131mlar\u0131na haks\u0131zl\u0131k olmamas\u0131 ve kimsenin lehine avantaj olu\u015fmamas\u0131 ad\u0131na, ma\u00e7lar\u0131n hangi statta oynanaca\u011f\u0131n\u0131 \u2018kura \u00e7ekerek\u2019 belirleyelim. Kura sonucu hangi ma\u00e7 hangi stada d\u00fc\u015ferse, kar\u015f\u0131la\u015fma orada oynans\u0131n. Ma\u00e7lar\u0131 tek \u015fehirde oynarsak, takvimi daha da k\u0131salt\u0131r ve sezonu 1.5 ayda bitirebiliriz.\n\n'Ba\u015fka kentte bu olanaklar yok'\n\nGalatasaray'\u0131n bu \u00f6nerisine en b\u00fcy\u00fck destek, \u015fampiyonluk aday\u0131 Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019den geldi. Turuncu lacivertli kul\u00fcb\u00fcn ba\u015fkan\u0131 G\u00f6ksel G\u00fcm\u00fc\u015fda\u011f, \u201cBiz fikst\u00fcr gere\u011fi Galatasaray ile kendi stad\u0131m\u0131zda oynayaca\u011f\u0131z. Ancak bu form\u00fcl son derece uygun ve mant\u0131kl\u0131. Kura sistemi ile biz de bu ma\u00e7\u0131 hangi stat denk gelirse oynamay\u0131 kabul ederiz\u201d dedi. \"Ma\u00e7lar\u0131n tamam\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynans\u0131n\" g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc destekleyen kul\u00fcp y\u00f6neticileri, \u015fehirdeki otellerin ve statlar\u0131n kalitesine dikkat \u00e7ekerek, T\u00fcrkiye\u2019de ba\u015fka hi\u00e7bir kentin bu olanaklara sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nA\u011fao\u011flu: Ma\u00e7lar\u0131 Karadeniz'de yapal\u0131m\n\nAbdurrahim Albayrak, toplant\u0131daki konu\u015fmas\u0131n\u0131n devam\u0131nda TFF Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir\u2019e, \u201cBu form\u00fcl kabul edilir ve uygun g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse, \u0130stanbul\u2019a gelecek tak\u0131mlar\u0131n seyahat ve otel masraflar\u0131 TFF taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lans\u0131n\u201d dedi. Bir\u00e7ok kul\u00fcb\u00fcn s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131 bu \u00f6neriye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan isimlerin ba\u015f\u0131nda Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Ahmet A\u011fao\u011flu geldi.\n\nA\u011fao\u011flu\u2019nun, \u201cMadem \u00f6yle bir d\u00fc\u015f\u00fcnceniz var, o zaman ma\u00e7lar\u0131 Trabzon, Rize, Ordu ve Giresun\u2019da oynayal\u0131m\u201d diye konu\u015ftu\u011fu belirtildi. TFF Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdemir, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda, S\u00fcper Lig\u2019in sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde tamamlanmas\u0131na y\u00f6nelik b\u00fct\u00fcn \u00f6nerileri de\u011ferlendireceklerini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "keywords": [
        "bu",
        "ma\u00e7lar",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "var",
        "ma\u00e7lar\u0131",
        "oynans\u0131n",
        "hangi",
        "uygun",
        "galatasaray\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6nerisi",
        "s\u00fcper",
        "i\u0307stanbulda",
        "tff"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "H\u00fcrriyet'ten Ali Naci K\u00fc\u00e7\u00fck'\u00fcn haberine g\u00f6re Kul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 ile T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun \u00f6nceki g\u00fcn \u0130stanbul\u2019da yapt\u0131\u011f\u0131 ve 18 tak\u0131m\u0131n da \"S\u00fcper Lig\u2019i 12 Haziran\u2019da ba\u015flatal\u0131m\" g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcnde birle\u015fti\u011fi toplant\u0131da, sezonun devam\u0131 i\u00e7in Galatasaray\u2019dan \u00f6nemli bir \u00f6neri geldi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nSar\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcp ad\u0131na toplant\u0131ya kat\u0131lan 2.\nBa\u015fkan Abdurrahim Albayrak, S\u00fcper Lig\u2019in D\u00fcnya Kupas\u0131 ve Avrupa \u015eampiyonas\u0131 gibi tek bir \u015fehirde oynanmas\u0131 form\u00fcl\u00fcn\u00fc g\u00fcndeme getirdi.\nBu format i\u00e7in en uygun \u015fehrin \u0130stanbul oldu\u011funu s\u00f6yleyen Albayrak, bu d\u00fc\u015f\u00fcncelerinin sebebini maddeler halinde \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\u0130stanbul\u2019da S\u00fcper Lig ma\u00e7lar\u0131n\u0131n oynanabilece\u011fi niteliklere sahip 7 tane stat var.\nKentte 4-5 y\u0131ld\u0131zl\u0131 onlarca otel var ve bunlar\u0131n neredeyse tamam\u0131 \u015fu anda bo\u015f.\nGalatasaray Kul\u00fcb\u00fc olarak biz, \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek tak\u0131mlar\u0131n antrenman yapmalar\u0131 i\u00e7in Florya Metin Oktay Tesisleri\u2019ndeki iki saham\u0131z\u0131 tahsis etmeye haz\u0131r\u0131z.\nBu form\u00fcl kabul edilirse, \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131ndaki \u015fehirlerin tak\u0131mlar\u0131na haks\u0131zl\u0131k olmamas\u0131 ve kimsenin lehine avantaj olu\u015fmamas\u0131 ad\u0131na, ma\u00e7lar\u0131n hangi statta oynanaca\u011f\u0131n\u0131 \u2018kura \u00e7ekerek\u2019 belirleyelim.\nKura sonucu hangi ma\u00e7 hangi stada d\u00fc\u015ferse, kar\u015f\u0131la\u015fma orada oynans\u0131n.\nMa\u00e7lar\u0131 tek \u015fehirde oynarsak, takvimi daha da k\u0131salt\u0131r ve sezonu 1.5 ayda bitirebiliriz.\n'Ba\u015fka kentte bu olanaklar yok'Galatasaray'\u0131n bu \u00f6nerisine en b\u00fcy\u00fck destek, \u015fampiyonluk aday\u0131 Medipol Ba\u015fak\u015fehir\u2019den geldi.\nTuruncu lacivertli kul\u00fcb\u00fcn ba\u015fkan\u0131 G\u00f6ksel G\u00fcm\u00fc\u015fda\u011f, \u201cBiz fikst\u00fcr gere\u011fi Galatasaray ile kendi stad\u0131m\u0131zda oynayaca\u011f\u0131z.\nAncak bu form\u00fcl son derece uygun ve mant\u0131kl\u0131.\nKura sistemi ile biz de bu ma\u00e7\u0131 hangi stat denk gelirse oynamay\u0131 kabul ederiz\u201d dedi.\n\"Ma\u00e7lar\u0131n tamam\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynans\u0131n\" g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fc destekleyen kul\u00fcp y\u00f6neticileri, \u015fehirdeki otellerin ve statlar\u0131n kalitesine dikkat \u00e7ekerek, T\u00fcrkiye\u2019de ba\u015fka hi\u00e7bir kentin bu olanaklara sahip olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\nA\u011fao\u011flu: Ma\u00e7lar\u0131 Karadeniz'de yapal\u0131mAbdurrahim Albayrak, toplant\u0131daki konu\u015fmas\u0131n\u0131n devam\u0131nda TFF Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir\u2019e, \u201cBu form\u00fcl kabul edilir ve uygun g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse, \u0130stanbul\u2019a gelecek tak\u0131mlar\u0131n seyahat ve otel masraflar\u0131 TFF taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lans\u0131n\u201d dedi.\nBir\u00e7ok kul\u00fcb\u00fcn s\u0131cak bakt\u0131\u011f\u0131 bu \u00f6neriye kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan isimlerin ba\u015f\u0131nda Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Ahmet A\u011fao\u011flu geldi.\nA\u011fao\u011flu\u2019nun, \u201cMadem \u00f6yle bir d\u00fc\u015f\u00fcnceniz var, o zaman ma\u00e7lar\u0131 Trabzon, Rize, Ordu ve Giresun\u2019da oynayal\u0131m\u201d diye konu\u015ftu\u011fu belirtildi.\nTFF Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdemir, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda, S\u00fcper Lig\u2019in sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde tamamlanmas\u0131na y\u00f6nelik b\u00fct\u00fcn \u00f6nerileri de\u011ferlendireceklerini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Galatasaray 2. Ba\u015fkan\u0131 Abdurrahim Albayrak, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig'de kalan ma\u00e7lar\u0131n \u0130stanbul'da yap\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi....",
    "meta_lang": "tr"
}