{
    "article_id": "ebe999ee55bc41c7564a8348a2cb28a3.1590265650.9660518",
    "title": "Yunan medyas\u0131: T\u00fcm NATO m\u00fcttefikleri ABD\u2019yi ASA\u2019dan \u00e7\u0131kmamaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005231042103293-yunan-medyasi-tum-nato-muttefikleri-abdyi-asadan-cikmamaya-cagirdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005231042103293-yunan-medyasi-tum-nato-muttefikleri-abdyi-asadan-cikmamaya-cagirdi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104077/69/1040776931.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104077/69/1040776931.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Atina merkezli AMNA haber ajans\u0131, \u201cBat\u0131 \u00fclkeleri, ABD\u2019nin \u00e7\u0131kma niyetinde oldu\u011fu uluslararas\u0131 a\u00e7\u0131k semalar anla\u015fmas\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in seferber oluyor\u201d dedi.\n\nHaberde, Almanya\u2019n\u0131n ABD\u2019yi tutumunu g\u00f6zden ge\u00e7irmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer 9 Avrupa \u00fclkesiyle anla\u015fman\u0131n \u00f6nemine vurgu yapan bildirgeyi imzalad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nFransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bildirgenin alt\u0131nda Almanya ve Fransa\u2019n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, Bel\u00e7ika, \u0130spanya, Hollanda, Finlandiya, \u0130talya, L\u00fcksemburg, \u00c7ekya ve \u0130sve\u00e7\u2019in imzalar\u0131 da yer al\u0131yor. Bu \u00fclkeler, Washington\u2019un verdi\u011fi karardan dolay\u0131 \u00fczg\u00fcn olduklar\u0131n\u0131 ifade etse de endi\u015felerini payla\u015ft\u0131klar\u0131 kaydediliyor.\n\nBildirgenin metninde, ASA\u2019n\u0131n Avrupa-Atlantik b\u00f6lgesinde \u015feffafl\u0131k ve g\u00fcvenli\u011fin sa\u011flanmas\u0131 ve g\u00fcvenin olu\u015fmas\u0131 konusunda anahtar bir fakt\u00f6r oldu\u011fu kaydediliyor.\n\nAnla\u015fmaya uymaya devam edeceklerini bildiren bu \u00fclkeler, Rusya\u2019yla diyalogu s\u00fcrd\u00fcrme niyetinde olduklar\u0131n\u0131 belirterek Kaliningrad b\u00f6lgesi \u00fczerindeki u\u00e7u\u015flara uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nDi\u011fer yandan Naftemporiki gazetesinin haberine g\u00f6re, NATO Genel Sekreteri Jens Stoltenberg\u2019in NATO toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 s\u00f6z konusu bildirgeyle ilgili \u201ctek bir kelime bile\u201d etmedi\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.",
    "keywords": [
        "yunan",
        "abdyi",
        "nato",
        "\u00e7\u0131kmamaya",
        "niyetinde",
        "bu",
        "t\u00fcm",
        "asadan",
        "\u00fclkeler",
        "olduklar\u0131n\u0131",
        "medyas\u0131",
        "\u00e7a\u011f\u0131rd\u0131",
        "m\u00fcttefikleri",
        "ve",
        "bir",
        "ifade",
        "oldu\u011fu",
        "\u015feffafl\u0131k"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Yunan medyas\u0131: T\u00fcm NATO m\u00fcttefikleri ABD\u2019yi ASA\u2019dan \u00e7\u0131kmamaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Atina merkezli AMNA haber ajans\u0131, \u201cBat\u0131 \u00fclkeleri, ABD\u2019nin \u00e7\u0131kma niyetinde oldu\u011fu uluslararas\u0131 a\u00e7\u0131k semalar anla\u015fmas\u0131n\u0131 kurtarmak i\u00e7in seferber oluyor\u201d dedi.\nHaberde, Almanya\u2019n\u0131n ABD\u2019yi tutumunu g\u00f6zden ge\u00e7irmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer 9 Avrupa \u00fclkesiyle anla\u015fman\u0131n \u00f6nemine vurgu yapan bildirgeyi imzalad\u0131\u011f\u0131 ifade edildi.\nFransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan bildirgenin alt\u0131nda Almanya ve Fransa\u2019n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, Bel\u00e7ika, \u0130spanya, Hollanda, Finlandiya, \u0130talya, L\u00fcksemburg, \u00c7ekya ve \u0130sve\u00e7\u2019in imzalar\u0131 da yer al\u0131yor.\nBu \u00fclkeler, Washington\u2019un verdi\u011fi karardan dolay\u0131 \u00fczg\u00fcn olduklar\u0131n\u0131 ifade etse de endi\u015felerini payla\u015ft\u0131klar\u0131 kaydediliyor.\nBildirgenin metninde, ASA\u2019n\u0131n Avrupa-Atlantik b\u00f6lgesinde \u015feffafl\u0131k ve g\u00fcvenli\u011fin sa\u011flanmas\u0131 ve g\u00fcvenin olu\u015fmas\u0131 konusunda anahtar bir fakt\u00f6r oldu\u011fu kaydediliyor.\nAnla\u015fmaya uymaya devam edeceklerini bildiren bu \u00fclkeler, Rusya\u2019yla diyalogu s\u00fcrd\u00fcrme niyetinde olduklar\u0131n\u0131 belirterek Kaliningrad b\u00f6lgesi \u00fczerindeki u\u00e7u\u015flara uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\nDi\u011fer yandan Naftemporiki gazetesinin haberine g\u00f6re, NATO Genel Sekreteri Jens Stoltenberg\u2019in NATO toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131 s\u00f6z konusu bildirgeyle ilgili \u201ctek bir kelime bile\u201d etmedi\u011fine dikkat \u00e7ekiyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "NATO temsilcilerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi acil toplant\u0131da, t\u00fcm m\u00fcttefiklerin ABD\u2019ye A\u00e7\u0131k Semalar Anla\u015fmas\u0131\u2019ndan (ASA) \u00e7\u0131kmama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu\u011fu belirtildi.",
    "meta_lang": "tr"
}