{
    "article_id": "5b2f058891717e08510249edd4a630e7.1590266104.6476884",
    "title": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' genelgesi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005171042060290-icisleri-bakanligindan-yaz-mevsimi-trafik-tedbirleri-genelgesi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005171042060290-icisleri-bakanligindan-yaz-mevsimi-trafik-tedbirleri-genelgesi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104206/03/1042060304.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104206/03/1042060304.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu imzas\u0131yla 81 il valili\u011fine g\u00f6nderilen 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' konulu genelgede, kara yollar\u0131nda 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak trafik tedbirleri tek tek s\u0131raland\u0131.\n\nDenetimlerin artt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde trafik kazas\u0131 sonucu meydana gelen can kay\u0131plar\u0131nda azalma oldu\u011fu, denetimlerin azald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde ise can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 belirtilen genelgede, trafik ekiplerinin \u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 kara yollar\u0131nda ve \u015fehir i\u00e7i ana g\u00fczergahlarda ekip ve yaya olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmas\u0131 ve trafik denetimine d\u00f6n\u00fck faaliyet g\u00f6stermelerinin son derece \u00f6nemli oldu\u011fu kaydedildi.\n\nGenelgede, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan farkl\u0131 olarak 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak 2020 y\u0131l\u0131 yaz trafik tedbirlerinde, t\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'yi de etkisi alt\u0131na alan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmaya y\u00f6nelik trafik tedbirleri ile salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n azalmas\u0131yla birlikte normal hayata ge\u00e7i\u015fe y\u00f6nelik hareket tarz\u0131n\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "i\u0307\u00e7i\u015fleri",
        "y\u00f6nelik",
        "mevsimi",
        "yollar\u0131nda",
        "yay\u0131l\u0131m",
        "yaz",
        "oldu\u011fu",
        "olarak",
        "genelgesi",
        "ve",
        "bakanl\u0131\u011f\u0131ndan",
        "trafik",
        "uygulanacak",
        "tedbirleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu imzas\u0131yla 81 il valili\u011fine g\u00f6nderilen 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' konulu genelgede, kara yollar\u0131nda 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak trafik tedbirleri tek tek s\u0131raland\u0131.\nDenetimlerin artt\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde trafik kazas\u0131 sonucu meydana gelen can kay\u0131plar\u0131nda azalma oldu\u011fu, denetimlerin azald\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemlerde ise can kay\u0131plar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 belirtilen genelgede, trafik ekiplerinin \u00f6zellikle \u015fehirler aras\u0131 kara yollar\u0131nda ve \u015fehir i\u00e7i ana g\u00fczergahlarda ekip ve yaya olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr olmas\u0131 ve trafik denetimine d\u00f6n\u00fck faaliyet g\u00f6stermelerinin son derece \u00f6nemli oldu\u011fu kaydedildi.\nGenelgede, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llardan farkl\u0131 olarak 1 Haziran-1 Ekim tarihleri aras\u0131nda uygulanacak 2020 y\u0131l\u0131 yaz trafik tedbirlerinde, t\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye'yi de etkisi alt\u0131na alan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131nda tutmaya y\u00f6nelik trafik tedbirleri ile salg\u0131n\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n azalmas\u0131yla birlikte normal hayata ge\u00e7i\u015fe y\u00f6nelik hareket tarz\u0131n\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak ele al\u0131nmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'nca 81 il valili\u011fine 'Yaz Mevsimi Trafik Tedbirleri' konulu genelge g\u00f6nderildi.",
    "meta_lang": "tr"
}