{
    "article_id": "1ca9b4e787efb87b7866e9fc0bc51855.1590266109.073098",
    "title": "Boris Johnson'\u0131n \u00c7al\u0131\u015fma Bakan\u0131: H\u00fck\u00fcmetin korona yanl\u0131\u015f\u0131 varsa, sorumlusu yanl\u0131\u015f tavsiye veren bilim insanlar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005191042077415-boris-johnsonin-calisma-bakani-hukumetin-korona-yanlisi-varsa-sorumlusu-yanlis-tavsiye-veren-bilim/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005191042077415-boris-johnsonin-calisma-bakani-hukumetin-korona-yanlisi-varsa-sorumlusu-yanlis-tavsiye-veren-bilim/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/73/1042077386.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104207/73/1042077386.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/40UsZ_zTYt0"
    ],
    "text": "ABD Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alex Azar'\u0131n 'koronavir\u00fcs pandemisinde vaka ve \u00f6l\u00fcm rekoru k\u0131rmalar\u0131ndan -ba\u015fta siyahlar gibi az\u0131nl\u0131klar- yurtta\u015flar\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z durumlar\u0131n\u0131n sorumlu oldu\u011funu' s\u00f6ylemesinin yaratt\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmaya, Britanya'dan katk\u0131 geldi.\n\nBoris Johnson'\u0131n ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndaki Muhafazakar Parti h\u00fck\u00fcmetinin \u00c7al\u0131\u015fma ve Emeklilik Bakan\u0131 Therese Coffey, 'h\u00fck\u00fcmetin koronavir\u00fcs pandemisine m\u00fcdahalesinde hata varsa, bunun sebebinin bakanlara yanl\u0131\u015f dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan bilim insanlar\u0131 oldu\u011funu' savundu.\n\nBoris Johnson'\u0131n bizzat koronavir\u00fcse yakalanana dek ciddiye almad\u0131\u011f\u0131 ve 's\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131' politikas\u0131yla katk\u0131da bulundu\u011fu pandemi, Britanya'da 44 bin can al\u0131rken, \u00f6zellikle bak\u0131m evlerinde yakla\u015f\u0131k 10 bin ya\u015fl\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u00f6nlem al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6lmeleri tepki \u00e7ekiyor.\n\nSky News'a konu\u015fan \u00c7al\u0131\u015fma ve Emeklilik Bakan\u0131 Therese Coffey, h\u00fck\u00fcmetin kriz y\u00f6netiminin yanl\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131yla ilgili sorulara muhatap oldu.\n\nLiderlik ve siyasi sorumluluk gibi kavramlar yokmu\u015f\u00e7as\u0131na yan\u0131t veren Coffey, \"O s\u0131rada elinin alt\u0131nda olan bilgi ve tavsiyelere daynarak karar ve yarg\u0131da bulunabilirsiniz ancak\" diyerek \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Bilim yanl\u0131\u015fsa, o d\u00f6nemde verilen tavsiye yanl\u0131\u015fsa, insanlar\u0131n bizim yanl\u0131\u015f karar verdi\u011fimizi sanmalar\u0131na ben \u015fa\u015fm\u0131yorum.\"\n\n\"Biz tavsiyeyi bilim insanlar\u0131ndan al\u0131yoruz. Politikaya bakanlar karar veriyor.\"\n\n\"Bu yolda att\u0131\u011f\u0131m\u0131z her ad\u0131mda bilimi dinledi\u011fimizden, bilimi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan ve buna dayanarak karar ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan emin olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.\"\n\nBu s\u00fcre\u00e7te bakanlar, Acil Durumlarda Bilimsel Dan\u0131\u015fma Grubu'ndan tavsiye ald\u0131.\n\nCoffey\u2019nin tart\u0131\u015fmal\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n perde arkas\u0131nda, \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurumu ile Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda mart ay\u0131nda kitleleri test etmeyi durdurma karar\u0131n\u0131n gerisinde kim oldu\u011funa dair kopan kavga yat\u0131yor.\n\nBug\u00fcn Coffey\u2019den \u00f6nce istatistik uzman\u0131 Sir Adrian Smith 'bakanlar\u0131n \"Sadece bilim insanlar\u0131n\u0131n bize s\u00f6yledi\u011fini yapt\u0131k\" dememeleri' y\u00f6n\u00fcnde uyar\u0131da bulundu.\n\nD\u00fcnyadaki en eski bilimsel akademi olan Kraliyet Bilim Derne\u011fi'nin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlenecek olan Sir Adrian Smith, The Times'a demecinde, \u015fu vurguyu yapt\u0131:\n\n\"En nihayetinde karar vermek zorunda olan siyaset\u00e7ilerdir.\"\n\nBritanya'n\u0131n en \u00fcst d\u00fczey ikinci t\u0131bbi yetkilisi Jonathan Van-Tam, d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, halk\u0131n birka\u00e7 y\u0131l koronvir\u00fcsle birlikte ya\u015famak zorunda kalabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "olan",
        "varsa",
        "bakan\u0131",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "zorunda",
        "yanl\u0131\u015f\u0131",
        "sorumlusu",
        "insanlar\u0131",
        "bilim",
        "yanl\u0131\u015fsa",
        "johnson\u0131n",
        "korona",
        "ve",
        "karar",
        "coffey",
        "yanl\u0131\u015f",
        "tavsiye",
        "veren"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alex Azar'\u0131n 'koronavir\u00fcs pandemisinde vaka ve \u00f6l\u00fcm rekoru k\u0131rmalar\u0131ndan -ba\u015fta siyahlar gibi az\u0131nl\u0131klar- yurtta\u015flar\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z durumlar\u0131n\u0131n sorumlu oldu\u011funu' s\u00f6ylemesinin yaratt\u0131\u011f\u0131 tart\u0131\u015fmaya, Britanya'dan katk\u0131 geldi.\nBoris Johnson'\u0131n ba\u015fbakanl\u0131\u011f\u0131ndaki Muhafazakar Parti h\u00fck\u00fcmetinin \u00c7al\u0131\u015fma ve Emeklilik Bakan\u0131 Therese Coffey, 'h\u00fck\u00fcmetin koronavir\u00fcs pandemisine m\u00fcdahalesinde hata varsa, bunun sebebinin bakanlara yanl\u0131\u015f dan\u0131\u015fmanl\u0131k yapan bilim insanlar\u0131 oldu\u011funu' savundu.\nBoris Johnson'\u0131n bizzat koronavir\u00fcse yakalanana dek ciddiye almad\u0131\u011f\u0131 ve 's\u00fcr\u00fc ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131' politikas\u0131yla katk\u0131da bulundu\u011fu pandemi, Britanya'da 44 bin can al\u0131rken, \u00f6zellikle bak\u0131m evlerinde yakla\u015f\u0131k 10 bin ya\u015fl\u0131n\u0131n hi\u00e7bir \u00f6nlem al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6lmeleri tepki \u00e7ekiyor.\nSky News'a konu\u015fan \u00c7al\u0131\u015fma ve Emeklilik Bakan\u0131 Therese Coffey, h\u00fck\u00fcmetin kriz y\u00f6netiminin yanl\u0131\u015fl\u0131\u011f\u0131yla ilgili sorulara muhatap oldu.\nLiderlik ve siyasi sorumluluk gibi kavramlar yokmu\u015f\u00e7as\u0131na yan\u0131t veren Coffey, \"O s\u0131rada elinin alt\u0131nda olan bilgi ve tavsiyelere daynarak karar ve yarg\u0131da bulunabilirsiniz ancak\" diyerek \u015f\u00f6yle devam etti:\"Bilim yanl\u0131\u015fsa, o d\u00f6nemde verilen tavsiye yanl\u0131\u015fsa, insanlar\u0131n bizim yanl\u0131\u015f karar verdi\u011fimizi sanmalar\u0131na ben \u015fa\u015fm\u0131yorum.\"\n\"Biz tavsiyeyi bilim insanlar\u0131ndan al\u0131yoruz.\nPolitikaya bakanlar karar veriyor.\"\n\"Bu yolda att\u0131\u011f\u0131m\u0131z her ad\u0131mda bilimi dinledi\u011fimizden, bilimi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan ve buna dayanarak karar ald\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan emin olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.\"\nBu s\u00fcre\u00e7te bakanlar, Acil Durumlarda Bilimsel Dan\u0131\u015fma Grubu'ndan tavsiye ald\u0131.\nCoffey\u2019nin tart\u0131\u015fmal\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n perde arkas\u0131nda, \u0130ngiltere Halk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kurumu ile Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda mart ay\u0131nda kitleleri test etmeyi durdurma karar\u0131n\u0131n gerisinde kim oldu\u011funa dair kopan kavga yat\u0131yor.\nBug\u00fcn Coffey\u2019den \u00f6nce istatistik uzman\u0131 Sir Adrian Smith 'bakanlar\u0131n \"Sadece bilim insanlar\u0131n\u0131n bize s\u00f6yledi\u011fini yapt\u0131k\" dememeleri' y\u00f6n\u00fcnde uyar\u0131da bulundu.\nD\u00fcnyadaki en eski bilimsel akademi olan Kraliyet Bilim Derne\u011fi'nin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fcstlenecek olan Sir Adrian Smith, The Times'a demecinde, \u015fu vurguyu yapt\u0131:\"En nihayetinde karar vermek zorunda olan siyaset\u00e7ilerdir.\"\nBritanya'n\u0131n en \u00fcst d\u00fczey ikinci t\u0131bbi yetkilisi Jonathan Van-Tam, d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, halk\u0131n birka\u00e7 y\u0131l koronvir\u00fcsle birlikte ya\u015famak zorunda kalabilece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulunmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Alex Azar'\u0131n 'koronavir\u00fcs pandemisinde vaka ve \u00f6l\u00fcm rekoru k\u0131rmalar\u0131ndan\u00a0-ba\u015fta siyahlar gibi az\u0131nl\u0131klar- yurtta\u015flar\u0131n sa\u011fl\u0131ks\u0131z durumlar\u0131n\u0131n\u00a0sorumlu...",
    "meta_lang": "tr"
}