{
    "article_id": "00f9b9cdc4be0e2a6a48724d8826ea87.1590266111.531304",
    "title": "Erol M\u00fctercimler'den koronavir\u00fcs yorumu: Beton ekonomisi olu\u015fturulmu\u015ftu, \u015fimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz?",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202004161041847873-erol-mutercimlerden-koronavirus-yorumu-beton-ekonomisi-olusturulmustu-simdi-koprunun-ayagini-mi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/202004161041847873-erol-mutercimlerden-koronavirus-yorumu-beton-ekonomisi-olusturulmustu-simdi-koprunun-ayagini-mi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Erol M\u00fctercimler'den koronavir\u00fcs yorumu: Beton ekonomisi olu\u015fturulmu\u015ftu, \u015fimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz?\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyada sosyal, ekonomik hayatta \u00f6nemli de\u011fi\u015fimler yaratt\u0131. Bir\u00e7ok uzman \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n eskisi gibi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Korona sonras\u0131 T\u00fcrkiye ve d\u00fcnyay\u0131 Hali\u00e7 \u00dcniversitesi\u2019nden Dr. Erol M\u00fctercimler RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131\u2019na anlatt\u0131: \u201cT\u00fcrkiye krize y\u00fcksek d\u0131\u015f bor\u00e7, d\u00fc\u015f\u00fck d\u00f6viz ve b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131yla yakaland\u0131. Beton ekonomisi olu\u015fturulmu\u015ftu. \u015eimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz? D\u00fcnyada da totaliterle\u015fme riski artt\u0131, neyse ki sosyal devletin \u00f6nemi de ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f oldu...\u201d\n\nM\u00fctercimler T\u00fcrkiye\u2019nin salg\u0131nla m\u00fccadelesini \u015f\u00f6yle yorumlad\u0131:\n\n\u201cT\u00fcrkiye hem d\u00f6viz yoklu\u011fu, hem b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131, hem de y\u00fckl\u00fc d\u0131\u015f bor\u00e7la yakaland\u0131 bu krize. Turizm geliri ge\u00e7en y\u0131l 35 milyar dolard\u0131, 180 milyar dolarl\u0131k ihracat yapt\u0131 T\u00fcrkiye. \u015eimdi s\u0131n\u0131rlar kapal\u0131 turizm yok. T\u00fcrkiye bir \u00fcretim \u00fclkesi de\u011fil, y\u00fcksek teknoloji \u00fclkesi de de\u011fil. Beton ekonomisi ile y\u00fcr\u00fcyordu i\u015fler ama \u015fimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz? T\u00fcrkiye\u2019nin zaten 192 milyar dolar borcu var. Bunun 66 milyar dolar\u0131 durmakta olan hizmetler sekt\u00f6r\u00fcnde. Evdekilere neyi hizmetini verecekler? Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 koyun deniliyor neden koyam\u0131yorlar \u00e7\u00fcnk\u00fc halk\u0131n cebine para koyam\u0131yorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc para bitti. Devletin paras\u0131 bitti\u011fi i\u00e7in halktan yard\u0131m kampanyas\u0131 yap\u0131yor. D\u00fcnyada iki \u00fclke halk\u0131ndan para istedi birisi Sudan birisi T\u00fcrkiye. Hem de b\u00fct\u00fcn devletler halk\u0131n cebine para koyarken. T\u00fcrkiye\u2019yi ne bekliyor acaba diye soruluyor, T\u00fcrkiye\u2019yi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ekonomik kriz bekliyor. T\u00fcrkiye\u2019de bu s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n i\u00e7erisinden kazan\u00e7l\u0131 \u00e7\u0131kan bir kesim var. Hazine garantisi verilmi\u015f olan m\u00fcteahhitler. K\u00f6pr\u00fcden ge\u00e7medi\u011fimiz halde devlet onun paras\u0131n\u0131 \u00f6d\u00fcyor mesela. 18 Y\u0131l boyunca tar\u0131ma uygun alanlar\u0131 \u00f6yle bir in\u015faata a\u00e7t\u0131lar ki Bel\u00e7ika b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde tar\u0131m topraklar\u0131 gitti. Trakya\u2019n\u0131n 1.5 kat\u0131. Tar\u0131m Bakan\u0131 demi\u015fti ki param\u0131z var al\u0131yoruz. \u015eu an paran olsa da alam\u0131yorsun b\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131rlar kapal\u0131. Nas\u0131l bir tar\u0131m politikas\u0131yla ilerleyeceksiniz.\n\n'Mansur Yava\u015f'\u0131n 2023'in \u015fans\u0131 \u00e7ok y\u00fckseldi'\n\nAtilla G\u00fcner\u2019in 2023 se\u00e7imlerine y\u00f6nelik \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini sormas\u0131 \u00fczerine M\u00fctercimler \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\n\n\u201cSe\u00e7imlerin kaderini ekonomi etkiler. Ge\u00e7im s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 etkiler. B\u00fct\u00fcn bu yanl\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 bir bedeli olacakt\u0131r. Tayyip bey , AKP\u2019nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki se\u00e7imde i\u015finin \u00e7ok zor oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc. \u0130stanbul, Ankara gibi yerel se\u00e7im sonu\u00e7lar\u0131 g\u00f6sterdi. Garanti g\u00f6remedi\u011fi s\u00fcrece erken se\u00e7im demez ama 2023 de en k\u00f6t\u00fc se\u00e7im olacak. Kendi cumhur reisli\u011finin bile tehlikede oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyor. Belediyelerle ilgili ald\u0131\u011f\u0131 kararlar ya da \u0130stanbul\u2019daki ikinci se\u00e7im, belediyelerle olan kavgas\u0131 b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n hepsi bunu g\u00f6steriyor. Evlere g\u00f6nderilen kolonya ve maske paketinin i\u00e7indeki mektuba bakmal\u0131s\u0131n\u0131z. Kocaman puntolarla Erdo\u011fan\u2019\u0131n soyad\u0131 k\u0131rm\u0131z\u0131 yaz\u0131lm\u0131\u015f. Yurtd\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderilen kolilerin \u00fczerindeki reklama bir bak\u0131n. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n hepsi bir alg\u0131 operasyonu. Bir d\u00fcd\u00fckle evlerimize kapan\u0131yoruz. Bu s\u00fcrekli hale getirilebilir. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n \u015fans\u0131 bana g\u00f6re Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u015fans\u0131ndan y\u00fcksek. CHP Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n yerine Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu g\u00f6sterirlerse bence stratejik yanl\u0131\u015f yaparlar.\u201d\n\n'D\u00fcnyada totaliterle\u015fmeye gitme riski artt\u0131'\n\nM\u00fctercimler, d\u00fcnyada ya\u015fanan de\u011fi\u015fimi ise \u015f\u00f6yle \u00f6zetledi:\n\n\u201cAnalog d\u00fcnyadan dijital d\u00fcnyaya ge\u00e7i\u015fi ya\u015f\u0131yoruz. Teknoloji belki de g\u0131da kadar \u00f6nemli bir t\u00fcketim maddesi oluyor. Okulsuz topluma ge\u00e7tik. Bug\u00fcn evimden 4 saat ders anlatt\u0131m. Sistemler zaman ve mekandan ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. T\u0131bbi turizm bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok y\u00fckselecek. Ama ekonomik ve sosyal s\u0131k\u0131nt\u0131 da kap\u0131da. Toplumsal d\u00fczene de tehdit olabilir bu s\u00fcre\u00e7. Bunun bir biyolojik sald\u0131r\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz ama bir tak\u0131m \u00f6rg\u00fctler bug\u00fcn ya\u015fananlar\u0131 \u00f6rnek alarak bunu bir bioter\u00f6rizm stratejisi olarak kullanabilir. Sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki y\u0131k\u0131l\u0131\u015f herkese bir \u015fey \u00f6\u011fretti. ABD, \u0130talya, \u0130ngiltere\u2019nin sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fc niye y\u0131k\u0131ld\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00f6zelle\u015ftirildi. T\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerinde ders almas\u0131 laz\u0131m. Para sistemi de\u011fi\u015ftirilecek. Dijital para egemen olmaya ba\u015fl\u0131yor. \u00c7in\u2019in baz\u0131 b\u00f6lgelerinde para kullan\u0131lm\u0131yor. Telefonunuza g\u00f6nderilen bir kod var onu kullan\u0131yorsunuz al\u0131\u015fveri\u015f yaparken. \u00c7ok ba\u015fka bir d\u00fcnya olacak. Ayr\u0131ca totaliter rejimlerin g\u00fc\u00e7lendi\u011fini, milliyet\u00e7ili\u011fin g\u00fc\u00e7lendi\u011fini g\u00f6rece\u011fiz. D\u00fcnyada totaliterle\u015fmeye gitme riski artt\u0131. Ama bu salg\u0131nla sosyal devletin \u00f6nemi de ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f oldu. Olumlu geli\u015fme de bu.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "olu\u015fturulmu\u015ftu",
        "para",
        "erol",
        "bu",
        "\u00e7ok",
        "d\u00fcnyada",
        "yorumu",
        "ekonomisi",
        "koronavir\u00fcs",
        "m\u00fctercimlerden",
        "b\u00fct\u00fcn",
        "yiyece\u011fiz",
        "m\u0131",
        "bir",
        "ve",
        "k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn",
        "\u015fimdi",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs ve T\u00fcrkiye",
        "Koronavir\u00fcs\u00fcn ekonomiye etkisi",
        "Beton ekonomisi",
        "T\u00fcrkiye'den koronavir\u00fcs ayrd\u0131m\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Erol M\u00fctercimler'den koronavir\u00fcs yorumu: Beton ekonomisi olu\u015fturulmu\u015ftu, \u015fimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz?\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 t\u00fcm d\u00fcnyada sosyal, ekonomik hayatta \u00f6nemli de\u011fi\u015fimler yaratt\u0131.\nBir\u00e7ok uzman \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n eskisi gibi olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\nKorona sonras\u0131 T\u00fcrkiye ve d\u00fcnyay\u0131 Hali\u00e7 \u00dcniversitesi\u2019nden Dr. Erol M\u00fctercimler RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131\u2019na anlatt\u0131: \u201cT\u00fcrkiye krize y\u00fcksek d\u0131\u015f bor\u00e7, d\u00fc\u015f\u00fck d\u00f6viz ve b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131yla yakaland\u0131.\nBeton ekonomisi olu\u015fturulmu\u015ftu.\n\u015eimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz?\nD\u00fcnyada da totaliterle\u015fme riski artt\u0131, neyse ki sosyal devletin \u00f6nemi de ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f oldu...\u201dM\u00fctercimler T\u00fcrkiye\u2019nin salg\u0131nla m\u00fccadelesini \u015f\u00f6yle yorumlad\u0131:\u201cT\u00fcrkiye hem d\u00f6viz yoklu\u011fu, hem b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131, hem de y\u00fckl\u00fc d\u0131\u015f bor\u00e7la yakaland\u0131 bu krize.\nTurizm geliri ge\u00e7en y\u0131l 35 milyar dolard\u0131, 180 milyar dolarl\u0131k ihracat yapt\u0131 T\u00fcrkiye.\n\u015eimdi s\u0131n\u0131rlar kapal\u0131 turizm yok.\nT\u00fcrkiye bir \u00fcretim \u00fclkesi de\u011fil, y\u00fcksek teknoloji \u00fclkesi de de\u011fil.\nBeton ekonomisi ile y\u00fcr\u00fcyordu i\u015fler ama \u015fimdi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn aya\u011f\u0131n\u0131 m\u0131 yiyece\u011fiz?\nT\u00fcrkiye\u2019nin zaten 192 milyar dolar borcu var.\nBunun 66 milyar dolar\u0131 durmakta olan hizmetler sekt\u00f6r\u00fcnde.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 koyun deniliyor neden koyam\u0131yorlar \u00e7\u00fcnk\u00fc halk\u0131n cebine para koyam\u0131yorlar.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc para bitti.\nDevletin paras\u0131 bitti\u011fi i\u00e7in halktan yard\u0131m kampanyas\u0131 yap\u0131yor.\nD\u00fcnyada iki \u00fclke halk\u0131ndan para istedi birisi Sudan birisi T\u00fcrkiye.\nHem de b\u00fct\u00fcn devletler halk\u0131n cebine para koyarken.\nT\u00fcrkiye\u2019yi ne bekliyor acaba diye soruluyor, T\u00fcrkiye\u2019yi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir ekonomik kriz bekliyor.\nT\u00fcrkiye\u2019de bu s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n i\u00e7erisinden kazan\u00e7l\u0131 \u00e7\u0131kan bir kesim var.\n18 Y\u0131l boyunca tar\u0131ma uygun alanlar\u0131 \u00f6yle bir in\u015faata a\u00e7t\u0131lar ki Bel\u00e7ika b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcnde tar\u0131m topraklar\u0131 gitti.\n\u015eu an paran olsa da alam\u0131yorsun b\u00fct\u00fcn s\u0131n\u0131rlar kapal\u0131.\nNas\u0131l bir tar\u0131m politikas\u0131yla ilerleyeceksiniz.\n'Mansur Yava\u015f'\u0131n 2023'in \u015fans\u0131 \u00e7ok y\u00fckseldi'Atilla G\u00fcner\u2019in 2023 se\u00e7imlerine y\u00f6nelik \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini sormas\u0131 \u00fczerine M\u00fctercimler \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\u201cSe\u00e7imlerin kaderini ekonomi etkiler.\nB\u00fct\u00fcn bu yanl\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n bir kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 bir bedeli olacakt\u0131r.\nTayyip bey , AKP\u2019nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki se\u00e7imde i\u015finin \u00e7ok zor oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fc.\nGaranti g\u00f6remedi\u011fi s\u00fcrece erken se\u00e7im demez ama 2023 de en k\u00f6t\u00fc se\u00e7im olacak.\nBelediyelerle ilgili ald\u0131\u011f\u0131 kararlar ya da \u0130stanbul\u2019daki ikinci se\u00e7im, belediyelerle olan kavgas\u0131 b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n hepsi bunu g\u00f6steriyor.\nEvlere g\u00f6nderilen kolonya ve maske paketinin i\u00e7indeki mektuba bakmal\u0131s\u0131n\u0131z.\nYurtd\u0131\u015f\u0131na g\u00f6nderilen kolilerin \u00fczerindeki reklama bir bak\u0131n.\nB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n hepsi bir alg\u0131 operasyonu.\nBir d\u00fcd\u00fckle evlerimize kapan\u0131yoruz.\nBu s\u00fcrekli hale getirilebilir.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n \u015fans\u0131 bana g\u00f6re Erdo\u011fan\u2019\u0131n \u015fans\u0131ndan y\u00fcksek.\nCHP Mansur Yava\u015f\u2019\u0131n yerine Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nu g\u00f6sterirlerse bence stratejik yanl\u0131\u015f yaparlar.\u201d'D\u00fcnyada totaliterle\u015fmeye gitme riski artt\u0131'M\u00fctercimler, d\u00fcnyada ya\u015fanan de\u011fi\u015fimi ise \u015f\u00f6yle \u00f6zetledi:\u201cAnalog d\u00fcnyadan dijital d\u00fcnyaya ge\u00e7i\u015fi ya\u015f\u0131yoruz.\nTeknoloji belki de g\u0131da kadar \u00f6nemli bir t\u00fcketim maddesi oluyor.\nSistemler zaman ve mekandan ba\u011f\u0131ms\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\nT\u0131bbi turizm bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok y\u00fckselecek.\nAma ekonomik ve sosyal s\u0131k\u0131nt\u0131 da kap\u0131da.\nToplumsal d\u00fczene de tehdit olabilir bu s\u00fcre\u00e7.\nBunun bir biyolojik sald\u0131r\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz ama bir tak\u0131m \u00f6rg\u00fctler bug\u00fcn ya\u015fananlar\u0131 \u00f6rnek alarak bunu bir bioter\u00f6rizm stratejisi olarak kullanabilir.\nSa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcndeki y\u0131k\u0131l\u0131\u015f herkese bir \u015fey \u00f6\u011fretti.\nT\u00fcrkiye gibi \u00fclkelerinde ders almas\u0131 laz\u0131m.\nPara sistemi de\u011fi\u015ftirilecek.\n\u00c7in\u2019in baz\u0131 b\u00f6lgelerinde para kullan\u0131lm\u0131yor.\nTelefonunuza g\u00f6nderilen bir kod var onu kullan\u0131yorsunuz al\u0131\u015fveri\u015f yaparken.\n\u00c7ok ba\u015fka bir d\u00fcnya olacak.\nD\u00fcnyada totaliterle\u015fmeye gitme riski artt\u0131.\nAma bu salg\u0131nla sosyal devletin \u00f6nemi de ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015f oldu.\nOlumlu geli\u015fme de bu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Akademisyen ve yazar Erol M\u00fctercimler, koronavir\u00fcs\u00fcn ekonomiye etkileri konusunda ''T\u00fcrkiye krize y\u00fcksek d\u0131\u015f bor\u00e7, d\u00fc\u015f\u00fck d\u00f6viz ve b\u00fct\u00e7e a\u00e7\u0131\u011f\u0131yla yakaland\u0131'' yorumunu...",
    "meta_lang": "tr"
}