{
    "article_id": "355aa36078539a189ec05b7ffd42ccb3.1590266112.1949372",
    "title": "Belediye karadan karaya k\u00f6pr\u00fc i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcm ar\u0131yor: Yarat\u0131c\u0131 yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005071041984330-belediye-karadan-karaya-kopru-icin-cozum-ariyor-yaratici-yorumlarinizi-bekliyoruz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005071041984330-belediye-karadan-karaya-kopru-icin-cozum-ariyor-yaratici-yorumlarinizi-bekliyoruz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104198/42/1041984208.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104198/42/1041984208.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Trabzon'un Arsin il\u00e7esinde seyir amac\u0131yla karadan karaya yap\u0131lan ilgin\u00e7 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn revize edilmesi planlan\u0131yor. \u0130l\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn kaderi i\u00e7in sosyal medyadan vatanda\u015flar\u0131n yarat\u0131c\u0131 yorumlar\u0131n\u0131 bekliyor.\n\nTrabzon'un Arsin il\u00e7esinde belediye taraf\u0131ndan sahil alan\u0131nda \u00e7evre d\u00fczenlemesi yap\u0131ld\u0131. Proje kapsam\u0131nda kafeteryalar, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, spor alanlar\u0131 ile parklar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 300 d\u00f6n\u00fcml\u00fck dolgu alan\u0131 i\u00e7erisine 2013 y\u0131l\u0131nda k\u00f6pr\u00fc in\u015fa edildi.\n\n\u0130l\u00e7ede 5 metre geni\u015fli\u011finde ve 160 metre uzunlu\u011funda karaya in\u015fa edilen ve 'seyir k\u00f6pr\u00fcs\u00fc' olarak adland\u0131r\u0131lan, k\u00f6pr\u00fc g\u00f6renlerin ilgisini \u00e7ekiyor. Belediye taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lan k\u00f6pr\u00fc, \u0131\u015f\u0131kland\u0131r\u0131larak turizme kazand\u0131r\u0131ld\u0131. Ziyaret\u00e7ilerin foto\u011fraf \u00e7ektirdi\u011fi, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6pr\u00fc, sahilde iki yaka aras\u0131na de\u011fil de karaya yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sosyal medyada ele\u015ftirildi. Arsin Belediyesi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn yeniden planlanmas\u0131 i\u00e7in sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini almaya ba\u015flad\u0131.\n\nK\u00f6pr\u00fc foto\u011fraf\u0131 ile yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"Bu k\u00f6pr\u00fcy\u00fc Trabzon\u2019umuza en mant\u0131kl\u0131 nas\u0131l \u015fekilde kazand\u0131rabiliriz? Yarat\u0131c\u0131 yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz\" ifadesine yer verildi.\n\nKimi 'kals\u0131n', kimi 'kald\u0131r\u0131ls\u0131n' diyor\n\nArsin Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhammet Sait G\u00fcrsoy, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn seyir teras\u0131 olarak zaman\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Me\u015fhur k\u0131rm\u0131z\u0131 k\u00f6pr\u00fcm\u00fcz\u00fcn kaderini Trabzon B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Murat Zorluo\u011flu ile birlikte sosyal medya \u00fczerinden vatanda\u015f\u0131m\u0131za soruyoruz. Buras\u0131 asl\u0131nda bir seyir teras\u0131d\u0131r. An\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi bir k\u00f6pr\u00fc de\u011fildir. Vatanda\u015flar\u0131n sahil park\u0131n\u0131 y\u00fcksek bir yerden seyredebilecekleri k\u00f6pr\u00fc \u015feklinde dizayn edilmi\u015f. Ama ad\u0131 art\u0131k k\u00f6pr\u00fc. T\u00fcrkiye g\u00fcndemine oturdu. Yeniden revize edip en iyi bir \u015fekilde de\u011ferlendirece\u011fiz. Daha iyi ve daha fonksiyonel hale nas\u0131l getirip kullanabiliriz diye milletimizle beraber buran\u0131n kaderini belirleyece\u011fiz. Vatanda\u015flardan \u00e7ok \u00e7e\u015fitli g\u00f6r\u00fc\u015fler var. Kald\u0131r\u0131ls\u0131n diyenler var. Bulundu\u011fu limandan kar\u015f\u0131 tarafa kurulsun, kafeterya olmas\u0131n\u0131 isteyenler ve bak\u0131mdan ge\u00e7irilip seyir teras\u0131 olarak kalmas\u0131n\u0131 isteyenler de var\" diye konu\u015ftu.\n\n'Karada ba\u015flay\u0131p karada biten bir k\u00f6pr\u00fc insanlara nas\u0131l bir yarar sa\u011flayacak?'\n\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn yap\u0131l\u0131\u015f \u015feklinin yanl\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u0130brahim Demirta\u015f ise, \"Yap\u0131l\u0131\u015f \u015fekliyle yanl\u0131\u015f oldu. S\u00f6k\u00fcl\u00fcp ba\u015fka yere monte edilebilir. Liman\u0131n iki ucunu ba\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131labilir\" dedi.\n\nEsnaf Osman Kol, \"Vatanda\u015flar oraya denizi ve sahili seyretmek i\u00e7in gidiyor. Bence g\u00fczel, kalmas\u0131n\u0131 istiyorum\" diye konu\u015ftu.\n\nMelike Kalyon ise \"Gereksiz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Karada ba\u015flay\u0131p karada biten bir k\u00f6pr\u00fc insanlara nas\u0131l bir yarar sa\u011flayacak. Bence kald\u0131r\u0131lmal\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "karaya",
        "yorumlar\u0131n\u0131z\u0131",
        "k\u00f6pr\u00fc",
        "var",
        "bekliyoruz",
        "karadan",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "ar\u0131yor",
        "belediye",
        "seyir",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "yarat\u0131c\u0131",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Karadan karaya k\u00f6pr\u00fc i\u00e7in \u00e7\u00f6z\u00fcm aran\u0131yor",
        "seyir amac\u0131yla karadan karaya yap\u0131lan ilgin\u00e7 k\u00f6pr\u00fc"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Trabzon'un Arsin il\u00e7esinde seyir amac\u0131yla karadan karaya yap\u0131lan ilgin\u00e7 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn revize edilmesi planlan\u0131yor.\n\u0130l\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn kaderi i\u00e7in sosyal medyadan vatanda\u015flar\u0131n yarat\u0131c\u0131 yorumlar\u0131n\u0131 bekliyor.\nTrabzon'un Arsin il\u00e7esinde belediye taraf\u0131ndan sahil alan\u0131nda \u00e7evre d\u00fczenlemesi yap\u0131ld\u0131.\nProje kapsam\u0131nda kafeteryalar, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yollar\u0131, spor alanlar\u0131 ile parklar\u0131n yer ald\u0131\u011f\u0131 300 d\u00f6n\u00fcml\u00fck dolgu alan\u0131 i\u00e7erisine 2013 y\u0131l\u0131nda k\u00f6pr\u00fc in\u015fa edildi.\n\u0130l\u00e7ede 5 metre geni\u015fli\u011finde ve 160 metre uzunlu\u011funda karaya in\u015fa edilen ve 'seyir k\u00f6pr\u00fcs\u00fc' olarak adland\u0131r\u0131lan, k\u00f6pr\u00fc g\u00f6renlerin ilgisini \u00e7ekiyor.\nBelediye taraf\u0131ndan yapt\u0131r\u0131lan k\u00f6pr\u00fc, \u0131\u015f\u0131kland\u0131r\u0131larak turizme kazand\u0131r\u0131ld\u0131.\nZiyaret\u00e7ilerin foto\u011fraf \u00e7ektirdi\u011fi, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yapt\u0131\u011f\u0131 k\u00f6pr\u00fc, sahilde iki yaka aras\u0131na de\u011fil de karaya yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in sosyal medyada ele\u015ftirildi.\nArsin Belediyesi k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn yeniden planlanmas\u0131 i\u00e7in sosyal medya kullan\u0131c\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini almaya ba\u015flad\u0131.\nK\u00f6pr\u00fc foto\u011fraf\u0131 ile yap\u0131lan payla\u015f\u0131mda, \"Bu k\u00f6pr\u00fcy\u00fc Trabzon\u2019umuza en mant\u0131kl\u0131 nas\u0131l \u015fekilde kazand\u0131rabiliriz?\nYarat\u0131c\u0131 yorumlar\u0131n\u0131z\u0131 bekliyoruz\" ifadesine yer verildi.\nKimi 'kals\u0131n', kimi 'kald\u0131r\u0131ls\u0131n' diyorArsin Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhammet Sait G\u00fcrsoy, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn seyir teras\u0131 olarak zaman\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Me\u015fhur k\u0131rm\u0131z\u0131 k\u00f6pr\u00fcm\u00fcz\u00fcn kaderini Trabzon B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Murat Zorluo\u011flu ile birlikte sosyal medya \u00fczerinden vatanda\u015f\u0131m\u0131za soruyoruz.\nBuras\u0131 asl\u0131nda bir seyir teras\u0131d\u0131r.\nAn\u0131ld\u0131\u011f\u0131 gibi bir k\u00f6pr\u00fc de\u011fildir.\nVatanda\u015flar\u0131n sahil park\u0131n\u0131 y\u00fcksek bir yerden seyredebilecekleri k\u00f6pr\u00fc \u015feklinde dizayn edilmi\u015f.\nAma ad\u0131 art\u0131k k\u00f6pr\u00fc.\nT\u00fcrkiye g\u00fcndemine oturdu.\nYeniden revize edip en iyi bir \u015fekilde de\u011ferlendirece\u011fiz.\nDaha iyi ve daha fonksiyonel hale nas\u0131l getirip kullanabiliriz diye milletimizle beraber buran\u0131n kaderini belirleyece\u011fiz.\nVatanda\u015flardan \u00e7ok \u00e7e\u015fitli g\u00f6r\u00fc\u015fler var.\nKald\u0131r\u0131ls\u0131n diyenler var.\nBulundu\u011fu limandan kar\u015f\u0131 tarafa kurulsun, kafeterya olmas\u0131n\u0131 isteyenler ve bak\u0131mdan ge\u00e7irilip seyir teras\u0131 olarak kalmas\u0131n\u0131 isteyenler de var\" diye konu\u015ftu.\n'Karada ba\u015flay\u0131p karada biten bir k\u00f6pr\u00fc insanlara nas\u0131l bir yarar sa\u011flayacak?'\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn yap\u0131l\u0131\u015f \u015feklinin yanl\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u0130brahim Demirta\u015f ise, \"Yap\u0131l\u0131\u015f \u015fekliyle yanl\u0131\u015f oldu.\nS\u00f6k\u00fcl\u00fcp ba\u015fka yere monte edilebilir.\nLiman\u0131n iki ucunu ba\u011flamak i\u00e7in kullan\u0131labilir\" dedi.\nEsnaf Osman Kol, \"Vatanda\u015flar oraya denizi ve sahili seyretmek i\u00e7in gidiyor.\nBence g\u00fczel, kalmas\u0131n\u0131 istiyorum\" diye konu\u015ftu.\nMelike Kalyon ise \"Gereksiz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nKarada ba\u015flay\u0131p karada biten bir k\u00f6pr\u00fc insanlara nas\u0131l bir yarar sa\u011flayacak.\nBence kald\u0131r\u0131lmal\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Trabzon'un Arsin il\u00e7esinde seyir amac\u0131yla karadan karaya yap\u0131lan ilgin\u00e7 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn revize edilmesi planlan\u0131yor. \u0130l\u00e7e belediye ba\u015fkan\u0131 k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn kaderi i\u00e7in sosyal medyadan...",
    "meta_lang": "tr"
}