{
    "article_id": "7ce3dff3586b03cc15dd1a2bf07c2b35.1590266112.8629165",
    "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan: \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131 as\u0131rlar\u0131n hayalidir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005161042056008-cumhurbaskani-erdogan-canakkale-1915-koprusu-kule-tamamlama-torenine-video-konferansla-katiliyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005161042056008-cumhurbaskani-erdogan-canakkale-1915-koprusu-kule-tamamlama-torenine-video-konferansla-katiliyor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/62/1042056232.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104205/62/1042056232.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"\u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131 as\u0131rlar\u0131n hayalidir. \u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek hamdolsun bize nasip oldu\" dedi.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kule Tamamlama T\u00f6reni\u2019ne video konferansla kat\u0131ld\u0131\n\n#Canl\u0131: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kule Tamamlama T\u00f6reni\u2019ne video konferansla kat\u0131l\u0131yor https://t.co/kwUmOP4wQI \u2014 AA Canl\u0131 (@AACanli) May 16, 2020\n\n\u200bT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131n\u0131n as\u0131rlar\u0131n hayali oldu\u011funu belirterek, \"\u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek hamdolsun bize nasip oldu.\" dedi.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, t\u00f6renin \u00fclke ve millet i\u00e7in hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 diledi. Bu i\u015flemle 4 kulenin de t\u00fcm bloklar\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131na ve k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn in\u015fas\u0131ndaki \u00f6nemli bir a\u015faman\u0131n geride b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131na de\u011finen Erdo\u011fan, projenin en ba\u015f\u0131ndan bug\u00fcnk\u00fc seviyesine kadar t\u00fcm safhalar\u0131nda eme\u011fi ge\u00e7en bakanlar ve y\u00fcklenici firma yetkililerini tebrik etti. Erdo\u011fan ayr\u0131ca, ge\u00e7mi\u015f Ula\u015ft\u0131rma Bakanlar\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ahmet Arslan ve Cahit Turhan'\u0131 da kutlayarak, te\u015fekk\u00fcr etti.\n\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn, Marmara Denizi'ni her iki taraftan ku\u015fatan b\u00fcy\u00fck otoyol a\u011f\u0131n\u0131n en kritik ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Esasen \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131, as\u0131rlar\u0131n hayalidir. \u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek, hamdolsun bize nasip oldu. K\u00f6pr\u00fcn\u00fcn 2023 metrelik orta a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131, 2023 hedeflerimizin de ifadesidir. Bu rastgele konulmu\u015f bir hedef de\u011fildir. Kendi alan\u0131nda 'd\u00fcnyan\u0131n en uzunu' unvan\u0131na sahip bu k\u00f6pr\u00fc, as\u0131rlar boyunca 1915 \u00c7anakkale Zaferimizin sembol\u00fc olarak Bo\u011faz'\u0131 s\u00fcsleyecektir. Feribotla 1,5 saat s\u00fcren Bo\u011faz yolculu\u011funu k\u00f6pr\u00fcyle 6 dakikada tamamlayacak her vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n, bu eseri \u00fclkemize kazand\u0131ranlar\u0131 \u015f\u00fckranla \u00c7anakkale'de destan yazan ecdad\u0131 da rahmetle yad edece\u011fine inan\u0131yorum.\"\n\n'Vakit ve yak\u0131t tasarrufu sa\u011flayacak'\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, k\u00f6pr\u00fc sayesinde elde edilecek vakit ve yak\u0131t tasarrufunun da \u00fclkenin kazan\u00e7 hanesine yaz\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nYayg\u0131n ve h\u0131zl\u0131 ula\u015f\u0131m altyap\u0131s\u0131n\u0131n, bir \u00fclkenin kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n, geli\u015fmesinin, b\u00fcy\u00fcmesinin temel \u015fart\u0131 oldu\u011funu belirten Erdo\u011fan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"Bu anlay\u0131\u015fla gece g\u00fcnd\u00fcz y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u00e7al\u0131\u015fmalarla bug\u00fcne kadar 18 bin kilometreyi a\u015fk\u0131n b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol in\u015fa ederek, toplam b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol uzunlu\u011funu 27 bin kilometrenin \u00fczerine \u00e7\u0131kard\u0131k. Otoyol uzunlu\u011funda 3 bin 100 kilometreye, \u00fclkemizde daha \u00f6nce olmayan h\u0131zl\u0131 tren hatlar\u0131nda ise 1213 metreye ula\u015ft\u0131k. Hava yolu ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 herkesin eri\u015febilece\u011fi seviyeye getirirken, bu seviyeye gelmede de hedefimiz hep \u015fu oldu: Hava yolu halk\u0131n yolu... 30 yeni havaliman\u0131 yaparak, \u00fclkemizin d\u00f6rt bir yan\u0131nda 56 havaliman\u0131n\u0131 milletimizin hizmetine sunduk. Halen in\u015fas\u0131 devam eden pek \u00e7ok kara yolu, demir yolu, hava yolu ve deniz yolu projemiz var. Bunlar da tamamland\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, ula\u015f\u0131mda b\u00f6lgesel merkez konumuna gelecektir.\"\n\n'Koronavir\u00fcs sonras\u0131 i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck avantaj'\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, ge\u00e7en haftalarda \u00c7in'den yola \u00e7\u0131kan bir y\u00fck treninin Marmaray \u00fczerinden Bo\u011faz'\u0131 a\u015f\u0131p Avrupa'ya gitmesinin, bu stratejik konumun \u00f6rneklerinden oldu\u011funu anlatt\u0131.\n\nKoronavir\u00fcs sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden \u015fekillenecek d\u00fcnyada \u00fclkenin di\u011fer alanlarla birlikte ula\u015f\u0131mdaki g\u00fc\u00e7l\u00fc altyap\u0131s\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck avantaj olaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Bu s\u00fcre\u00e7te sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda 18 y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fck \u00e7abalar ve m\u00fccadeleler sonucunda \u00fclkemizi getirdi\u011fimiz yerin \u00f6nemini hep birlikte \u00e7ok daha iyi g\u00f6r\u00fcyoruz. Yurdun d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesine binlerce hastane in\u015fa ettik. Bunlar\u0131n i\u00e7lerini en modern cihazlarla donatt\u0131k. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 1 milyonun \u00fczerine \u00e7\u0131kartt\u0131k. D\u00fcnyada e\u015fi benzeri olmayan Genel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131 sistemiyle t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131, 88 liradan ba\u015flayan katk\u0131larla sa\u011fl\u0131k hizmeti g\u00fcvencesine kavu\u015fturduk. Biz t\u00fcm bunlar\u0131 yaparken, CHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi bir kesim, hep i\u015flerimizi engellemenin, yalan ve iftira ile \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc kesmenin gayreti i\u00e7indeydi. \u015eehir hastaneleri projelerimize demediklerini b\u0131rakmad\u0131lar ama onlara ra\u011fmen \u00fclkemizi \u015fehir hastaneleriyle donatmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\"\n\nSa\u011fl\u0131k alan\u0131ndaki yat\u0131r\u0131mlardan bahseden Erdo\u011fan, ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc daha \u00f6nce a\u00e7\u0131lan Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'nin ikinci k\u0131sm\u0131n\u0131 21 May\u0131s'ta Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe ile video konferans vas\u0131tas\u0131yla birlikte hizmete sunacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nErdo\u011fan, \"Maalesef bu zihniyetin salg\u0131n sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kabilecek acil ihtiya\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131lamak ve daha sonra da kaliteli sa\u011fl\u0131k hizmeti vermek i\u00e7in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z hastane in\u015faatlar\u0131na dahi tahamm\u00fcl edemiyor. Ye\u015filk\u00f6y ve Sancaktepe'de yap\u0131m\u0131n\u0131 tamamlamak \u00fczere olan hastanelerimizi israf diyebilecek kadar ufku dar, vizyonu s\u0131\u011f bir kafa bulunuyor.\" diye konu\u015ftu.\n\nVefa Sosyal Destek Gruplar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131rmas\u0131ndan etkilenen 65 ya\u015f \u00fczeri ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flara hizmet i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fu Vefa Sosyal Destek Gruplar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n da ayn\u0131 al\u00e7ak zihniyetin \u00fcr\u00fcn\u00fc oldu\u011funu vurgulayan Erdo\u011fan, \"\u00d6nce Van'\u0131n \u00d6zalp il\u00e7esinde PKK'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ve ipini bu \u00f6rg\u00fcte teslim etmi\u015f olan HDP'lilerin de i\u015fin i\u00e7inde oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan bir ter\u00f6r eylemi ya\u015fand\u0131.\" dedi.\n\nErdo\u011fan, \u00d6zalp'\u0131n bir mahallesindeki vatanda\u015flara yard\u0131m g\u00f6t\u00fcren Vefa Sosyal Destek Grubu arac\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda PKK'l\u0131lar\u0131n silahlarla ate\u015f a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatarak, sald\u0131r\u0131da Vefa Sosyal Destek Grubu g\u00f6revlisiyle yoldan il\u00e7eye g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere araca al\u0131nan bir vatanda\u015f\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131.\n\nErdo\u011fan, daha \u00d6zalp'taki sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bu defa Adana'da Y\u00fcre\u011fir Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnlesindeki Vefa Destek Grubu'nun sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nErdo\u011fan, bu sald\u0131r\u0131n\u0131n kaymakaml\u0131k \u00f6n\u00fcnde vatanda\u015flara yard\u0131m da\u011f\u0131t\u0131l\u0131rken ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Devletin kaymakam\u0131na, polisine ve Vefa Sosyal Destek Grubu g\u00f6revlilerine hem hakaret edip hem fiili sald\u0131r\u0131da bulunan g\u00fcruhun, CHP Y\u00fcre\u011fir \u0130l\u00e7e Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve beraberindekiler oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. PKK'n\u0131n Van'da uzun namlulu silahlarla ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131y\u0131 CHP'liler, Adana'da hakaret ve yumrukla yapm\u0131\u015ft\u0131r. Y\u00f6ntem farkl\u0131, zihniyet ve ama\u00e7 ayn\u0131d\u0131r.\n\nDevletin halk\u0131na hizmet g\u00f6t\u00fcrmesine tahamm\u00fcl\u00fc olmayan bu iki kirli yap\u0131n\u0131n bir s\u00fcredir gizli sakl\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri siyasi ittifak\u0131, benzer eylemlerle sahada bir ileri a\u015famaya ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131yor. Hala bu partilerin riyakar siyasetlerini g\u00f6rememi\u015f olanlar i\u00e7in sadece bu iki hadise dahi bir ba\u015fl\u0131ba\u015f\u0131na ibret vesikas\u0131d\u0131r. Bu devlet ve millet d\u00fc\u015fmanlar\u0131na evelallah biz bu topraklar\u0131 b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z. Devletin askerine, polisine, vatanda\u015flar\u0131m\u0131za hizmet i\u00e7in canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015fan g\u00f6revlilerine sald\u0131ran herkes bunun bedelini en a\u011f\u0131r \u015fekilde \u00f6deyecektir. S\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda PKK's\u0131ndan FET\u00d6's\u00fcne kadar t\u00fcm ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine hayat\u0131 zindan edece\u011fiz. PKK'n\u0131n kafas\u0131n\u0131 nas\u0131l da\u011flarda eziyorsak, milletimize verdi\u011fimiz hizmetlere tahamm\u00fcl\u00fc olmayan siyasi uzant\u0131lar\u0131n\u0131 da sand\u0131kta Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak hep birlikte hezimete u\u011fratmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, vatanda\u015flar\u0131n Ramazan-\u0131 \u015eerifi'ni, sal\u0131 gecesi idrak edilecek Kadir Gecesi'ni, 19 May\u0131s Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131.\n\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \u00e7elik kulelerine yerle\u015ftirilecek son bloklar\u0131n hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulunan Erdo\u011fan, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn en k\u0131sa s\u00fcrede 2022 hedefiyle hizmete a\u00e7\u0131lmas\u0131 temennisiyle projenin bu a\u015famaya gelmesinde eme\u011fi ge\u00e7en eski Ula\u015ft\u0131rma Bakanlar\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ahmet Arslan ve Mehmet Cahit Turhan'a, mimarlar\u0131na, m\u00fchendislerine, i\u015f\u00e7ilerine, y\u00fcklenici firmalara te\u015fekk\u00fcr etti.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, daha sonra yakla\u015f\u0131k 4,5 saat s\u00fcrecek \u00e7elik kulelerinin son blokunun yerle\u015ftirilmesini bir s\u00fcre izleyerek, hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 diledi.",
    "keywords": [
        "bu",
        "k\u00f6pr\u00fc",
        "erdo\u011fan",
        "destek",
        "hayalidir",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "bo\u011faz\u0131na",
        "\u00e7anakkale",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "as\u0131rlar\u0131n",
        "in\u015faat\u0131",
        "yolu",
        "da",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Erdo\u011fan kule tamamlama t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131",
        "\u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc",
        "\u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc ne zaman a\u00e7\u0131lacak",
        "k\u00f6pr\u00fc a\u00e7\u0131lacak"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"\u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131 as\u0131rlar\u0131n hayalidir.\n\u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek hamdolsun bize nasip oldu\" dedi.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Adil Karaismailo\u011flu taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek \u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kule Tamamlama T\u00f6reni\u2019ne video konferansla kat\u0131ld\u0131#Canl\u0131: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \u00c7anakkale 1915 K\u00f6pr\u00fcs\u00fc Kule Tamamlama T\u00f6reni\u2019ne video konferansla kat\u0131l\u0131yor https://t.co/kwUmOP4wQI \u2014 AA Canl\u0131 (@AACanli) May 16, 2020\u200bT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131n\u0131n as\u0131rlar\u0131n hayali oldu\u011funu belirterek, \"\u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek hamdolsun bize nasip oldu.\"\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, t\u00f6renin \u00fclke ve millet i\u00e7in hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 diledi.\nBu i\u015flemle 4 kulenin de t\u00fcm bloklar\u0131n\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131na ve k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn in\u015fas\u0131ndaki \u00f6nemli bir a\u015faman\u0131n geride b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131na de\u011finen Erdo\u011fan, projenin en ba\u015f\u0131ndan bug\u00fcnk\u00fc seviyesine kadar t\u00fcm safhalar\u0131nda eme\u011fi ge\u00e7en bakanlar ve y\u00fcklenici firma yetkililerini tebrik etti.\nErdo\u011fan ayr\u0131ca, ge\u00e7mi\u015f Ula\u015ft\u0131rma Bakanlar\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ahmet Arslan ve Cahit Turhan'\u0131 da kutlayarak, te\u015fekk\u00fcr etti.\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn, Marmara Denizi'ni her iki taraftan ku\u015fatan b\u00fcy\u00fck otoyol a\u011f\u0131n\u0131n en kritik ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden Erdo\u011fan, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Esasen \u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131, as\u0131rlar\u0131n hayalidir.\n\u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek, hamdolsun bize nasip oldu.\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn 2023 metrelik orta a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131, 2023 hedeflerimizin de ifadesidir.\nBu rastgele konulmu\u015f bir hedef de\u011fildir.\nKendi alan\u0131nda 'd\u00fcnyan\u0131n en uzunu' unvan\u0131na sahip bu k\u00f6pr\u00fc, as\u0131rlar boyunca 1915 \u00c7anakkale Zaferimizin sembol\u00fc olarak Bo\u011faz'\u0131 s\u00fcsleyecektir.\nFeribotla 1,5 saat s\u00fcren Bo\u011faz yolculu\u011funu k\u00f6pr\u00fcyle 6 dakikada tamamlayacak her vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n, bu eseri \u00fclkemize kazand\u0131ranlar\u0131 \u015f\u00fckranla \u00c7anakkale'de destan yazan ecdad\u0131 da rahmetle yad edece\u011fine inan\u0131yorum.\"\n'Vakit ve yak\u0131t tasarrufu sa\u011flayacak'Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, k\u00f6pr\u00fc sayesinde elde edilecek vakit ve yak\u0131t tasarrufunun da \u00fclkenin kazan\u00e7 hanesine yaz\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nYayg\u0131n ve h\u0131zl\u0131 ula\u015f\u0131m altyap\u0131s\u0131n\u0131n, bir \u00fclkenin kalk\u0131nmas\u0131n\u0131n, geli\u015fmesinin, b\u00fcy\u00fcmesinin temel \u015fart\u0131 oldu\u011funu belirten Erdo\u011fan, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"Bu anlay\u0131\u015fla gece g\u00fcnd\u00fcz y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u00e7al\u0131\u015fmalarla bug\u00fcne kadar 18 bin kilometreyi a\u015fk\u0131n b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol in\u015fa ederek, toplam b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f yol uzunlu\u011funu 27 bin kilometrenin \u00fczerine \u00e7\u0131kard\u0131k.\nOtoyol uzunlu\u011funda 3 bin 100 kilometreye, \u00fclkemizde daha \u00f6nce olmayan h\u0131zl\u0131 tren hatlar\u0131nda ise 1213 metreye ula\u015ft\u0131k.\nHava yolu ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131 herkesin eri\u015febilece\u011fi seviyeye getirirken, bu seviyeye gelmede de hedefimiz hep \u015fu oldu: Hava yolu halk\u0131n yolu... 30 yeni havaliman\u0131 yaparak, \u00fclkemizin d\u00f6rt bir yan\u0131nda 56 havaliman\u0131n\u0131 milletimizin hizmetine sunduk.\nHalen in\u015fas\u0131 devam eden pek \u00e7ok kara yolu, demir yolu, hava yolu ve deniz yolu projemiz var.\nBunlar da tamamland\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye, kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, ula\u015f\u0131mda b\u00f6lgesel merkez konumuna gelecektir.\"\n'Koronavir\u00fcs sonras\u0131 i\u00e7in en b\u00fcy\u00fck avantaj'Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, ge\u00e7en haftalarda \u00c7in'den yola \u00e7\u0131kan bir y\u00fck treninin Marmaray \u00fczerinden Bo\u011faz'\u0131 a\u015f\u0131p Avrupa'ya gitmesinin, bu stratejik konumun \u00f6rneklerinden oldu\u011funu anlatt\u0131.\nKoronavir\u00fcs sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden \u015fekillenecek d\u00fcnyada \u00fclkenin di\u011fer alanlarla birlikte ula\u015f\u0131mdaki g\u00fc\u00e7l\u00fc altyap\u0131s\u0131n\u0131n en b\u00fcy\u00fck avantaj olaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Bu s\u00fcre\u00e7te sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda 18 y\u0131ld\u0131r b\u00fcy\u00fck \u00e7abalar ve m\u00fccadeleler sonucunda \u00fclkemizi getirdi\u011fimiz yerin \u00f6nemini hep birlikte \u00e7ok daha iyi g\u00f6r\u00fcyoruz.\nYurdun d\u00f6rt bir k\u00f6\u015fesine binlerce hastane in\u015fa ettik.\nBunlar\u0131n i\u00e7lerini en modern cihazlarla donatt\u0131k.\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n say\u0131s\u0131n\u0131 1 milyonun \u00fczerine \u00e7\u0131kartt\u0131k.\nD\u00fcnyada e\u015fi benzeri olmayan Genel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131 sistemiyle t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131, 88 liradan ba\u015flayan katk\u0131larla sa\u011fl\u0131k hizmeti g\u00fcvencesine kavu\u015fturduk.\nBiz t\u00fcm bunlar\u0131 yaparken, CHP'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi bir kesim, hep i\u015flerimizi engellemenin, yalan ve iftira ile \u00f6n\u00fcm\u00fcz\u00fc kesmenin gayreti i\u00e7indeydi.\n\u015eehir hastaneleri projelerimize demediklerini b\u0131rakmad\u0131lar ama onlara ra\u011fmen \u00fclkemizi \u015fehir hastaneleriyle donatmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\"\nSa\u011fl\u0131k alan\u0131ndaki yat\u0131r\u0131mlardan bahseden Erdo\u011fan, ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fc daha \u00f6nce a\u00e7\u0131lan Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'nin ikinci k\u0131sm\u0131n\u0131 21 May\u0131s'ta Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe ile video konferans vas\u0131tas\u0131yla birlikte hizmete sunacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nErdo\u011fan, \"Maalesef bu zihniyetin salg\u0131n sonras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kabilecek acil ihtiya\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131lamak ve daha sonra da kaliteli sa\u011fl\u0131k hizmeti vermek i\u00e7in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z hastane in\u015faatlar\u0131na dahi tahamm\u00fcl edemiyor.\nYe\u015filk\u00f6y ve Sancaktepe'de yap\u0131m\u0131n\u0131 tamamlamak \u00fczere olan hastanelerimizi israf diyebilecek kadar ufku dar, vizyonu s\u0131\u011f bir kafa bulunuyor.\"\ndiye konu\u015ftu.\nVefa Sosyal Destek Gruplar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131rmas\u0131ndan etkilenen 65 ya\u015f \u00fczeri ve kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flara hizmet i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fu Vefa Sosyal Destek Gruplar\u0131na y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lar\u0131n da ayn\u0131 al\u00e7ak zihniyetin \u00fcr\u00fcn\u00fc oldu\u011funu vurgulayan Erdo\u011fan, \"\u00d6nce Van'\u0131n \u00d6zalp il\u00e7esinde PKK'n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ve ipini bu \u00f6rg\u00fcte teslim etmi\u015f olan HDP'lilerin de i\u015fin i\u00e7inde oldu\u011fu anla\u015f\u0131lan bir ter\u00f6r eylemi ya\u015fand\u0131.\"\nErdo\u011fan, \u00d6zalp'\u0131n bir mahallesindeki vatanda\u015flara yard\u0131m g\u00f6t\u00fcren Vefa Sosyal Destek Grubu arac\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f yolunda PKK'l\u0131lar\u0131n silahlarla ate\u015f a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatarak, sald\u0131r\u0131da Vefa Sosyal Destek Grubu g\u00f6revlisiyle yoldan il\u00e7eye g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere araca al\u0131nan bir vatanda\u015f\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131.\nErdo\u011fan, daha \u00d6zalp'taki sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bu defa Adana'da Y\u00fcre\u011fir Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnlesindeki Vefa Destek Grubu'nun sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nErdo\u011fan, bu sald\u0131r\u0131n\u0131n kaymakaml\u0131k \u00f6n\u00fcnde vatanda\u015flara yard\u0131m da\u011f\u0131t\u0131l\u0131rken ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Devletin kaymakam\u0131na, polisine ve Vefa Sosyal Destek Grubu g\u00f6revlilerine hem hakaret edip hem fiili sald\u0131r\u0131da bulunan g\u00fcruhun, CHP Y\u00fcre\u011fir \u0130l\u00e7e Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve beraberindekiler oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nPKK'n\u0131n Van'da uzun namlulu silahlarla ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi sald\u0131r\u0131y\u0131 CHP'liler, Adana'da hakaret ve yumrukla yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nY\u00f6ntem farkl\u0131, zihniyet ve ama\u00e7 ayn\u0131d\u0131r.\nDevletin halk\u0131na hizmet g\u00f6t\u00fcrmesine tahamm\u00fcl\u00fc olmayan bu iki kirli yap\u0131n\u0131n bir s\u00fcredir gizli sakl\u0131 y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri siyasi ittifak\u0131, benzer eylemlerle sahada bir ileri a\u015famaya ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131yor.\nHala bu partilerin riyakar siyasetlerini g\u00f6rememi\u015f olanlar i\u00e7in sadece bu iki hadise dahi bir ba\u015fl\u0131ba\u015f\u0131na ibret vesikas\u0131d\u0131r.\nBu devlet ve millet d\u00fc\u015fmanlar\u0131na evelallah biz bu topraklar\u0131 b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z.\nDevletin askerine, polisine, vatanda\u015flar\u0131m\u0131za hizmet i\u00e7in canla ba\u015fla \u00e7al\u0131\u015fan g\u00f6revlilerine sald\u0131ran herkes bunun bedelini en a\u011f\u0131r \u015fekilde \u00f6deyecektir.\nS\u0131n\u0131rlar\u0131m\u0131z i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda PKK's\u0131ndan FET\u00d6's\u00fcne kadar t\u00fcm ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine hayat\u0131 zindan edece\u011fiz.\nPKK'n\u0131n kafas\u0131n\u0131 nas\u0131l da\u011flarda eziyorsak, milletimize verdi\u011fimiz hizmetlere tahamm\u00fcl\u00fc olmayan siyasi uzant\u0131lar\u0131n\u0131 da sand\u0131kta Cumhur \u0130ttifak\u0131 olarak hep birlikte hezimete u\u011fratmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, vatanda\u015flar\u0131n Ramazan-\u0131 \u015eerifi'ni, sal\u0131 gecesi idrak edilecek Kadir Gecesi'ni, 19 May\u0131s Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131.\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn \u00e7elik kulelerine yerle\u015ftirilecek son bloklar\u0131n hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131 temennisinde bulunan Erdo\u011fan, k\u00f6pr\u00fcn\u00fcn en k\u0131sa s\u00fcrede 2022 hedefiyle hizmete a\u00e7\u0131lmas\u0131 temennisiyle projenin bu a\u015famaya gelmesinde eme\u011fi ge\u00e7en eski Ula\u015ft\u0131rma Bakanlar\u0131 Binali Y\u0131ld\u0131r\u0131m, Ahmet Arslan ve Mehmet Cahit Turhan'a, mimarlar\u0131na, m\u00fchendislerine, i\u015f\u00e7ilerine, y\u00fcklenici firmalara te\u015fekk\u00fcr etti.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, daha sonra yakla\u015f\u0131k 4,5 saat s\u00fcrecek \u00e7elik kulelerinin son blokunun yerle\u015ftirilmesini bir s\u00fcre izleyerek, hay\u0131rl\u0131 olmas\u0131n\u0131 diledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, \"\u00c7anakkale Bo\u011faz\u0131'na k\u00f6pr\u00fc in\u015faat\u0131 as\u0131rlar\u0131n hayalidir. \u00dclkemizde pek \u00e7ok hayal gibi bunu da ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek hamdolsun bize nasip oldu\" dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}