{
    "article_id": "9f1e47b1f82705b3c26cdaaaf55d3731.1590266117.5970702",
    "title": "\u00c7avu\u015fo\u011flu: 128 \u00fclke T\u00fcrkiye'den t\u0131bbi malzeme talep etti, yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131k",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005061041976941-cavusoglu-128-ulke-turkiyeden-tibbi-malzeme-talep-etti-yarisini-karsiladik/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005061041976941-cavusoglu-128-ulke-turkiyeden-tibbi-malzeme-talep-etti-yarisini-karsiladik/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104186/00/1041860008.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104186/00/1041860008.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, 128 \u00fclkenin T\u00fcrkiye'den hibe, ihracat izni ya da sat\u0131n alma \u015feklinde t\u0131bbi malzeme talebinde bulundu\u011funu, bunlar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, TV100 kanal\u0131ndaki programa kat\u0131larak sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. D\u00fcnyadan T\u00fcrkiye'ye yap\u0131lan yard\u0131m talepleri konusundaki soru \u00fczerine \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Bug\u00fcne kadar 128 \u00fclke T\u00fcrkiye'den hibe, ihracat izni ya da sat\u0131n alma \u015fekliyle t\u0131bbi malzeme yard\u0131m\u0131 talebinde bulundu. Yakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131k\" dedi.\n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, son olarak d\u00fcn ak\u015fam Paraguay'\u0131n yard\u0131m talebini nas\u0131l kar\u015f\u0131layabileceklerini Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini aktard\u0131.\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"D\u00fcnyadaki \u00fclkelerin \u00fc\u00e7te ikisi, T\u00fcrkiye'den t\u0131bbi malzeme talebinde bulundu. Bu, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenilir bir kaynak oldu\u011funu g\u00f6steriyor\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n'Tecr\u00fcbemizi d\u00fcnyan\u0131n her yeriyle payla\u015f\u0131yoruz'\n\nT\u00fcrkiye'nin yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlarla ilgili \u00fclke i\u00e7indeki baz\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131 anlams\u0131z buldu\u011funu dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"T\u00fcrk milletinin ihtiyac\u0131 olan\u0131 vermiyoruz da al\u0131p ba\u015fka \u00fclkeye veriyoruz gibi yorumluyorlar. Bug\u00fcne kadar yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc yorumlayanlar i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum. Bu do\u011fru de\u011fil. Bug\u00fcne kadar sa\u011fl\u0131k hizmetleri bak\u0131m\u0131ndan aksayan bir \u015fey oldu mu? Hi\u00e7 olmad\u0131. Solunum cihaz\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere ki yeni \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131k, hastanelerde hi\u00e7 yetersizlik oldu mu? Hay\u0131r.\n\nT\u00fcm d\u00fcnya T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu, ayr\u0131m yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n, hangi hastal\u0131\u011fa kap\u0131l\u0131rsa kap\u0131ls\u0131n, yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkenin yapt\u0131\u011f\u0131 gibi ancak yo\u011fun bak\u0131ma alabiliriz gibi bir yakla\u015f\u0131m i\u00e7ine girmeksizin t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetlerini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi bu tecr\u00fcbemizi d\u00fcnyan\u0131n her yeriyle payla\u015f\u0131yoruz. Bu anlamda T\u00fcrkiye'yi model \u00fclke olarak g\u00f6steriyor D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de uluslararas\u0131 toplum da ABD ba\u015fta olmak \u00fczere \u00fclkeler de. Bu t\u00fcr yap\u0131lacak yard\u0131mlar, gelecekte T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenilir kaynak olarak bir marka olmas\u0131n\u0131 da sa\u011flayacakt\u0131r.\"",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "\u00e7avu\u015fo\u011flu",
        "bu",
        "bakan\u0131",
        "etti",
        "128",
        "kar\u015f\u0131lad\u0131k",
        "bir",
        "malzeme",
        "t\u0131bbi",
        "da",
        "talep",
        "gibi",
        "\u00fclke",
        "t\u00fcrkiyeden",
        "yar\u0131s\u0131n\u0131",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, 128 \u00fclkenin T\u00fcrkiye'den hibe, ihracat izni ya da sat\u0131n alma \u015feklinde t\u0131bbi malzeme talebinde bulundu\u011funu, bunlar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, TV100 kanal\u0131ndaki programa kat\u0131larak sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\nD\u00fcnyadan T\u00fcrkiye'ye yap\u0131lan yard\u0131m talepleri konusundaki soru \u00fczerine \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Bug\u00fcne kadar 128 \u00fclke T\u00fcrkiye'den hibe, ihracat izni ya da sat\u0131n alma \u015fekliyle t\u0131bbi malzeme yard\u0131m\u0131 talebinde bulundu.\nYakla\u015f\u0131k yar\u0131s\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131k\" dedi.\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, son olarak d\u00fcn ak\u015fam Paraguay'\u0131n yard\u0131m talebini nas\u0131l kar\u015f\u0131layabileceklerini Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini aktard\u0131.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"D\u00fcnyadaki \u00fclkelerin \u00fc\u00e7te ikisi, T\u00fcrkiye'den t\u0131bbi malzeme talebinde bulundu.\nBu, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenilir bir kaynak oldu\u011funu g\u00f6steriyor\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n'Tecr\u00fcbemizi d\u00fcnyan\u0131n her yeriyle payla\u015f\u0131yoruz'T\u00fcrkiye'nin yapt\u0131\u011f\u0131 yard\u0131mlarla ilgili \u00fclke i\u00e7indeki baz\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131 anlams\u0131z buldu\u011funu dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"T\u00fcrk milletinin ihtiyac\u0131 olan\u0131 vermiyoruz da al\u0131p ba\u015fka \u00fclkeye veriyoruz gibi yorumluyorlar.\nBug\u00fcne kadar yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc yorumlayanlar i\u00e7in s\u00f6yl\u00fcyorum.\nBu do\u011fru de\u011fil.\nBug\u00fcne kadar sa\u011fl\u0131k hizmetleri bak\u0131m\u0131ndan aksayan bir \u015fey oldu mu?\nHi\u00e7 olmad\u0131.\nSolunum cihaz\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere ki yeni \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131k, hastanelerde hi\u00e7 yetersizlik oldu mu?\nT\u00fcm d\u00fcnya T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k sisteminin \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011funu, ayr\u0131m yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n, hangi hastal\u0131\u011fa kap\u0131l\u0131rsa kap\u0131ls\u0131n, yurt d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkenin yapt\u0131\u011f\u0131 gibi ancak yo\u011fun bak\u0131ma alabiliriz gibi bir yakla\u015f\u0131m i\u00e7ine girmeksizin t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetlerini kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z gibi bu tecr\u00fcbemizi d\u00fcnyan\u0131n her yeriyle payla\u015f\u0131yoruz.\nBu anlamda T\u00fcrkiye'yi model \u00fclke olarak g\u00f6steriyor D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc de uluslararas\u0131 toplum da ABD ba\u015fta olmak \u00fczere \u00fclkeler de.\nBu t\u00fcr yap\u0131lacak yard\u0131mlar, gelecekte T\u00fcrkiye'nin g\u00fcvenilir kaynak olarak bir marka olmas\u0131n\u0131 da sa\u011flayacakt\u0131r.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, 128 \u00fclkenin T\u00fcrkiye'den hibe, ihracat izni ya da sat\u0131n alma \u015feklinde t\u0131bbi malzeme talebinde bulundu\u011funu, bunlar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}