{
    "article_id": "31a1ece683be73731751c486f80f0eba.1590266123.8191216",
    "title": "Rus uzman, ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n yayd\u0131\u011f\u0131 radyasyonun zararlar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005231042101950-rus-uzman-akilli-telefonlarin-yaydigi-radyasyonun-zararlarini-degerlendirdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/202005231042101950-rus-uzman-akilli-telefonlarin-yaydigi-radyasyonun-zararlarini-degerlendirdi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103265/89/1032658939.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103265/89/1032658939.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya Kimyasal Fizik Sorunlar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Uzman\u0131 Svetlana Afanasyeva, ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n radyasyon yayd\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bunun zarar\u0131 konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda bir fikir birli\u011fi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAfanasyeva, her ihtimale kar\u015f\u0131 telefonun kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n minimum d\u00fczeyde tutulmas\u0131n\u0131n faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Ekonomik bilgi ajans\u0131 Praym\u2019a konu\u015fan Svetlana Afanasyeva, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\u201c\u00c7al\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda ak\u0131ll\u0131 telefonunuz da dahil olmak \u00fczere, herhangi bir cihaz elektromanyetik radyasyon yayar. Y\u00fcksek dozlarda etkileri, v\u00fccut molek\u00fcllerinin titre\u015fiminin artmas\u0131na ve \u0131s\u0131nmaya ba\u015flamas\u0131na neden olur. Ancak ak\u0131ll\u0131 telefondan yay\u0131lan radyasyon insan v\u00fccudunun s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131ramayacak kadar d\u00fc\u015f\u00fck d\u00fczeydedir.\u201d\n\nAmerikan Kanser Derne\u011fi gibi baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n telefondan yay\u0131lan radyasyonun beyin kanseri riskini art\u0131rabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten uzman, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\u201cAncak bilim insanlar\u0131n\u0131n bu konudaki g\u00f6r\u00fc\u015fleri hala farkl\u0131. Bu nedenle, \u00f6rne\u011fin, 2011 DS\u00d6 raporunda, h\u00fccresel ileti\u015fim de dahil olmak \u00fczere radyo frekanslar\u0131ndaki elektromanyetik radyasyon 2B s\u0131n\u0131f\u0131na, yani insanlar i\u00e7in kanserojen olan ajanlar s\u0131n\u0131f\u0131na dahil edildi.\u201d\n\n2019'un sonlar\u0131nda Apple ve Samsung\u2019a elektromanyetik radyasyon normlar\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. ABD Federal \u0130leti\u015fim Komisyonu taraf\u0131ndan akredite edilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bir laboratuvar, iki milimetrelik bir mesafede iPhone 8 ve Samsung Galaxy S8\u2019den yay\u0131lan radyasyonunun maksimum s\u0131n\u0131r\u0131n neredeyse iki kat\u0131 oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "telefondan",
        "s\u0131n\u0131f\u0131na",
        "de\u011ferlendirdi",
        "rus",
        "\u00fczere",
        "ak\u0131ll\u0131",
        "radyasyon",
        "zararlar\u0131n\u0131",
        "dahil",
        "telefonlar\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "radyasyonun",
        "uzman",
        "elektromanyetik",
        "yay\u0131lan",
        "yayd\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n yayd\u0131\u011f\u0131 radyasyon",
        "Bilim insanlar\u0131ndan telefon a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "Telefonun zararlar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya Kimyasal Fizik Sorunlar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Uzman\u0131 Svetlana Afanasyeva, ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n radyasyon yayd\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bunun zarar\u0131 konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda bir fikir birli\u011fi bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAfanasyeva, her ihtimale kar\u015f\u0131 telefonun kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n minimum d\u00fczeyde tutulmas\u0131n\u0131n faydal\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nEkonomik bilgi ajans\u0131 Praym\u2019a konu\u015fan Svetlana Afanasyeva, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\u201c\u00c7al\u0131\u015fma s\u0131ras\u0131nda ak\u0131ll\u0131 telefonunuz da dahil olmak \u00fczere, herhangi bir cihaz elektromanyetik radyasyon yayar.\nY\u00fcksek dozlarda etkileri, v\u00fccut molek\u00fcllerinin titre\u015fiminin artmas\u0131na ve \u0131s\u0131nmaya ba\u015flamas\u0131na neden olur.\nAncak ak\u0131ll\u0131 telefondan yay\u0131lan radyasyon insan v\u00fccudunun s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131ramayacak kadar d\u00fc\u015f\u00fck d\u00fczeydedir.\u201dAmerikan Kanser Derne\u011fi gibi baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131n telefondan yay\u0131lan radyasyonun beyin kanseri riskini art\u0131rabilece\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten uzman, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\u201cAncak bilim insanlar\u0131n\u0131n bu konudaki g\u00f6r\u00fc\u015fleri hala farkl\u0131.\nBu nedenle, \u00f6rne\u011fin, 2011 DS\u00d6 raporunda, h\u00fccresel ileti\u015fim de dahil olmak \u00fczere radyo frekanslar\u0131ndaki elektromanyetik radyasyon 2B s\u0131n\u0131f\u0131na, yani insanlar i\u00e7in kanserojen olan ajanlar s\u0131n\u0131f\u0131na dahil edildi.\u201d2019'un sonlar\u0131nda Apple ve Samsung\u2019a elektromanyetik radyasyon normlar\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla dava a\u00e7\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nABD Federal \u0130leti\u015fim Komisyonu taraf\u0131ndan akredite edilen ba\u011f\u0131ms\u0131z bir laboratuvar, iki milimetrelik bir mesafede iPhone 8 ve Samsung Galaxy S8\u2019den yay\u0131lan radyasyonunun maksimum s\u0131n\u0131r\u0131n neredeyse iki kat\u0131 oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131karm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya Kimyasal Fizik Sorunlar\u0131 Enstit\u00fcs\u00fc Uzman\u0131 Svetlana Afanasyeva, ak\u0131ll\u0131 telefonlar\u0131n radyasyon yayd\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bunun zarar\u0131 konusunda bilim insanlar\u0131 aras\u0131nda...",
    "meta_lang": "tr"
}