{
    "article_id": "4c1b0c44ff88bb645df39e31accb0685.1590266125.4404676",
    "title": "Duma\u2019dan T\u00fcrkiye\u2019ye Ramazan Bayram\u0131 kutlamas\u0131",
    "authors": [
        "Amur Gadjiev. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Amur Gadjiev"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005231042101914-dumadan-turkiyeye-ramazan-bayrami-kutlamasi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202005231042101914-dumadan-turkiyeye-ramazan-bayrami-kutlamasi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104123/71/1041237138.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104123/71/1041237138.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Rus parlamentosunun alt kanad\u0131 Devlet Dumas\u0131 ad\u0131na Rusya-T\u00fcrkiye Parlamentolar Aras\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dmitriy Savelyev, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019a ve onun \u015fahs\u0131nda t\u00fcm T\u00fcrk halk\u0131na tebriklerini iletti.\n\nSavelyev\u2019in kutlama mesaj\u0131nda \u015fu ifadeler yer ald\u0131:\n\n\u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131! Sizlerin ve \u015fahs\u0131n\u0131zda b\u00fct\u00fcn T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n, \u0130slam\u2019\u0131n en ayd\u0131nl\u0131k bayramlar\u0131ndan biri olan Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutluyorum.\n\nKutsal Ramazan ay\u0131n\u0131n biti\u015fini simgeleyen bu g\u00fcnde d\u00fcnya genelindeki M\u00fcsl\u00fcmanlar, atalar\u0131n\u0131n de\u011fer bi\u00e7ilemez vasiyetlerini yerine getirerek, t\u00fcm d\u00fcnyaya bar\u0131\u015f\u0131n tesis edilmesi i\u00e7in dua ediyor ve herkese e\u015fit de\u011ferde yak\u0131n olan eylemlerde gayret ediyorlar: iyilik yapmak, aile de\u011ferlerini g\u00fc\u00e7lendirmek, sevdiklerine \u00f6zen g\u00f6stermek, muhta\u00e7lara yard\u0131m etmek, misafir a\u011f\u0131rlamak ve hediyeler da\u011f\u0131tmak.\n\nRamazan Bayram\u0131, her bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131 iyili\u011fe ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sayg\u0131ya, merhamete ve ac\u0131ma duygusuna, milletleraras\u0131 ve dinleraras\u0131 dostlu\u011fa \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor.\n\nEvlerinize bar\u0131\u015f ve uyum, mutluluk ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131n hakim olmas\u0131n\u0131, her bir inan\u00e7tan insanlar\u0131n huzur i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fma ve bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fama arzusunun da halklar\u0131m\u0131z aras\u0131ndaki kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131 ve dost\u00e7a ili\u015fkileri daha da g\u00fc\u00e7lendirmeye hizmet ederek Rusya ve T\u00fcrkiye\u2019nin manevi birli\u011finin temelini olu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum.\u201d",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131",
        "olan",
        "kutlamas\u0131",
        "t\u00fcm",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "i\u00e7inde",
        "t\u00fcrk",
        "dumadan",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "da",
        "bayram\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Rusya",
        "T\u00fcrkiye",
        "Duma",
        "Ramazan Bayram\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Rus parlamentosunun alt kanad\u0131 Devlet Dumas\u0131 ad\u0131na Rusya-T\u00fcrkiye Parlamentolar Aras\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dmitriy Savelyev, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019a ve onun \u015fahs\u0131nda t\u00fcm T\u00fcrk halk\u0131na tebriklerini iletti.\nSavelyev\u2019in kutlama mesaj\u0131nda \u015fu ifadeler yer ald\u0131:\u201cSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131!\nSizlerin ve \u015fahs\u0131n\u0131zda b\u00fct\u00fcn T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n, \u0130slam\u2019\u0131n en ayd\u0131nl\u0131k bayramlar\u0131ndan biri olan Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutluyorum.\nKutsal Ramazan ay\u0131n\u0131n biti\u015fini simgeleyen bu g\u00fcnde d\u00fcnya genelindeki M\u00fcsl\u00fcmanlar, atalar\u0131n\u0131n de\u011fer bi\u00e7ilemez vasiyetlerini yerine getirerek, t\u00fcm d\u00fcnyaya bar\u0131\u015f\u0131n tesis edilmesi i\u00e7in dua ediyor ve herkese e\u015fit de\u011ferde yak\u0131n olan eylemlerde gayret ediyorlar: iyilik yapmak, aile de\u011ferlerini g\u00fc\u00e7lendirmek, sevdiklerine \u00f6zen g\u00f6stermek, muhta\u00e7lara yard\u0131m etmek, misafir a\u011f\u0131rlamak ve hediyeler da\u011f\u0131tmak.\nRamazan Bayram\u0131, her bir M\u00fcsl\u00fcman\u0131 iyili\u011fe ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 sayg\u0131ya, merhamete ve ac\u0131ma duygusuna, milletleraras\u0131 ve dinleraras\u0131 dostlu\u011fa \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor.\nEvlerinize bar\u0131\u015f ve uyum, mutluluk ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131n hakim olmas\u0131n\u0131, her bir inan\u00e7tan insanlar\u0131n huzur i\u00e7inde \u00e7al\u0131\u015fma ve bar\u0131\u015f i\u00e7inde ya\u015fama arzusunun da halklar\u0131m\u0131z aras\u0131ndaki kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 anlay\u0131\u015f\u0131 ve dost\u00e7a ili\u015fkileri daha da g\u00fc\u00e7lendirmeye hizmet ederek Rusya ve T\u00fcrkiye\u2019nin manevi birli\u011finin temelini olu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Rus parlamentosunun alt kanad\u0131 Devlet Dumas\u0131 ad\u0131na Rusya-T\u00fcrkiye Parlamentolar Aras\u0131 Dostluk Grubu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Dmitriy Savelyev...",
    "meta_lang": "tr"
}