{
    "article_id": "bf8ad16ebb1d89f7d08d0bb7077f1edf.1590266127.793519",
    "title": "Suriyeli gen\u00e7 Hemdan'\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan polis memuru hakk\u0131nda m\u00fcebbet hapis istemi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042101896-suriyeli-genc-hemdanin-olumune-neden-olan-polis-memuru-hakkinda-muebbet-hapis-istemi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042101896-suriyeli-genc-hemdanin-olumune-neden-olan-polis-memuru-hakkinda-muebbet-hapis-istemi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103887/68/1038876821.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103887/68/1038876821.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Savc\u0131l\u0131k\u00e7a, 27 Nisan'da Suriye uyruklu Ali el Hemdan'\u0131n (18) silah yaralanmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131\u011fa al\u0131nan ve tutuklanan \u015f\u00fcpheli polis F.K. hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma tamamland\u0131.\n\n\u015e\u00fcpheli hakk\u0131nda \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 talebiyle haz\u0131rlanan iddianame, Adana 9. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince kabul edildi.\n\nToplanan bilgi ve belgeler, \u015f\u00fcpheli ifade tutana\u011f\u0131, tan\u0131k anlat\u0131m\u0131, kamera kay\u0131tlar\u0131 ve tutanaklara yer verilen iddianamede, su\u00e7a konu eylemle ve san\u0131kla ilgili de\u011ferlendirmelerde bulunuldu.\n\n\u0130ddianamede, olay tarihinde \u015f\u00fcphelinin de i\u00e7lerinde bulundu\u011fu Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin Sucuzade Mahallesi'nde Kovid-19 nedeniyle uygulama yapt\u0131\u011f\u0131, bu s\u0131rada \u015f\u00fcpheli polis memurunun Ali el Hemdan'\u0131 uzaktan g\u00f6rerek yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.\n\nHemdan'\u0131n yan\u0131ndaki ki\u015finin kontrol noktas\u0131na gitti\u011fi, Suriyeli gencin ise sokak i\u00e7erisine do\u011fru ilerledi\u011fi aktar\u0131lan iddianamede, \u015f\u00fcphelinin de arkas\u0131ndan giderek durmas\u0131 i\u00e7in ihtarda bulundu\u011fu anlat\u0131ld\u0131.\n\n\u0130ddianamede, mevcut olay yerini tam g\u00f6sterir kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin incelendi\u011fine i\u015faret edilerek, soka\u011f\u0131n ba\u015f\u0131nda i\u00e7eriye do\u011fru y\u00fcr\u00fcyen Ali el Hemdan'\u0131n yakla\u015f\u0131k 15-20 metre arkas\u0131ndan da \u015f\u00fcpheli polis memurunun gitti\u011fi, k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Suriyeli gencin polis memuruna y\u00fcz\u00fcn\u00fc d\u00f6nerek geri geri y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131.\n\nBu s\u0131rada \u015f\u00fcphelinin elinde bulunan silah\u0131n namlusuna mermiyi verdi\u011fi ve ate\u015f etti\u011fi belirtilen iddianamede, ayn\u0131 anda Hemdan'\u0131n yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131, polis memurunun savunmas\u0131n\u0131n kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle \u00f6rt\u00fc\u015fmedi\u011fi ifade edildi.\n\nSu\u00e7lamalar\u0131 kabul etmedi\n\nG\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131n\u0131n ifadesinin ise kamera kay\u0131tlar\u0131yla birebir \u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan iddianamede, \"Kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde \u015f\u00fcphelinin beyan\u0131nda ge\u00e7ti\u011fi \u015fekilde aya\u011f\u0131n\u0131n sendelemesi, d\u00fc\u015fmesi gibi bir durumun ve herhangi bir ko\u015fma kovalamaca durumunun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc dolay\u0131s\u0131yla \u015f\u00fcphelinin savunmas\u0131n\u0131n su\u00e7tan kurtulmaya y\u00f6nelik oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.\n\n\u0130ddianamede, Adana Kriminal Polis Laboratuvar\u0131 M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 4 May\u0131s tarihli raporuna yer verilerek \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri merminin isabet etti\u011fi yerin g\u00f6\u011f\u00fcs sol \u00fcst k\u0131sm\u0131 olmas\u0131 ve tan\u0131k beyanlar\u0131 birlikte de\u011ferlendirildi\u011finde merminin sekti\u011fini kabul etmenin olanaks\u0131z oldu\u011fu, bu nedenle raporla kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri aras\u0131nda \u00e7eli\u015fki olu\u015ftu\u011fu de\u011ferlendirilerek, s\u00f6z konusu balistik incelemenin tekrar yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in maktule ve \u015f\u00fcpheliye ait k\u0131yafetler ile emanette bulunan mermi \u00e7ekirde\u011finin incelenerek rapor d\u00fczenlenmesi i\u00e7in i\u00e7in \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Fiziki \u0130ncelemeleri \u0130htisas Dairesi Balistik \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6nderildi\u011fi, dosya kapsam\u0131ndaki delillere g\u00f6re \u015f\u00fcphelinin \u00fczerine isnat edilen su\u00e7un sabit oldu\u011funun anla\u015f\u0131lmakla kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 kamu ad\u0131na talep olunur.''\n\n\u0130ddianamede ifadesine yer verilen F.K. ise \u00fczerine at\u0131l\u0131 su\u00e7lamalar\u0131 kabul etmedi.\n\nSuriyeli gencin ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden \u015f\u00fcpheli, Hemdan'\u0131n kendisine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rmedi\u011fini, ko\u015farken panikledi\u011fini, ko\u015farken sendeleyip yere d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada silah\u0131n\u0131n ate\u015f ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.",
    "keywords": [
        "olan",
        "\u015f\u00fcphelinin",
        "suriyeli",
        "istemi",
        "\u00f6l\u00fcm\u00fcne",
        "kabul",
        "memuru",
        "iddianamede",
        "kamera",
        "i\u00e7in",
        "hapis",
        "neden",
        "polis",
        "m\u00fcebbet",
        "ve",
        "\u015f\u00fcpheli",
        "yer",
        "hemdan\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "Adana",
        "Suriyeli gen\u00e7",
        "Ali el Hemdan",
        "polis memuru",
        "m\u00fcebbet hapis cezas\u0131",
        "kasten \u00f6ld\u00fcrme"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Savc\u0131l\u0131k\u00e7a, 27 Nisan'da Suriye uyruklu Ali el Hemdan'\u0131n (18) silah yaralanmas\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak \u00f6l\u00fcm\u00fcyle ilgili ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturma kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131\u011fa al\u0131nan ve tutuklanan \u015f\u00fcpheli polis F.K.\nhakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma tamamland\u0131.\n\u015e\u00fcpheli hakk\u0131nda \"kasten \u00f6ld\u00fcrme\" su\u00e7undan m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 talebiyle haz\u0131rlanan iddianame, Adana 9.\nA\u011f\u0131r Ceza Mahkemesince kabul edildi.\nToplanan bilgi ve belgeler, \u015f\u00fcpheli ifade tutana\u011f\u0131, tan\u0131k anlat\u0131m\u0131, kamera kay\u0131tlar\u0131 ve tutanaklara yer verilen iddianamede, su\u00e7a konu eylemle ve san\u0131kla ilgili de\u011ferlendirmelerde bulunuldu.\n\u0130ddianamede, olay tarihinde \u015f\u00fcphelinin de i\u00e7lerinde bulundu\u011fu Asayi\u015f \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekiplerinin Sucuzade Mahallesi'nde Kovid-19 nedeniyle uygulama yapt\u0131\u011f\u0131, bu s\u0131rada \u015f\u00fcpheli polis memurunun Ali el Hemdan'\u0131 uzaktan g\u00f6rerek yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131 aktar\u0131ld\u0131.\nHemdan'\u0131n yan\u0131ndaki ki\u015finin kontrol noktas\u0131na gitti\u011fi, Suriyeli gencin ise sokak i\u00e7erisine do\u011fru ilerledi\u011fi aktar\u0131lan iddianamede, \u015f\u00fcphelinin de arkas\u0131ndan giderek durmas\u0131 i\u00e7in ihtarda bulundu\u011fu anlat\u0131ld\u0131.\n\u0130ddianamede, mevcut olay yerini tam g\u00f6sterir kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinin incelendi\u011fine i\u015faret edilerek, soka\u011f\u0131n ba\u015f\u0131nda i\u00e7eriye do\u011fru y\u00fcr\u00fcyen Ali el Hemdan'\u0131n yakla\u015f\u0131k 15-20 metre arkas\u0131ndan da \u015f\u00fcpheli polis memurunun gitti\u011fi, k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Suriyeli gencin polis memuruna y\u00fcz\u00fcn\u00fc d\u00f6nerek geri geri y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131ld\u0131.\nBu s\u0131rada \u015f\u00fcphelinin elinde bulunan silah\u0131n namlusuna mermiyi verdi\u011fi ve ate\u015f etti\u011fi belirtilen iddianamede, ayn\u0131 anda Hemdan'\u0131n yere y\u0131\u011f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131, polis memurunun savunmas\u0131n\u0131n kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleriyle \u00f6rt\u00fc\u015fmedi\u011fi ifade edildi.\nSu\u00e7lamalar\u0131 kabul etmediG\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131n\u0131n ifadesinin ise kamera kay\u0131tlar\u0131yla birebir \u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aktar\u0131lan iddianamede, \"Kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde \u015f\u00fcphelinin beyan\u0131nda ge\u00e7ti\u011fi \u015fekilde aya\u011f\u0131n\u0131n sendelemesi, d\u00fc\u015fmesi gibi bir durumun ve herhangi bir ko\u015fma kovalamaca durumunun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc dolay\u0131s\u0131yla \u015f\u00fcphelinin savunmas\u0131n\u0131n su\u00e7tan kurtulmaya y\u00f6nelik oldu\u011fu anla\u015f\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\"\nifadesi kullan\u0131ld\u0131.\n\u0130ddianamede, Adana Kriminal Polis Laboratuvar\u0131 M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 4 May\u0131s tarihli raporuna yer verilerek \u015funlar kaydedildi:\"Kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri merminin isabet etti\u011fi yerin g\u00f6\u011f\u00fcs sol \u00fcst k\u0131sm\u0131 olmas\u0131 ve tan\u0131k beyanlar\u0131 birlikte de\u011ferlendirildi\u011finde merminin sekti\u011fini kabul etmenin olanaks\u0131z oldu\u011fu, bu nedenle raporla kamera g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri aras\u0131nda \u00e7eli\u015fki olu\u015ftu\u011fu de\u011ferlendirilerek, s\u00f6z konusu balistik incelemenin tekrar yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in maktule ve \u015f\u00fcpheliye ait k\u0131yafetler ile emanette bulunan mermi \u00e7ekirde\u011finin incelenerek rapor d\u00fczenlenmesi i\u00e7in i\u00e7in \u0130stanbul Adli T\u0131p Kurumu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Fiziki \u0130ncelemeleri \u0130htisas Dairesi Balistik \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne g\u00f6nderildi\u011fi, dosya kapsam\u0131ndaki delillere g\u00f6re \u015f\u00fcphelinin \u00fczerine isnat edilen su\u00e7un sabit oldu\u011funun anla\u015f\u0131lmakla kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 kamu ad\u0131na talep olunur.''\n\u0130ddianamede ifadesine yer verilen F.K.\nise \u00fczerine at\u0131l\u0131 su\u00e7lamalar\u0131 kabul etmedi.\nSuriyeli gencin ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 iddia eden \u015f\u00fcpheli, Hemdan'\u0131n kendisine d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6rmedi\u011fini, ko\u015farken panikledi\u011fini, ko\u015farken sendeleyip yere d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc s\u0131rada silah\u0131n\u0131n ate\u015f ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Adana'da Suriyeli gencin vurulmas\u0131yla ilgili tutuklanan polis memuru hakk\u0131nda\u00a0'kasten \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7undan' m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 istemiyle haz\u0131rlanan iddianame kabul...",
    "meta_lang": "tr"
}