{
    "article_id": "45a967e26491cad643a5ee17c861bff4.1590266129.4824185",
    "title": "\u00d6zgecan Aslan'\u0131n katilini cezaevinde \u00f6ld\u00fcren san\u0131\u011fa a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202003061041545265-ozgecan-aslanin-katilini-cezaevinde-olduren-saniga-agirlastirilmis-muebbet-hapis/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202003061041545265-ozgecan-aslanin-katilini-cezaevinde-olduren-saniga-agirlastirilmis-muebbet-hapis/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101398/59/1013985913.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101398/59/1013985913.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mersin'de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan Aslan'\u0131 katleden ki\u015fiyi Adana'da yatt\u0131\u011f\u0131 cezaevinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcp, h\u00fck\u00fcml\u00fcn\u00fcn babas\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs etti\u011fi gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda verilen a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131 Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan bozulan san\u0131k, yeniden yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 mahkemede ayn\u0131 cezaya mahkum edildi.\n\nYarg\u0131tay 1. Ceza Dairesi'nin bozma karar\u0131 \u00fczerine Adana 5. A\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nde yeniden g\u00f6r\u00fclen davan\u0131n karar duru\u015fmas\u0131na, tutuklu san\u0131k G\u00fcltekin Alan ile ba\u015fka su\u00e7tan tutuklu san\u0131klar Ahmet Tekin Baykal ve H\u00fcsamettin Ba\u011flar tutuklu bulunduklar\u0131 cezaevlerinden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) ile kat\u0131ld\u0131.\n\nTutuksuz san\u0131k Hac\u0131 A.\u00d6. ile san\u0131k avukatlar\u0131n\u0131n da geldi\u011fi duru\u015fmaya di\u011fer tutuksuz san\u0131klar kat\u0131lmad\u0131.\n\nMahkeme savc\u0131s\u0131 esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131nda, G\u00fcltekin Alan'\u0131n, \"Tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme, tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs, ceza infaz kurumuna yasak e\u015fya sokma, ki\u015fiyi h\u00fcrriyetinden yoksun k\u0131lma\", san\u0131k Ahmet Tekin Baykal'\u0131n da \"Tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7una azmettirme, tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs su\u00e7una azmettirme, infaz kurumuna yasak e\u015fya sokma\" su\u00e7lar\u0131ndan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.\n\nSavunmalar\n\nS\u00f6z hakk\u0131 verilen san\u0131klar ve avukatlar\u0131 son savunmalar\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\n\u00d6zgecan Aslan'\u0131n katilini cezaevinde \u00f6ld\u00fcren, babas\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs etti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen san\u0131k G\u00fcltekin Alan, davan\u0131n i\u00e7eri\u011fini b\u00fct\u00fcn san\u0131klardan daha \u00e7ok kendisinin en iyi bildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrerek, olayla ilgili olarak san\u0131klardan Ahmet Tekin Baykal, Ferhat Y. ile mahkemeye g\u00f6nderdi\u011fi dilek\u00e7esinde isimlerini belirtti\u011fi avukat ve memurlar\u0131 su\u00e7lad\u0131.\n\nSan\u0131k Ahmet Tekin Baykal ise savunmas\u0131nda, olay\u0131 televizyondan \u00f6\u011frendi\u011fini iddia ederek su\u00e7lamay\u0131 kabul etmedi.\n\nDi\u011fer san\u0131klar H\u00fcsamettin Ba\u011flar ve Hac\u0131 A.\u00d6. ise olayla ilgilerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip beraatlerini istedi.\n\nSon s\u00f6zleri sorulan san\u0131klardan G\u00fcltekin Alan'\u0131n, san\u0131k Ahmet Tekin Baykal'\u0131n yalan s\u00f6yledi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrmesi ve birtak\u0131m iddialarda bulunmas\u0131 \u00fczerine mahkeme salonunda Baykal\u2019\u0131n yak\u0131n\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen ve Alan'a ba\u011f\u0131ran iki ki\u015fi mahkeme ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan salondan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\n\nMahkeme heyeti, san\u0131k G\u00fcltekin Alan'a \"tasarlayarak adam \u00f6ld\u00fcrmek\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verdi. Alan, ayr\u0131ca \"tasarlayarak adam \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcsten\" 18 y\u0131l, \"hakaretten\" 1 y\u0131l 4 ay, \"yasak e\u015fyalar\u0131 cezaevine sokmak, 6136 Say\u0131l\u0131 Yasaya Muhalefet\" su\u00e7lar\u0131ndan 6 y\u0131l, \"infaz koruma memurlar\u0131n\u0131 h\u00fcrriyetlerinden al\u0131koymadan\" 4 y\u0131l 5 ay 10 g\u00fcn olmak \u00fczere toplam 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131na mahkum edildi.\n\nDi\u011fer san\u0131klar ise delil yetersizli\u011finden beraat etti.\n\nNe olmu\u015ftu?\n\nMersin'de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan Aslan'\u0131n 11 \u015eubat 2015'te \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 alan ve Adana F Tipi Kapal\u0131 Y\u00fcksek G\u00fcvenlikli Ceza \u0130nfaz Kurumunda h\u00fck\u00fcml\u00fc bulunan Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken ile babas\u0131 Necmettin Alt\u0131nd\u00f6ken, 12 Nisan 2016'da G\u00fcltekin Alan'\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011fram\u0131\u015ft\u0131.\n\nSald\u0131r\u0131da Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f, babas\u0131 ise yaralanm\u0131\u015f, soru\u015fturma kapsam\u0131nda Alan ile olaya kar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 iddia edilen Ahmet Tekin Baykal, H\u00fcsamettin Ba\u011flar, Gamze B, Hac\u0131 A.\u00d6. ve Ferat Y. tutuklanm\u0131\u015f, S.A. tutuksuz yarg\u0131lanmak \u00fczere serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\nYarg\u0131lama s\u00fcrecinde Alan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, di\u011fer san\u0131klar ise delil yetersizli\u011finden beraat etmi\u015fti.\n\nAdana Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi ve san\u0131\u011f\u0131n \"ayr\u0131nt\u0131l\u0131 ifade verece\u011fim\" \u015feklindeki dilek\u00e7esi \u00fczerine Yarg\u0131tay, yerel mahkemenin karar\u0131n\u0131 bozmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "\u00f6ld\u00fcren",
        "katilini",
        "san\u0131\u011fa",
        "tasarlayarak",
        "san\u0131k",
        "aslan\u0131n",
        "cezaevinde",
        "san\u0131klar",
        "y\u0131l",
        "hapis",
        "ve",
        "ahmet",
        "m\u00fcebbet",
        "ile",
        "tekin",
        "g\u00fcltekin",
        "a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f",
        "alan",
        "\u00f6zgecan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00d6zgecan Aslan cinayeti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mersin'de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan Aslan'\u0131 katleden ki\u015fiyi Adana'da yatt\u0131\u011f\u0131 cezaevinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcp, h\u00fck\u00fcml\u00fcn\u00fcn babas\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs etti\u011fi gerek\u00e7esiyle hakk\u0131nda verilen a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131 Yarg\u0131tay taraf\u0131ndan bozulan san\u0131k, yeniden yarg\u0131land\u0131\u011f\u0131 mahkemede ayn\u0131 cezaya mahkum edildi.\nYarg\u0131tay 1.\nCeza Dairesi'nin bozma karar\u0131 \u00fczerine Adana 5.\nA\u011f\u0131r Ceza Mahkemesi'nde yeniden g\u00f6r\u00fclen davan\u0131n karar duru\u015fmas\u0131na, tutuklu san\u0131k G\u00fcltekin Alan ile ba\u015fka su\u00e7tan tutuklu san\u0131klar Ahmet Tekin Baykal ve H\u00fcsamettin Ba\u011flar tutuklu bulunduklar\u0131 cezaevlerinden Ses ve G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc Bili\u015fim Sistemi (SEGB\u0130S) ile kat\u0131ld\u0131.\nTutuksuz san\u0131k Hac\u0131 A.\u00d6.\nile san\u0131k avukatlar\u0131n\u0131n da geldi\u011fi duru\u015fmaya di\u011fer tutuksuz san\u0131klar kat\u0131lmad\u0131.\nMahkeme savc\u0131s\u0131 esas hakk\u0131ndaki m\u00fctalaas\u0131nda, G\u00fcltekin Alan'\u0131n, \"Tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme, tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs, ceza infaz kurumuna yasak e\u015fya sokma, ki\u015fiyi h\u00fcrriyetinden yoksun k\u0131lma\", san\u0131k Ahmet Tekin Baykal'\u0131n da \"Tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrme su\u00e7una azmettirme, tasarlayarak \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs su\u00e7una azmettirme, infaz kurumuna yasak e\u015fya sokma\" su\u00e7lar\u0131ndan cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.\nSavunmalarS\u00f6z hakk\u0131 verilen san\u0131klar ve avukatlar\u0131 son savunmalar\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\u00d6zgecan Aslan'\u0131n katilini cezaevinde \u00f6ld\u00fcren, babas\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs etti\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fclen san\u0131k G\u00fcltekin Alan, davan\u0131n i\u00e7eri\u011fini b\u00fct\u00fcn san\u0131klardan daha \u00e7ok kendisinin en iyi bildi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrerek, olayla ilgili olarak san\u0131klardan Ahmet Tekin Baykal, Ferhat Y. ile mahkemeye g\u00f6nderdi\u011fi dilek\u00e7esinde isimlerini belirtti\u011fi avukat ve memurlar\u0131 su\u00e7lad\u0131.\nSan\u0131k Ahmet Tekin Baykal ise savunmas\u0131nda, olay\u0131 televizyondan \u00f6\u011frendi\u011fini iddia ederek su\u00e7lamay\u0131 kabul etmedi.\nDi\u011fer san\u0131klar H\u00fcsamettin Ba\u011flar ve Hac\u0131 A.\u00d6.\nise olayla ilgilerinin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip beraatlerini istedi.\nSon s\u00f6zleri sorulan san\u0131klardan G\u00fcltekin Alan'\u0131n, san\u0131k Ahmet Tekin Baykal'\u0131n yalan s\u00f6yledi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrmesi ve birtak\u0131m iddialarda bulunmas\u0131 \u00fczerine mahkeme salonunda Baykal\u2019\u0131n yak\u0131n\u0131 oldu\u011fu \u00f6\u011frenilen ve Alan'a ba\u011f\u0131ran iki ki\u015fi mahkeme ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan salondan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\nMahkeme heyeti, san\u0131k G\u00fcltekin Alan'a \"tasarlayarak adam \u00f6ld\u00fcrmek\" su\u00e7undan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 verdi.\nAlan, ayr\u0131ca \"tasarlayarak adam \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcsten\" 18 y\u0131l, \"hakaretten\" 1 y\u0131l 4 ay, \"yasak e\u015fyalar\u0131 cezaevine sokmak, 6136 Say\u0131l\u0131 Yasaya Muhalefet\" su\u00e7lar\u0131ndan 6 y\u0131l, \"infaz koruma memurlar\u0131n\u0131 h\u00fcrriyetlerinden al\u0131koymadan\" 4 y\u0131l 5 ay 10 g\u00fcn olmak \u00fczere toplam 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131na mahkum edildi.\nDi\u011fer san\u0131klar ise delil yetersizli\u011finden beraat etti.\nNe olmu\u015ftu?\nMersin'de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan Aslan'\u0131n 11 \u015eubat 2015'te \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesiyle ilgili a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet hapis cezas\u0131 alan ve Adana F Tipi Kapal\u0131 Y\u00fcksek G\u00fcvenlikli Ceza \u0130nfaz Kurumunda h\u00fck\u00fcml\u00fc bulunan Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken ile babas\u0131 Necmettin Alt\u0131nd\u00f6ken, 12 Nisan 2016'da G\u00fcltekin Alan'\u0131n silahl\u0131 sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011fram\u0131\u015ft\u0131.\nSald\u0131r\u0131da Ahmet Suphi Alt\u0131nd\u00f6ken hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015f, babas\u0131 ise yaralanm\u0131\u015f, soru\u015fturma kapsam\u0131nda Alan ile olaya kar\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 iddia edilen Ahmet Tekin Baykal, H\u00fcsamettin Ba\u011flar, Gamze B, Hac\u0131 A.\u00d6.\nve Ferat Y. tutuklanm\u0131\u015f, S.A. tutuksuz yarg\u0131lanmak \u00fczere serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nYarg\u0131lama s\u00fcrecinde Alan a\u011f\u0131rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f m\u00fcebbet ve 29 y\u0131l 9 ay 10 g\u00fcn hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015f, di\u011fer san\u0131klar ise delil yetersizli\u011finden beraat etmi\u015fti.\nAdana Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n talebi ve san\u0131\u011f\u0131n \"ayr\u0131nt\u0131l\u0131 ifade verece\u011fim\" \u015feklindeki dilek\u00e7esi \u00fczerine Yarg\u0131tay, yerel mahkemenin karar\u0131n\u0131 bozmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mersin'de \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi \u00d6zgecan Aslan'\u0131 katleden ki\u015fiyi Adana'da yatt\u0131\u011f\u0131 cezaevinde \u00f6ld\u00fcr\u00fcp, h\u00fck\u00fcml\u00fcn\u00fcn babas\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcrmeye te\u015febb\u00fcs etti\u011fi gerek\u00e7esiyle...",
    "meta_lang": "tr"
}