{
    "article_id": "cb19a76bcf35bce340a1fb2edefb5453.1590266130.437617",
    "title": "UNICEF: 80 milyon \u00e7ocuk Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle risk alt\u0131nda",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005231042101841-unicef-80-milyon-cocuk-kovid-19-salgini-nedeniyle-risk-altinda/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005231042101841-unicef-80-milyon-cocuk-kovid-19-salgini-nedeniyle-risk-altinda/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/87/1042088755.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/87/1042088755.jpg",
    "movies": [],
    "text": "UNICEF \u0130cra Direkt\u00f6r\u00fc Henrietta Fore, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle, 68 \u00fclkede rutin a\u015f\u0131 hizmetlerinin kesintiye u\u011framas\u0131ndan dolay\u0131 1 ya\u015f alt\u0131 80 milyon \u00e7ocu\u011fun risk alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler \u00c7ocuklara Yard\u0131m Fonu (UNICEF) \u0130cra Direkt\u00f6r\u00fc Henrietta Fore, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus'un d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.\n\n\u00d6rg\u00fct\u00fcn \u0130svi\u00e7re'nin Cenevre kentindeki merkezinde, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen toplant\u0131da Fore, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu g\u00fcne 5 ay ge\u00e7ti\u011fini an\u0131msatt\u0131.\n\nFore, aradan ge\u00e7en zamanda salg\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar \u00fczerindeki derin etkisinin uzun s\u00fcrece\u011fini bildiklerini anlatarak, \"Kovid-19'un h\u0131zla \u00e7ocuk haklar\u0131 krizine d\u00f6n\u00fc\u015fen bir sa\u011fl\u0131k krizi olmas\u0131ndan korkuyoruz\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\n'1.8 milyar \u00e7ocuk evde kal\u0131yor'\n\nFore, salg\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nan \u00f6nlemler nedeniyle d\u00fcnya genelindeki \u00e7ocuklar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn ba\u015fka bir ifadeyle 1,8 milyar \u00e7ocu\u011fun 'evde kal' politikas\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131. Ayr\u0131ca, 153 \u00fclkede okullar\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 1.2 milyar \u00e7ocu\u011fun (toplam e\u011fitim alan \u00e7ocuklar\u0131n y\u00fczde 70'i) e\u011fitim alamad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.\n\n'Gelecek 6 ayda her g\u00fcn 6 bin \u00e7ocuk \u00f6lebilir'\n\nFore, ge\u00e7en hafta Johns Hopkins \u00dcniversitesi'nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n devam ederek sa\u011fl\u0131k hizmetlerini kesintiye u\u011fratmas\u0131 durumunda, gelecek 6 ay her g\u00fcn 6 bin \u00e7ocu\u011fun '\u00f6nlenebilir hastal\u0131klardan dolay\u0131 \u00f6lebilece\u011fi' tahmini yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\n\"Bir ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki en az 80 milyon \u00e7ocuk risk alt\u0131nda, \u00e7\u00fcnk\u00fc 68 \u00fclkede k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar i\u00e7in rutin a\u015f\u0131lama hizmetleri \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde kesintiye u\u011frad\u0131\" ifadelerini kullanan Fore, Kovid-19 dolay\u0131s\u0131yla k\u0131zam\u0131k ve \u00e7ocuk felci i\u00e7in a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck darbe yedi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nFore, 27 \u00fclkede k\u0131zam\u0131k, 38 \u00fclkede de \u00e7ocuk felci a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bilgisini payla\u015farak, \"Bunun sonu\u00e7lar\u0131 \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilir\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\n'Hayat kurtar\u0131c\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 unutmamal\u0131y\u0131z'\n\nSalg\u0131na ra\u011fmen a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi i\u00e7in pek \u00e7ok yol oldu\u011funu vurgulayan ve bunlar\u0131 tek tek sayan Fore, \"\u00d6l\u00fcmc\u00fcl bir salg\u0131n\u0131 bir ba\u015fkas\u0131yla de\u011fi\u015ftiremeyiz. Herkesin onlarca y\u0131ld\u0131r elde etmek i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131k kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 kaybetmeyi g\u00f6ze alamay\u0131z. A\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ortak ve uyumlu \u00e7abalara ihtiyac\u0131m\u0131z var. Bunu yapman\u0131n pek \u00e7ok yolu var\" dedi.\n\nDS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Ghebreyesus ise Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle sekteye u\u011frayan en \u00f6nemli hizmetlerden birinin de rutin \u00e7ocuk a\u015f\u0131lar\u0131 oldu\u011funu belirtti.\n\nFakir veya zengin \u00fclkelerde on milyonlarca \u00e7ocu\u011fun difteri, k\u0131zam\u0131k ve zat\u00fcrre gibi \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131klara yakalama riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu vurgulayan Ghebreyesus, \"D\u00fcnyanun Kovid-19 i\u00e7in g\u00fcvenli ve etkili bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir araya geldi\u011fi bir d\u00f6nemde, zaten var olan ve her yerde \u00e7ocuklara ula\u015fmaya devam etmesi gereken onlarca hayat kurtar\u0131c\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 unutmamal\u0131y\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\nGhebreyesus, salg\u0131na kar\u015f\u0131 'k\u00fcresel dayan\u0131\u015fma ve birlik' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yineledi.",
    "keywords": [
        "salg\u0131n\u0131",
        "80",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "\u00e7ocu\u011fun",
        "\u00fclkede",
        "a\u015f\u0131",
        "fore",
        "nedeniyle",
        "kovid19",
        "milyon",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "unicef",
        "risk",
        "bir",
        "alt\u0131nda",
        "\u00e7ocuk"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "\u00e7ocuklar",
        "kovid-19",
        "k\u0131zamk a\u015f\u0131lar\u0131",
        "a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "UNICEF \u0130cra Direkt\u00f6r\u00fc Henrietta Fore, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle, 68 \u00fclkede rutin a\u015f\u0131 hizmetlerinin kesintiye u\u011framas\u0131ndan dolay\u0131 1 ya\u015f alt\u0131 80 milyon \u00e7ocu\u011fun risk alt\u0131nda oldu\u011fu uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nBirle\u015fmi\u015f Milletler \u00c7ocuklara Yard\u0131m Fonu (UNICEF) \u0130cra Direkt\u00f6r\u00fc Henrietta Fore, D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Dr. Tedros Adhanom Ghebreyesus'un d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015ftu.\n\u00d6rg\u00fct\u00fcn \u0130svi\u00e7re'nin Cenevre kentindeki merkezinde, video konferans y\u00f6ntemiyle d\u00fczenlenen toplant\u0131da Fore, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu g\u00fcne 5 ay ge\u00e7ti\u011fini an\u0131msatt\u0131.\nFore, aradan ge\u00e7en zamanda salg\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar \u00fczerindeki derin etkisinin uzun s\u00fcrece\u011fini bildiklerini anlatarak, \"Kovid-19'un h\u0131zla \u00e7ocuk haklar\u0131 krizine d\u00f6n\u00fc\u015fen bir sa\u011fl\u0131k krizi olmas\u0131ndan korkuyoruz\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n'1.8 milyar \u00e7ocuk evde kal\u0131yor'Fore, salg\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nan \u00f6nlemler nedeniyle d\u00fcnya genelindeki \u00e7ocuklar\u0131n d\u00f6rtte \u00fc\u00e7\u00fcn\u00fcn ba\u015fka bir ifadeyle 1,8 milyar \u00e7ocu\u011fun 'evde kal' politikas\u0131n\u0131n uyguland\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nAyr\u0131ca, 153 \u00fclkede okullar\u0131n kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 1.2 milyar \u00e7ocu\u011fun (toplam e\u011fitim alan \u00e7ocuklar\u0131n y\u00fczde 70'i) e\u011fitim alamad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.\n'Gelecek 6 ayda her g\u00fcn 6 bin \u00e7ocuk \u00f6lebilir'Fore, ge\u00e7en hafta Johns Hopkins \u00dcniversitesi'nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 verilere g\u00f6re, salg\u0131n\u0131n devam ederek sa\u011fl\u0131k hizmetlerini kesintiye u\u011fratmas\u0131 durumunda, gelecek 6 ay her g\u00fcn 6 bin \u00e7ocu\u011fun '\u00f6nlenebilir hastal\u0131klardan dolay\u0131 \u00f6lebilece\u011fi' tahmini yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\"Bir ya\u015f\u0131n alt\u0131ndaki en az 80 milyon \u00e7ocuk risk alt\u0131nda, \u00e7\u00fcnk\u00fc 68 \u00fclkede k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar i\u00e7in rutin a\u015f\u0131lama hizmetleri \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde kesintiye u\u011frad\u0131\" ifadelerini kullanan Fore, Kovid-19 dolay\u0131s\u0131yla k\u0131zam\u0131k ve \u00e7ocuk felci i\u00e7in a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck darbe yedi\u011fini s\u00f6yledi.\nFore, 27 \u00fclkede k\u0131zam\u0131k, 38 \u00fclkede de \u00e7ocuk felci a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n ask\u0131ya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bilgisini payla\u015farak, \"Bunun sonu\u00e7lar\u0131 \u00e7ocuklar i\u00e7in \u00f6l\u00fcmc\u00fcl olabilir\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n'Hayat kurtar\u0131c\u0131 a\u015f\u0131lar\u0131 unutmamal\u0131y\u0131z'Salg\u0131na ra\u011fmen a\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi i\u00e7in pek \u00e7ok yol oldu\u011funu vurgulayan ve bunlar\u0131 tek tek sayan Fore, \"\u00d6l\u00fcmc\u00fcl bir salg\u0131n\u0131 bir ba\u015fkas\u0131yla de\u011fi\u015ftiremeyiz.\nHerkesin onlarca y\u0131ld\u0131r elde etmek i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 sa\u011fl\u0131k kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 kaybetmeyi g\u00f6ze alamay\u0131z.\nA\u015f\u0131 kampanyalar\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ortak ve uyumlu \u00e7abalara ihtiyac\u0131m\u0131z var.\nBunu yapman\u0131n pek \u00e7ok yolu var\" dedi.\nDS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Ghebreyesus ise Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle sekteye u\u011frayan en \u00f6nemli hizmetlerden birinin de rutin \u00e7ocuk a\u015f\u0131lar\u0131 oldu\u011funu belirtti.\nFakir veya zengin \u00fclkelerde on milyonlarca \u00e7ocu\u011fun difteri, k\u0131zam\u0131k ve zat\u00fcrre gibi \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc hastal\u0131klara yakalama riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu vurgulayan Ghebreyesus, \"D\u00fcnyanun Kovid-19 i\u00e7in g\u00fcvenli ve etkili bir a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir araya geldi\u011fi bir d\u00f6nemde, zaten var olan ve her yerde \u00e7ocuklara ula\u015fmaya devam etmesi gereken onlarca hayat kurtar\u0131c\u0131 a\u015f\u0131y\u0131 unutmamal\u0131y\u0131z\" diye konu\u015ftu.\nGhebreyesus, salg\u0131na kar\u015f\u0131 'k\u00fcresel dayan\u0131\u015fma ve birlik' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 yineledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "UNICEF \u0130cra Direkt\u00f6r\u00fc Henrietta Fore, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle, 68 \u00fclkede rutin a\u015f\u0131 hizmetlerinin kesintiye u\u011framas\u0131ndan dolay\u0131 1 ya\u015f alt\u0131 80 milyon \u00e7ocu\u011fun risk...",
    "meta_lang": "tr"
}