{
    "article_id": "eb484cac288a20b273d6db2f5392f9bc.1590266131.3241663",
    "title": "A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle 2 bin 666 ki\u015fi k\u0131zam\u0131\u011fa yakaland\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202001231041233035-asi-karsitligi-nedeniyle-2-bin-666-kisi-kizamiga-yakalandi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202001231041233035-asi-karsitligi-nedeniyle-2-bin-666-kisi-kizamiga-yakalandi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103835/89/1038358976.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103835/89/1038358976.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Son y\u0131llarda a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de art\u0131yor. T\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda 980 olan a\u015f\u0131 reddi, 2017'de 23 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131. A\u015f\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131 nedeniyle 2019 y\u0131l\u0131nda 2 bin 666 ki\u015fi k\u0131zam\u0131\u011fa yakaland\u0131. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc verilerine g\u00f6re bu say\u0131 2016'da 9, 2017'de 69, 2018'de ise 716'yd\u0131.\n\n'A\u015f\u0131, birey i\u00e7in de\u011fil, toplum i\u00e7in yap\u0131l\u0131yor\u2019\n\nHacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Hastal\u0131klar\u0131 Anabilim Dal\u0131 \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Prof. Dr. Song\u00fcl Yal\u00e7\u0131n, a\u015f\u0131laman\u0131n belli hastal\u0131klar\u0131 kontrol alt\u0131na almak i\u00e7in t\u0131p tarihindeki en iyi silah oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\u2018A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131 pop\u00fcler hale getirenler, kendi \u00e7ocuklar\u0131na a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131yor\u2019\n\nProf. Dr. Yal\u00e7\u0131n, \"A\u015f\u0131lar sayesinde \u00e7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131 art\u0131k tamamen yok oldu. \u00c7ocuk felcinde ise tip 2 ve 3 yok olurken, yaln\u0131zca tip 1 ile m\u00fccadele ediliyor. Ancak aileler, 'Art\u0131k nas\u0131l olsa g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor' diyerek a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131yor. A\u015f\u0131 birey i\u00e7in de\u011fil, toplum i\u00e7in yap\u0131l\u0131yor. A\u015f\u0131 olmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in hasta olan \u00e7ocuklar, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi zay\u0131f olan ki\u015filere hastal\u0131klar\u0131n\u0131 bula\u015ft\u0131r\u0131yor\" diye konu\u015ftu.\n\nA\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sansasyonel haberlerle art\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Prof. Dr. Yal\u00e7\u0131n, \"\u015eu an eksik a\u015f\u0131 nedeniyle k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 var. \u00c7ocuklarda k\u0131zam\u0131k tedavi edilse dahi 5-10 y\u0131l sonra beyinde kal\u0131c\u0131 hasara yol a\u00e7abiliyor. Karaci\u011fer kanserinin en b\u00fcy\u00fck sebebi olan Hepatit B'nin, a\u015f\u0131yla \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Bitkisel \u00fcr\u00fcnler ile hi\u00e7bir hastal\u0131\u011f\u0131 \u00f6nleyemezsiniz. Son 4-5 y\u0131lda \u00fclkemizde ve d\u00fcnyada a\u015f\u0131lanmayan \u00e7ocuk say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f var. \u00d6nemli olan a\u015f\u0131lama yap\u0131lmayan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 de\u011fil. Ancak bu ki\u015filer nedeniyle toplumda hastal\u0131klar ve \u00f6l\u00fcmler artacakt\u0131r. A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131 pop\u00fcler hale getirenler, kendi \u00e7ocuklar\u0131na a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131yor. A\u015f\u0131laman\u0131n azalmas\u0131 kimlere yar\u0131yor bunu g\u00f6rebiliyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n\u2018Ortaya \u00e7\u0131kan ki\u015filer kesinlikle a\u015f\u0131 konusunda uzman de\u011fil\u2019\n\n\u2018Elimizde imkan varken \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6l\u00fcme terk etmeyin\u2019\n\nKi\u015filerin ki\u015fisel \u00e7\u0131karlar\u0131 nedeniyle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130stanbul Aile Hekimleri Derne\u011fi (\u0130STAHED) A\u015f\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Genel Sekreteri Dr. Hamza \u00d6zdemir ise, \"A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 artmaya devam ediyor. Son zamanlarda a\u015f\u0131 ile ilgili bir kitap daha \u00e7\u0131kt\u0131. Bu konularda ortaya \u00e7\u0131kan ki\u015filer kesinlikle a\u015f\u0131 konusunda uzman de\u011fil. Anne ve babalar \u00e7ocuklar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131yken a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaktan imtina etse de hastaland\u0131\u011f\u0131nda her \u015feyi yapmaya haz\u0131r hale geliyorlar\" dedi.\n\nA\u015f\u0131s\u0131zl\u0131k oran\u0131n\u0131n toplumda y\u00fczde 5'i ge\u00e7mesi halinde salg\u0131n\u0131n artaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Dr. \u00d6zdemir, \"T\u00fcrkiye'de a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle 2019 y\u0131l\u0131nda k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 say\u0131s\u0131 2 bin 666'ya ula\u015ft\u0131. Bu hastal\u0131k nedeniyle \u00f6l\u00fcmler binde 1 oran\u0131ndad\u0131r, \u015fu ana kadar bir \u00f6l\u00fcm olmamas\u0131 sevindirici. K\u0131zam\u0131k ge\u00e7iren \u00e7ocuklar\u0131n 10-15 y\u0131l i\u00e7erisinde geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan, beyinde kal\u0131c\u0131 hasara veya \u00f6l\u00fcme neden olan SSPE hastal\u0131\u011f\u0131na yakalanma ihtimali bulunuyor. \u015eu an birka\u00e7 \u00fclkede k\u0131zam\u0131k nedeniyle \u00f6l\u00fcmler var. \u00d6l\u00fcmlerin ba\u015flamas\u0131yla devletler bu konuyla ilgili \u00f6nlemler al\u0131yor. Elimizde imkan varken \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6l\u00fcme terk etmeyin\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131",
        "yakaland\u0131",
        "olan",
        "bu",
        "a\u015f\u0131",
        "nedeniyle",
        "ki\u015fi",
        "k\u0131zam\u0131k",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "say\u0131s\u0131",
        "k\u0131zam\u0131\u011fa",
        "dr",
        "bin",
        "de\u011fil",
        "666"
    ],
    "meta_keywords": [
        "a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131ndan sonra hastall\u0131klar",
        "a\u015f\u0131n\u0131n \u00f6nemi",
        "k\u0131zam\u0131k te\u015fhisindeki art\u0131\u015f"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son y\u0131llarda a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de art\u0131yor.\nT\u00fcrkiye'de 2013 y\u0131l\u0131nda 980 olan a\u015f\u0131 reddi, 2017'de 23 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131.\nA\u015f\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131n artmas\u0131 nedeniyle 2019 y\u0131l\u0131nda 2 bin 666 ki\u015fi k\u0131zam\u0131\u011fa yakaland\u0131.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc verilerine g\u00f6re bu say\u0131 2016'da 9, 2017'de 69, 2018'de ise 716'yd\u0131.\n'A\u015f\u0131, birey i\u00e7in de\u011fil, toplum i\u00e7in yap\u0131l\u0131yor\u2019Hacettepe \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi \u00c7ocuk Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve Hastal\u0131klar\u0131 Anabilim Dal\u0131 \u00f6\u011fretim \u00fcyesi Prof. Dr. Song\u00fcl Yal\u00e7\u0131n, a\u015f\u0131laman\u0131n belli hastal\u0131klar\u0131 kontrol alt\u0131na almak i\u00e7in t\u0131p tarihindeki en iyi silah oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u2018A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131 pop\u00fcler hale getirenler, kendi \u00e7ocuklar\u0131na a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131yor\u2019Prof. Dr. Yal\u00e7\u0131n, \"A\u015f\u0131lar sayesinde \u00e7i\u00e7ek hastal\u0131\u011f\u0131 art\u0131k tamamen yok oldu.\n\u00c7ocuk felcinde ise tip 2 ve 3 yok olurken, yaln\u0131zca tip 1 ile m\u00fccadele ediliyor.\nAncak aileler, 'Art\u0131k nas\u0131l olsa g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor' diyerek a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaktan ka\u00e7\u0131n\u0131yor.\nA\u015f\u0131 birey i\u00e7in de\u011fil, toplum i\u00e7in yap\u0131l\u0131yor.\nA\u015f\u0131 olmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in hasta olan \u00e7ocuklar, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi zay\u0131f olan ki\u015filere hastal\u0131klar\u0131n\u0131 bula\u015ft\u0131r\u0131yor\" diye konu\u015ftu.\nA\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131n sansasyonel haberlerle art\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Prof. Dr. Yal\u00e7\u0131n, \"\u015eu an eksik a\u015f\u0131 nedeniyle k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 var.\n\u00c7ocuklarda k\u0131zam\u0131k tedavi edilse dahi 5-10 y\u0131l sonra beyinde kal\u0131c\u0131 hasara yol a\u00e7abiliyor.\nKaraci\u011fer kanserinin en b\u00fcy\u00fck sebebi olan Hepatit B'nin, a\u015f\u0131yla \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nBitkisel \u00fcr\u00fcnler ile hi\u00e7bir hastal\u0131\u011f\u0131 \u00f6nleyemezsiniz.\nSon 4-5 y\u0131lda \u00fclkemizde ve d\u00fcnyada a\u015f\u0131lanmayan \u00e7ocuk say\u0131s\u0131nda art\u0131\u015f var.\n\u00d6nemli olan a\u015f\u0131lama yap\u0131lmayan ki\u015filerin say\u0131s\u0131 de\u011fil.\nAncak bu ki\u015filer nedeniyle toplumda hastal\u0131klar ve \u00f6l\u00fcmler artacakt\u0131r.\nA\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131n\u0131 pop\u00fcler hale getirenler, kendi \u00e7ocuklar\u0131na a\u015f\u0131 yapt\u0131r\u0131yor.\nA\u015f\u0131laman\u0131n azalmas\u0131 kimlere yar\u0131yor bunu g\u00f6rebiliyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\u2018Ortaya \u00e7\u0131kan ki\u015filer kesinlikle a\u015f\u0131 konusunda uzman de\u011fil\u2019\u2018Elimizde imkan varken \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6l\u00fcme terk etmeyin\u2019Ki\u015filerin ki\u015fisel \u00e7\u0131karlar\u0131 nedeniyle a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130stanbul Aile Hekimleri Derne\u011fi (\u0130STAHED) A\u015f\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Genel Sekreteri Dr. Hamza \u00d6zdemir ise, \"A\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tlar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 artmaya devam ediyor.\nSon zamanlarda a\u015f\u0131 ile ilgili bir kitap daha \u00e7\u0131kt\u0131.\nBu konularda ortaya \u00e7\u0131kan ki\u015filer kesinlikle a\u015f\u0131 konusunda uzman de\u011fil.\nAnne ve babalar \u00e7ocuklar\u0131 sa\u011fl\u0131kl\u0131yken a\u015f\u0131 yapt\u0131rmaktan imtina etse de hastaland\u0131\u011f\u0131nda her \u015feyi yapmaya haz\u0131r hale geliyorlar\" dedi.\nA\u015f\u0131s\u0131zl\u0131k oran\u0131n\u0131n toplumda y\u00fczde 5'i ge\u00e7mesi halinde salg\u0131n\u0131n artaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Dr. \u00d6zdemir, \"T\u00fcrkiye'de a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle 2019 y\u0131l\u0131nda k\u0131zam\u0131k salg\u0131n\u0131 say\u0131s\u0131 2 bin 666'ya ula\u015ft\u0131.\nBu hastal\u0131k nedeniyle \u00f6l\u00fcmler binde 1 oran\u0131ndad\u0131r, \u015fu ana kadar bir \u00f6l\u00fcm olmamas\u0131 sevindirici.\nK\u0131zam\u0131k ge\u00e7iren \u00e7ocuklar\u0131n 10-15 y\u0131l i\u00e7erisinde geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmayan, beyinde kal\u0131c\u0131 hasara veya \u00f6l\u00fcme neden olan SSPE hastal\u0131\u011f\u0131na yakalanma ihtimali bulunuyor.\n\u015eu an birka\u00e7 \u00fclkede k\u0131zam\u0131k nedeniyle \u00f6l\u00fcmler var.\n\u00d6l\u00fcmlerin ba\u015flamas\u0131yla devletler bu konuyla ilgili \u00f6nlemler al\u0131yor.\nElimizde imkan varken \u00e7ocuklar\u0131n\u0131z\u0131 \u00f6l\u00fcme terk etmeyin\" uyar\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Aile Hekimleri Derne\u011fi (\u0130STAHED) A\u015f\u0131 \u00c7al\u0131\u015fma Grubu Genel Sekreteri Dr. Hamza \u00d6zdemir, a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131 nedeniyle ge\u00e7en y\u0131l 2 bin 666 k\u0131zam\u0131k te\u015fhisi konuldu\u011funu...",
    "meta_lang": "tr"
}