{
    "article_id": "999e361a99176dcfe62abc17ebc81de5.1590266132.8706431",
    "title": "\u00c7ocuklar\u0131 i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015fan babaya ters kelep\u00e7e giri\u015fimi, gerginli\u011fe neden oldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042094923-cocuklari-icin-taninan-sokaga-cikma-izninin-saatini-asan-babaya-ters-kelepce-girisimi-gerginlige/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042094923-cocuklari-icin-taninan-sokaga-cikma-izninin-saatini-asan-babaya-ters-kelepce-girisimi-gerginlige/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/48/1042094898.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/48/1042094898.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ordu\u2019da \u00e7ocuklar i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle bir baba ile g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri aras\u0131nda gerginlik ya\u015fand\u0131.\n\nOrdu\u2019nun Alt\u0131nordu il\u00e7esinde meydana gelen olayda, 0-14 ya\u015f \u00e7ocuklara y\u00f6nelik izinden faydalanan bir ki\u015fi \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 gezmeye \u00e7\u0131kard\u0131. Eve d\u00f6n\u00fc\u015f s\u0131ras\u0131nda \u015fah\u0131s ile izin saatini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 konusunda kendisini uyaran bek\u00e7i ve polisler aras\u0131nda tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nTart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine polis, \u015fahsa ters kelep\u00e7e takmak istedi. Orada bulunan bas\u0131n mensuplar\u0131 olay an\u0131n\u0131 saniye saniye kaydetti. Bu s\u0131rada bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7ekmesi polis taraf\u0131ndan engellenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131.\n\nBu arada, Ordu 19 Eyl\u00fcl Gazeteciler Derne\u011fi, son d\u00f6nemde bek\u00e7ilerin vatanda\u015flara y\u00f6nelik olumsuz tav\u0131rlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. A\u00e7\u0131klamada \u00f6zetle \u015funlara yer verildi:\n\n\u201cAlt\u0131nordu\u2019da ya\u015fanan bir olay her \u015feyden \u00f6nce vicdanlar\u0131m\u0131zda derin bir yara a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r. Bir babaya \u00fc\u00e7 k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011funun yan\u0131nda ve y\u00fczlerce vatanda\u015f\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan bu fiziki ve manevi \u015fiddeti \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz. \u0130nan\u0131yoruz ki babalar\u0131na yap\u0131lan uygulama kar\u015f\u0131s\u0131nda o k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n a\u011flama ve \u00e7\u0131\u011fl\u0131k sesleri uzun s\u00fcre kulaklar\u0131m\u0131zdan ve haf\u0131zalar\u0131m\u0131zdan silinmeyecektir. O \u00e7ocuklarda o travman\u0131n da uzun s\u00fcre devam edece\u011fi kayg\u0131s\u0131 ta\u015f\u0131yoruz.\u201d\n\n\u00c7ocuklar\u0131 i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015fan babaya ters kelep\u00e7e giri\u015fimi, gerginli\u011fe neden oldu: Polis, bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7ekmesini engellemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131https://t.co/qE6Ug2GmEt pic.twitter.com/P5nj6lFOcx \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) May 21, 2020\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "oldu",
        "y\u00f6nelik",
        "uzun",
        "kelep\u00e7e",
        "\u00e7ocuklar\u0131",
        "yap\u0131lan",
        "saatini",
        "i\u00e7in",
        "tan\u0131nan",
        "soka\u011fa",
        "neden",
        "ve",
        "ters",
        "bir",
        "polis",
        "bas\u0131n",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "Ordu",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "baba",
        "\u00e7ocuk",
        "ters kelep\u00e7e",
        "polis"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ordu\u2019da \u00e7ocuklar i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle bir baba ile g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri aras\u0131nda gerginlik ya\u015fand\u0131.\nOrdu\u2019nun Alt\u0131nordu il\u00e7esinde meydana gelen olayda, 0-14 ya\u015f \u00e7ocuklara y\u00f6nelik izinden faydalanan bir ki\u015fi \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 gezmeye \u00e7\u0131kard\u0131.\nEve d\u00f6n\u00fc\u015f s\u0131ras\u0131nda \u015fah\u0131s ile izin saatini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 konusunda kendisini uyaran bek\u00e7i ve polisler aras\u0131nda tart\u0131\u015fma \u00e7\u0131kt\u0131.\nTart\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fcmesi \u00fczerine polis, \u015fahsa ters kelep\u00e7e takmak istedi.\nOrada bulunan bas\u0131n mensuplar\u0131 olay an\u0131n\u0131 saniye saniye kaydetti.\nBu s\u0131rada bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7ekmesi polis taraf\u0131ndan engellenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131.\nBu arada, Ordu 19 Eyl\u00fcl Gazeteciler Derne\u011fi, son d\u00f6nemde bek\u00e7ilerin vatanda\u015flara y\u00f6nelik olumsuz tav\u0131rlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada \u00f6zetle \u015funlara yer verildi:\u201cAlt\u0131nordu\u2019da ya\u015fanan bir olay her \u015feyden \u00f6nce vicdanlar\u0131m\u0131zda derin bir yara a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131r.\nBir babaya \u00fc\u00e7 k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011funun yan\u0131nda ve y\u00fczlerce vatanda\u015f\u0131n g\u00f6z\u00fc \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan bu fiziki ve manevi \u015fiddeti \u015fiddetle k\u0131n\u0131yoruz.\n\u0130nan\u0131yoruz ki babalar\u0131na yap\u0131lan uygulama kar\u015f\u0131s\u0131nda o k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar\u0131n a\u011flama ve \u00e7\u0131\u011fl\u0131k sesleri uzun s\u00fcre kulaklar\u0131m\u0131zdan ve haf\u0131zalar\u0131m\u0131zdan silinmeyecektir.\nO \u00e7ocuklarda o travman\u0131n da uzun s\u00fcre devam edece\u011fi kayg\u0131s\u0131 ta\u015f\u0131yoruz.\u201d\u00c7ocuklar\u0131 i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015fan babaya ters kelep\u00e7e giri\u015fimi, gerginli\u011fe neden oldu: Polis, bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fc \u00e7ekmesini engellemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131https://t.co/qE6Ug2GmEt pic.twitter.com/P5nj6lFOcx \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) May 21, 2020\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ordu\u2019da \u00e7ocuklar i\u00e7in tan\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma izninin saatini a\u015ft\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle bir baba ile g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri aras\u0131nda gerginlik ya\u015fand\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}