{
    "article_id": "6f3b38bf0ed5de68e894f6a4bbe7c0e3.1590266148.0645802",
    "title": "\u00d6yk\u00fc Arin i\u00e7in 'don\u00f6r olun' \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042101030-oyku-arin-icin-donor-olun-cagrisi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042101030-oyku-arin-icin-donor-olun-cagrisi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103721/76/1037217611.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103721/76/1037217611.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Antalya'da 2018'in kas\u0131m ay\u0131nda Juvenil Miyelomonositik L\u00f6semi (JMML) te\u015fhisi konulan \u00d6yk\u00fc Arin'e ge\u00e7en y\u0131l nisanda \u00f6nce annesi Eylem \u015een Yaz\u0131c\u0131'dan ilik nakledildi. \u0130lik uyum sa\u011flamay\u0131nca k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za bu kez haziran ba\u015f\u0131nda babas\u0131 \u00c7a\u011fda\u015f Yaz\u0131c\u0131'dan yar\u0131 uyumlu k\u00f6k h\u00fccre nakli yap\u0131ld\u0131.\n\nAnne Eylem \u015een Yaz\u0131c\u0131, sosyal medya hesab\u0131ndan, \u00d6yk\u00fc Arin'in doktor kontrol\u00fcnde evde ekstra ila\u00e7lar ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, tedavisinin uzad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n\u00d6yk\u00fc Arin\u2019e dair sorulara yan\u0131t verelim: \u00d6yk\u00fc Arin\u2019de yeniden \u0130lik sava\u015f\u0131 oldu.Evden ekstra ila\u00e7lar al\u0131yor. Hem \u00d6yk\u00fc Arin\u2019in yeniden ihtiyac\u0131 olma riskine kar\u015f\u0131 hem de \u0130lik nakli bekleyen binlerce \u00f6yk\u00fc i\u00e7in don\u00f6r olun! Umut olun! K\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat kurtar\u0131r! @oykuarineumutol pic.twitter.com/MBefDt6n3N \u2014 eylem \u015fen (@EylemSen) May 22, 2020\n\nPanik yapmaya gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak tedbirli olmakta fayda oldu\u011funu vurgulayan Yaz\u0131c\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u00d6yk\u00fc Arin'de yeniden ilik sava\u015f\u0131 oldu. Hem \u00d6yk\u00fc Arin'in yeniden ihtiyac\u0131 olma riskine kar\u015f\u0131 hem de ilik nakli bekleyen binlerce \u00f6yk\u00fc i\u00e7in don\u00f6r olun. Ger\u00e7ekten k\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat kurtar\u0131yor. \u00d6yk\u00fc, a\u011f\u0131r ila\u00e7lar kullan\u0131yor. Tam uyumlu don\u00f6r bulunamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6nce benden sonra babas\u0131ndan yar\u0131 uyumlu ilik denenmi\u015fti. K\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yap\u0131n. \u00c7ok say\u0131da \u00e7ocuk, anne, baba, karde\u015f sizin don\u00f6r olman\u0131z\u0131 bekliyor. Koronavir\u00fcs nedeniyle K\u0131z\u0131lay'da ve hastanelerde de kan stoklar\u0131 bitmi\u015f. L\u00f6semi tedavisi g\u00f6ren \u00e7ocuklar\u0131n sizin kan \u00fcr\u00fcnlerinize ihtiyac\u0131 var.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "\u015fen",
        "\u00f6yk\u00fc",
        "yeniden",
        "k\u00f6k",
        "ilik",
        "don\u00f6r",
        "i\u00e7in",
        "hem",
        "olun",
        "h\u00fccre",
        "uyumlu",
        "arin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00d6yk\u00fc Arin i\u00e7in 'don\u00f6r olun\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "K\u00f6k h\u00fccre nakli",
        "K\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131",
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Antalya'da 2018'in kas\u0131m ay\u0131nda Juvenil Miyelomonositik L\u00f6semi (JMML) te\u015fhisi konulan \u00d6yk\u00fc Arin'e ge\u00e7en y\u0131l nisanda \u00f6nce annesi Eylem \u015een Yaz\u0131c\u0131'dan ilik nakledildi.\n\u0130lik uyum sa\u011flamay\u0131nca k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131za bu kez haziran ba\u015f\u0131nda babas\u0131 \u00c7a\u011fda\u015f Yaz\u0131c\u0131'dan yar\u0131 uyumlu k\u00f6k h\u00fccre nakli yap\u0131ld\u0131.\nAnne Eylem \u015een Yaz\u0131c\u0131, sosyal medya hesab\u0131ndan, \u00d6yk\u00fc Arin'in doktor kontrol\u00fcnde evde ekstra ila\u00e7lar ald\u0131\u011f\u0131n\u0131, tedavisinin uzad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\u00d6yk\u00fc Arin\u2019e dair sorulara yan\u0131t verelim: \u00d6yk\u00fc Arin\u2019de yeniden \u0130lik sava\u015f\u0131 oldu.Evden ekstra ila\u00e7lar al\u0131yor.\nHem \u00d6yk\u00fc Arin\u2019in yeniden ihtiyac\u0131 olma riskine kar\u015f\u0131 hem de \u0130lik nakli bekleyen binlerce \u00f6yk\u00fc i\u00e7in don\u00f6r olun!\nK\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat kurtar\u0131r!\n@oykuarineumutol pic.twitter.com/MBefDt6n3N \u2014 eylem \u015fen (@EylemSen) May 22, 2020Panik yapmaya gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak tedbirli olmakta fayda oldu\u011funu vurgulayan Yaz\u0131c\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00d6yk\u00fc Arin'de yeniden ilik sava\u015f\u0131 oldu.\nHem \u00d6yk\u00fc Arin'in yeniden ihtiyac\u0131 olma riskine kar\u015f\u0131 hem de ilik nakli bekleyen binlerce \u00f6yk\u00fc i\u00e7in don\u00f6r olun.\nGer\u00e7ekten k\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 hayat kurtar\u0131yor.\n\u00d6yk\u00fc, a\u011f\u0131r ila\u00e7lar kullan\u0131yor.\nTam uyumlu don\u00f6r bulunamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00f6nce benden sonra babas\u0131ndan yar\u0131 uyumlu ilik denenmi\u015fti.\nK\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yap\u0131n.\n\u00c7ok say\u0131da \u00e7ocuk, anne, baba, karde\u015f sizin don\u00f6r olman\u0131z\u0131 bekliyor.\nKoronavir\u00fcs nedeniyle K\u0131z\u0131lay'da ve hastanelerde de kan stoklar\u0131 bitmi\u015f.\nL\u00f6semi tedavisi g\u00f6ren \u00e7ocuklar\u0131n sizin kan \u00fcr\u00fcnlerinize ihtiyac\u0131 var.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Antalya'da babas\u0131ndan nakledilen ilikle hayata tutunan ve tekrar ilik sava\u015f\u0131 ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bildirilen 5 ya\u015f\u0131ndaki \u00d6yk\u00fc Arin Yaz\u0131c\u0131 i\u00e7in \"k\u00f6k h\u00fccre ba\u011f\u0131\u015f\u0131\" \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}