{
    "article_id": "401a9ef929faaf86d07fa60841c39e04.1590266153.1525767",
    "title": "A\u011fr\u0131'da se\u00e7im zaman\u0131 camilerde 'dombra \u00e7al\u0131nd\u0131' iddias\u0131: AK Partili milletvekili ve belediye ba\u015fkan\u0131 yalanlad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100810-agrida-secim-zamani-camilerde-dombra-calindi-iddiasi-ak-partili-milletvekili-ve-belediye-baskani/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100810-agrida-secim-zamani-camilerde-dombra-calindi-iddiasi-ak-partili-milletvekili-ve-belediye-baskani/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/64/1042096410.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/64/1042096410.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AK Parti A\u011fr\u0131 Milletvekilli Ekrem \u00c7elebi ve Belediye Ba\u015fkan\u0131 Savc\u0131 Sayan, CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak\u2019\u0131n, \"A\u011fr\u0131\u2019da yerel se\u00e7imlerde cami minarelerinden 'Dombra' \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na\" y\u00f6nelik iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.\n\n\u00c7elebi, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, belirtilen tarihte, se\u00e7im otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn, A\u011fr\u0131 merkez Musa A\u011fa Cami\u2019sinin arka soka\u011f\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fi anda yank\u0131lama yapt\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 sesin camiden geldi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde bir alg\u0131 olu\u015ftu\u011funu belirtti.\n\n\u00c7elebi, a\u00e7\u0131klamada \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak\u2019\u0131n yapm\u0131\u015f oldu\u011fu a\u00e7\u0131klamada, A\u011fr\u0131\u2019da 15 Mart 2019 yerel se\u00e7imlerinde cami minarelerinden 'Dombra' \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar tamamen iftira ve ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131d\u0131r. Asla camide dombra \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r. A\u011fr\u0131\u2019n\u0131n ismini b\u00f6yle as\u0131ls\u0131z ve ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ithamlarla g\u00fcndeme getirenleri esefle ve \u015fiddetle k\u0131n\u0131yorum. \u0130zmir\u2019de cami hoparl\u00f6rlerinden \u015fark\u0131 s\u00f6ylenmesi \u00fczerine ayn\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ve as\u0131ls\u0131z iddialar\u0131n yeniden g\u00fcndeme getirilmesi de art niyet ta\u015f\u0131maktad\u0131r. T\u00fcm milletimiz \u015funu iyi bilsin ki ezan\u0131m\u0131z, bayra\u011f\u0131m\u0131z ve vatan\u0131m\u0131z hi\u00e7 kimsenin test edemeyece\u011fi kadar kutsal de\u011ferlerimizdir.\"\n\nA\u011fr\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 Savc\u0131 Sayan ise sosyal medya hesab\u0131 Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u015fu ifadelere yer verdi:\n\n\"Say\u0131n \u00d6ztrak, bug\u00fcn yapm\u0131\u015f oldu\u011funuz a\u00e7\u0131klamada A\u011fr\u0131\u2019da camilerde dombra m\u00fczi\u011finin \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fsiniz. Se\u00e7im otob\u00fcs\u00fc caminin yan\u0131nda ge\u00e7erken olu\u015fan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc art niyetli baz\u0131 ki\u015filer montajlay\u0131p servis etmi\u015flerdi. Asla b\u00f6yle bir \u015fey yok. L\u00fctfen d\u00fczeltelim. Muhalefet genel ba\u015fkan\u0131 trolli\u011fe soyunup bir ile iftira at\u0131yor. A\u011fr\u0131\u2019da hi\u00e7bir camide dombra m\u00fczi\u011fi \u00e7al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r. Se\u00e7im otob\u00fcs\u00fc caminin yan\u0131ndan ge\u00e7erken \u00e7\u0131kan sesi sizin troller 'camiden \u00e7al\u0131nd\u0131' yalan\u0131n\u0131 uydurdular, o g\u00fcn b\u00fct\u00fcn detaylar\u0131 ile yalan oldu\u011funu ispatlad\u0131k.\"\n\nA\u011fr\u0131'da se\u00e7im zaman\u0131 camilerde 'dombra \u00e7al\u0131nd\u0131' iddias\u0131: AK Partili milletvekili ve belediye ba\u015fkan\u0131 yalanlad\u0131 https://t.co/ODTE72JbSt pic.twitter.com/1D0SRokBQU \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) May 22, 2020\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "cami",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "iddias\u0131",
        "dombra",
        "a\u011fr\u0131da",
        "\u00e7al\u0131nd\u0131",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "camilerde",
        "parti",
        "zaman\u0131",
        "ve",
        "yalanlad\u0131",
        "genel",
        "\u015fark\u0131s\u0131",
        "milletvekili",
        "partili",
        "se\u00e7im"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye",
        "A\u011fr\u0131",
        "\u0130zmir",
        "Cami",
        "\u00e7av bella",
        "dombra",
        "Ak Parti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AK Parti A\u011fr\u0131 Milletvekilli Ekrem \u00c7elebi ve Belediye Ba\u015fkan\u0131 Savc\u0131 Sayan, CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak\u2019\u0131n, \"A\u011fr\u0131\u2019da yerel se\u00e7imlerde cami minarelerinden 'Dombra' \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na\" y\u00f6nelik iddialar\u0131n\u0131 yalanlad\u0131.\n\u00c7elebi, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, belirtilen tarihte, se\u00e7im otob\u00fcs\u00fcn\u00fcn, A\u011fr\u0131 merkez Musa A\u011fa Cami\u2019sinin arka soka\u011f\u0131ndan ge\u00e7ti\u011fi anda yank\u0131lama yapt\u0131\u011f\u0131ndan dolay\u0131 sesin camiden geldi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde bir alg\u0131 olu\u015ftu\u011funu belirtti.\n\u00c7elebi, a\u00e7\u0131klamada \u015funlar\u0131 kaydetti:\"CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak\u2019\u0131n yapm\u0131\u015f oldu\u011fu a\u00e7\u0131klamada, A\u011fr\u0131\u2019da 15 Mart 2019 yerel se\u00e7imlerinde cami minarelerinden 'Dombra' \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar tamamen iftira ve ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131d\u0131r.\nAsla camide dombra \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r.\nA\u011fr\u0131\u2019n\u0131n ismini b\u00f6yle as\u0131ls\u0131z ve ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 ithamlarla g\u00fcndeme getirenleri esefle ve \u015fiddetle k\u0131n\u0131yorum.\n\u0130zmir\u2019de cami hoparl\u00f6rlerinden \u015fark\u0131 s\u00f6ylenmesi \u00fczerine ayn\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin ve as\u0131ls\u0131z iddialar\u0131n yeniden g\u00fcndeme getirilmesi de art niyet ta\u015f\u0131maktad\u0131r.\nT\u00fcm milletimiz \u015funu iyi bilsin ki ezan\u0131m\u0131z, bayra\u011f\u0131m\u0131z ve vatan\u0131m\u0131z hi\u00e7 kimsenin test edemeyece\u011fi kadar kutsal de\u011ferlerimizdir.\"\nA\u011fr\u0131 Belediye Ba\u015fkan\u0131 Savc\u0131 Sayan ise sosyal medya hesab\u0131 Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u015fu ifadelere yer verdi:\"Say\u0131n \u00d6ztrak, bug\u00fcn yapm\u0131\u015f oldu\u011funuz a\u00e7\u0131klamada A\u011fr\u0131\u2019da camilerde dombra m\u00fczi\u011finin \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fsiniz.\nSe\u00e7im otob\u00fcs\u00fc caminin yan\u0131nda ge\u00e7erken olu\u015fan g\u00f6r\u00fcnt\u00fcy\u00fc art niyetli baz\u0131 ki\u015filer montajlay\u0131p servis etmi\u015flerdi.\nAsla b\u00f6yle bir \u015fey yok.\nL\u00fctfen d\u00fczeltelim.\nMuhalefet genel ba\u015fkan\u0131 trolli\u011fe soyunup bir ile iftira at\u0131yor.\nA\u011fr\u0131\u2019da hi\u00e7bir camide dombra m\u00fczi\u011fi \u00e7al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r.\nSe\u00e7im otob\u00fcs\u00fc caminin yan\u0131ndan ge\u00e7erken \u00e7\u0131kan sesi sizin troller 'camiden \u00e7al\u0131nd\u0131' yalan\u0131n\u0131 uydurdular, o g\u00fcn b\u00fct\u00fcn detaylar\u0131 ile yalan oldu\u011funu ispatlad\u0131k.\"\nA\u011fr\u0131'da se\u00e7im zaman\u0131 camilerde 'dombra \u00e7al\u0131nd\u0131' iddias\u0131: AK Partili milletvekili ve belediye ba\u015fkan\u0131 yalanlad\u0131 https://t.co/ODTE72JbSt pic.twitter.com/1D0SRokBQU \u2014 Sputnik T\u00fcrkiye (@sputnik_TR) May 22, 2020\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AK Parti A\u011fr\u0131 Milletvekilli Ekrem \u00c7elebi ve Belediye Ba\u015fkan\u0131 Savc\u0131 Sayan, CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak\u2019\u0131n, \"A\u011fr\u0131\u2019da yerel se\u00e7imlerde cami...",
    "meta_lang": "tr"
}