{
    "article_id": "9d7d943cd42ab9c9192a7b6c2d0b6e1b.1590266154.4518552",
    "title": "Soyer cami hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella' \u00e7al\u0131nmas\u0131na tepki g\u00f6sterdi: K\u0131n\u0131yorum",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042089279-soyer-cami-hoparlorlerinden-cav-bella-calinmasina-tepki-gosterdi-kiniyorum/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042089279-soyer-cami-hoparlorlerinden-cav-bella-calinmasina-tepki-gosterdi-kiniyorum/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104188/34/1041883416.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104188/34/1041883416.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer, \u015fehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nmas\u0131yla ilgili olarak konu\u015ftu. Soyer, \"Asla kabul etmeyece\u011fimiz bu provokasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirenleri lanetliyor, g\u00fczel \u0130zmir\u2019in ad\u0131n\u0131 bu olayla yan yana getirip politika malzemesi yapanlar\u0131 da k\u0131n\u0131yorum\" dedi.\n\n\u0130zmir\u2019de d\u00fcn ak\u015fam saat 17:00 s\u0131ralar\u0131nda kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce merkezi sistemle ezan okunan Konak, Kar\u015f\u0131yaka, \u00c7i\u011fli ve Buca il\u00e7elerindeki baz\u0131 camilerin frekans\u0131na korsan bir \u015fekilde m\u00fcdahil olunarak cami hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nd\u0131.\n\nKonuya ili\u015fkin olarak a\u00e7\u0131klama yapan \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer, \u201cM\u00fcbarek Ramazan ay\u0131n\u0131n sonunda millet\u00e7e bayrama haz\u0131rlan\u0131rken \u0130zmir\u2019de d\u00fcn baz\u0131 camilerin minarelerinden \u015fark\u0131 \u00e7al\u0131nmas\u0131 benimle birlikte t\u00fcm \u0130zmirlileri \u00fczm\u00fc\u015ft\u00fcr\" dedi. Soyer, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"En fazla birlik, beraberlik i\u00e7inde olmam\u0131z gereken g\u00fcnlerde halk\u0131m\u0131z\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrmeye, kutupla\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu kadar al\u00e7ak\u00e7a provokasyona tevess\u00fcl etmeleri niyetlerini a\u00e7\u0131k\u00e7a ortaya koyuyor. Hedefleri halk\u0131m\u0131z\u0131n dirli\u011fi, birli\u011fini bozmakt\u0131r. Bu oyuna gelmeyelim. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ba\u011fl\u0131 camilerin baz\u0131lar\u0131n\u0131n ses sistemine girerek bu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftirenleri devletin yetkilileri, emniyet g\u00fc\u00e7lerinin en k\u0131sa s\u00fcrede yakalayarak y\u00fcce T\u00fcrk adaleti \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na inan\u0131yor, \u0130zmirliler ad\u0131na bekliyoruz. Asla kabul etmeyece\u011fimiz bu provokasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirenleri lanetliyor, g\u00fczel \u0130zmir\u2019in ad\u0131n\u0131 bu olayla yan yana getirip politika malzemesi yapanlar\u0131 da k\u0131n\u0131yorum.\"",
    "keywords": [
        "hoparl\u00f6rlerinden",
        "cami",
        "bella",
        "bu",
        "yapanlar\u0131",
        "\u00e7av",
        "g\u00f6sterdi",
        "soyer",
        "camilerin",
        "\u00e7al\u0131nmas\u0131na",
        "yana",
        "yan",
        "tun\u00e7",
        "k\u0131n\u0131yorum",
        "ger\u00e7ekle\u015ftirenleri",
        "baz\u0131",
        "tepki"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi",
        "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131",
        "Tun\u00e7 Soyer kimdir",
        "Tun\u00e7 Soyer kariyeri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer, \u015fehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nmas\u0131yla ilgili olarak konu\u015ftu.\nSoyer, \"Asla kabul etmeyece\u011fimiz bu provokasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirenleri lanetliyor, g\u00fczel \u0130zmir\u2019in ad\u0131n\u0131 bu olayla yan yana getirip politika malzemesi yapanlar\u0131 da k\u0131n\u0131yorum\" dedi.\n\u0130zmir\u2019de d\u00fcn ak\u015fam saat 17:00 s\u0131ralar\u0131nda kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce merkezi sistemle ezan okunan Konak, Kar\u015f\u0131yaka, \u00c7i\u011fli ve Buca il\u00e7elerindeki baz\u0131 camilerin frekans\u0131na korsan bir \u015fekilde m\u00fcdahil olunarak cami hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nd\u0131.\nKonuya ili\u015fkin olarak a\u00e7\u0131klama yapan \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer, \u201cM\u00fcbarek Ramazan ay\u0131n\u0131n sonunda millet\u00e7e bayrama haz\u0131rlan\u0131rken \u0130zmir\u2019de d\u00fcn baz\u0131 camilerin minarelerinden \u015fark\u0131 \u00e7al\u0131nmas\u0131 benimle birlikte t\u00fcm \u0130zmirlileri \u00fczm\u00fc\u015ft\u00fcr\" dedi.\nSoyer, \u015f\u00f6yle devam etti:\"En fazla birlik, beraberlik i\u00e7inde olmam\u0131z gereken g\u00fcnlerde halk\u0131m\u0131z\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrmeye, kutupla\u015ft\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n bu kadar al\u00e7ak\u00e7a provokasyona tevess\u00fcl etmeleri niyetlerini a\u00e7\u0131k\u00e7a ortaya koyuyor.\nHedefleri halk\u0131m\u0131z\u0131n dirli\u011fi, birli\u011fini bozmakt\u0131r.\nBu oyuna gelmeyelim.\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za ba\u011fl\u0131 camilerin baz\u0131lar\u0131n\u0131n ses sistemine girerek bu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftirenleri devletin yetkilileri, emniyet g\u00fc\u00e7lerinin en k\u0131sa s\u00fcrede yakalayarak y\u00fcce T\u00fcrk adaleti \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131na inan\u0131yor, \u0130zmirliler ad\u0131na bekliyoruz.\nAsla kabul etmeyece\u011fimiz bu provokasyonu ger\u00e7ekle\u015ftirenleri lanetliyor, g\u00fczel \u0130zmir\u2019in ad\u0131n\u0131 bu olayla yan yana getirip politika malzemesi yapanlar\u0131 da k\u0131n\u0131yorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer, \u015fehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden kimli\u011fi belirsiz ki\u015filerce \u2018\u00c7av Bella\u2019 \u00e7al\u0131nmas\u0131yla ilgili olarak konu\u015ftu....",
    "meta_lang": "tr"
}