{
    "article_id": "be8a22aed85fbddf2ed1b1f9571168e3.1590265657.749753",
    "title": "Japonya salg\u0131n\u0131n ekonomik etkilerini azaltmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor: Vatanda\u015fa para da\u011f\u0131t\u0131lacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004171041853101-japonya-salginin-ekonomik-etkilerini-azaltmaya-calisiyor-vatandasa-para-dagitilacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202004171041853101-japonya-salginin-ekonomik-etkilerini-azaltmaya-calisiyor-vatandasa-para-dagitilacak/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104185/30/1041853076.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104185/30/1041853076.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Japonya, salg\u0131n\u0131n ekonomik etkilerini hafifletmek ad\u0131na her bir vatanda\u015fa 100 bin yen (yakla\u015f\u0131k 6 bin 400 TL) nakit para da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nD\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ekonomisi say\u0131lan Japonya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n halk \u00fczerindeki olumsuz ekonomik etkisini hafifletmek i\u00e7in kollar\u0131 s\u0131vad\u0131.\n\nBa\u015fbakan \u015einzo Abe, ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan\u0131n\u0131 t\u00fcm \u00fclkeyi kapsayacak \u015fekilde geni\u015fletme karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 televizyon konu\u015fmas\u0131nda halk i\u00e7in te\u015fvik paketini uygulamaya koyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAbe, \u201cT\u00fcm insanlara nakit para ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in h\u0131zl\u0131 hareket ediyoruz\u201d dedi.\n\nBu kapsamda her vatanda\u015fa 100 bin yen (yakla\u015f\u0131k 6 bin 400 TL) \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor. Ba\u015flang\u0131\u00e7ta bu miktar\u0131nkadar bir \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131 ancak kendi partisinden y\u00fckselen ele\u015ftiriler \u00fczerine Abe, bundan geri ad\u0131m att\u0131.\n\nMaliye Bakan\u0131 Taro Aso, \u00f6demelere may\u0131s ay\u0131 itibariyle ba\u015flamay\u0131 umduklar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nAbe: Gelecek, hareketlerimize ba\u011fl\u0131\n\nJaponya\u2019da salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131 her ne kadar k\u00fcresel \u00f6l\u00e7e\u011fe nazaran d\u00fc\u015f\u00fck seyretse de, \u00f6zellikte ba\u015fkent Tokyo\u2019daki vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7mesi endi\u015felere yola a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\n\nBu nedenle \u00f6nce Tokyo ba\u015fta olmak \u00fczere yedi b\u00f6lgede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan edilmi\u015f, daha sonra bu uygulama t\u00fcm \u00fclke i\u00e7in ge\u00e7erli k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u015einzo Abe konu\u015fmas\u0131nda karantinan\u0131n \u00f6nemine de de\u011findi. Abe, \u201cL\u00fctfen d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaktan sak\u0131n\u0131n. Gelecek, hareketlerimize ba\u011fl\u0131. Hepimiz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaktan ka\u00e7\u0131nabilirsek, iki hafta i\u00e7inde hasta say\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azaltabiliriz\u201d dedi.\n\nAbe, sosyal temas\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 konusunda hedef olarak belirledikleri \u2018en az y\u00fczde 70\u2019 s\u0131n\u0131r\u0131na ula\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.",
    "keywords": [
        "japonya",
        "abe",
        "para",
        "da\u011f\u0131t\u0131lacak",
        "azaltmaya",
        "\u00f6deme",
        "yen",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor",
        "t\u00fcm",
        "vatanda\u015fa",
        "etkilerini",
        "\u00e7\u0131kmaktan",
        "ekonomik",
        "i\u00e7in",
        "yap\u0131lmas\u0131",
        "bin",
        "salg\u0131n\u0131n",
        "yakla\u015f\u0131k"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "salg\u0131n\u0131n ekonomik etkisi",
        "Japonya vatanda\u015flar\u0131na para da\u011f\u0131tacak"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Japonya, salg\u0131n\u0131n ekonomik etkilerini hafifletmek ad\u0131na her bir vatanda\u015fa 100 bin yen (yakla\u015f\u0131k 6 bin 400 TL) nakit para da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nD\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ekonomisi say\u0131lan Japonya, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n halk \u00fczerindeki olumsuz ekonomik etkisini hafifletmek i\u00e7in kollar\u0131 s\u0131vad\u0131.\nBa\u015fbakan \u015einzo Abe, ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan\u0131n\u0131 t\u00fcm \u00fclkeyi kapsayacak \u015fekilde geni\u015fletme karar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 televizyon konu\u015fmas\u0131nda halk i\u00e7in te\u015fvik paketini uygulamaya koyduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAbe, \u201cT\u00fcm insanlara nakit para ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in h\u0131zl\u0131 hareket ediyoruz\u201d dedi.\nBu kapsamda her vatanda\u015fa 100 bin yen (yakla\u015f\u0131k 6 bin 400 TL) \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 bekleniyor.\nBa\u015flang\u0131\u00e7ta bu miktar\u0131nkadar bir \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 planlanm\u0131\u015ft\u0131 ancak kendi partisinden y\u00fckselen ele\u015ftiriler \u00fczerine Abe, bundan geri ad\u0131m att\u0131.\nMaliye Bakan\u0131 Taro Aso, \u00f6demelere may\u0131s ay\u0131 itibariyle ba\u015flamay\u0131 umduklar\u0131n\u0131 belirtti.\nAbe: Gelecek, hareketlerimize ba\u011fl\u0131Japonya\u2019da salg\u0131n\u0131n yay\u0131lmas\u0131 her ne kadar k\u00fcresel \u00f6l\u00e7e\u011fe nazaran d\u00fc\u015f\u00fck seyretse de, \u00f6zellikte ba\u015fkent Tokyo\u2019daki vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n tekrar y\u00fckseli\u015fe ge\u00e7mesi endi\u015felere yola a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\nBu nedenle \u00f6nce Tokyo ba\u015fta olmak \u00fczere yedi b\u00f6lgede ola\u011fan\u00fcst\u00fc hal ilan edilmi\u015f, daha sonra bu uygulama t\u00fcm \u00fclke i\u00e7in ge\u00e7erli k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\u015einzo Abe konu\u015fmas\u0131nda karantinan\u0131n \u00f6nemine de de\u011findi.\nAbe, \u201cL\u00fctfen d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaktan sak\u0131n\u0131n.\nGelecek, hareketlerimize ba\u011fl\u0131.\nHepimiz d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaktan ka\u00e7\u0131nabilirsek, iki hafta i\u00e7inde hasta say\u0131s\u0131n\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azaltabiliriz\u201d dedi.\nAbe, sosyal temas\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 konusunda hedef olarak belirledikleri \u2018en az y\u00fczde 70\u2019 s\u0131n\u0131r\u0131na ula\u015famad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Japonya, salg\u0131n\u0131n ekonomik etkilerini hafifletmek ad\u0131na her bir vatanda\u015fa 100 bin yen (yakla\u015f\u0131k 6 bin 400 TL) nakit para da\u011f\u0131t\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}