{
    "article_id": "288562b57eac7ebac41f004eaed3968e.1590266155.2791586",
    "title": "\u0130zmir'deki '\u00c7av Bella' olay\u0131: Ba\u015fsavc\u0131l\u0131k sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131na soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042087095-izmirdeki-cav-bella-olayi-bassavcilik-sosyal-meyda-paylasimlarina-sorusturma-baslatti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042087095-izmirdeki-cav-bella-olayi-bassavcilik-sosyal-meyda-paylasimlarina-sorusturma-baslatti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella'n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, s\u00f6z konusu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fi ya da ki\u015filer ile s\u00f6z konusu haber videolar\u0131n\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda, 'dini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak' su\u00e7undan resen soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n\n\u0130zmir'in \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerindeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\n\nA\u00e7\u0131klamada, \"20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc baz\u0131 internet sitelerinde, \u0130zmir ilindeki farkl\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden ayn\u0131 anda ezan yerine \u0130talyanca Bella Ciao'nun (\u00c7av Bella) \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n haber konusu yap\u0131lmas\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda; s\u00f6z konusu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fi ya da ki\u015filer ile s\u00f6z konusu haber videolar\u0131n\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 'dini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak' su\u00e7undan resen soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" ifadeleri yer ald\u0131.",
    "keywords": [
        "hoparl\u00f6rlerinden",
        "bella",
        "konusu",
        "ba\u015flatt\u0131",
        "s\u00f6z",
        "medya",
        "\u00e7av",
        "cumhuriyet",
        "olay\u0131",
        "haber",
        "payla\u015f\u0131mlar\u0131na",
        "soru\u015fturma",
        "camilerin",
        "i\u0307zmirdeki",
        "ba\u015fsavc\u0131l\u0131k",
        "i\u0307zmir",
        "baz\u0131",
        "\u00fczerine",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131",
        "soru\u015fturma",
        "dini de\u011ferleri a\u015fa\u011f\u0131lama",
        "\u00e7av bella"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella'n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, s\u00f6z konusu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fi ya da ki\u015filer ile s\u00f6z konusu haber videolar\u0131n\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda, 'dini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak' su\u00e7undan resen soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n\u0130zmir'in \u00e7e\u015fitli b\u00f6lgelerindeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u2018\u00c7av Bella\u2019n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, \"20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc baz\u0131 internet sitelerinde, \u0130zmir ilindeki farkl\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden ayn\u0131 anda ezan yerine \u0130talyanca Bella Ciao'nun (\u00c7av Bella) \u00e7al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131n haber konusu yap\u0131lmas\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda; s\u00f6z konusu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fi ya da ki\u015filer ile s\u00f6z konusu haber videolar\u0131n\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda, Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zca 'dini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak' su\u00e7undan resen soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r\" ifadeleri yer ald\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan, baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella'n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 \u00fczerine, s\u00f6z konusu eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ki\u015fi ya da ki\u015filer ile s\u00f6z...",
    "meta_lang": "tr"
}