{
    "article_id": "f5474ee1378b7a9b70ab36e5e9cb45d4.1590266157.3553734",
    "title": "\u0130zmir'de cami hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella' \u00e7al\u0131nmas\u0131 ili\u015fkin soru\u015fturmada bir ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042093766-izmirde-cami-hoparlorlerinden-cav-bella-calinmasi-iliskin-sorusturmada-bir-kisi-gozaltina-alindi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042093766-izmirde-cami-hoparlorlerinden-cav-bella-calinmasi-iliskin-sorusturmada-bir-kisi-gozaltina-alindi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn merkezi ses sistemini sabote ederek kentte baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yapanlar ile eylemi \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015f\u0131mda bulunanlar hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda, Banu \u00d6'n\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nBa\u015fsavc\u0131l\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zca ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturmada bir dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketinde y\u00f6netici olarak g\u00f6rev yapan Banu \u00d6, T\u00fcrk Ceza Kanunu'nun 216/3 maddesi kapsam\u0131nda \u201cDini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak\u201d su\u00e7undan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" ifadesine yer verildi.\n\n\u00d6te yandan ayn\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda 1 ki\u015finin daha g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve bu ki\u015finin adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\n\u0130zmir'deki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden d\u00fcn m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. M\u00fcft\u00fcl\u00fckten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yay\u0131n\u0131n, merkezi sistemin frekans\u0131na korsan \u015fekilde m\u00fcdahil olanlarca yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015f, konuyla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve su\u00e7 duyurusunda bulunuldu\u011funu bildirmi\u015fti.\n\n\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 da eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ve eyleme ili\u015fkin videolar\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "hoparl\u00f6rlerinden",
        "cami",
        "kapsam\u0131nda",
        "\u00e7av",
        "cumhuriyet",
        "yap\u0131lan",
        "yay\u0131n\u0131",
        "ki\u015fi",
        "i\u0307zmirde",
        "g\u00f6zalt\u0131na",
        "soru\u015fturma",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "bir",
        "\u00e7al\u0131nmas\u0131",
        "\u00f6v\u00fcc\u00fc",
        "m\u00fczik",
        "soru\u015fturmada",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130zmir'de cami hoparl\u00f6rlerinden \u00c7av Bella",
        "\u00c7av Bella soru\u015fturmas\u0131nda bir ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131",
        "\u0130zmir'de camiden m\u00fczik yay\u0131n\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn merkezi ses sistemini sabote ederek kentte baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yapanlar ile eylemi \u00f6v\u00fcc\u00fc ve destekleyici ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015f\u0131mda bulunanlar hakk\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda, Banu \u00d6'n\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nBa\u015fsavc\u0131l\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131zca ba\u015flat\u0131lan soru\u015fturmada bir dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketinde y\u00f6netici olarak g\u00f6rev yapan Banu \u00d6, T\u00fcrk Ceza Kanunu'nun 216/3 maddesi kapsam\u0131nda \u201cDini de\u011ferleri alenen a\u015fa\u011f\u0131lamak\u201d su\u00e7undan g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r\" ifadesine yer verildi.\n\u00d6te yandan ayn\u0131 soru\u015fturma kapsam\u0131nda 1 ki\u015finin daha g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ve bu ki\u015finin adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\u0130zmir'deki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden d\u00fcn m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nM\u00fcft\u00fcl\u00fckten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, yay\u0131n\u0131n, merkezi sistemin frekans\u0131na korsan \u015fekilde m\u00fcdahil olanlarca yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtilmi\u015f, konuyla ilgili inceleme ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve su\u00e7 duyurusunda bulunuldu\u011funu bildirmi\u015fti.\n\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131 da eylemi ger\u00e7ekle\u015ftiren ve eyleme ili\u015fkin videolar\u0131 \u00f6v\u00fcc\u00fc ifadelerle sosyal medya hesaplar\u0131ndan payla\u015fanlar hakk\u0131nda soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131, M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn merkezi ses sistemini sabote ederek kentte baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yapanlar ile eylemi \u00f6v\u00fcc\u00fc ve...",
    "meta_lang": "tr"
}