{
    "article_id": "c8ace7c9e2e63668687286f1b4572407.1590266162.6386402",
    "title": "Erzurum\u2019da 10 Kovid-19 vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc 6 mahalle karantinaya al\u0131nd\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004091041794343-erzurumda-10-kovid-19-vakasinin-goruldugu-6-mahalle-karantinaya-alindi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202004091041794343-erzurumda-10-kovid-19-vakasinin-goruldugu-6-mahalle-karantinaya-alindi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104179/43/1041794320.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104179/43/1041794320.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda Erzurum\u2019da Vali Okay Memi\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda 3. kez Pandemi \u0130l Kurul toplant\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\nYap\u0131lan toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc A\u015fkale il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00f6l\u00f6ren Mahallesi, 3 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Karayaz\u0131 \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bayraktar Mahallesi, 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Horasan \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 E\u011ferta\u015flar Mahallesi, 2 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Pasinler il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Kas\u0131mpa\u015fa Mahallesi, 2 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Tekman il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Mescitli Mahallesi ve 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00c7at il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 So\u011fukp\u0131nar Mahallesi'nin ge\u00e7ici s\u00fcreli\u011fine karantinaya al\u0131nmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\n\nToplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Vali Memi\u015f, pozitif vakalarla temas halinde olma ihtimali olan mahalleleri karantinaya ald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Bu mahallelerde vakalar tespit ettik buralara giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 kapatt\u0131k. Onun haricinde b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ile irtibat halindeyiz. \u0130hbarlar geldi\u011finde hemen m\u00fcdahale ediyoruz. Uyar\u0131lar\u0131m\u0131za vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n uydu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz \u00e7\u00fcnk\u00fc kendileri de korkuyor. Bu vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n pozitif vakalarla yan yana geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Herkes pozitif vaka de\u011fil sonu\u00e7ta. Muhtemel \u00e7\u0131kabilir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Her g\u00fcn onlarca hastay\u0131 da taburcu ediyoruz\" dedi.",
    "keywords": [
        "karantinaya",
        "ba\u011fl\u0131",
        "al\u0131nd\u0131",
        "erzurumda",
        "memi\u015f",
        "mahalle",
        "il\u00e7esine",
        "pozitif",
        "vakas\u0131n\u0131n",
        "kovid19",
        "vakan\u0131n",
        "mahallesi",
        "vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n",
        "vakalarla",
        "g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc",
        "vali"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Erzurum",
        "koronavir\u00fcs karantinas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda Erzurum\u2019da Vali Okay Memi\u015f ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda 3. kez Pandemi \u0130l Kurul toplant\u0131s\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nYap\u0131lan toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc A\u015fkale il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 G\u00f6l\u00f6ren Mahallesi, 3 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Karayaz\u0131 \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Bayraktar Mahallesi, 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Horasan \u0130l\u00e7esine ba\u011fl\u0131 E\u011ferta\u015flar Mahallesi, 2 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Pasinler il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Kas\u0131mpa\u015fa Mahallesi, 2 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Tekman il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Mescitli Mahallesi ve 1 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00c7at il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 So\u011fukp\u0131nar Mahallesi'nin ge\u00e7ici s\u00fcreli\u011fine karantinaya al\u0131nmas\u0131 karar\u0131 al\u0131nd\u0131.\nToplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bas\u0131n mensuplar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Vali Memi\u015f, pozitif vakalarla temas halinde olma ihtimali olan mahalleleri karantinaya ald\u0131klar\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Bu mahallelerde vakalar tespit ettik buralara giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 kapatt\u0131k.\nOnun haricinde b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ile irtibat halindeyiz.\n\u0130hbarlar geldi\u011finde hemen m\u00fcdahale ediyoruz.\nUyar\u0131lar\u0131m\u0131za vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n uydu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz \u00e7\u00fcnk\u00fc kendileri de korkuyor.\nBu vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n pozitif vakalarla yan yana geldi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nHerkes pozitif vaka de\u011fil sonu\u00e7ta.\nMuhtemel \u00e7\u0131kabilir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nHer g\u00fcn onlarca hastay\u0131 da taburcu ediyoruz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Erzurum Valisi Okay Memi\u015f, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 6 mahallenin karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}