{
    "article_id": "85d2ae54b11e81747ace7e18a05c8ccb.1590266168.7024317",
    "title": "Faruk Bildirici: RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 'senin y\u00fcz\u00fcnden o\u011flum bana sans\u00fcrc\u00fc diyor' s\u00f6zleriyle \u00fczerime y\u00fcr\u00fcd\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100376-faruk-bildirici-rtuk-baskani-senin-yuzunden-oglum-bana-sansurcu-diyor-sozleriyle-uzerime-yurudu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100376-faruk-bildirici-rtuk-baskani-senin-yuzunden-oglum-bana-sansurcu-diyor-sozleriyle-uzerime-yurudu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104056/88/1040568885.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104056/88/1040568885.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Eski RT\u00dcK \u00dcyesi Faruk Bildirici, \u00fcyeli\u011fi d\u00f6neminde RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 Ebubekir \u015eahin ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay\u0131 anlatt\u0131. Bildirici, ''RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 'senin y\u00fcz\u00fcnden o\u011flum bana sans\u00fcrc\u00fc diyor' s\u00f6zleriyle \u00fczerime y\u00fcr\u00fcd\u00fc'' ifadelerini kulland\u0131.\n\nEski RT\u00dcK (Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu) \u00fcyesi Faruk Bildirici, internet ortam\u0131ndaki TV ve radyolar\u0131n denetimi ile ilgili \u00e7\u0131kan y\u00f6netmelik \u00fczerine yazd\u0131\u011f\u0131 bir inceleme yaz\u0131s\u0131 nedeniyle RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 Ebubekir \u015eahin\u2019in toplant\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\n\nT24'ten Murat Sabuncu'ya konu\u015fan Bildirici, \u201cMasaya yumru\u011funu vurup \u00fczerime y\u00fcr\u00fcmeye kalkt\u0131. \u2018Sen \u00f6yle \u015feyler yazd\u0131n ki benim o\u011flum bile bana sans\u00fcrc\u00fc diyor\" ifadelerini kulland\u0131. \u015eahin\u2019in hala g\u00f6revde oldu\u011funu hat\u0131rlatan Bildirici, \u201cH\u00e2l\u00e2 \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorum o\u011flunun sans\u00fcrc\u00fc demesine \u00fcz\u00fclen bir insan\u0131n, sans\u00fcrc\u00fcl\u00fck i\u015flevini yerin getirmemesi gerekir ama maalesef devam ediyor\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "\u00fczerime",
        "senin",
        "bildirici",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "faruk",
        "\u015fahinin",
        "y\u00fcz\u00fcnden",
        "o\u011flum",
        "s\u00f6zleriyle",
        "ve",
        "ile",
        "rt\u00fck",
        "y\u00fcr\u00fcd\u00fc",
        "sans\u00fcrc\u00fc",
        "diyor",
        "\u00fcyesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Faruk Bildirici'den a\u00e7\u0131klama",
        "RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131'ndan a\u00e7\u0131klama",
        "RT\u00dcK'ten ceza",
        "RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 kimdir?"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Eski RT\u00dcK \u00dcyesi Faruk Bildirici, \u00fcyeli\u011fi d\u00f6neminde RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 Ebubekir \u015eahin ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay\u0131 anlatt\u0131.\nBildirici, ''RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 'senin y\u00fcz\u00fcnden o\u011flum bana sans\u00fcrc\u00fc diyor' s\u00f6zleriyle \u00fczerime y\u00fcr\u00fcd\u00fc'' ifadelerini kulland\u0131.\nEski RT\u00dcK (Radyo ve Televizyon \u00dcst Kurulu) \u00fcyesi Faruk Bildirici, internet ortam\u0131ndaki TV ve radyolar\u0131n denetimi ile ilgili \u00e7\u0131kan y\u00f6netmelik \u00fczerine yazd\u0131\u011f\u0131 bir inceleme yaz\u0131s\u0131 nedeniyle RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 Ebubekir \u015eahin\u2019in toplant\u0131 s\u0131ras\u0131nda \u00fczerinde y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nT24'ten Murat Sabuncu'ya konu\u015fan Bildirici, \u201cMasaya yumru\u011funu vurup \u00fczerime y\u00fcr\u00fcmeye kalkt\u0131.\n\u2018Sen \u00f6yle \u015feyler yazd\u0131n ki benim o\u011flum bile bana sans\u00fcrc\u00fc diyor\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u015eahin\u2019in hala g\u00f6revde oldu\u011funu hat\u0131rlatan Bildirici, \u201cH\u00e2l\u00e2 \u015fa\u015f\u0131r\u0131yorum o\u011flunun sans\u00fcrc\u00fc demesine \u00fcz\u00fclen bir insan\u0131n, sans\u00fcrc\u00fcl\u00fck i\u015flevini yerin getirmemesi gerekir ama maalesef devam ediyor\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Eski RT\u00dcK \u00dcyesi Faruk Bildirici, \u00fcyeli\u011fi d\u00f6neminde RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 Ebubekir \u015eahin ile ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay\u0131 anlatt\u0131. Bildirici, ''RT\u00dcK Ba\u015fkan\u0131 'senin y\u00fcz\u00fcnden o\u011flum bana sans\u00fcrc\u00fc...",
    "meta_lang": "tr"
}