{
    "article_id": "ac3906949feae035cd70bbda199678ee.1590266169.3737676",
    "title": "Bah\u00e7eli'den camiden m\u00fczik yay\u0131n\u0131na tepki: Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100367-bahceliden-camiden-muzik-yayinina-tepki/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100367-bahceliden-camiden-muzik-yayinina-tepki/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104187/07/1041870776.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104187/07/1041870776.jpg",
    "movies": [],
    "text": "MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, \u0130zmir'de camilerden yap\u0131lan m\u00fczik yay\u0131n\u0131na ili\u015fkin \"Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup acilen cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r\" dedi.\n\nBah\u00e7eli, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130zmir'deki baz\u0131 camilerden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na da de\u011finerek \"Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup acilen cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r. Ezan okuma sistemine s\u0131z\u0131p mar\u015f ve \u015fark\u0131 \u00e7alanlar\u0131n karanl\u0131k emelleri ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmal\u0131d\u0131r\" dedi.\n\nBah\u00e7eli ayr\u0131ca, \"Bu arada, hi\u00e7 kimse \u0130zmirli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 t\u00f6hmet alt\u0131nda b\u0131rakmamal\u0131d\u0131r. \u0130zmir bizim iftihar\u0131m\u0131z, kurtulu\u015fumuzun onurudur. T\u00fcrkiye\u2019mizin y\u00fckseli\u015finden rahats\u0131z olan, ilerleyi\u015fini hazmedemeyen provokat\u00f6rlerin, organize sabotaj ve suikast timlerinin her t\u00fcrl\u00fc kumpas\u0131n\u0131 y\u0131ka y\u0131ka bekam\u0131za ve varl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. Bilinmelidir ki, bayrak inmeyecek, ezan dinmeyecek, vatan b\u00f6l\u00fcnmeyecek, T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fmeyecektir\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nBug\u00fcnk\u00fc durumu 'puslu ve tahrike a\u00e7\u0131k ortam' olarak de\u011ferlendiren Bah\u00e7eli, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Herkesin s\u00fckunet ve sa\u011fduyu i\u00e7inde hareketi muhas\u0131m odaklar\u0131n elindeki kozlar\u0131 da birer birer alacak, hepsini bo\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcrecektir. Bayra\u011f\u0131m\u0131za el uzatan\u0131n eli k\u0131r\u0131lacak, ezan\u0131m\u0131za dil uzat\u0131n dili kopar\u0131lacak, vatan\u0131m\u0131za ve milletimize kast edenlerin hesab\u0131 mutlaka sorulacakt\u0131r. Bu duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerle sosyal mesafelere s\u0131\u011fmayacak b\u00fcy\u00fckl\u00fckteki manevi kucakla\u015fmalar\u0131m\u0131zla kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n nice g\u00fczelliklere vesile olmas\u0131n\u0131 temenni ediyorum.\"\n\nB\u00fcy\u00fck T\u00fcrk milleti ile T\u00fcrk-\u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 y\u00fcrekten kutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Bah\u00e7eli, koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlere Allah'tan rahmet, tedavi g\u00f6renlere de \u015fifalar diledi.\n\nBah\u00e7eli mesaj\u0131n\u0131 \"K\u00f6keni, y\u00f6resi ne olursa olsun b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131za sa\u011fl\u0131k, afiyet ve muvaffakiyetler niyaz ediyor, selam ve sevgilerimi hassaten sunuyorum\" ifadesiyle tamamlad\u0131.",
    "keywords": [
        "namertler",
        "hassasiyetleriyle",
        "eden",
        "bulunup",
        "m\u00fczik",
        "cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r",
        "yay\u0131n\u0131na",
        "camiden",
        "ve",
        "ezan",
        "tepki",
        "ramazan",
        "bah\u00e7eli",
        "y\u0131ka",
        "milletimizin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "bah\u00e7eli \u00e7av bella",
        "bah\u00e7eli izmir"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, \u0130zmir'de camilerden yap\u0131lan m\u00fczik yay\u0131n\u0131na ili\u015fkin \"Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup acilen cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r\" dedi.\nBah\u00e7eli, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130zmir'deki baz\u0131 camilerden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na da de\u011finerek \"Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup acilen cezaland\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r.\nEzan okuma sistemine s\u0131z\u0131p mar\u015f ve \u015fark\u0131 \u00e7alanlar\u0131n karanl\u0131k emelleri ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmal\u0131d\u0131r\" dedi.\nBah\u00e7eli ayr\u0131ca, \"Bu arada, hi\u00e7 kimse \u0130zmirli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 t\u00f6hmet alt\u0131nda b\u0131rakmamal\u0131d\u0131r.\n\u0130zmir bizim iftihar\u0131m\u0131z, kurtulu\u015fumuzun onurudur.\nT\u00fcrkiye\u2019mizin y\u00fckseli\u015finden rahats\u0131z olan, ilerleyi\u015fini hazmedemeyen provokat\u00f6rlerin, organize sabotaj ve suikast timlerinin her t\u00fcrl\u00fc kumpas\u0131n\u0131 y\u0131ka y\u0131ka bekam\u0131za ve varl\u0131\u011f\u0131m\u0131za sahip \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z.\nBilinmelidir ki, bayrak inmeyecek, ezan dinmeyecek, vatan b\u00f6l\u00fcnmeyecek, T\u00fcrkiye d\u00fc\u015fmeyecektir\" ifadelerini kulland\u0131.\nBug\u00fcnk\u00fc durumu 'puslu ve tahrike a\u00e7\u0131k ortam' olarak de\u011ferlendiren Bah\u00e7eli, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Herkesin s\u00fckunet ve sa\u011fduyu i\u00e7inde hareketi muhas\u0131m odaklar\u0131n elindeki kozlar\u0131 da birer birer alacak, hepsini bo\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcrecektir.\nBayra\u011f\u0131m\u0131za el uzatan\u0131n eli k\u0131r\u0131lacak, ezan\u0131m\u0131za dil uzat\u0131n dili kopar\u0131lacak, vatan\u0131m\u0131za ve milletimize kast edenlerin hesab\u0131 mutlaka sorulacakt\u0131r.\nBu duygu ve d\u00fc\u015f\u00fcncelerle sosyal mesafelere s\u0131\u011fmayacak b\u00fcy\u00fckl\u00fckteki manevi kucakla\u015fmalar\u0131m\u0131zla kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131n nice g\u00fczelliklere vesile olmas\u0131n\u0131 temenni ediyorum.\"\nB\u00fcy\u00fck T\u00fcrk milleti ile T\u00fcrk-\u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 y\u00fcrekten kutlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Bah\u00e7eli, koronavir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlere Allah'tan rahmet, tedavi g\u00f6renlere de \u015fifalar diledi.\nBah\u00e7eli mesaj\u0131n\u0131 \"K\u00f6keni, y\u00f6resi ne olursa olsun b\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131za sa\u011fl\u0131k, afiyet ve muvaffakiyetler niyaz ediyor, selam ve sevgilerimi hassaten sunuyorum\" ifadesiyle tamamlad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli, \u0130zmir'de camilerden yap\u0131lan m\u00fczik yay\u0131n\u0131na ili\u015fkin \"Milletimizin hassasiyetleriyle alay eden namertler bulunup acilen...",
    "meta_lang": "tr"
}