{
    "article_id": "9bbb52191938be96d68999ccc33194b6.1590266170.0384288",
    "title": "\u0130zmir M\u00fcft\u00fcs\u00fc Balkan: Bunu t\u00fcm \u0130zmir'e mal etmeyin",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100341-izmir-muftusu-bunu-tum-izmire-mal-etmeyin/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100341-izmir-muftusu-bunu-tum-izmire-mal-etmeyin/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u015eehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fc Balkan, \"D\u00f6rt bu\u00e7uk milyon ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u0130zmir'de bir ya da bir ka\u00e7 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7irkin hadiseyi kimse b\u00fct\u00fcn \u0130zmir'e mal etmesin l\u00fctfen. Bu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k olur\" dedi.\n\n\u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fc Balkan, \u015fehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin Habert\u00fcrk TV'de a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\nS\u00f6zlerine \u201cBizi \u00fczen kan\u0131m\u0131za dokunan bir olay ya\u015fad\u0131k\u201d diye ba\u015flayan Balkan, \"Namaz k\u0131lmayan insan da, dindar olmayan insan da her zaman sayg\u0131 duymu\u015ftur. Ondan dolay\u0131 b\u00f6yle bir olay\u0131n ya\u015fanmas\u0131 bizi \u00fczd\u00fc, kan\u0131m\u0131za dokundu a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131\" dedi.\n\nOlay \u00fczerinden \u0130zmir ile ilgili yanl\u0131\u015f alg\u0131 olu\u015fturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Balkan, \"D\u00f6rt bu\u00e7uk milyon ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u0130zmir\u2019de bir ya da bir ka\u00e7 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7irkin hadiseyi kimse b\u00fct\u00fcn \u0130zmir\u2019e mal etmesin l\u00fctfen. Bu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k olur. \u0130zmir, sevginin sayg\u0131n\u0131n, ho\u015fg\u00f6r\u00fcn\u00fcn hakim oldu\u011fu bir \u015fehir. Buna da dikkat edilmesi ve bu t\u00fcr s\u00f6ylemlerden uzak durulmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. B\u00f6yle olmas\u0131n\u0131 arzuluyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n'Sald\u0131r\u0131 profesyonellerin i\u015fi'\n\nBalkan, olay\u0131n teknik detaylar\u0131na da de\u011finerek \u201cKonuyla ilgili g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz uzmanlar sisteme girmenin imkans\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak s\u0131radan vatanda\u015flar\u0131n yapabilece\u011fi bir i\u015flem olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. O y\u00fczden bu i\u015fi yapanlar\u0131n profesyonel oldu\u011fu ifade ediliyor\u201d dedi.\n\nBalkan, ikinci sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan devam\u0131 gelir d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle g\u00fcvenlik sa\u011flan\u0131ncaya dek ge\u00e7ici bir s\u00fcreyle sistemi kapatt\u0131klar\u0131n\u0131 da kaydetti.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "ki\u015finin",
        "m\u00fcft\u00fcs\u00fc",
        "bu",
        "\u015f\u00fckr\u00fc",
        "bunu",
        "t\u00fcm",
        "balkan",
        "ilgili",
        "i\u0307zmire",
        "\u015fehirdeki",
        "i\u0307zmir",
        "mal",
        "bir",
        "da",
        "etmeyin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u015e\u00fckr\u00fc Balkan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015eehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fc Balkan, \"D\u00f6rt bu\u00e7uk milyon ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u0130zmir'de bir ya da bir ka\u00e7 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7irkin hadiseyi kimse b\u00fct\u00fcn \u0130zmir'e mal etmesin l\u00fctfen.\nBu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k olur\" dedi.\n\u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fc Balkan, \u015fehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin Habert\u00fcrk TV'de a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nS\u00f6zlerine \u201cBizi \u00fczen kan\u0131m\u0131za dokunan bir olay ya\u015fad\u0131k\u201d diye ba\u015flayan Balkan, \"Namaz k\u0131lmayan insan da, dindar olmayan insan da her zaman sayg\u0131 duymu\u015ftur.\nOndan dolay\u0131 b\u00f6yle bir olay\u0131n ya\u015fanmas\u0131 bizi \u00fczd\u00fc, kan\u0131m\u0131za dokundu a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131\" dedi.\nOlay \u00fczerinden \u0130zmir ile ilgili yanl\u0131\u015f alg\u0131 olu\u015fturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Balkan, \"D\u00f6rt bu\u00e7uk milyon ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 \u0130zmir\u2019de bir ya da bir ka\u00e7 ki\u015finin yapt\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7irkin hadiseyi kimse b\u00fct\u00fcn \u0130zmir\u2019e mal etmesin l\u00fctfen.\nBu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir haks\u0131zl\u0131k olur.\n\u0130zmir, sevginin sayg\u0131n\u0131n, ho\u015fg\u00f6r\u00fcn\u00fcn hakim oldu\u011fu bir \u015fehir.\nBuna da dikkat edilmesi ve bu t\u00fcr s\u00f6ylemlerden uzak durulmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nB\u00f6yle olmas\u0131n\u0131 arzuluyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n'Sald\u0131r\u0131 profesyonellerin i\u015fi'Balkan, olay\u0131n teknik detaylar\u0131na da de\u011finerek \u201cKonuyla ilgili g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz uzmanlar sisteme girmenin imkans\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak s\u0131radan vatanda\u015flar\u0131n yapabilece\u011fi bir i\u015flem olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nO y\u00fczden bu i\u015fi yapanlar\u0131n profesyonel oldu\u011fu ifade ediliyor\u201d dedi.\nBalkan, ikinci sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan devam\u0131 gelir d\u00fc\u015f\u00fcncesiyle g\u00fcvenlik sa\u011flan\u0131ncaya dek ge\u00e7ici bir s\u00fcreyle sistemi kapatt\u0131klar\u0131n\u0131 da kaydetti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u015eehirdeki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc \u015e\u00fckr\u00fc Balkan, \"D\u00f6rt bu\u00e7uk milyon ki\u015finin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}