{
    "article_id": "98074f7f147d0ceb08b96ab77290d3ca.1590266175.5046475",
    "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'ndan Erdo\u011fan'a tepki: 'Haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131 en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100075-kilicdaroglundan-erdogana-tepki-haksiz-yere-bir-siyasal-partiyi-suclamasi-en-hafif-deyimiyle/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042100075-kilicdaroglundan-erdogana-tepki-haksiz-yere-bir-siyasal-partiyi-suclamasi-en-hafif-deyimiyle/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/32/1042033264.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104203/32/1042033264.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130zmir'deki camilerin merkezi sistem frekans\u0131na girilerek m\u00fczik yay\u0131nlanmas\u0131na ili\u015fkin Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \"Bunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r. Sayg\u0131s\u0131zlar yay\u0131n yap\u0131yor, CHP yetkilileri zevk al\u0131yor\" s\u00f6zlerine yan\u0131t verdi.\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, AK Parti MKYK\u2019da konu\u015fan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n \u201c\u0130zmir\u2019de al\u00e7aklar sayg\u0131s\u0131zca yay\u0131nlar yaparken o ildeki CHP y\u00f6neticileri sosyal medyadan zevkten d\u00f6rt k\u00f6\u015fe buna seviniyor. Bunlar\u0131n hayallerinde camilerden ezan sesi yerine ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d ifadelerine tepki g\u00f6sterdi.\n\n\"Faillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r! Cami minaresinden 'dombra' \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k. O g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz\" ifadelerini kullanan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"\u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami minaresinden mar\u015f \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131, ayr\u0131ca Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131na su\u00e7 duyurusunda bulundu. \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi, provokasyona dikkat \u00e7ekerek, faillerin bulunmas\u0131n\u0131 istedi...\n\nParti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi. \u201c\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u201d dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi. T\u00fcm bunlara ra\u011fmen, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat \u201cBunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d dedi...\n\nFaillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r! Cami minaresinden \u201cdombra\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k. O g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz!\"\n\nParti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi. \u201c\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u201d dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi. T\u00fcm bunlara ra\u011fmen, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat \u201cBunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d dedi... \u2014 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu (@kilicdarogluk) May 22, 2020\n\n\u200b\n\nFaillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r! Cami minaresinden \u201cdombra\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k. O g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz! \u2014 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu (@kilicdarogluk) May 22, 2020\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "cami",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flundan",
        "haks\u0131z",
        "minaresinden",
        "vard\u0131r",
        "ses",
        "sesi",
        "siyasal",
        "yere",
        "\u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "ezan",
        "bir",
        "su\u00e7lamas\u0131",
        "erdo\u011fana",
        "hafif",
        "partiyi",
        "tepki",
        "en",
        "hayallerinde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "izmir cami",
        "\u00e7av bella"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130zmir'deki camilerin merkezi sistem frekans\u0131na girilerek m\u00fczik yay\u0131nlanmas\u0131na ili\u015fkin Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n \"Bunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r.\nSayg\u0131s\u0131zlar yay\u0131n yap\u0131yor, CHP yetkilileri zevk al\u0131yor\" s\u00f6zlerine yan\u0131t verdi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, AK Parti MKYK\u2019da konu\u015fan Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n \u201c\u0130zmir\u2019de al\u00e7aklar sayg\u0131s\u0131zca yay\u0131nlar yaparken o ildeki CHP y\u00f6neticileri sosyal medyadan zevkten d\u00f6rt k\u00f6\u015fe buna seviniyor.\nBunlar\u0131n hayallerinde camilerden ezan sesi yerine ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d ifadelerine tepki g\u00f6sterdi.\n\"Faillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r!\nCami minaresinden 'dombra' \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k.\nO g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz\" ifadelerini kullanan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"\u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami minaresinden mar\u015f \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131, ayr\u0131ca Cumhuriyet Savc\u0131l\u0131\u011f\u0131na su\u00e7 duyurusunda bulundu.\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi, provokasyona dikkat \u00e7ekerek, faillerin bulunmas\u0131n\u0131 istedi...Parti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi.\n\u201c\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u201d dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi.\nT\u00fcm bunlara ra\u011fmen, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat \u201cBunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d dedi...Faillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r!\nCami minaresinden \u201cdombra\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k.\nO g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz!\"\nParti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi.\n\u201c\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u201d dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi.\nT\u00fcm bunlara ra\u011fmen, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat \u201cBunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u201d dedi... \u2014 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu (@kilicdarogluk) May 22, 2020\u200bFaillerin bulunmamas\u0131ndan birinci derecede sorumlu olan ki\u015finin, haks\u0131z yere bir siyasal partiyi su\u00e7lamas\u0131, en hafif deyimiyle al\u00e7akl\u0131kt\u0131r!\nCami minaresinden \u201cdombra\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k.\nO g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz!\n\u2014 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu (@kilicdarogluk) May 22, 2020\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130zmir'deki camilerin merkezi sistem frekans\u0131na girilerek m\u00fczik yay\u0131nlanmas\u0131na ili\u015fkin Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}