{
    "article_id": "c2803c20cd422ab9b832914ad1fb23da.1590266176.8696136",
    "title": "Fenerbah\u00e7e ve Emre Bel\u00f6zo\u011flu'ndan yalanlama",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005221042099987-fenerbahce-ve-emre-belozoglundan-yalanlama/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005221042099987-fenerbahce-ve-emre-belozoglundan-yalanlama/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104193/93/1041939375.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104193/93/1041939375.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131'nda Ali Ko\u00e7 ile Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Ahmet A\u011fao\u011flu aras\u0131nda ge\u00e7ti\u011fi iddia edilen diyalogla ilgili haberi yalanlad\u0131.\n\nAyr\u0131ca Fenerbah\u00e7e kaptan\u0131 Emre Bel\u00f6zo\u011flu da Trabzonspor'un oyuncular\u0131n\u0131 arayarak \"Oynamayal\u0131m birlikte hareket edelim\" \u015feklindeki s\u00f6ylemlerinin ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu.\n\nFenerbah\u00e7e taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde:\n\n\"Bug\u00fcn tarihli Fanatik gazetesinde yer alan \"Rakipler oyuncular\u0131m\u0131n kafas\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 haber i\u00e7eri\u011finde yer alan diyalog, ger\u00e7eklikten kopar\u0131larak kamuoyuna servis edilmi\u015ftir.\n\n\u0130lgili haberde, Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Ali Ko\u00e7 ile Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu aras\u0131nda ge\u00e7en diyalo\u011fa yer verilirken, Futbol A Tak\u0131m Kaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu'nun rakibimizin oyuncular\u0131n\u0131 arayarak \"Oynamayal\u0131m birlikte hareket edelim.\" s\u00f6yleminde bulundu\u011fu \u015feklinde lanse edilmi\u015ftir.\n\n\u00d6ncelikle belirtmek isteriz ki Kaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu, herhangi bir tak\u0131mdan herhangi bir futbolcuyla bu y\u00f6nde bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi asla ya\u015famam\u0131\u015ft\u0131r.\n\nGer\u00e7ekle ilgisi olmayan haber i\u00e7eri\u011findeki diyalo\u011fun ilgili k\u0131sm\u0131na ili\u015fkin, hem Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Ali Ko\u00e7 hem de Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu taraf\u0131ndan Fanatik gazetesine a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen bu saate kadar bu habere y\u00f6nelik bir d\u00fczeltme yap\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131, kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz taraf\u0131ndan son derece rahats\u0131zl\u0131kla kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r.\n\nKaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu da bu konu ile ilgili olarak Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn web sitesine, haberin haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde Fanatik gazetesinden hi\u00e7bir gazetecinin ne kendisini ne de kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn ileti\u015fim departman\u0131n\u0131 arayarak haberi do\u011frulatma ihtiyac\u0131 bile hissetmedi\u011fini belirterek;\n\n\"S\u00f6z konusu Emre Bel\u00f6zo\u011flu oldu\u011funda her t\u00fcr polemi\u011fin i\u00e7ine \u00e7ekilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmam\u0131 ve bu gayreti hayretle kar\u015f\u0131l\u0131yorum. Ba\u015fkanlar\u0131m\u0131z aras\u0131nda ya\u015fanm\u0131\u015f bir diyalo\u011fun \u00e7arp\u0131t\u0131larak benim rakibimizin oyuncular\u0131n\u0131 arad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iddia etmek, b\u00fcy\u00fck bir iftiran\u0131n par\u00e7as\u0131 olmak demektir. Fanatik gazetesinden beklentim, yapt\u0131klar\u0131 bu yanl\u0131\u015f haberden bir an \u00f6nce d\u00f6n\u00fclmesi, ger\u00e7ekleri okuyucular\u0131na aktarmalar\u0131d\u0131r.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftur.\n\nKamuoyunun bilgisine sunuyoruz.\n\nFenerbah\u00e7e Spor Kul\u00fcb\u00fc\"",
    "keywords": [
        "bu",
        "emre",
        "yalanlama",
        "bel\u00f6zo\u011flundan",
        "bel\u00f6zo\u011flu",
        "ve",
        "bir",
        "yer",
        "oyuncular\u0131n\u0131",
        "say\u0131n",
        "fanatik",
        "taraf\u0131ndan",
        "trabzonspor",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        "emre bel\u00f6zo\u011flu trabzonspor",
        "fanatik fenerbah\u00e7e"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131'nda Ali Ko\u00e7 ile Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Ahmet A\u011fao\u011flu aras\u0131nda ge\u00e7ti\u011fi iddia edilen diyalogla ilgili haberi yalanlad\u0131.\nAyr\u0131ca Fenerbah\u00e7e kaptan\u0131 Emre Bel\u00f6zo\u011flu da Trabzonspor'un oyuncular\u0131n\u0131 arayarak \"Oynamayal\u0131m birlikte hareket edelim\" \u015feklindeki s\u00f6ylemlerinin ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu duyurdu.\nFenerbah\u00e7e taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama \u015fu \u015fekilde:\"Bug\u00fcn tarihli Fanatik gazetesinde yer alan \"Rakipler oyuncular\u0131m\u0131n kafas\u0131n\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 haber i\u00e7eri\u011finde yer alan diyalog, ger\u00e7eklikten kopar\u0131larak kamuoyuna servis edilmi\u015ftir.\n\u0130lgili haberde, Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Ali Ko\u00e7 ile Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu aras\u0131nda ge\u00e7en diyalo\u011fa yer verilirken, Futbol A Tak\u0131m Kaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu'nun rakibimizin oyuncular\u0131n\u0131 arayarak \"Oynamayal\u0131m birlikte hareket edelim.\"\ns\u00f6yleminde bulundu\u011fu \u015feklinde lanse edilmi\u015ftir.\n\u00d6ncelikle belirtmek isteriz ki Kaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu, herhangi bir tak\u0131mdan herhangi bir futbolcuyla bu y\u00f6nde bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi asla ya\u015famam\u0131\u015ft\u0131r.\nGer\u00e7ekle ilgisi olmayan haber i\u00e7eri\u011findeki diyalo\u011fun ilgili k\u0131sm\u0131na ili\u015fkin, hem Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Ali Ko\u00e7 hem de Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu taraf\u0131ndan Fanatik gazetesine a\u00e7\u0131klama yap\u0131lmas\u0131na ra\u011fmen bu saate kadar bu habere y\u00f6nelik bir d\u00fczeltme yap\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131, kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz taraf\u0131ndan son derece rahats\u0131zl\u0131kla kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131r.\nKaptan\u0131m\u0131z Emre Bel\u00f6zo\u011flu da bu konu ile ilgili olarak Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn web sitesine, haberin haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinde Fanatik gazetesinden hi\u00e7bir gazetecinin ne kendisini ne de kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn ileti\u015fim departman\u0131n\u0131 arayarak haberi do\u011frulatma ihtiyac\u0131 bile hissetmedi\u011fini belirterek;\"S\u00f6z konusu Emre Bel\u00f6zo\u011flu oldu\u011funda her t\u00fcr polemi\u011fin i\u00e7ine \u00e7ekilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmam\u0131 ve bu gayreti hayretle kar\u015f\u0131l\u0131yorum.\nBa\u015fkanlar\u0131m\u0131z aras\u0131nda ya\u015fanm\u0131\u015f bir diyalo\u011fun \u00e7arp\u0131t\u0131larak benim rakibimizin oyuncular\u0131n\u0131 arad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iddia etmek, b\u00fcy\u00fck bir iftiran\u0131n par\u00e7as\u0131 olmak demektir.\nFanatik gazetesinden beklentim, yapt\u0131klar\u0131 bu yanl\u0131\u015f haberden bir an \u00f6nce d\u00f6n\u00fclmesi, ger\u00e7ekleri okuyucular\u0131na aktarmalar\u0131d\u0131r.\"\na\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftur.\nKamuoyunun bilgisine sunuyoruz.\nFenerbah\u00e7e Spor Kul\u00fcb\u00fc\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fenerbah\u00e7e Kul\u00fcb\u00fc, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131'nda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 iddia edilen diyaloglar\u0131 yalanlad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}