{
    "article_id": "9298280def5f770b31051482d11d756d.1590266177.540689",
    "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 O'Brien'la telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042099943-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-abd-ulusal-guvenlik-danismani-obrienla-telefonda-gorustu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042099943-cumhurbaskanligi-sozcusu-kalin-abd-ulusal-guvenlik-danismani-obrienla-telefonda-gorustu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104049/80/1040498091.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104049/80/1040498091.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n'\u0131n ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 O'Brien ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ikili ili\u015fkiler, koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele, NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131 ve b\u00f6lgesel konular ele al\u0131nd\u0131.\n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 Robert O'Brien ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nKal\u0131n ve O'Brien'in telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, ikili ili\u015fkiler, koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele, NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131, Suriye ve Libya'daki geli\u015fmeler ve b\u00f6lgesel konular ele al\u0131nd\u0131.\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede, 'Birle\u015fmi\u015f Milletler'in tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Libya H\u00fck\u00fcmetine destek verilmesi ve Hafter'in hukuk d\u0131\u015f\u0131 eylem ve sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 gerekti\u011fi' ifade edildi.\n\nSuriye krizine \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmas\u0131 ve ter\u00f6r\u00fcn her t\u00fcr\u00fcne kar\u015f\u0131 m\u00fccadele i\u00e7in daha fazla \u00e7aba sarf edilmesi gerekti\u011fi konusunda mutab\u0131k kal\u0131nan g\u00f6r\u00fc\u015fmede, bu kritik g\u00fcnlerde NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6neminin alt\u0131 \u00e7izildi.",
    "keywords": [
        "dan\u0131\u015fman\u0131",
        "obrienla",
        "nato",
        "kal\u0131n",
        "g\u00fcvenlik",
        "obrien",
        "telefonda",
        "s\u00f6zc\u00fcs\u00fc",
        "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "koronavir\u00fcs",
        "ulusal",
        "telefon",
        "ve",
        "ile",
        "konular",
        "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131",
        "abd",
        "m\u00fccadele"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kal\u0131n-  O'Brien g\u00f6r\u00fc\u015femesi",
        "ABD-T\u00fcrkiye ili\u015fkileri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n'\u0131n ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 O'Brien ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ikili ili\u015fkiler, koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele, NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131 ve b\u00f6lgesel konular ele al\u0131nd\u0131.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 Robert O'Brien ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nKal\u0131n ve O'Brien'in telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, ikili ili\u015fkiler, koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele, NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131, Suriye ve Libya'daki geli\u015fmeler ve b\u00f6lgesel konular ele al\u0131nd\u0131.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede, 'Birle\u015fmi\u015f Milletler'in tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 Libya H\u00fck\u00fcmetine destek verilmesi ve Hafter'in hukuk d\u0131\u015f\u0131 eylem ve sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 gerekti\u011fi' ifade edildi.\nSuriye krizine \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmas\u0131 ve ter\u00f6r\u00fcn her t\u00fcr\u00fcne kar\u015f\u0131 m\u00fccadele i\u00e7in daha fazla \u00e7aba sarf edilmesi gerekti\u011fi konusunda mutab\u0131k kal\u0131nan g\u00f6r\u00fc\u015fmede, bu kritik g\u00fcnlerde NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6neminin alt\u0131 \u00e7izildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n'\u0131n ABD Ulusal G\u00fcvenlik Dan\u0131\u015fman\u0131 O'Brien ile yapt\u0131\u011f\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde ikili ili\u015fkiler, koronavir\u00fcs ile m\u00fccadele, NATO dayan\u0131\u015fmas\u0131 ve...",
    "meta_lang": "tr"
}