{
    "article_id": "0ebb57c103af6f3f7351c6ff00ef10f6.1590265525.353135",
    "title": "Lavrov, Kim'e \u2018gizli e\u015fya kutusu' hediye etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/video/201805311033675358-lavrov-kim-gizli-esya-kutusu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/video/201805311033675358-lavrov-kim-gizli-esya-kutusu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103367/53/1033675329.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103367/53/1033675329.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, Pyeongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong un ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Lavrov, Kim'e \u00fczerinde bir \u00e7izim olan ve kilitlenebilen ah\u015fap bir kutu hediye etti. Lavrov \"Bu kutuya gizli \u015feyler saklayabilirsiniz\" ifadesini kulland\u0131.\n\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ve Kuzey Kore lideri Kim Jong un Pyeongyang'da bir araya geldi. Kore yar\u0131madas\u0131nda m\u00fczakerelerin desteklenmesi ve yar\u0131madadaki gerginli\u011fin giderilmesinin ama\u00e7land\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme olumlu ge\u00e7ti.\n\nLavrov ziyaretinde Kim'e ah\u015fap, kilitlenebilen bir kutu hediye etti. \"Umar\u0131m ho\u015funuza gider\" diyen Lavrov, esprili bir dille \"Bu da anahtar\u0131. \u0130\u00e7ine gizli \u015feyler saklayabilirsiniz\" ifadesini de kulland\u0131.\n\n\u0130\u00e7erisinde ne oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmayan kutu, bas\u0131n\u0131n merak\u0131n\u0131 celbetti.\n\n#\u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u043e\u043c: \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044fhttps://t.co/tkYW32AVju pic.twitter.com/5WNZB7pkI9 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "lavrov",
        "kutusu",
        "kore",
        "kime",
        "\u015feyler",
        "saklayabilirsiniz",
        "hediye",
        "sergey",
        "ve",
        "bir",
        "etti",
        "\u0438",
        "gizli",
        "kutu",
        "e\u015fya",
        "\u0432"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, Pyeongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong un ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nLavrov, Kim'e \u00fczerinde bir \u00e7izim olan ve kilitlenebilen ah\u015fap bir kutu hediye etti.\nLavrov \"Bu kutuya gizli \u015feyler saklayabilirsiniz\" ifadesini kulland\u0131.\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ve Kuzey Kore lideri Kim Jong un Pyeongyang'da bir araya geldi.\nKore yar\u0131madas\u0131nda m\u00fczakerelerin desteklenmesi ve yar\u0131madadaki gerginli\u011fin giderilmesinin ama\u00e7land\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme olumlu ge\u00e7ti.\nLavrov ziyaretinde Kim'e ah\u015fap, kilitlenebilen bir kutu hediye etti.\n\"Umar\u0131m ho\u015funuza gider\" diyen Lavrov, esprili bir dille \"Bu da anahtar\u0131.\n\u0130\u00e7ine gizli \u015feyler saklayabilirsiniz\" ifadesini de kulland\u0131.\n\u0130\u00e7erisinde ne oldu\u011fu a\u00e7\u0131klanmayan kutu, bas\u0131n\u0131n merak\u0131n\u0131 celbetti.\n#\u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u043e\u043c: \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044fhttps://t.co/tkYW32AVju pic.twitter.com/5WNZB7pkI9 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, Pyeongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong un ile g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. Lavrov, Kim'e \u00fczerinde bir \u00e7izim olan ve kilitlenebilen ah\u015fap bir kutu...",
    "meta_lang": "tr"
}