{
    "article_id": "e118924fd9617e97c880c3390cc0fcd1.1590265659.709479",
    "title": "T\u00fcrkiye ile Yunanistan anla\u015ft\u0131: 'Ege'yi ortak tan\u0131tal\u0131m'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042090775-turkiye-ile-yunanistan-anlasti-egeyi-ortak-tanitalim/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042090775-turkiye-ile-yunanistan-anlasti-egeyi-ortak-tanitalim/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101730/18/1017301825.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/101730/18/1017301825.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy\u2019un Yunanistan Turizm Bakan\u0131 Haris Theoharis ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Ege Denizi\u2019nin g\u00fcvenli bir destinasyon olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 de\u011ferlendirilerek ortak bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131 yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in s\u00f6z kesildi.\n\nH\u00fcrriyet'ten Umut Erdem'in haberine g\u00f6re, s\u0131n\u0131rlar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte en \u00e7ok ziyaret edilen \u00fclkeler aras\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin de yer almas\u0131 i\u00e7in yak\u0131n temaslara ba\u015flayan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy, bu kapsamda Yunanistan Turizm Bakan\u0131 Haris Theoharis ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.\n\nYak\u0131n gelecekte ve orta vadede insanlar\u0131n \u00e7ok uzun mesafeli destinasyonlar\u0131 tercih etmeyeceklerinden hareketle, \u00f6zellikle Avrupal\u0131 turistlerin bu s\u00fcre\u00e7teki psikolojik etkiyle daha yak\u0131n destinasyonlara y\u00f6neleceklerinin belirtildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Ege Denizi\u2019nin g\u00fcvenli bir destinasyon olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fi vurguland\u0131.\n\n\u0130ki \u00fclkede de vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n h\u0131zla d\u00fczeldi\u011finin ve haziran ay\u0131 i\u00e7erisinde kara, deniz ve hava hudut kap\u0131lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131labilece\u011finin alt\u0131n\u0131n \u00e7izildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, her iki bakan da Ege Denizi i\u00e7in ortak bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131n\u0131n yap\u0131labilece\u011fini dile getirdi.\n\nBakanl\u0131k, \u2018Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikasyon\u2019 uygulamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nceki y\u0131llarda T\u00fcrkiye\u2019ye en \u00e7ok ziyaret\u00e7i g\u00f6nderen 70 \u00fclkeye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile birlikte niyet mektuplar\u0131 g\u00f6ndermi\u015fti. Bakanl\u0131k, bu temaslar\u0131n ard\u0131ndan, turizmde iyile\u015ftirme kapsam\u0131nda, ikinci ad\u0131m olarak yeni ortak tan\u0131t\u0131m projeleri geli\u015ftirmek i\u00e7in de kollar\u0131 s\u0131vad\u0131.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "\u00e7ok",
        "bakan\u0131",
        "yunanistan",
        "ortak",
        "turizm",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "egeyi",
        "tan\u0131t\u0131m",
        "anla\u015ft\u0131",
        "tan\u0131tal\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy\u2019un Yunanistan Turizm Bakan\u0131 Haris Theoharis ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Ege Denizi\u2019nin g\u00fcvenli bir destinasyon olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 de\u011ferlendirilerek ortak bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131 yap\u0131lmas\u0131 i\u00e7in s\u00f6z kesildi.\nH\u00fcrriyet'ten Umut Erdem'in haberine g\u00f6re, s\u0131n\u0131rlar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla birlikte en \u00e7ok ziyaret edilen \u00fclkeler aras\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin de yer almas\u0131 i\u00e7in yak\u0131n temaslara ba\u015flayan K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy, bu kapsamda Yunanistan Turizm Bakan\u0131 Haris Theoharis ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.\nYak\u0131n gelecekte ve orta vadede insanlar\u0131n \u00e7ok uzun mesafeli destinasyonlar\u0131 tercih etmeyeceklerinden hareketle, \u00f6zellikle Avrupal\u0131 turistlerin bu s\u00fcre\u00e7teki psikolojik etkiyle daha yak\u0131n destinasyonlara y\u00f6neleceklerinin belirtildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Ege Denizi\u2019nin g\u00fcvenli bir destinasyon olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fi vurguland\u0131.\n\u0130ki \u00fclkede de vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n h\u0131zla d\u00fczeldi\u011finin ve haziran ay\u0131 i\u00e7erisinde kara, deniz ve hava hudut kap\u0131lar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131labilece\u011finin alt\u0131n\u0131n \u00e7izildi\u011fi g\u00f6r\u00fc\u015fmede, her iki bakan da Ege Denizi i\u00e7in ortak bir tan\u0131t\u0131m kampanyas\u0131n\u0131n yap\u0131labilece\u011fini dile getirdi.\nBakanl\u0131k, \u2018Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikasyon\u2019 uygulamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nceki y\u0131llarda T\u00fcrkiye\u2019ye en \u00e7ok ziyaret\u00e7i g\u00f6nderen 70 \u00fclkeye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile birlikte niyet mektuplar\u0131 g\u00f6ndermi\u015fti.\nBakanl\u0131k, bu temaslar\u0131n ard\u0131ndan, turizmde iyile\u015ftirme kapsam\u0131nda, ikinci ad\u0131m olarak yeni ortak tan\u0131t\u0131m projeleri geli\u015ftirmek i\u00e7in de kollar\u0131 s\u0131vad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy\u2019un Yunanistan Turizm Bakan\u0131 Haris Theoharis ile yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Ege Denizi\u2019nin g\u00fcvenli bir destinasyon olarak \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}