{
    "article_id": "2ed357df96846fbc7327335291758013.1590266180.631447",
    "title": "\u00d6ztrak: Camide Dombra \u00e7al\u0131n\u0131rken neredeydiniz?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042099786-oztrak-camide-dombra-calinirken-neredeydiniz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042099786-oztrak-camide-dombra-calinirken-neredeydiniz/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/97/1042099762.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/97/1042099762.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella' \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131n provokasyon oldu\u011funu belirtti. Baz\u0131 bakanlar\u0131n olay\u0131 'k\u00f6p\u00fcrtmeye' \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6ztrak \"Daha \u00f6nce A\u011fr\u0131'da minarelerden saray\u0131n se\u00e7im m\u00fczi\u011fi 'Dombra' \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. O zaman bu bakanlar, bu meclis ba\u015fkan\u0131 neredeydi?\" dedi.\n\n\u00d6ztrak, partisinin genel merkezinde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda \u0130zmir\u2019deki camilerden m\u00fczik \u00e7al\u0131nmas\u0131yla ilgili olarak CHP \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011funu belirtti.\n\n\u00d6ztrak, \u201c\u0130zmir\u2019de yeni bir dizi ajitasyonla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. \u0130ki ayr\u0131 caminin ses sisteminden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131ld\u0131. \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami hoparl\u00f6r\u00fcnden m\u00fczik \u00e7ald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n sorumlular\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131 i\u00e7in derhal su\u00e7 duyurusunda bulundu. Saray\u0131n bakanlar\u0131 ise sosyal medyada bunu k\u00f6p\u00fcrtme yar\u0131\u015f\u0131na girdi. Bu sabah da kervana, atama Meclis Ba\u015fkan\u0131 kat\u0131ld\u0131. Beyefendi siz provokasyonu k\u00f6p\u00fcrtme makam\u0131 de\u011fil, itidal makam\u0131s\u0131n\u201d dedi.\n\nCami minarelerinden m\u00fczik \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 \u2018\u00fclkeyi kar\u0131\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik provokasyonlar\u2019 olarak niteleyerek \u00d6ztrak \u201cHer g\u00fcn deli sa\u00e7mas\u0131 suni krizlerle, komplo senaryolar\u0131yla milletin ger\u00e7ek sorunlar\u0131 karart\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor\u201d diye konu\u015ftu ve ekledi:\n\n\u201cA\u00e7\u0131k konu\u015fay\u0131m. Bu olay, ilk de\u011fildir. Daha \u00f6nce de A\u011fr\u0131\u2019da cami minarelerinden saray\u0131n se\u00e7im m\u00fczi\u011fi \u2018Dombra\u2019 \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. O zaman bu Bakanlar, bu Meclis Ba\u015fkan\u0131 neredeydi? Biz bu olaylar\u0131 hep k\u0131nad\u0131k, bundan sonra da k\u0131namaya ve takip etmeye devam edece\u011fiz. Bunlar \u00fclkemizi kar\u0131\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik ahmak\u00e7a provokasyonlard\u0131r. Yapanlar mutlaka adalet \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lmal\u0131d\u0131r. \u0130nan\u00e7 istismar\u0131na yaslanan ger\u00e7ek \u00f6tesi siyaset, son derece tehlikeli bir oyundur. Kabata\u015f yalan\u0131 \u00fczerinden milleti k\u0131\u015fk\u0131rtmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar unutulmam\u0131\u015ft\u0131r. Ge\u00e7mi\u015fte benzer k\u0131\u015fk\u0131rtmalar sonucunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ac\u0131 olaylar\u0131n izi, bu milletin vicdan\u0131nda kanayan bir yarad\u0131r. Yalan\u0131 do\u011fru gibi anlatan ger\u00e7ek \u00f6tesi pop\u00fclist siyasetten medet umanlar\u0131n, siyaseten beyin \u00f6l\u00fcm\u00fc ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir. \u00dclkemiz trol akl\u0131yla de\u011fil, devlet akl\u0131yla y\u00f6netilmelidir. Her g\u00fcn deli sa\u00e7mas\u0131 suni krizlerle, komplo senaryolar\u0131yla milletin ger\u00e7ek sorunlar\u0131 karart\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\u201d\n\n\u00d6ztrak, CHP Y\u00fcre\u011fir \u0130l\u00e7e Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n tutuklanmas\u0131yla ilgili olarak ise \u015f\u00f6yle dedi:\n\n\u201cCHP\u2019ye hakaret etmekten ba\u015fka bir \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorlar. Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n Vefa Destek Gruplar\u0131\u2019na sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, hedef g\u00f6steriyor. Gencecik bir insan\u0131 talimatla hukuksuz bir \u015fekilde tutuklatt\u0131r\u0131yor. Milletimiz kutupla\u015ft\u0131r\u0131lmak isteniyor. Ger\u00e7eklerin er ya da ge\u00e7 ortaya \u00e7\u0131kmak gibi bir huyu vard\u0131r. Kaymakam\u0131n korumas\u0131 oldu\u011fu s\u00f6ylenen \u015fah\u0131s bunlar nereye gidiyor diye soran gen\u00e7lik kolu ba\u015fkan\u0131m\u0131za silah \u00e7ekmi\u015f, tehdit etmi\u015f. Bu memlekette soru soran halka kaymakam korumalar\u0131 silah \u00e7ekecekse vay bu memleketin haline\u2026 Bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerden sonra yalanlar\u0131yla ortal\u0131\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ranlar\u0131n milletimizden \u00f6z\u00fcr dilemesi gerekiyor, Eren\u2019e bir \u00f6z\u00fcr bor\u00e7lar\u0131 var.\u201d",
    "keywords": [
        "bu",
        "ger\u00e7ek",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "dombra",
        "camide",
        "\u00e7al\u0131n\u0131rken",
        "saray\u0131n",
        "\u00f6ztrak",
        "milletin",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "m\u00fczik",
        "neredeydiniz"
    ],
    "meta_keywords": [
        "izmir cami \u00e7av bella",
        "dombra"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella' \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131n provokasyon oldu\u011funu belirtti.\nBaz\u0131 bakanlar\u0131n olay\u0131 'k\u00f6p\u00fcrtmeye' \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00d6ztrak \"Daha \u00f6nce A\u011fr\u0131'da minarelerden saray\u0131n se\u00e7im m\u00fczi\u011fi 'Dombra' \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nO zaman bu bakanlar, bu meclis ba\u015fkan\u0131 neredeydi?\"\n\u00d6ztrak, partisinin genel merkezinde d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda \u0130zmir\u2019deki camilerden m\u00fczik \u00e7al\u0131nmas\u0131yla ilgili olarak CHP \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n su\u00e7 duyurusunda bulundu\u011funu belirtti.\n\u00d6ztrak, \u201c\u0130zmir\u2019de yeni bir dizi ajitasyonla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k.\n\u0130ki ayr\u0131 caminin ses sisteminden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131ld\u0131.\n\u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami hoparl\u00f6r\u00fcnden m\u00fczik \u00e7ald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n sorumlular\u0131n\u0131n yakalanmas\u0131 i\u00e7in derhal su\u00e7 duyurusunda bulundu.\nSaray\u0131n bakanlar\u0131 ise sosyal medyada bunu k\u00f6p\u00fcrtme yar\u0131\u015f\u0131na girdi.\nBu sabah da kervana, atama Meclis Ba\u015fkan\u0131 kat\u0131ld\u0131.\nBeyefendi siz provokasyonu k\u00f6p\u00fcrtme makam\u0131 de\u011fil, itidal makam\u0131s\u0131n\u201d dedi.\nCami minarelerinden m\u00fczik \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 \u2018\u00fclkeyi kar\u0131\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik provokasyonlar\u2019 olarak niteleyerek \u00d6ztrak \u201cHer g\u00fcn deli sa\u00e7mas\u0131 suni krizlerle, komplo senaryolar\u0131yla milletin ger\u00e7ek sorunlar\u0131 karart\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor\u201d diye konu\u015ftu ve ekledi:\u201cA\u00e7\u0131k konu\u015fay\u0131m.\nBu olay, ilk de\u011fildir.\nDaha \u00f6nce de A\u011fr\u0131\u2019da cami minarelerinden saray\u0131n se\u00e7im m\u00fczi\u011fi \u2018Dombra\u2019 \u00e7al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\nO zaman bu Bakanlar, bu Meclis Ba\u015fkan\u0131 neredeydi?\nBiz bu olaylar\u0131 hep k\u0131nad\u0131k, bundan sonra da k\u0131namaya ve takip etmeye devam edece\u011fiz.\nBunlar \u00fclkemizi kar\u0131\u015ft\u0131rmaya y\u00f6nelik ahmak\u00e7a provokasyonlard\u0131r.\nYapanlar mutlaka adalet \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kar\u0131lmal\u0131d\u0131r.\n\u0130nan\u00e7 istismar\u0131na yaslanan ger\u00e7ek \u00f6tesi siyaset, son derece tehlikeli bir oyundur.\nKabata\u015f yalan\u0131 \u00fczerinden milleti k\u0131\u015fk\u0131rtmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar unutulmam\u0131\u015ft\u0131r.\nGe\u00e7mi\u015fte benzer k\u0131\u015fk\u0131rtmalar sonucunda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ac\u0131 olaylar\u0131n izi, bu milletin vicdan\u0131nda kanayan bir yarad\u0131r.\nYalan\u0131 do\u011fru gibi anlatan ger\u00e7ek \u00f6tesi pop\u00fclist siyasetten medet umanlar\u0131n, siyaseten beyin \u00f6l\u00fcm\u00fc ger\u00e7ekle\u015fmi\u015ftir.\n\u00dclkemiz trol akl\u0131yla de\u011fil, devlet akl\u0131yla y\u00f6netilmelidir.\nHer g\u00fcn deli sa\u00e7mas\u0131 suni krizlerle, komplo senaryolar\u0131yla milletin ger\u00e7ek sorunlar\u0131 karart\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\u201d\u00d6ztrak, CHP Y\u00fcre\u011fir \u0130l\u00e7e Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n tutuklanmas\u0131yla ilgili olarak ise \u015f\u00f6yle dedi:\u201cCHP\u2019ye hakaret etmekten ba\u015fka bir \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorlar.\nEren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n Vefa Destek Gruplar\u0131\u2019na sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, hedef g\u00f6steriyor.\nGencecik bir insan\u0131 talimatla hukuksuz bir \u015fekilde tutuklatt\u0131r\u0131yor.\nMilletimiz kutupla\u015ft\u0131r\u0131lmak isteniyor.\nGer\u00e7eklerin er ya da ge\u00e7 ortaya \u00e7\u0131kmak gibi bir huyu vard\u0131r.\nKaymakam\u0131n korumas\u0131 oldu\u011fu s\u00f6ylenen \u015fah\u0131s bunlar nereye gidiyor diye soran gen\u00e7lik kolu ba\u015fkan\u0131m\u0131za silah \u00e7ekmi\u015f, tehdit etmi\u015f.\nBu memlekette soru soran halka kaymakam korumalar\u0131 silah \u00e7ekecekse vay bu memleketin haline\u2026 Bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerden sonra yalanlar\u0131yla ortal\u0131\u011f\u0131 kar\u0131\u015ft\u0131ranlar\u0131n milletimizden \u00f6z\u00fcr dilemesi gerekiyor, Eren\u2019e bir \u00f6z\u00fcr bor\u00e7lar\u0131 var.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Faik \u00d6ztrak \u0130zmir'deki camilerin hoparl\u00f6rlerinden '\u00c7av Bella' \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131n provokasyon oldu\u011funu belirtti. Baz\u0131 bakanlar\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}