{
    "article_id": "c3b6e68059bd89102710aa5c7fe93e3e.1590266187.470425",
    "title": "Demirta\u015f'\u0131n \u00f6yk\u00fclerinden olu\u015fan okuma tiyatrosunda s\u00fcrpriz bulu\u015fma",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202001101040990835-demirtasin-oykulerinden-olusan-okuma-tiyatrosunda-surpriz-bulusma/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202001101040990835-demirtasin-oykulerinden-olusan-okuma-tiyatrosunda-surpriz-bulusma/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103997/58/1039975835.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103997/58/1039975835.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sanat\u00e7\u0131 J\u00fclide Kural\u2019\u0131n, Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n \u00f6yk\u00fclerinden olu\u015fan okuma tiyatrosunu Ba\u015fak Demirta\u015f, Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Dilek \u0130mamo\u011flu ile birlikte izleyecek.\n\nSanat\u00e7\u0131 J\u00fclide Kural, eski HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 ve \u00fc\u00e7 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir tutuklu bulunan Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n Devran isimli kitab\u0131n\u0131n \u00f6yk\u00fclerini okuma tiyatrosu olarak sahneleyecek. Oyun, \u0130stanbul\u2019da, 11 Ocak Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 19:00\u2019da Kenter Tiyatrosu\u2019nda izleyiciyle bulu\u015facak.\n\nGazete Duvar'dan \u00d6zlem Akarsu \u00c7elik'in haberine g\u00f6re Demirta\u015f\u2019\u0131n e\u015fi Ba\u015fak Demirta\u015f, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun e\u015fi Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun e\u015fi Dilek \u0130mamo\u011flu\u2019nu da oyuna davet etti. \u00dc\u00e7l\u00fc, yar\u0131n oyunu birlikte izleyecek.\n\nBu \u00fc\u00e7 isim ilk kez 16 A\u011fustos 2019\u2019da Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun daveti \u00fczerine \u0130stanbul Bak\u0131rk\u00f6y\u2019de bir restoranda bir araya gelmi\u015fti. Ba\u015fak Demirta\u015f\u2019\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc nedeniyle pasta kesilen bulu\u015fmaya, Demirta\u015f\u2019\u0131n avukatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da \u00fcstlenen k\u0131z karde\u015fi Ayg\u00fcl Demirta\u015f da kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\nKutupla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131na kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fma amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi belirtilen o bulu\u015fma i\u00e7in Ba\u015fak Demirta\u015f \u015f\u00f6yle demi\u015fti:\n\n\u201cBu haks\u0131zl\u0131klar\u0131n, hukuksuzluklar\u0131n, ya\u015fan\u0131lan zorluklar\u0131n, dayan\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fct\u00fclerek a\u015f\u0131laca\u011f\u0131na inan\u0131yorum. Bu vesileyle de Selvi Han\u0131m\u2019a ve Dilek Han\u0131m\u2019a dayan\u0131\u015fma bulu\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr etmek istiyorum\u201d\n\nSelvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201cDerin bir kutupla\u015fma var, bu kutupla\u015fman\u0131n giderilmesi i\u00e7in daha fazla gayret sarf etmek gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\u2026 Selahattin Bey(Demirta\u015f)\u2019i insan olarak \u00e7ok seviyorum. Kendisiyle hi\u00e7bir zaman y\u00fcz y\u00fcze gelmedim ama hep y\u00fcre\u011fimiz kendisiyle\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131.\n\nDilek \u0130mamo\u011flu da \u201cBu bulu\u015fmalar\u0131n, kimi zaman toplumu da rahats\u0131z eden siyasetin sert y\u00fcz\u00fcn\u00fcn yumu\u015famas\u0131na katk\u0131 sunaca\u011f\u0131na inananlardan\u0131m.\u201d ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "olu\u015fan",
        "demirta\u015f",
        "ba\u015fak",
        "okuma",
        "bulu\u015fma",
        "s\u00fcrpriz",
        "selahattin",
        "e\u015fi",
        "\u00f6yk\u00fclerinden",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "demirta\u015f\u0131n",
        "ve",
        "i\u00e7in",
        "tiyatrosunda",
        "da",
        "selvi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Demirta\u015f'\u0131n \u00f6yk\u00fcleri tiyatro oluyor",
        "Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "Ba\u015fak Demirta\u015f",
        "Dilek \u0130mamo\u011flu bulu\u015ftu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sanat\u00e7\u0131 J\u00fclide Kural\u2019\u0131n, Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n \u00f6yk\u00fclerinden olu\u015fan okuma tiyatrosunu Ba\u015fak Demirta\u015f, Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Dilek \u0130mamo\u011flu ile birlikte izleyecek.\nSanat\u00e7\u0131 J\u00fclide Kural, eski HDP E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 ve \u00fc\u00e7 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcredir tutuklu bulunan Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n Devran isimli kitab\u0131n\u0131n \u00f6yk\u00fclerini okuma tiyatrosu olarak sahneleyecek.\nOyun, \u0130stanbul\u2019da, 11 Ocak Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 19:00\u2019da Kenter Tiyatrosu\u2019nda izleyiciyle bulu\u015facak.\nGazete Duvar'dan \u00d6zlem Akarsu \u00c7elik'in haberine g\u00f6re Demirta\u015f\u2019\u0131n e\u015fi Ba\u015fak Demirta\u015f, CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun e\u015fi Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ile \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu\u2019nun e\u015fi Dilek \u0130mamo\u011flu\u2019nu da oyuna davet etti.\n\u00dc\u00e7l\u00fc, yar\u0131n oyunu birlikte izleyecek.\nBu \u00fc\u00e7 isim ilk kez 16 A\u011fustos 2019\u2019da Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun daveti \u00fczerine \u0130stanbul Bak\u0131rk\u00f6y\u2019de bir restoranda bir araya gelmi\u015fti.\nBa\u015fak Demirta\u015f\u2019\u0131n do\u011fum g\u00fcn\u00fc nedeniyle pasta kesilen bulu\u015fmaya, Demirta\u015f\u2019\u0131n avukatl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da \u00fcstlenen k\u0131z karde\u015fi Ayg\u00fcl Demirta\u015f da kat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nKutupla\u015ft\u0131rma \u00e7abalar\u0131na kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fma amac\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi belirtilen o bulu\u015fma i\u00e7in Ba\u015fak Demirta\u015f \u015f\u00f6yle demi\u015fti:\u201cBu haks\u0131zl\u0131klar\u0131n, hukuksuzluklar\u0131n, ya\u015fan\u0131lan zorluklar\u0131n, dayan\u0131\u015fman\u0131n b\u00fcy\u00fct\u00fclerek a\u015f\u0131laca\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\nBu vesileyle de Selvi Han\u0131m\u2019a ve Dilek Han\u0131m\u2019a dayan\u0131\u015fma bulu\u015fmas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr etmek istiyorum\u201dSelvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201cDerin bir kutupla\u015fma var, bu kutupla\u015fman\u0131n giderilmesi i\u00e7in daha fazla gayret sarf etmek gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\u2026 Selahattin Bey(Demirta\u015f)\u2019i insan olarak \u00e7ok seviyorum.\nKendisiyle hi\u00e7bir zaman y\u00fcz y\u00fcze gelmedim ama hep y\u00fcre\u011fimiz kendisiyle\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131.\nDilek \u0130mamo\u011flu da \u201cBu bulu\u015fmalar\u0131n, kimi zaman toplumu da rahats\u0131z eden siyasetin sert y\u00fcz\u00fcn\u00fcn yumu\u015famas\u0131na katk\u0131 sunaca\u011f\u0131na inananlardan\u0131m.\u201d ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sanat\u00e7\u0131 J\u00fclide Kural\u2019\u0131n, Selahattin Demirta\u015f\u2019\u0131n \u00f6yk\u00fclerinden olu\u015fan okuma tiyatrosunu Ba\u015fak Demirta\u015f, Selvi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ve Dilek \u0130mamo\u011flu ile birlikte izleyecek.",
    "meta_lang": "tr"
}