{
    "article_id": "70d3e62f71e95066d759779597d6e42d.1590265660.754532",
    "title": "Erdo\u011fan: Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura Hastanesi \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na girmi\u015ftir",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042089712-erdogan-basaksehir-cam-ve-sakura-sehir-hastanesine-geldi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042089712-erdogan-basaksehir-cam-ve-sakura-sehir-hastanesine-geldi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/00/1042090097.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/00/1042090097.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. Bu hastanenin \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na girdi\u011fini belirten Erdo\u011fan, Avian ilac\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamas\u0131 nedeniyle Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'ye de te\u015fekk\u00fcr etti.\n\nBa\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reni, bug\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve telekonferansla Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131ld\u0131.\n\nT\u00f6rende ilk olarak Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca konu\u015ftu. S\u00f6zlerine \"Yeni \u015fehir hastanemiz i\u00e7in \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum. Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi maddi giri\u015fimden ziyade vizyonun eseridir\" diye ba\u015flayan Koca, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Hayata ge\u00e7irilmesinde \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z olmak \u00fczere t\u00fcm ge\u00e7mi\u015f sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum. \u015eehir hastanelerimiz sadece g\u00fcnl\u00fck ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131lamam\u0131\u015f, tehlikelere set \u00e7eken birer tedbir olmu\u015ftur. T\u00fcrkiye'yi sa\u011fl\u0131k turizminde \u00f6nemli bir marka haline getirecek en \u00f6nemli niteliklerden biri \u015fehir hastaneleri olacakt\u0131r. Art\u0131k iftiharla s\u00f6yleyebilirim ki sahip oldu\u011fu sa\u011fl\u0131k tesisleri ve personeliyle birlikte T\u00fcrkiye t\u00fcm d\u00fcnyaya sa\u011fl\u0131k hizmeti sunmaya adayd\u0131r.\n\n'Bu t\u00fcr fedakar sa\u011fl\u0131k personeline \u00e7ok az millet sahiptir'\n\n\u015eehir hastaneleri, hastanecilik alan\u0131nda ula\u015f\u0131lan en son noktad\u0131r. Bu binalar\u0131 canl\u0131 k\u0131lan, i\u00e7inde hizmet verecek olan kaliteli sa\u011fl\u0131k personelimizdir. Zorluklar\u0131 engel olmayan, her t\u00fcrl\u00fc \u015fiddete boyun e\u011fmeyen, 'mesai' demeden gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personelimiz bu binalara can verecektir. Bu t\u00fcr fedakar sa\u011fl\u0131k personeline \u00e7ok az millet sahiptir. B\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, b\u00fct\u00fcn hastalar ad\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"\n\n\u00a9 DHA / Erdo\u011fan, Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nde incelemelerde bulundu.\n\n'Ne kadar uzak olsak da benim kalbim Say\u0131n Erdo\u011fan ve T\u00fcrk halk\u0131yla beraberdir'\n\nKoca'n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z\u00fc Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe ald\u0131. T\u00f6rene videokonferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131lan Abe, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Ge\u00e7en g\u00fcn Say\u0131n Erdo\u011fan ile telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdikten sonra \u00e7ok ara vermeden yeniden g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in \u00e7ok memnunum. Ge\u00e7en g\u00fcnk\u00fc telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine davet edildim. Bundan 7 y\u0131l \u00f6nce \u0130stanbul'u ziyaret edip Marmaray'\u0131n t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 hat\u0131rlad\u0131m. K\u00fcresel sorun olan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle maalesef \u0130stanbul'u ziyaret etmem m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131m. Videokonferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131labilmekten memnuniyet duyuyorum. Ne kadar uzak olsak da benim kalbim Say\u0131n Erdo\u011fan ve T\u00fcrk halk\u0131yla beraberdir. Hastane '\u00c7am ve Sakura' olarak adland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r. Bu hastanenin \u0130stanbul halk\u0131na esenlik getirmesini diliyorum.\n\n'Avian'\u0131 T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz'\n\nT\u00fcrk halk\u0131n\u0131n, Say\u0131n Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda koronavir\u00fcsle m\u00fccadele etmek i\u00e7in seferber olmas\u0131na g\u00f6n\u00fclden sayg\u0131 duyuyorum. T\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131ndan dolay\u0131 normalle\u015fme takviminin a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum. Yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele etmek i\u00e7in uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. \u0130la\u00e7 ve a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi, bunlar\u0131n adil bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 ve bunlar\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nceliklerimizdir.\n\n\u00a9 AA / \"Japonya'da geli\u015ftirilen Avian ilac\u0131ndan bahsedersem, bu ilac\u0131 arzu eden \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayarak \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131z. Bu kapsamda T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz.\"\n\nJaponya'da geli\u015ftirilen Avian ilac\u0131ndan bahsedersem, insani bak\u0131mdan bu ilac\u0131 arzu eden \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayarak \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131z. Bu kapsamda T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz. G20'de Erdo\u011fan'la geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m\u0131n \u00f6nemini teyit ettik. 60'dan fazla \u00fclkeye yard\u0131m eden T\u00fcrkiye'ye sayg\u0131 duyuyorum.\"\n\n'Hastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binlerce \u00e7am ve sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k'\n\nAbe konu\u015fmas\u0131n\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr ederek bitirdi. Bu noktada s\u00f6z\u00fc alan Erdo\u011fan da Abe'ye a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa i\u015ftirak etti\u011fi i\u00e7in vatanda\u015flar ad\u0131na te\u015fekk\u00fcr etti. Devam\u0131nda 'bu muhte\u015fem eserin in\u015fas\u0131nda katk\u0131s\u0131 bulunan herkese te\u015fekk\u00fcr eden' Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Ge\u00e7mi\u015fte de birlikte \u00e7ok \u00f6nemli projelere birlikte imza att\u0131k. R\u00f6nesans firmas\u0131na 'Buras\u0131 \u00e7am orman\u0131 haline d\u00f6n\u00fc\u015fs\u00fcn' dedim. Hastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binlerce \u00e7am ve sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k. Bu bizim dostlu\u011fumuzun kal\u0131c\u0131 olmas\u0131n\u0131 sembolize eden ad\u0131mlardan biri oldu. Bu hastane \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na girmi\u015ftir. Kamu-\u00f6zel ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n en g\u00fczel \u00f6rneklerinden biridir. G\u00fcnl\u00fck 35 bin hasta al\u0131nmas\u0131n\u0131 planl\u0131yoruz. Sadece estetik anlamda de\u011fil, teknolojik altyap\u0131s\u0131yla \u0130stanbul'un gurur abidelerinden biri olacak bir eseri daha kazand\u0131rd\u0131k. Bu muhte\u015fem eseri in\u015fa etmeleri ger\u00e7ekten T\u00fcrk-Japon i\u015f birli\u011finin de dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ifadesidir. \u0130stanbul art\u0131k uluslararas\u0131 bir sa\u011fl\u0131k merkezi durumuna gelmi\u015ftir.\n\n'Bu, Abe'ye \u015f\u00fckran borcumuzun oldu\u011funun g\u00f6stergesidir'\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 insanl\u0131k olarak son bir as\u0131rda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k sorunudur. Normalle\u015fmeyle ilgili ad\u0131mlar\u0131 atarken tedbirleri de asla elden b\u0131rakm\u0131yoruz. Az \u00f6nce say\u0131n ba\u015fbakan\u0131n ifade etti\u011fi, \u015fu anda bulduklar\u0131 a\u015f\u0131 ve \u00fcrettikleri ila\u00e7 noktas\u0131nda adil bir payla\u015f\u0131m yapacaklar\u0131n\u0131 ifade etmesi ve T\u00fcrkiye'yi de bu kapsama dahil etmeleri bizim ancak Abe'ye \u015f\u00fckran borcumuzun oldu\u011funun g\u00f6stergesidir. \u0130la\u00e7, maske, koruyucu malzemeler konusunda hamdolsun bir eksi\u011fimiz yok. Normalle\u015fmeyle ilgili ad\u0131mlar\u0131 atarken tedbirleri de asla elden b\u0131rakm\u0131yoruz. G\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131m\u0131z 1000'in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. kendi ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131 s\u0131ra 82 \u00fclkeye t\u0131bbi malzeme g\u00f6nderdik. Kaderimiz ve kederimiz ortakt\u0131r, inanc\u0131yla yard\u0131mlar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\n\nPazar g\u00fcn\u00fc Ramazan Bayram\u0131m\u0131z var. \u015eimdiden tebrik ediyorum, kutluyorum. Nice bayramlar\u0131 d\u00fcnyada hep birlikte kutlayal\u0131m. Tekrar Abe'ye te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "\u015fimdiden",
        "hastaneleri",
        "sakura",
        "erdo\u011fan",
        "d\u00fcnyan\u0131n",
        "say\u0131l\u0131",
        "\u015fehir",
        "te\u015fekk\u00fcr",
        "ve",
        "\u00e7am",
        "bir",
        "girmi\u015ftir",
        "hastanesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131.\nBu hastanenin \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na girdi\u011fini belirten Erdo\u011fan, Avian ilac\u0131n\u0131 ba\u011f\u0131\u015flamas\u0131 nedeniyle Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'ye de te\u015fekk\u00fcr etti.\nBa\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reni, bug\u00fcn Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ve telekonferansla Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'nin kat\u0131l\u0131m\u0131yla yap\u0131ld\u0131.\nT\u00f6rende ilk olarak Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca konu\u015ftu.\nS\u00f6zlerine \"Yeni \u015fehir hastanemiz i\u00e7in \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\nBa\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi maddi giri\u015fimden ziyade vizyonun eseridir\" diye ba\u015flayan Koca, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Hayata ge\u00e7irilmesinde \u00f6nc\u00fcl\u00fck eden Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z olmak \u00fczere t\u00fcm ge\u00e7mi\u015f sa\u011fl\u0131k bakanlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\n\u015eehir hastanelerimiz sadece g\u00fcnl\u00fck ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131 kar\u015f\u0131lamam\u0131\u015f, tehlikelere set \u00e7eken birer tedbir olmu\u015ftur.\nT\u00fcrkiye'yi sa\u011fl\u0131k turizminde \u00f6nemli bir marka haline getirecek en \u00f6nemli niteliklerden biri \u015fehir hastaneleri olacakt\u0131r.\nArt\u0131k iftiharla s\u00f6yleyebilirim ki sahip oldu\u011fu sa\u011fl\u0131k tesisleri ve personeliyle birlikte T\u00fcrkiye t\u00fcm d\u00fcnyaya sa\u011fl\u0131k hizmeti sunmaya adayd\u0131r.\n'Bu t\u00fcr fedakar sa\u011fl\u0131k personeline \u00e7ok az millet sahiptir'\u015eehir hastaneleri, hastanecilik alan\u0131nda ula\u015f\u0131lan en son noktad\u0131r.\nBu binalar\u0131 canl\u0131 k\u0131lan, i\u00e7inde hizmet verecek olan kaliteli sa\u011fl\u0131k personelimizdir.\nZorluklar\u0131 engel olmayan, her t\u00fcrl\u00fc \u015fiddete boyun e\u011fmeyen, 'mesai' demeden gece g\u00fcnd\u00fcz \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personelimiz bu binalara can verecektir.\nBu t\u00fcr fedakar sa\u011fl\u0131k personeline \u00e7ok az millet sahiptir.\nB\u00fct\u00fcn vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, b\u00fct\u00fcn hastalar ad\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"\n\u00a9 DHA / Erdo\u011fan, Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nde incelemelerde bulundu.\n'Ne kadar uzak olsak da benim kalbim Say\u0131n Erdo\u011fan ve T\u00fcrk halk\u0131yla beraberdir'Koca'n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z\u00fc Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe ald\u0131.\nT\u00f6rene videokonferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131lan Abe, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Ge\u00e7en g\u00fcn Say\u0131n Erdo\u011fan ile telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdikten sonra \u00e7ok ara vermeden yeniden g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in \u00e7ok memnunum.\nGe\u00e7en g\u00fcnk\u00fc telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine davet edildim.\nBundan 7 y\u0131l \u00f6nce \u0130stanbul'u ziyaret edip Marmaray'\u0131n t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 hat\u0131rlad\u0131m.\nK\u00fcresel sorun olan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle maalesef \u0130stanbul'u ziyaret etmem m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131m.\nNe kadar uzak olsak da benim kalbim Say\u0131n Erdo\u011fan ve T\u00fcrk halk\u0131yla beraberdir.\nHastane '\u00c7am ve Sakura' olarak adland\u0131rm\u0131\u015ft\u0131r.\nBu hastanenin \u0130stanbul halk\u0131na esenlik getirmesini diliyorum.\n'Avian'\u0131 T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz'T\u00fcrk halk\u0131n\u0131n, Say\u0131n Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda koronavir\u00fcsle m\u00fccadele etmek i\u00e7in seferber olmas\u0131na g\u00f6n\u00fclden sayg\u0131 duyuyorum.\nT\u00fcrkiye'de vaka say\u0131s\u0131n\u0131n azalmas\u0131ndan dolay\u0131 normalle\u015fme takviminin a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyorum.\nYeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele etmek i\u00e7in uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011finin sa\u011flanmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli.\n\u0130la\u00e7 ve a\u015f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi, bunlar\u0131n adil bir \u015fekilde da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 ve bunlar\u0131n geli\u015fmekte olan \u00fclkelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \u00f6nceliklerimizdir.\n\u00a9 AA / \"Japonya'da geli\u015ftirilen Avian ilac\u0131ndan bahsedersem, bu ilac\u0131 arzu eden \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayarak \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131z.\nBu kapsamda T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz.\"\nJaponya'da geli\u015ftirilen Avian ilac\u0131ndan bahsedersem, insani bak\u0131mdan bu ilac\u0131 arzu eden \u00fclkelere ba\u011f\u0131\u015flayarak \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131z.\nBu kapsamda T\u00fcrkiye'ye de ba\u011f\u0131\u015fl\u0131yoruz.\nG20'de Erdo\u011fan'la geli\u015fmekte olan \u00fclkelere yard\u0131m\u0131n \u00f6nemini teyit ettik.\n'Hastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binlerce \u00e7am ve sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k'Abe konu\u015fmas\u0131n\u0131 Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'a te\u015fekk\u00fcr ederek bitirdi.\nBu noktada s\u00f6z\u00fc alan Erdo\u011fan da Abe'ye a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa i\u015ftirak etti\u011fi i\u00e7in vatanda\u015flar ad\u0131na te\u015fekk\u00fcr etti.\nDevam\u0131nda 'bu muhte\u015fem eserin in\u015fas\u0131nda katk\u0131s\u0131 bulunan herkese te\u015fekk\u00fcr eden' Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Ge\u00e7mi\u015fte de birlikte \u00e7ok \u00f6nemli projelere birlikte imza att\u0131k.\nR\u00f6nesans firmas\u0131na 'Buras\u0131 \u00e7am orman\u0131 haline d\u00f6n\u00fc\u015fs\u00fcn' dedim.\nHastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binlerce \u00e7am ve sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k.\nBu bizim dostlu\u011fumuzun kal\u0131c\u0131 olmas\u0131n\u0131 sembolize eden ad\u0131mlardan biri oldu.\nBu hastane \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na girmi\u015ftir.\nSadece estetik anlamda de\u011fil, teknolojik altyap\u0131s\u0131yla \u0130stanbul'un gurur abidelerinden biri olacak bir eseri daha kazand\u0131rd\u0131k.\nBu muhte\u015fem eseri in\u015fa etmeleri ger\u00e7ekten T\u00fcrk-Japon i\u015f birli\u011finin de dayan\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ifadesidir.\n\u0130stanbul art\u0131k uluslararas\u0131 bir sa\u011fl\u0131k merkezi durumuna gelmi\u015ftir.\n'Bu, Abe'ye \u015f\u00fckran borcumuzun oldu\u011funun g\u00f6stergesidir'Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 insanl\u0131k olarak son bir as\u0131rda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z en b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k sorunudur.\nNormalle\u015fmeyle ilgili ad\u0131mlar\u0131 atarken tedbirleri de asla elden b\u0131rakm\u0131yoruz.\nAz \u00f6nce say\u0131n ba\u015fbakan\u0131n ifade etti\u011fi, \u015fu anda bulduklar\u0131 a\u015f\u0131 ve \u00fcrettikleri ila\u00e7 noktas\u0131nda adil bir payla\u015f\u0131m yapacaklar\u0131n\u0131 ifade etmesi ve T\u00fcrkiye'yi de bu kapsama dahil etmeleri bizim ancak Abe'ye \u015f\u00fckran borcumuzun oldu\u011funun g\u00f6stergesidir.\n\u0130la\u00e7, maske, koruyucu malzemeler konusunda hamdolsun bir eksi\u011fimiz yok.\nNormalle\u015fmeyle ilgili ad\u0131mlar\u0131 atarken tedbirleri de asla elden b\u0131rakm\u0131yoruz.\nkendi ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131 s\u0131ra 82 \u00fclkeye t\u0131bbi malzeme g\u00f6nderdik.\nKaderimiz ve kederimiz ortakt\u0131r, inanc\u0131yla yard\u0131mlar\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\nTekrar Abe'ye te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi'nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6renine kat\u0131ld\u0131. Bu hastanenin \u015fimdiden d\u00fcnyan\u0131n say\u0131l\u0131 hastaneleri aras\u0131na...",
    "meta_lang": "tr"
}