{
    "article_id": "65c1fffea898828340d2f34e2ed5a408.1590266189.7250748",
    "title": "\u015ealom Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Molinas: Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/202001261041259571-salom-yayin-yonetmeni-molinas-antisemitizm-sadece-yahudilerin-degil-insanligin-sorunu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/202001261041259571-salom-yayin-yonetmeni-molinas-antisemitizm-sadece-yahudilerin-degil-insanligin-sorunu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "\u015ealom Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Molinas: Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan \u015ealom gazetesinin Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas, \u201cYery\u00fcz\u00fcnde bir halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik bir projeden bahsediyoruz. Yahudiler, intikam almak i\u00e7in \u2018Holokost\u2019 demiyorlar. Unutmamak i\u00e7in anma g\u00fcnleri yap\u0131l\u0131yor... Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nHolokost\u2019un anma g\u00fcn\u00fc sebebiyle \u015ealom gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas, G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu. Molinas, hem bug\u00fcn an\u0131lmaya ba\u015flanan \u2018Holokost\u2019 hem de \u2018antisemitizm\u2019 hakk\u0131nda Serhat Sar\u0131s\u00f6zen\u2019in sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\n\u2018\u015ealom, bug\u00fcn referans al\u0131nan bir gazete halini ald\u0131\u2019\n\n1989\u2019da gazetecili\u011fe ba\u015flayan, \u00f6nce d\u0131\u015f haberler edit\u00f6r\u00fc, iki y\u0131l sonra ba\u015fyazar, 2011\u2019de Yay\u0131n Y\u00f6netmeni olan ve \u015ealom\u2019un d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131lma politikas\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Yahudi olmayan yazarlara da gazetede yer veren Molinas, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201cBizi \u00f6tekile\u015ftirenlere kar\u015f\u0131 bir panzehir olarak \u2018\u00f6teki\u2019 ile diyalo\u011fa girme s\u00fcrecini ba\u015flatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. \u00d6teki ile diyalog s\u00fcreci kapal\u0131l\u0131ktan \u00e7\u0131kar\u0131yor. Hayat\u0131m boyunca siyasal olarak da k\u00fclt\u00fcrel olarak da muhafazakarl\u0131ktan hi\u00e7 haz etmemi\u015f bir insan\u0131m. Kapal\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve muhafazakarl\u0131\u011f\u0131n insanlar\u0131 geli\u015ftiremedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen bir insan\u0131m. Muhafazakarl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ben gazeteyi d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131l\u0131m politikas\u0131 kapsam\u0131nda Musevi olmayan gazeteci arkada\u015flar\u0131 da gazeteye davet ettim. Bu, \u00e7o\u011funlukla \u00e7ok kabul g\u00f6rd\u00fc. Bu \u00e7ok renklile\u015fme s\u00fcreci \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar verdi. \u015ealom, bug\u00fcn referans al\u0131nan bir gazete halini ald\u0131.\u201d\n\n\u2018Binlerce \u00f6l\u00fcm kamp\u0131 kuruldu, Alman halk\u0131 kendini kaybetmi\u015fti\u2019\n\nHitler\u2019in ba\u015frol\u00fcn\u00fc oynad\u0131\u011f\u0131, 6 milyonu Yahudi olmak \u00fczere 11 milyon sivilin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle sonu\u00e7lanan Nazi soyk\u0131r\u0131m\u0131, Holokost\u2019un anma g\u00fcn\u00fc m\u00fcnasebetiyle Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi\u2019nde d\u00fczenlenen Holokost Anma Program\u0131nda da konu\u015facak olan Molinas, \u201cNaziler 1942\u2019den sonra Yahudileri d\u00fcnyadan en optimum yolla yani en az maliyetle ortadan kald\u0131rman\u0131n sistematik hesab\u0131n\u0131 yapt\u0131lar. Binlerce \u00f6l\u00fcm kamp\u0131 kuruldu. \u00d6ld\u00fcr\u00fclen 6 milyon Yahudi\u2019nin 1.5 milyonu \u00e7ocuktu. Holokost bu anlamda benzersizdir. \u00d6yle bir faciayd\u0131 ki trenlerle gelen bebekleri hemen \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in havaya f\u0131rlat\u0131p hedef olarak belirleyip vuruyorlard\u0131. Alman halk\u0131 kendini kaybetmi\u015fti\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u2018Yahudilerin g\u00f6r\u00fcnmez cellatlar\u0131\u2019\n\nMolinas, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cAlman halk\u0131 aktif bir rol oynad\u0131. B\u00fct\u00fcn Alman halk\u0131, Yahudilerin g\u00f6r\u00fcnmez cellatlar\u0131yd\u0131. O d\u00f6nem Yahudileri kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar da oldu kimisi ba\u015far\u0131l\u0131 oldu ama \u00e7o\u011funlu\u011fu da ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131. Ba\u015far\u0131l\u0131 olan Almanlar, aileleriyle birlikte katledildiler, \u2018Sen nas\u0131l bir Yahudi\u2019yi korusun\u2019 diye.\n\nYery\u00fcz\u00fcnde bir halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik bir projeden bahsediyoruz. Yahudiler, intikam almak i\u00e7in \u2018Holokost\u2019 demiyorlar. Unutmamak i\u00e7in anma g\u00fcnleri yap\u0131l\u0131yor... Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu.\u201d",
    "keywords": [
        "\u015falom",
        "insanl\u0131\u011f\u0131n",
        "holokost",
        "yay\u0131n",
        "y\u00f6netmeni",
        "yahudilerin",
        "halk\u0131",
        "antisemitizm",
        "sorunu",
        "i\u00e7in",
        "bir",
        "anma",
        "da",
        "de\u011fil",
        "sadece",
        "molinas"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas",
        "\u015ealom gazetesi",
        "Holokost Anma g\u00fcn\u00fc",
        "Antisemitizm yapan Almanlar",
        "insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015ealom Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Molinas: Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunuRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan \u015ealom gazetesinin Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas, \u201cYery\u00fcz\u00fcnde bir halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik bir projeden bahsediyoruz.\nYahudiler, intikam almak i\u00e7in \u2018Holokost\u2019 demiyorlar.\nUnutmamak i\u00e7in anma g\u00fcnleri yap\u0131l\u0131yor... Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nHolokost\u2019un anma g\u00fcn\u00fc sebebiyle \u015ealom gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas, G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\nMolinas, hem bug\u00fcn an\u0131lmaya ba\u015flanan \u2018Holokost\u2019 hem de \u2018antisemitizm\u2019 hakk\u0131nda Serhat Sar\u0131s\u00f6zen\u2019in sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\u2018\u015ealom, bug\u00fcn referans al\u0131nan bir gazete halini ald\u0131\u20191989\u2019da gazetecili\u011fe ba\u015flayan, \u00f6nce d\u0131\u015f haberler edit\u00f6r\u00fc, iki y\u0131l sonra ba\u015fyazar, 2011\u2019de Yay\u0131n Y\u00f6netmeni olan ve \u015ealom\u2019un d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131lma politikas\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Yahudi olmayan yazarlara da gazetede yer veren Molinas, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201cBizi \u00f6tekile\u015ftirenlere kar\u015f\u0131 bir panzehir olarak \u2018\u00f6teki\u2019 ile diyalo\u011fa girme s\u00fcrecini ba\u015flatmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\n\u00d6teki ile diyalog s\u00fcreci kapal\u0131l\u0131ktan \u00e7\u0131kar\u0131yor.\nHayat\u0131m boyunca siyasal olarak da k\u00fclt\u00fcrel olarak da muhafazakarl\u0131ktan hi\u00e7 haz etmemi\u015f bir insan\u0131m.\nKapal\u0131l\u0131\u011f\u0131n ve muhafazakarl\u0131\u011f\u0131n insanlar\u0131 geli\u015ftiremedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen bir insan\u0131m.\nMuhafazakarl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 ben gazeteyi d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131l\u0131m politikas\u0131 kapsam\u0131nda Musevi olmayan gazeteci arkada\u015flar\u0131 da gazeteye davet ettim.\nBu, \u00e7o\u011funlukla \u00e7ok kabul g\u00f6rd\u00fc.\nBu \u00e7ok renklile\u015fme s\u00fcreci \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar verdi.\n\u015ealom, bug\u00fcn referans al\u0131nan bir gazete halini ald\u0131.\u201d\u2018Binlerce \u00f6l\u00fcm kamp\u0131 kuruldu, Alman halk\u0131 kendini kaybetmi\u015fti\u2019Hitler\u2019in ba\u015frol\u00fcn\u00fc oynad\u0131\u011f\u0131, 6 milyonu Yahudi olmak \u00fczere 11 milyon sivilin \u00f6l\u00fcm\u00fcyle sonu\u00e7lanan Nazi soyk\u0131r\u0131m\u0131, Holokost\u2019un anma g\u00fcn\u00fc m\u00fcnasebetiyle Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Belgrad B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi\u2019nde d\u00fczenlenen Holokost Anma Program\u0131nda da konu\u015facak olan Molinas, \u201cNaziler 1942\u2019den sonra Yahudileri d\u00fcnyadan en optimum yolla yani en az maliyetle ortadan kald\u0131rman\u0131n sistematik hesab\u0131n\u0131 yapt\u0131lar.\nBinlerce \u00f6l\u00fcm kamp\u0131 kuruldu.\n\u00d6ld\u00fcr\u00fclen 6 milyon Yahudi\u2019nin 1.5 milyonu \u00e7ocuktu.\nHolokost bu anlamda benzersizdir.\n\u00d6yle bir faciayd\u0131 ki trenlerle gelen bebekleri hemen \u00f6ld\u00fcrmek i\u00e7in havaya f\u0131rlat\u0131p hedef olarak belirleyip vuruyorlard\u0131.\nAlman halk\u0131 kendini kaybetmi\u015fti\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u2018Yahudilerin g\u00f6r\u00fcnmez cellatlar\u0131\u2019Molinas, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cAlman halk\u0131 aktif bir rol oynad\u0131.\nB\u00fct\u00fcn Alman halk\u0131, Yahudilerin g\u00f6r\u00fcnmez cellatlar\u0131yd\u0131.\nO d\u00f6nem Yahudileri kurtarmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar da oldu kimisi ba\u015far\u0131l\u0131 oldu ama \u00e7o\u011funlu\u011fu da ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131.\nBa\u015far\u0131l\u0131 olan Almanlar, aileleriyle birlikte katledildiler, \u2018Sen nas\u0131l bir Yahudi\u2019yi korusun\u2019 diye.\nYery\u00fcz\u00fcnde bir halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik bir projeden bahsediyoruz.\nYahudiler, intikam almak i\u00e7in \u2018Holokost\u2019 demiyorlar.\nUnutmamak i\u00e7in anma g\u00fcnleri yap\u0131l\u0131yor... Antisemitizm, sadece Yahudilerin de\u011fil insanl\u0131\u011f\u0131n sorunu.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan \u015ealom gazetesinin Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Ivo Molinas, \u201cYery\u00fcz\u00fcnde bir halk\u0131 t\u00fcm\u00fcyle ortadan kald\u0131rmaya y\u00f6nelik bir projeden...",
    "meta_lang": "tr"
}