{
    "article_id": "c201b814c1a0597bc8683168e2c8de8c.1590266190.5134628",
    "title": "Putin: Holokost ve Leningrad ku\u015fatmas\u0131 trajedileri tarihteki hi\u00e7bir \u015feyle k\u0131yaslanamaz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202001231041238080-putin-holokost-ve-leningrad-kusatmasi-trajedileri-tarihteki-hicbir-seyle-kiyaslanamaz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/rusya/202001231041238080-putin-holokost-ve-leningrad-kusatmasi-trajedileri-tarihteki-hicbir-seyle-kiyaslanamaz/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104124/03/1041240367.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104124/03/1041240367.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Putin, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131ndaki Leningrad (St. Petersburg) Ku\u015fatmas\u0131\u2019nda \u00f6lenler i\u00e7in Kud\u00fcs\u2019teki Sacher Park\u2019ta dikilen \u2018Hat\u0131ra Mumu\u2019 an\u0131t\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015ftu.\n\nKud\u00fcs'teki etkinli\u011fin Leningrad ku\u015fatmas\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131 (27 Ocak 1944) ve K\u0131z\u0131l Ordu'nun Nazilere ait Auschwitz-Birkenau toplama kamp\u0131ndaki esirleri kurtarmas\u0131 (27 Ocak 1945) gibi iki \u00f6nemli tarihin y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fine dikkat \u00e7eken Putin, an\u0131t\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na kat\u0131lmaktan onur duydu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nPutin, \"Tarihte benzersiz direni\u015flerin, b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli insan trajedilerin \u00f6rnekleri \u00e7oktur. Ancak Leningrad ku\u015fatmas\u0131 ve Holokost hi\u00e7bir \u015feyle k\u0131yaslanamaz\" dedi.\n\nT\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n Leningrad ile \u00e7evresindeki savunucular\u0131n ve sakinlerinin fedakarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fini belirten Putin, bu olaylar\u0131n iyi belgelendi\u011fini kaydetti.\n\nHi\u00e7bir \u015feyin 'o d\u00f6nemde insanlar\u0131n ger\u00e7ekte neler ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131' aktaramayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Putin, Leningrad'da ya\u015fananlar\u0131 kendi ebeveynlerinden \u00f6\u011frendi\u011fine dikkat \u00e7ekerek \"Babam memleketini cephede savundu. Annem de, bir \u00e7ocu\u011fuyla ku\u015fatma alt\u0131ndaki \u015fehirdeydi. O \u00e7ocuk, 1942 k\u0131\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc ve binlerce, y\u00fcz binlerce vatanda\u015fla birlikte St. Petersburg'daki Piskarevskiy An\u0131t Mezarl\u0131\u011f\u0131'na g\u00f6m\u00fcld\u00fc\" diye konu\u015ftu.\n\nMilyonlarca insan\u0131n ortaya koydu\u011fu cesaretin ve Nazilerin eylemleri hakk\u0131ndaki hakl\u0131 \u00f6fkenin nesilden nesle aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Putin, \"D\u00fc\u015fman\u0131n plan\u0131 son derece sa\u00e7mayd\u0131. Leningrad sakinlerinin a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcme mahkum edilmesi ve \u015fehrin s\u00fcrekli bombalanarak yerle bir edilmesi. Ancak d\u00fc\u015fman, belgelerle tespit edilmi\u015f bu emri yerine getiremedi. Farkl\u0131 milletlerden insanlar\u0131 i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran Leningrad halk\u0131, kesintisiz \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 cephede ve cephedekiler i\u00e7in dur durak bilmeden silah ve m\u00fchimmat \u00fcretilen fabrikalarda asla pes etmedi ve teslim olmad\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n'27 Ocak Rusya ve \u0130srail i\u00e7in sembolik bir tarih'\n\n\u0130srail Cumhurba\u015fkan\u0131 Reuven Rivlin ise, Putin'in Leningrad'da do\u011fdu\u011funu belirterek, \"Do\u011fdu\u011funuz evi g\u00f6rd\u00fcm, bazen size bakan Yahudi nineyi g\u00f6rd\u00fcm. Aileniz, bu korkun\u00e7 ku\u015fatmadan sa\u011f kurtuldu\" dedi.\n\n27 Ocak'\u0131n Rusya ve \u0130srail'in ge\u00e7mi\u015finde ortak ve sembolik bir tarih oldu\u011funu s\u00f6yleyen Rivlin, \"Ocak ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda Kud\u00fcs'teyken Ocak 1942'de Leningrad'daki so\u011fu\u011fu tahayy\u00fcl etmek zor. Hayatta kalanlar, 1942 k\u0131\u015f\u0131n\u0131n kentin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 en sert k\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Belki de, Leningrad ku\u015fatmas\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn olan 27 Ocak'\u0131n ortak ge\u00e7mi\u015fimizde sembolik bir tarih olmas\u0131 tesad\u00fcf de\u011fildir. 27 Ocak 1945'te de K\u0131z\u0131l Ordu, Oswiecim kentindeki toplama kamp\u0131n\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fturdu\" diye konu\u015ftu.\n\nRivlin, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130srail'de ku\u015fatmadan sa\u011f kurtulanlar\u0131n, K\u0131z\u0131l Ordu gazilerinin ve \u00e7ok say\u0131da Sovyet Yahudi'nin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.",
    "keywords": [
        "leningrad",
        "bu",
        "\u015feyle",
        "ocak",
        "sembolik",
        "k\u0131yaslanamaz",
        "k\u0131z\u0131l",
        "trajedileri",
        "27",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "tarihteki",
        "putin",
        "ku\u015fatmas\u0131",
        "holokost",
        "hi\u00e7bir",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Leningrad ku\u015fatmas\u0131 nedir",
        "putin israil",
        "putin netanyahu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Putin, \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131ndaki Leningrad (St. Petersburg) Ku\u015fatmas\u0131\u2019nda \u00f6lenler i\u00e7in Kud\u00fcs\u2019teki Sacher Park\u2019ta dikilen \u2018Hat\u0131ra Mumu\u2019 an\u0131t\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131nda konu\u015ftu.\nKud\u00fcs'teki etkinli\u011fin Leningrad ku\u015fatmas\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131lmas\u0131 (27 Ocak 1944) ve K\u0131z\u0131l Ordu'nun Nazilere ait Auschwitz-Birkenau toplama kamp\u0131ndaki esirleri kurtarmas\u0131 (27 Ocak 1945) gibi iki \u00f6nemli tarihin y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fine dikkat \u00e7eken Putin, an\u0131t\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na kat\u0131lmaktan onur duydu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nPutin, \"Tarihte benzersiz direni\u015flerin, b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli insan trajedilerin \u00f6rnekleri \u00e7oktur.\nAncak Leningrad ku\u015fatmas\u0131 ve Holokost hi\u00e7bir \u015feyle k\u0131yaslanamaz\" dedi.\nT\u00fcm d\u00fcnyan\u0131n Leningrad ile \u00e7evresindeki savunucular\u0131n ve sakinlerinin fedakarl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildi\u011fini belirten Putin, bu olaylar\u0131n iyi belgelendi\u011fini kaydetti.\nHi\u00e7bir \u015feyin 'o d\u00f6nemde insanlar\u0131n ger\u00e7ekte neler ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131' aktaramayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Putin, Leningrad'da ya\u015fananlar\u0131 kendi ebeveynlerinden \u00f6\u011frendi\u011fine dikkat \u00e7ekerek \"Babam memleketini cephede savundu.\nAnnem de, bir \u00e7ocu\u011fuyla ku\u015fatma alt\u0131ndaki \u015fehirdeydi.\nO \u00e7ocuk, 1942 k\u0131\u015f\u0131nda \u00f6ld\u00fc ve binlerce, y\u00fcz binlerce vatanda\u015fla birlikte St. Petersburg'daki Piskarevskiy An\u0131t Mezarl\u0131\u011f\u0131'na g\u00f6m\u00fcld\u00fc\" diye konu\u015ftu.\nMilyonlarca insan\u0131n ortaya koydu\u011fu cesaretin ve Nazilerin eylemleri hakk\u0131ndaki hakl\u0131 \u00f6fkenin nesilden nesle aktar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Putin, \"D\u00fc\u015fman\u0131n plan\u0131 son derece sa\u00e7mayd\u0131.\nLeningrad sakinlerinin a\u00e7l\u0131ktan \u00f6l\u00fcme mahkum edilmesi ve \u015fehrin s\u00fcrekli bombalanarak yerle bir edilmesi.\nAncak d\u00fc\u015fman, belgelerle tespit edilmi\u015f bu emri yerine getiremedi.\nFarkl\u0131 milletlerden insanlar\u0131 i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran Leningrad halk\u0131, kesintisiz \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 cephede ve cephedekiler i\u00e7in dur durak bilmeden silah ve m\u00fchimmat \u00fcretilen fabrikalarda asla pes etmedi ve teslim olmad\u0131\" ifadelerini kulland\u0131.\n'27 Ocak Rusya ve \u0130srail i\u00e7in sembolik bir tarih'\u0130srail Cumhurba\u015fkan\u0131 Reuven Rivlin ise, Putin'in Leningrad'da do\u011fdu\u011funu belirterek, \"Do\u011fdu\u011funuz evi g\u00f6rd\u00fcm, bazen size bakan Yahudi nineyi g\u00f6rd\u00fcm.\nAileniz, bu korkun\u00e7 ku\u015fatmadan sa\u011f kurtuldu\" dedi.\n27 Ocak'\u0131n Rusya ve \u0130srail'in ge\u00e7mi\u015finde ortak ve sembolik bir tarih oldu\u011funu s\u00f6yleyen Rivlin, \"Ocak ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda Kud\u00fcs'teyken Ocak 1942'de Leningrad'daki so\u011fu\u011fu tahayy\u00fcl etmek zor.\nHayatta kalanlar, 1942 k\u0131\u015f\u0131n\u0131n kentin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 en sert k\u0131\u015f oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nBelki de, Leningrad ku\u015fatmas\u0131n\u0131n k\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn olan 27 Ocak'\u0131n ortak ge\u00e7mi\u015fimizde sembolik bir tarih olmas\u0131 tesad\u00fcf de\u011fildir.\n27 Ocak 1945'te de K\u0131z\u0131l Ordu, Oswiecim kentindeki toplama kamp\u0131n\u0131 \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne kavu\u015fturdu\" diye konu\u015ftu.\nRivlin, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u0130srail'de ku\u015fatmadan sa\u011f kurtulanlar\u0131n, K\u0131z\u0131l Ordu gazilerinin ve \u00e7ok say\u0131da Sovyet Yahudi'nin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin, Holokost ve Leningrad ku\u015fatmas\u0131 trajedilerinin tarihteki hi\u00e7bir \u015feyle k\u0131yaslanamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}