{
    "article_id": "8e16857b21c2bd95892543716e14c9b3.1590266193.2669077",
    "title": "T\u00fcrkiye Ulusal Yoga Federasyonu kuruldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/yasam/201901241037269627-turkiye-ulusal-yoga-federasyonu-kuruldu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/yasam/201901241037269627-turkiye-ulusal-yoga-federasyonu-kuruldu/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103726/95/1037269584.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103726/95/1037269584.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Uluslararas\u0131 Yoga Federasyonu (UYF) Ba\u015fkan\u0131 Akif Manaf'\u0131n katk\u0131lar\u0131 ile kurulan ULUYOF'un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u015eems Uzuneser'in getirildi\u011fi bildirildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Uzuneser, \"ULUYOF'un kurulmas\u0131 yogan\u0131n olimpiyatlarda yer almas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir ad\u0131md\u0131r. Biz de bu ad\u0131m\u0131 atm\u0131\u015f bulunuyoruz. UYF, bu konuda \u00e7ok b\u00fcy\u00fck at\u0131l\u0131mlarda bulundu ve Uluslararas\u0131 Spor Federasyonlar\u0131 Global Birli\u011fine (GAISF) tam \u00fcye olma s\u00fcrecini ba\u015flatt\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te 5 k\u0131tada ve 40 \u00fclkede UYF olarak organize olunmas\u0131 gerekiyor. Biz de ULUYOF olarak UYF'nin b\u00fcnyesinde yogan\u0131n olimpiyatlarda yer almas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nUzuneser, federasyon olarak UYF taraf\u0131ndan organize edilen uluslararas\u0131 yar\u0131\u015fmalara kat\u0131lacaklar\u0131n\u0131 aktararak, \"UYF'nin organizasyonlar\u0131nda art\u0131k ULUYOF olarak yer alaca\u011f\u0131z ve bu yar\u0131\u015fmalar i\u00e7in sporcu yeti\u015ftirece\u011fiz. Asl\u0131nda y\u0131llard\u0131r yurt d\u0131\u015f\u0131nda yoga yar\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Bu yar\u0131\u015fmalara T\u00fcrk yoga sporcular\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamak bizim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck onur olacakt\u0131r\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "yoga",
        "kuruldu",
        "bu",
        "\u00e7ok",
        "yogan\u0131n",
        "uluslararas\u0131",
        "ulusal",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "yer",
        "ve",
        "federasyonu",
        "uyf"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Uluslararas\u0131 Yoga Federasyonu (UYF) Ba\u015fkan\u0131 Akif Manaf'\u0131n katk\u0131lar\u0131 ile kurulan ULUYOF'un ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131na \u015eems Uzuneser'in getirildi\u011fi bildirildi.\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Uzuneser, \"ULUYOF'un kurulmas\u0131 yogan\u0131n olimpiyatlarda yer almas\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir ad\u0131md\u0131r.\nBiz de bu ad\u0131m\u0131 atm\u0131\u015f bulunuyoruz.\nUYF, bu konuda \u00e7ok b\u00fcy\u00fck at\u0131l\u0131mlarda bulundu ve Uluslararas\u0131 Spor Federasyonlar\u0131 Global Birli\u011fine (GAISF) tam \u00fcye olma s\u00fcrecini ba\u015flatt\u0131.\nBu s\u00fcre\u00e7te 5 k\u0131tada ve 40 \u00fclkede UYF olarak organize olunmas\u0131 gerekiyor.\nBiz de ULUYOF olarak UYF'nin b\u00fcnyesinde yogan\u0131n olimpiyatlarda yer almas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z\" ifadelerini kulland\u0131.\nUzuneser, federasyon olarak UYF taraf\u0131ndan organize edilen uluslararas\u0131 yar\u0131\u015fmalara kat\u0131lacaklar\u0131n\u0131 aktararak, \"UYF'nin organizasyonlar\u0131nda art\u0131k ULUYOF olarak yer alaca\u011f\u0131z ve bu yar\u0131\u015fmalar i\u00e7in sporcu yeti\u015ftirece\u011fiz.\nAsl\u0131nda y\u0131llard\u0131r yurt d\u0131\u015f\u0131nda yoga yar\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131l\u0131yor.\nBu yar\u0131\u015fmalara T\u00fcrk yoga sporcular\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 sa\u011flamak bizim i\u00e7in b\u00fcy\u00fck onur olacakt\u0131r\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Federasyonun \u00f6ncelikli amac\u0131n\u0131n yogan\u0131n olimpiyatlarda yer almas\u0131 oldu\u011fu belirtildi.",
    "meta_lang": "tr"
}