{
    "article_id": "3bf5d3c68dc63f94b8934908ced85f95.1590266194.9184203",
    "title": "Yazar Zileli: Bayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/202001121041001852-yazar-zileli-bayramlari-nasil-kutladigimiz-ulkece-politik-anlamda-yasadigimiz-donusume-ayna-tutuyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/202001121041001852-yazar-zileli-bayramlari-nasil-kutladigimiz-ulkece-politik-anlamda-yasadigimiz-donusume-ayna-tutuyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Yazar Zileli: Bayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor\n\nRS FM\u2019de G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan yazar Irmak Zileli, \u201cBayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor. \u0130lk bayramlarda ya\u015fanan co\u015fkunun giderek bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi, Cumhuriyet devrimlerinin kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesiyle \u00e7ok e\u015f ilerliyor. Bayramlar Cumhuriyeti nas\u0131l i\u00e7selle\u015ftirdi\u011fimizle ilgili birer g\u00f6sterge\u201d dedi.\n\nG\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131na bu hafta Yunus Nadi Roman \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn sahibi Irmak Zileli konuk oldu.\n\nYazd\u0131\u011f\u0131 metinleri kendi hayat\u0131 ve politik \u00e7evresinden de izler ta\u015f\u0131yabilen Zileli, \u201cHemen her metnin otobiyografik oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Meselesi, derdi, yazar\u0131n i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131, ruh hali s\u0131zar metinlere\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u2018Kendimize olan \u00f6z sayg\u0131m\u0131z, annemiz \u00fcst\u00fcnden bize aktar\u0131l\u0131yor\u2019\n\nBir kad\u0131n\u0131n annelik evresini g\u00f6zlem alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 \u2018G\u00f6zlerini Ka\u00e7\u0131rma\u2019 roman\u0131na ili\u015fkin de konu\u015fan Zileli, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201c\u0130lk ba\u011f kurdu\u011fumuz annemiz oldu\u011fundan anneyle olan ili\u015fkimiz b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya ile olan ili\u015fkimizi etkiliyor, en \u00e7ok da kendimizle olan ili\u015fkimizi etkiliyor. Kendimize olan \u00f6z sayg\u0131m\u0131z, annemiz \u00fcst\u00fcnden bize aktar\u0131l\u0131yor. Burada sa\u011fl\u0131kl\u0131 kurulamayan ili\u015fki, olduk\u00e7a zorlay\u0131c\u0131 bir hayat demek oluyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u011f\u0131ms\u0131z bir karakter geli\u015ftirmemizin k\u00f6klerinde de asl\u0131nda annemizle sa\u011flam bir ili\u015fki kurmak var.\u201d\n\n\u2018Co\u015fkunun giderek kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi\u2019\n\n\u201cBayramlar ve bayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bizim \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor\u201d diyen Zileli, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\u201c\u0130lk bayramlarda ya\u015fanan co\u015fkunun giderek bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi, politik anlamda da Cumhuriyet fikrinin, Cumhuriyet devrimlerinin bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesiyle \u00e7ok e\u015f ilerliyor. Bayramlar asl\u0131nda Cumhuriyeti nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, devrimleri nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, nas\u0131l i\u00e7selle\u015ftirdi\u011fimiz ya da i\u00e7selle\u015ftiremedi\u011fimizle ilgili birer g\u00f6sterge.\u201d\n\nZileli, son roman\u0131 \u2018Son Bak\u0131\u015f\u2019a ili\u015fkin olarak, \u201cKorku, asl\u0131nda roman\u0131m\u0131n kalbindeki mesele, dert. Bir insan \u2018anahtarlar\u0131m\u0131 kaybettim\u2019 demeye neden korkar? Korku, asl\u0131nda bize \u00e7ocuklu\u011fumuzdan beri \u00f6\u011fretilmi\u015f, i\u00e7selle\u015ftirilmi\u015f olabilir. Korku, iktidarlar taraf\u0131ndan da i\u00e7selle\u015ftirilebilir\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "olan",
        "yazar",
        "\u00fclkece",
        "kabu\u011fa",
        "asl\u0131nda",
        "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme",
        "bayramlar\u0131",
        "politik",
        "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z",
        "anlamda",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "da",
        "zileli",
        "tutuyor",
        "kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Irmak Zileli",
        "Cumhuriyet bayramlar\u0131",
        "Cumhuriyet devrimleri",
        "eski bayramlar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yazar Zileli: Bayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyorRS FM\u2019de G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan yazar Irmak Zileli, \u201cBayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor.\n\u0130lk bayramlarda ya\u015fanan co\u015fkunun giderek bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi, Cumhuriyet devrimlerinin kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesiyle \u00e7ok e\u015f ilerliyor.\nBayramlar Cumhuriyeti nas\u0131l i\u00e7selle\u015ftirdi\u011fimizle ilgili birer g\u00f6sterge\u201d dedi.\nG\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131na bu hafta Yunus Nadi Roman \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn sahibi Irmak Zileli konuk oldu.\nYazd\u0131\u011f\u0131 metinleri kendi hayat\u0131 ve politik \u00e7evresinden de izler ta\u015f\u0131yabilen Zileli, \u201cHemen her metnin otobiyografik oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nMeselesi, derdi, yazar\u0131n i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131, ruh hali s\u0131zar metinlere\u201d diye konu\u015ftu.\n\u2018Kendimize olan \u00f6z sayg\u0131m\u0131z, annemiz \u00fcst\u00fcnden bize aktar\u0131l\u0131yor\u2019Bir kad\u0131n\u0131n annelik evresini g\u00f6zlem alt\u0131na ald\u0131\u011f\u0131 \u2018G\u00f6zlerini Ka\u00e7\u0131rma\u2019 roman\u0131na ili\u015fkin de konu\u015fan Zileli, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201c\u0130lk ba\u011f kurdu\u011fumuz annemiz oldu\u011fundan anneyle olan ili\u015fkimiz b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya ile olan ili\u015fkimizi etkiliyor, en \u00e7ok da kendimizle olan ili\u015fkimizi etkiliyor.\nKendimize olan \u00f6z sayg\u0131m\u0131z, annemiz \u00fcst\u00fcnden bize aktar\u0131l\u0131yor.\nBurada sa\u011fl\u0131kl\u0131 kurulamayan ili\u015fki, olduk\u00e7a zorlay\u0131c\u0131 bir hayat demek oluyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u011f\u0131ms\u0131z bir karakter geli\u015ftirmemizin k\u00f6klerinde de asl\u0131nda annemizle sa\u011flam bir ili\u015fki kurmak var.\u201d\u2018Co\u015fkunun giderek kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi\u2019\u201cBayramlar ve bayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bizim \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor\u201d diyen Zileli, \u015f\u00f6yle devam etti:\u201c\u0130lk bayramlarda ya\u015fanan co\u015fkunun giderek bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesi, politik anlamda da Cumhuriyet fikrinin, Cumhuriyet devrimlerinin bir kabu\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015fmesiyle \u00e7ok e\u015f ilerliyor.\nBayramlar asl\u0131nda Cumhuriyeti nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, devrimleri nas\u0131l alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, nas\u0131l i\u00e7selle\u015ftirdi\u011fimiz ya da i\u00e7selle\u015ftiremedi\u011fimizle ilgili birer g\u00f6sterge.\u201dZileli, son roman\u0131 \u2018Son Bak\u0131\u015f\u2019a ili\u015fkin olarak, \u201cKorku, asl\u0131nda roman\u0131m\u0131n kalbindeki mesele, dert.\nBir insan \u2018anahtarlar\u0131m\u0131 kaybettim\u2019 demeye neden korkar?\nKorku, asl\u0131nda bize \u00e7ocuklu\u011fumuzdan beri \u00f6\u011fretilmi\u015f, i\u00e7selle\u015ftirilmi\u015f olabilir.\nKorku, iktidarlar taraf\u0131ndan da i\u00e7selle\u015ftirilebilir\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'na konuk olan yazar Irmak Zileli, \u201cBayramlar\u0131 nas\u0131l kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fclkece politik anlamda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme ayna tutuyor. \u0130lk bayramlarda ya\u015fanan...",
    "meta_lang": "tr"
}