{
    "article_id": "3ed53f97230fe550691bbcb6edfad6cd.1590266197.180321",
    "title": "Yazar Atasoy: Bizim neslimizin yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912221040895988-yazar-atasoy-bizim-neslimizin-yetiskin-olmasinda-yasanan-bir-gecikme-var/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912221040895988-yazar-atasoy-bizim-neslimizin-yetiskin-olmasinda-yasanan-bir-gecikme-var/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Yazar Atasoy: Bizim neslimizin yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan \u2018Maksatl\u0131 Tesad\u00fcfler\u2019 isimli fantastik t\u00fcrdeki roman\u0131n yazar\u0131 Samet Atasoy, \u201cRomandaki hikayenin temelinde yatan \u015fey \u00f6zellikle bizim neslimizin olgunla\u015fmas\u0131nda, yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var. Romandaki konu\u015fan kedi, bu gecikmeye bir tepki asl\u0131nda\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen'le G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na bu hafta st\u00fcdyo konu\u011fu olarak \u2018Maksatl\u0131 Tesad\u00fcfler\u2019 isimli fantastik t\u00fcrdeki roman\u0131n\u0131n yazar\u0131 Samet Atasoy ve kitaptaki resimlerin yarat\u0131c\u0131s\u0131 Mehmet \u00c7a\u011fr\u0131 Livao\u011flu kat\u0131ld\u0131.\n\nMaksatl\u0131 Tesad\u00fcfler, konu\u015fan kedilerin, 1\u2019lerin ve 0\u2019lar\u0131n, ba\u015fka bir d\u00fcnyan\u0131n, her \u015feylerin ve hi\u00e7bir \u015feylerin ama en \u00f6nemlisi ger\u00e7ek mucizenin ve fedak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir roman.\n\nAtasoy, \u201cRomandaki hikayenin temelinde yatan \u015fey \u00f6zellikle bizim neslimizin olgunla\u015fmas\u0131nda, yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var. Romandaki konu\u015fan kedi, bu gecikmeye bir tepki asl\u0131nda. \u00c7\u00fcnk\u00fc hayvanlar insanla\u015ft\u0131klar\u0131nda, konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131nda bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri var. Do\u011falar\u0131 gere\u011fi hakl\u0131lar. Kedilerin insanlarla ili\u015fkilerinde de b\u00f6yle bir umursamazl\u0131k var. Sevilme arzusunu \u015f\u0131mar\u0131kl\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrm\u00fcyor \u00e7o\u011funlukla kediler\u201d dedi.\n\n\u2018Biz \u20180\u2019 ve \u20181\u2019den sonsuz d\u00fcnyalar \u00fcretebiliyoruz\u2019\n\n\u201cGen\u00e7 insanlar\u0131n aile alg\u0131s\u0131, karde\u015f ili\u015fkileri zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015fen kavramlar\u201d diyen Atasoy, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\u201cB\u00fct\u00fcn evrenin varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirirken bana \u2018her \u015fey\u2019 ve \u2018hi\u00e7bir \u015fey\u2019 kavramlar\u0131 \u00e7ok ilgin\u00e7 gelmi\u015ftir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir insan \u2018her \u015fey\u2019 kelimesini zikretti\u011finde asl\u0131nda yarat\u0131lm\u0131\u015f-yarat\u0131lacak, var olmu\u015f-olmam\u0131\u015f her \u015feyi kapsayacak kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc ve sihirli bir kelimeye de sahip olmu\u015f oluyor. Biz \u20180\u2019 ve \u20181\u2019den sonsuz d\u00fcnyalar \u00fcretebiliyoruz.\u201d",
    "keywords": [
        "ya\u015fanan",
        "yazar",
        "olmas\u0131nda",
        "var",
        "bizim",
        "tesad\u00fcfler",
        "atasoy",
        "gecikme",
        "ve",
        "bir",
        "romandaki",
        "yeti\u015fkin",
        "neslimizin",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "fantastik roman",
        "roman\u0131n hikayesi",
        "konu\u015fan kedi",
        "ge\u00e7 olgunla\u015fan nesil"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yazar Atasoy: Bizim neslimizin yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme varRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan \u2018Maksatl\u0131 Tesad\u00fcfler\u2019 isimli fantastik t\u00fcrdeki roman\u0131n yazar\u0131 Samet Atasoy, \u201cRomandaki hikayenin temelinde yatan \u015fey \u00f6zellikle bizim neslimizin olgunla\u015fmas\u0131nda, yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var.\nRomandaki konu\u015fan kedi, bu gecikmeye bir tepki asl\u0131nda\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen'le G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na bu hafta st\u00fcdyo konu\u011fu olarak \u2018Maksatl\u0131 Tesad\u00fcfler\u2019 isimli fantastik t\u00fcrdeki roman\u0131n\u0131n yazar\u0131 Samet Atasoy ve kitaptaki resimlerin yarat\u0131c\u0131s\u0131 Mehmet \u00c7a\u011fr\u0131 Livao\u011flu kat\u0131ld\u0131.\nMaksatl\u0131 Tesad\u00fcfler, konu\u015fan kedilerin, 1\u2019lerin ve 0\u2019lar\u0131n, ba\u015fka bir d\u00fcnyan\u0131n, her \u015feylerin ve hi\u00e7bir \u015feylerin ama en \u00f6nemlisi ger\u00e7ek mucizenin ve fedak\u00e2rl\u0131\u011f\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir roman.\nAtasoy, \u201cRomandaki hikayenin temelinde yatan \u015fey \u00f6zellikle bizim neslimizin olgunla\u015fmas\u0131nda, yeti\u015fkin olmas\u0131nda ya\u015fanan bir gecikme var.\nRomandaki konu\u015fan kedi, bu gecikmeye bir tepki asl\u0131nda.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc hayvanlar insanla\u015ft\u0131klar\u0131nda, konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131klar\u0131nda bir \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri var.\nDo\u011falar\u0131 gere\u011fi hakl\u0131lar.\nKedilerin insanlarla ili\u015fkilerinde de b\u00f6yle bir umursamazl\u0131k var.\nSevilme arzusunu \u015f\u0131mar\u0131kl\u0131\u011fa d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrm\u00fcyor \u00e7o\u011funlukla kediler\u201d dedi.\n\u2018Biz \u20180\u2019 ve \u20181\u2019den sonsuz d\u00fcnyalar \u00fcretebiliyoruz\u2019\u201cGen\u00e7 insanlar\u0131n aile alg\u0131s\u0131, karde\u015f ili\u015fkileri zaman i\u00e7inde de\u011fi\u015fen kavramlar\u201d diyen Atasoy, \u015f\u00f6yle devam etti:\u201cB\u00fct\u00fcn evrenin varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirirken bana \u2018her \u015fey\u2019 ve \u2018hi\u00e7bir \u015fey\u2019 kavramlar\u0131 \u00e7ok ilgin\u00e7 gelmi\u015ftir.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc bir insan \u2018her \u015fey\u2019 kelimesini zikretti\u011finde asl\u0131nda yarat\u0131lm\u0131\u015f-yarat\u0131lacak, var olmu\u015f-olmam\u0131\u015f her \u015feyi kapsayacak kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc ve sihirli bir kelimeye de sahip olmu\u015f oluyor.\nBiz \u20180\u2019 ve \u20181\u2019den sonsuz d\u00fcnyalar \u00fcretebiliyoruz.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan \u2018Maksatl\u0131 Tesad\u00fcfler\u2019 isimli fantastik t\u00fcrdeki roman\u0131n yazar\u0131 Samet Atasoy, \u201cRomandaki hikayenin temelinde yatan...",
    "meta_lang": "tr"
}