{
    "article_id": "1719fa9b284fdd7517fe4bd58847acbe.1590266197.9945126",
    "title": "Yazar Er\u00fcs: Varl\u0131k Vergisi\u2019nin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi \u00f6n plandayd\u0131",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912081040793003-yazar-erus-varlik-vergisinin-dizayninda-sermayenin-turklestirilmesi-hedefi-cok-on-plandaydi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912081040793003-yazar-erus-varlik-vergisinin-dizayninda-sermayenin-turklestirilmesi-hedefi-cok-on-plandaydi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Yazar Er\u00fcs: Varl\u0131k Vergisi\u2019nin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi \u00f6n plandayd\u0131\n\nT\u00fcrkiye\u2019nin yak\u0131n tarihinde iz b\u0131rakan\u2019nin bir t\u00fcccar\u0131n hayat\u0131na olan etkisini \u2018Leon Bahar\u2019\u0131 Takdimimdir\u2019 adl\u0131 roman\u0131yla okura ula\u015ft\u0131ran yazar ve ileti\u015fim stratejisti Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs, Serhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na konuk oldu.\n\nVarl\u0131k Vergisi\u2019nin 77. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde okura sunulan biyografik roman t\u00fcr\u00fcndeki eserde Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs, T\u00fcrkiye\u2019nin yak\u0131n tarihinde ekonomik buhran\u0131 ve sava\u015f ortam\u0131n\u0131 a\u015fmak i\u00e7in uygulanan Varl\u0131k Vergisi\u2019nin Yahudi bir i\u015f adam\u0131 \u00fczerindeki etkisini ger\u00e7ek ya\u015fam hikayesi \u00fcst\u00fcnden anlat\u0131yor.\n\n\u2018Sermaye gayrim\u00fcslimlerin elindeydi\u2019\n\n\u201cO d\u00f6nemler ticaret yani sermaye gayrim\u00fcslimlerin elinde\u201d diyen Er\u00fcs, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\u201cBu noktada h\u00fck\u00fcmet var olan ihtiya\u00e7lar\u0131 mali olarak kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in fevkalade kazan\u00e7lar\u0131 vergilendirme yoluna gidiyor. Bunun yan\u0131na T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck ve milliyet\u00e7ilik yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 koydu\u011funuzda ve sava\u015f\u0131n siyaseti i\u00e7inde bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda do\u011fru pozisyon kayg\u0131lar\u0131 da oldu\u011fundan hem bas\u0131nda hem iktidar dilinde T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck vurgusu \u00e7ok oluyor. Verginin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi \u00e7ok \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\n\u2018Gerek\u00e7e ekonomik de\u011fil politik\u2019\n\nVarl\u0131k vergisinin vergi hukuku bak\u0131m\u0131ndan konu\u015fulacak bir taraf\u0131 yok. Ekonomik de\u011fil politik bir gerek\u00e7esi vard\u0131. Oran\u0131 olmayan bir vergiden bahsediyoruz. Bir ay i\u00e7erisinde \u00f6denmezse bunun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 memleketin herhangi bir yerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmak. Ve bu vergiye kar\u015f\u0131 herhangi bir itiraz ya da temyiz hakk\u0131 yok. Hi\u00e7bir tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayan vergi rakamlar\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalm\u0131\u015f insanlar.\n\n\u2018Leon, adaletten umudunu hi\u00e7 kesmedi\u2019\n\nAnkaral\u0131 Yuda Leon Bahar\u2019\u0131 anlat\u0131yoruz ama ayn\u0131 durumda \u00e7ok insan vard\u0131. Leon ikinci kafile ile A\u015fkale\u2019ye s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Haydarpa\u015fa\u2019dan y\u00fck vagonlar\u0131n\u0131n istif edilmi\u015f \u015fekilde yola \u00e7\u0131k\u0131yorlar. \u2018Bir g\u00fcn sesimizi duyacak birileri illa vard\u0131r\u2019 umuduyla Leon, durmadan her yere yazd\u0131. Leon, adaletten umudunu hi\u00e7 kesmedi.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "dizayn\u0131nda",
        "yazar",
        "varl\u0131k",
        "leon",
        "vergisinin",
        "yok",
        "er\u00fcs",
        "\u00f6n",
        "ve",
        "t\u00fcrkle\u015ftirilmesi",
        "hedefi",
        "bir",
        "ile",
        "ekonomik",
        "sermayenin",
        "plandayd\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Varl\u0131k Vergisi dizayn\u0131",
        "vergi d\u00fczenlemesi",
        "Az\u0131nl\u0131klara uygulanan vergi",
        "Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yazar Er\u00fcs: Varl\u0131k Vergisi\u2019nin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi \u00f6n plandayd\u0131T\u00fcrkiye\u2019nin yak\u0131n tarihinde iz b\u0131rakan\u2019nin bir t\u00fcccar\u0131n hayat\u0131na olan etkisini \u2018Leon Bahar\u2019\u0131 Takdimimdir\u2019 adl\u0131 roman\u0131yla okura ula\u015ft\u0131ran yazar ve ileti\u015fim stratejisti Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs, Serhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na konuk oldu.\nVarl\u0131k Vergisi\u2019nin 77. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde okura sunulan biyografik roman t\u00fcr\u00fcndeki eserde Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs, T\u00fcrkiye\u2019nin yak\u0131n tarihinde ekonomik buhran\u0131 ve sava\u015f ortam\u0131n\u0131 a\u015fmak i\u00e7in uygulanan Varl\u0131k Vergisi\u2019nin Yahudi bir i\u015f adam\u0131 \u00fczerindeki etkisini ger\u00e7ek ya\u015fam hikayesi \u00fcst\u00fcnden anlat\u0131yor.\n\u2018Sermaye gayrim\u00fcslimlerin elindeydi\u2019\u201cO d\u00f6nemler ticaret yani sermaye gayrim\u00fcslimlerin elinde\u201d diyen Er\u00fcs, \u015f\u00f6yle devam etti:\u201cBu noktada h\u00fck\u00fcmet var olan ihtiya\u00e7lar\u0131 mali olarak kar\u015f\u0131lamak i\u00e7in fevkalade kazan\u00e7lar\u0131 vergilendirme yoluna gidiyor.\nBunun yan\u0131na T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck ve milliyet\u00e7ilik yakla\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 koydu\u011funuzda ve sava\u015f\u0131n siyaseti i\u00e7inde bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda do\u011fru pozisyon kayg\u0131lar\u0131 da oldu\u011fundan hem bas\u0131nda hem iktidar dilinde T\u00fcrk\u00e7\u00fcl\u00fck vurgusu \u00e7ok oluyor.\nVerginin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi \u00e7ok \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\u2018Gerek\u00e7e ekonomik de\u011fil politik\u2019Varl\u0131k vergisinin vergi hukuku bak\u0131m\u0131ndan konu\u015fulacak bir taraf\u0131 yok.\nEkonomik de\u011fil politik bir gerek\u00e7esi vard\u0131.\nOran\u0131 olmayan bir vergiden bahsediyoruz.\nBir ay i\u00e7erisinde \u00f6denmezse bunun kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 memleketin herhangi bir yerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmak.\nVe bu vergiye kar\u015f\u0131 herhangi bir itiraz ya da temyiz hakk\u0131 yok.\nHi\u00e7bir tutarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 olmayan vergi rakamlar\u0131 ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalm\u0131\u015f insanlar.\n\u2018Leon, adaletten umudunu hi\u00e7 kesmedi\u2019Ankaral\u0131 Yuda Leon Bahar\u2019\u0131 anlat\u0131yoruz ama ayn\u0131 durumda \u00e7ok insan vard\u0131.\nLeon ikinci kafile ile A\u015fkale\u2019ye s\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.\nHaydarpa\u015fa\u2019dan y\u00fck vagonlar\u0131n\u0131n istif edilmi\u015f \u015fekilde yola \u00e7\u0131k\u0131yorlar.\n\u2018Bir g\u00fcn sesimizi duyacak birileri illa vard\u0131r\u2019 umuduyla Leon, durmadan her yere yazd\u0131.\nLeon, adaletten umudunu hi\u00e7 kesmedi.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Nurten Yal\u00e7\u0131n Er\u00fcs, \u201cAz\u0131nl\u0131klara uygulanan Varl\u0131k Vergisi\u2019nin dizayn\u0131nda sermayenin T\u00fcrkle\u015ftirilmesi hedefi...",
    "meta_lang": "tr"
}