{
    "article_id": "2df67768affd97b60f885069c2efdfc3.1590266198.6754367",
    "title": "Varl\u0131k Vergisi\u2019nin 77. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde o g\u00fcnlerin tan\u0131\u011f\u0131: 'Kocam\u0131n tablosunu devlet bana geri verir mi?'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/201911111040602771-varlik-vergisinin-77-yilinda-o-gunlerin-tanigi-evimi-is-yerimi-gectim-de-kocamin-tablosunu-devlet/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/aksam_postasi/201911111040602771-varlik-vergisinin-77-yilinda-o-gunlerin-tanigi-evimi-is-yerimi-gectim-de-kocamin-tablosunu-devlet/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/24/1041482411.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/n1B0tBHUMK8"
    ],
    "text": "Varl\u0131k Vergisi\u2019nin 77. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde o g\u00fcnlerin tan\u0131\u011f\u0131: 'Kocam\u0131n tablosunu devlet bana geri verir mi?'\n\nRS FM'de yay\u0131nlanan Atilla G\u00fcner'le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda konu\u015fan, 'A\u015fkale Yolcular\u0131' adl\u0131 kitab\u0131n yazar\u0131 gazeteci R\u0131dvan Akar, \u201cVarl\u0131k vergisinden 25 y\u0131l sonra bir telefon ald\u0131m. Ya\u015fl\u0131 bir kad\u0131n \u2018Evimizi i\u015f yerimizi geri istemiyorum ama kocam\u0131n tablosunu devlet bana geri verir mi?\u2019 diye soruyordu. Bu \u00e7ok ac\u0131\u201d dedi.\n\nAkar \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201cVarl\u0131k vergisi uygulanmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131nda insanlar 15 g\u00fcn i\u00e7erisinde paralar\u0131n\u0131 kendileri i\u00e7in belirlenmi\u015f tutar\u0131 yat\u0131rmak zorundalard\u0131. Yat\u0131rmayanlar\u0131n evlerindeki e\u015fyalar\u0131na, ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131na el konuldu. Gayrim\u00fcslim erkekler \u00e7al\u0131\u015fma kamplar\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc. \u00c7al\u0131\u015fma kamplar\u0131nda vergi tutar\u0131n\u0131 \u00f6deyecekleri varsay\u0131ld\u0131. \u0130nsanlar\u0131n 300- 400 bin bor\u00e7lar\u0131 var g\u00fcnde 2.5 liraya bu bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyecekleri varsay\u0131ld\u0131.\"\n\nA\u015fkale\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131 kuruldu ve gayrim\u00fcslim erkekler buraya getirildi. Buradaki temel ama\u00e7 gayrim\u00fcslimlerden \u00e7al\u0131\u015farak o paray\u0131 tahsil edebileceklerini \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc de\u011fildi. As\u0131l ama\u00e7 erkekleri ailelerinden kopararak adeta rehin politikas\u0131yla \u2018d\u0131\u015far\u0131dakilere sen paray\u0131 \u00f6de biz onu buradan \u00e7\u0131karal\u0131m\u2019 demekti.\n\nA\u015fkale\u2019deki \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131nda resmi kay\u0131tlara g\u00f6re 1200 gayrim\u00fcslim vard\u0131 ancak Akar\u2019a konu\u015fan tan\u0131klar bu say\u0131n\u0131n 6 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131:\n\n\u201cFaik \u00d6kten\u2019in varl\u0131k vergisi facias\u0131nda zikretti\u011fi rakam, 1200 civar\u0131nda gayrim\u00fcslim erke\u011fin A\u015fkale ve \u00e7evresindeki kamplara g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor. Nazi d\u00f6nemindeki o kamplara benzemiyor asl\u0131nda oras\u0131 eski bir konak. Ortada bir soba yan\u0131yor insanlar onun \u00e7evresinde kal\u0131yorlar. Bir s\u00fcre sonra konak yetmiyor ve k\u00f6yden isteyen istedi\u011fi yerden ev kiralamaya ba\u015fl\u0131yorlar. Ben ise Panaroma dergisinde bir \u00e7al\u0131\u015fma yaparken Parseh Gevrekyan'la yapt\u0131\u011f\u0131m bir r\u00f6portajda -kendisi de A\u015fkaleye giden vergi m\u00fckellefi idi- say\u0131n\u0131n 6 bine kadar y\u00fckseldi\u011fini s\u00f6yledi. Oradaki \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan ve ya\u015fl\u0131l\u0131ktan dolay\u0131 21 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Panorama dergisinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken varl\u0131k vergisi konusunu i\u015flerken bir kapak konusu olarak i\u015fledikten 10 g\u00fcn sonra \u00e7ok ya\u015fl\u0131 bir han\u0131mefendiden telefon ald\u0131m. Son derece nezih bir \u0130stanbul T\u00fcrk\u00e7e\u2019siyle \u2018\u2019beyefendi ben size bir soru sormak istiyorum\u2019 dedi ve \u2018Acaba bu varl\u0131k vergisiyle kaybetti\u011fimiz mallar\u0131m\u0131z\u0131 bir g\u00fcn alabilecek miyiz?' Bana bu soruyu sordu\u011fu tarihte varl\u0131k vergisinin \u00fczerinden 25 y\u0131l ge\u00e7mi\u015fti. Ben de bilmiyorum neleriniz vard\u0131 diye sormu\u015ftum. 'Evimizi, kaybetti\u011fim dairemizi, e\u015fimin i\u015f yerini filan istemiyorum. E\u015fimin yal\u0131 boya tablosu vard\u0131 onu da alm\u0131\u015flard\u0131, benim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferliydi manevi bir anlam\u0131 vard\u0131. Acaba o tabloyu bana bir g\u00fcn iade ederler mi?' diye sordu. Bu \u00e7ok ac\u0131.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bana",
        "bu",
        "g\u00fcnlerin",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "mi",
        "varl\u0131k",
        "gayrim\u00fcslim",
        "geri",
        "vergisinin",
        "vard\u0131",
        "tan\u0131\u011f\u0131",
        "kocam\u0131n",
        "g\u00fcn",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "bir",
        "verir",
        "tablosunu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Varl\u0131k Vergisi Yasas\u0131",
        "R\u0131dvan Akar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Varl\u0131k Vergisi\u2019nin 77. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde o g\u00fcnlerin tan\u0131\u011f\u0131: 'Kocam\u0131n tablosunu devlet bana geri verir mi?'\nRS FM'de yay\u0131nlanan Atilla G\u00fcner'le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda konu\u015fan, 'A\u015fkale Yolcular\u0131' adl\u0131 kitab\u0131n yazar\u0131 gazeteci R\u0131dvan Akar, \u201cVarl\u0131k vergisinden 25 y\u0131l sonra bir telefon ald\u0131m.\nYa\u015fl\u0131 bir kad\u0131n \u2018Evimizi i\u015f yerimizi geri istemiyorum ama kocam\u0131n tablosunu devlet bana geri verir mi?\u2019 diye soruyordu.\nBu \u00e7ok ac\u0131\u201d dedi.\nAkar \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201cVarl\u0131k vergisi uygulanmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131nda insanlar 15 g\u00fcn i\u00e7erisinde paralar\u0131n\u0131 kendileri i\u00e7in belirlenmi\u015f tutar\u0131 yat\u0131rmak zorundalard\u0131.\nYat\u0131rmayanlar\u0131n evlerindeki e\u015fyalar\u0131na, ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131na el konuldu.\nGayrim\u00fcslim erkekler \u00e7al\u0131\u015fma kamplar\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\u00c7al\u0131\u015fma kamplar\u0131nda vergi tutar\u0131n\u0131 \u00f6deyecekleri varsay\u0131ld\u0131.\n\u0130nsanlar\u0131n 300- 400 bin bor\u00e7lar\u0131 var g\u00fcnde 2.5 liraya bu bor\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00f6deyecekleri varsay\u0131ld\u0131.\"\nA\u015fkale\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131 kuruldu ve gayrim\u00fcslim erkekler buraya getirildi.\nBuradaki temel ama\u00e7 gayrim\u00fcslimlerden \u00e7al\u0131\u015farak o paray\u0131 tahsil edebileceklerini \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc de\u011fildi.\nAs\u0131l ama\u00e7 erkekleri ailelerinden kopararak adeta rehin politikas\u0131yla \u2018d\u0131\u015far\u0131dakilere sen paray\u0131 \u00f6de biz onu buradan \u00e7\u0131karal\u0131m\u2019 demekti.\nA\u015fkale\u2019deki \u00e7al\u0131\u015fma kamp\u0131nda resmi kay\u0131tlara g\u00f6re 1200 gayrim\u00fcslim vard\u0131 ancak Akar\u2019a konu\u015fan tan\u0131klar bu say\u0131n\u0131n 6 bine kadar \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131:\u201cFaik \u00d6kten\u2019in varl\u0131k vergisi facias\u0131nda zikretti\u011fi rakam, 1200 civar\u0131nda gayrim\u00fcslim erke\u011fin A\u015fkale ve \u00e7evresindeki kamplara g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\nNazi d\u00f6nemindeki o kamplara benzemiyor asl\u0131nda oras\u0131 eski bir konak.\nOrtada bir soba yan\u0131yor insanlar onun \u00e7evresinde kal\u0131yorlar.\nBir s\u00fcre sonra konak yetmiyor ve k\u00f6yden isteyen istedi\u011fi yerden ev kiralamaya ba\u015fl\u0131yorlar.\nBen ise Panaroma dergisinde bir \u00e7al\u0131\u015fma yaparken Parseh Gevrekyan'la yapt\u0131\u011f\u0131m bir r\u00f6portajda -kendisi de A\u015fkaleye giden vergi m\u00fckellefi idi- say\u0131n\u0131n 6 bine kadar y\u00fckseldi\u011fini s\u00f6yledi.\nOradaki \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan ve ya\u015fl\u0131l\u0131ktan dolay\u0131 21 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nPanorama dergisinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken varl\u0131k vergisi konusunu i\u015flerken bir kapak konusu olarak i\u015fledikten 10 g\u00fcn sonra \u00e7ok ya\u015fl\u0131 bir han\u0131mefendiden telefon ald\u0131m.\nSon derece nezih bir \u0130stanbul T\u00fcrk\u00e7e\u2019siyle \u2018\u2019beyefendi ben size bir soru sormak istiyorum\u2019 dedi ve \u2018Acaba bu varl\u0131k vergisiyle kaybetti\u011fimiz mallar\u0131m\u0131z\u0131 bir g\u00fcn alabilecek miyiz?'\nBana bu soruyu sordu\u011fu tarihte varl\u0131k vergisinin \u00fczerinden 25 y\u0131l ge\u00e7mi\u015fti.\nBen de bilmiyorum neleriniz vard\u0131 diye sormu\u015ftum.\n'Evimizi, kaybetti\u011fim dairemizi, e\u015fimin i\u015f yerini filan istemiyorum.\nE\u015fimin yal\u0131 boya tablosu vard\u0131 onu da alm\u0131\u015flard\u0131, benim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferliydi manevi bir anlam\u0131 vard\u0131.\nAcaba o tabloyu bana bir g\u00fcn iade ederler mi?'\ndiye sordu.\nBu \u00e7ok ac\u0131.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Varl\u0131k Vergisi Yasas\u0131\u2019n\u0131n kabul edili\u015finin 77. y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde, 'A\u015fkale Yolcular\u0131' adl\u0131 kitab\u0131n yazar\u0131 R\u0131dvan Akar, RS FM\u2019de Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 canl\u0131 yay\u0131n\u0131na...",
    "meta_lang": "tr"
}