{
    "article_id": "41251e1397075cbb9750caf898be5571.1590266199.390545",
    "title": "Do\u00e7. Dr. Be\u015fik\u00e7i: Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912011040736165-doc-dr-besikci-savas-esnasinda-askerin-hatirat-tutmasi-mechulluge-karsi-direnmek/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201912011040736165-doc-dr-besikci-savas-esnasinda-askerin-hatirat-tutmasi-mechulluge-karsi-direnmek/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Do\u00e7. Dr. Be\u015fik\u00e7i: Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7. Dr. Mehmet Be\u015fik\u00e7i, \u201c\u00d6zellikle otobiyografik bir kaynakla harp tecr\u00fcbesini payla\u015fma iste\u011fi asl\u0131nda me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek. Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131. Sava\u015f sonras\u0131nda da me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek var\u201d dedi.\n\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'n\u0131n bu hafta st\u00fcdyo konu\u011fu Do\u00e7. Dr. Mehmet Be\u015fik\u00e7i oldu. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Osmanl\u0131 Seferberli\u011fi konusunu ele ald\u0131\u011f\u0131 doktora tezi, \u2018Between Voluntarism and Resistance: The Ottoman Mobilization of Manpower in the First World War\u2019 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131nlanan ve bu kitab\u0131n geni\u015fletilmi\u015f \u2018T\u00fcrk\u00e7e bask\u0131s\u0131 Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Osmanl\u0131 Seferberli\u011fi\u2019 ad\u0131yla yay\u0131nlanan Be\u015fik\u00e7i bu defa, \u2018Cihan Harbi'ni Ya\u015famak ve Hat\u0131rlamak Osmanl\u0131 Askerlerinin Cephe Hat\u0131ralar\u0131 ve T\u00fcrkiye'de Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 Haf\u0131zas\u0131\u2019 ismiyle son kitab\u0131n\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz ay yay\u0131nlad\u0131.\n\n\u2018Otobiyografik kaynaklar yaz\u0131l\u0131 olmak zorunda de\u011fil\u2019\n\nCihan Harbi\u2019ni Ya\u015famak ve Hat\u0131rlamak isimli kitab\u0131nda Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 tecr\u00fcbesini askerlere ait otobiyografik kaynaklar \u00fczerinden inceleyen Be\u015fik\u00e7i, \u201cBizde s\u00f6zl\u00fc tarih \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 biraz daha erken geli\u015fseydi ve s\u00f6zl\u00fc tarih koleksiyonlar\u0131 \u015feklinde k\u00fct\u00fcphaneler \u0130ngiltere\u2019de oldu\u011fu gibi ya\u015fayan sava\u015f gazileri ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapsayd\u0131 m\u00fcthi\u015f bir birikim sunacakt\u0131. \u00c7\u00fcnk\u00fc otobiyografik kaynaklar yaz\u0131l\u0131 olmak zorunda de\u011fil\u201d dedi.\n\n\u2018Osmanl\u0131 askeri de kendisine taahh\u00fct edilen birtak\u0131m \u015feyler yerine gelmedi\u011finde tepki verebiliyor\u2019\n\n\u201cBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda 500 bin Osmanl\u0131 askerinin firar etti. Nedir firar\u0131n nedenleri, neden bu kadar y\u00fcksek? Alt yap\u0131sal eksiklikler askeri \u00e7ok y\u0131prat\u0131yor. \u0130a\u015fe sorunu, sava\u015f\u0131n uzamas\u0131, hakl\u0131l\u0131k durumuna ili\u015fkin sorular... Osmanl\u0131\u2019n\u0131n Cihan Harbi\u2019nde firar \u00e7ok \u00f6nemli bir sorun. Avrupa toplumlar\u0131 i\u00e7erisinde en y\u00fcksek seviyelerden biri. Fakat \u00e7etin ko\u015fullara bir diren\u00e7 de var. Firar sorununa bak\u0131p Osmanl\u0131 ordusu tamamen disiplinsizdi diyemeyiz. Osmanl\u0131 askeri de kendisine taahh\u00fct edilen birtak\u0131m \u015feyler yerine gelmedi\u011finde tepki verebiliyor. Firar sorunu var ama bir\u00e7ok olumsuz \u015farta ra\u011fmen son ana kadar ayakta kalmay\u0131 da becerebilen bir ordu, Osmanl\u0131 ordusu. Sorunlarla s\u00fcrekli ba\u015fa \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir Osmanl\u0131 ordusu var, bu da otobiyografik kaynaklarda ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\u201d\n\nBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lan Osmanl\u0131 askerlerinin hik\u00e2yelerinin izini s\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan ve bunu bizzat onlar\u0131n kendi hat\u0131rlad\u0131klar\u0131 ve kaydettikleri an\u0131lar\u0131 \u00fczerinden yapmay\u0131 hedefleyen Be\u015fik\u00e7i, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na giren bir\u00e7ok Osmanl\u0131 askerinde Balkan Sava\u015f\u0131 travmas\u0131n\u0131n etkisini g\u00f6r\u00fcyorsunuz. Yenilgi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, \u2018Yine mi?\u2019, \u2018Balkan Harbi tecr\u00fcbesini mi tekrar edece\u011fiz\u2019 diyorlard\u0131\u201d dedi.\n\nSava\u015f esnas\u0131nda askerin hat\u0131rat tutmas\u0131, me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek\n\nBir askerin hat\u0131rat tutma ve otobiyografik metinler yazma nedenini Be\u015fik\u00e7i \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131:\n\n\u201c\u00d6zellikle otobiyografik bir kaynakla harp tecr\u00fcbesini payla\u015fma iste\u011fi asl\u0131nda me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek. \u00c7\u00fcnk\u00fc Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 end\u00fcstriyel kitle ordular\u0131n\u0131n sava\u015f\u0131 ve bireyi son derece ezen bir sava\u015f. Askerler o kadar ciddi fedakarl\u0131klar g\u00f6steriyor ki... Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131. Sava\u015f sonras\u0131nda da me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek var.\u201d",
    "keywords": [
        "osmanl\u0131",
        "otobiyografik",
        "var",
        "sava\u015f\u0131",
        "ya\u015fama",
        "d\u00fcnya",
        "arac\u0131",
        "ve",
        "do\u00e7",
        "esnas\u0131nda",
        "dr",
        "bir",
        "tutunman\u0131n",
        "yazmak",
        "sava\u015f",
        "be\u015fik\u00e7i",
        "birinci"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131",
        "otobiyografik not tutma",
        "Sava\u015f sonras\u0131",
        "harp tecr\u00fcbesi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Dr. Be\u015fik\u00e7i: Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7.\nDr. Mehmet Be\u015fik\u00e7i, \u201c\u00d6zellikle otobiyografik bir kaynakla harp tecr\u00fcbesini payla\u015fma iste\u011fi asl\u0131nda me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek.\nSava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131.\nSava\u015f sonras\u0131nda da me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek var\u201d dedi.\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131'n\u0131n bu hafta st\u00fcdyo konu\u011fu Do\u00e7.\nDr. Mehmet Be\u015fik\u00e7i oldu.\nBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Osmanl\u0131 Seferberli\u011fi konusunu ele ald\u0131\u011f\u0131 doktora tezi, \u2018Between Voluntarism and Resistance: The Ottoman Mobilization of Manpower in the First World War\u2019 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131yla yay\u0131nlanan ve bu kitab\u0131n geni\u015fletilmi\u015f \u2018T\u00fcrk\u00e7e bask\u0131s\u0131 Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019nda Osmanl\u0131 Seferberli\u011fi\u2019 ad\u0131yla yay\u0131nlanan Be\u015fik\u00e7i bu defa, \u2018Cihan Harbi'ni Ya\u015famak ve Hat\u0131rlamak Osmanl\u0131 Askerlerinin Cephe Hat\u0131ralar\u0131 ve T\u00fcrkiye'de Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 Haf\u0131zas\u0131\u2019 ismiyle son kitab\u0131n\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz ay yay\u0131nlad\u0131.\n\u2018Otobiyografik kaynaklar yaz\u0131l\u0131 olmak zorunda de\u011fil\u2019Cihan Harbi\u2019ni Ya\u015famak ve Hat\u0131rlamak isimli kitab\u0131nda Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 tecr\u00fcbesini askerlere ait otobiyografik kaynaklar \u00fczerinden inceleyen Be\u015fik\u00e7i, \u201cBizde s\u00f6zl\u00fc tarih \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 biraz daha erken geli\u015fseydi ve s\u00f6zl\u00fc tarih koleksiyonlar\u0131 \u015feklinde k\u00fct\u00fcphaneler \u0130ngiltere\u2019de oldu\u011fu gibi ya\u015fayan sava\u015f gazileri ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapsayd\u0131 m\u00fcthi\u015f bir birikim sunacakt\u0131.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc otobiyografik kaynaklar yaz\u0131l\u0131 olmak zorunda de\u011fil\u201d dedi.\n\u2018Osmanl\u0131 askeri de kendisine taahh\u00fct edilen birtak\u0131m \u015feyler yerine gelmedi\u011finde tepki verebiliyor\u2019\u201cBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 s\u0131ras\u0131nda 500 bin Osmanl\u0131 askerinin firar etti.\nNedir firar\u0131n nedenleri, neden bu kadar y\u00fcksek?\nAlt yap\u0131sal eksiklikler askeri \u00e7ok y\u0131prat\u0131yor.\n\u0130a\u015fe sorunu, sava\u015f\u0131n uzamas\u0131, hakl\u0131l\u0131k durumuna ili\u015fkin sorular... Osmanl\u0131\u2019n\u0131n Cihan Harbi\u2019nde firar \u00e7ok \u00f6nemli bir sorun.\nAvrupa toplumlar\u0131 i\u00e7erisinde en y\u00fcksek seviyelerden biri.\nFakat \u00e7etin ko\u015fullara bir diren\u00e7 de var.\nFirar sorununa bak\u0131p Osmanl\u0131 ordusu tamamen disiplinsizdi diyemeyiz.\nOsmanl\u0131 askeri de kendisine taahh\u00fct edilen birtak\u0131m \u015feyler yerine gelmedi\u011finde tepki verebiliyor.\nFirar sorunu var ama bir\u00e7ok olumsuz \u015farta ra\u011fmen son ana kadar ayakta kalmay\u0131 da becerebilen bir ordu, Osmanl\u0131 ordusu.\nSorunlarla s\u00fcrekli ba\u015fa \u00e7\u0131kmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir Osmanl\u0131 ordusu var, bu da otobiyografik kaynaklarda ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\u201dBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na kat\u0131lan Osmanl\u0131 askerlerinin hik\u00e2yelerinin izini s\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan ve bunu bizzat onlar\u0131n kendi hat\u0131rlad\u0131klar\u0131 ve kaydettikleri an\u0131lar\u0131 \u00fczerinden yapmay\u0131 hedefleyen Be\u015fik\u00e7i, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na giren bir\u00e7ok Osmanl\u0131 askerinde Balkan Sava\u015f\u0131 travmas\u0131n\u0131n etkisini g\u00f6r\u00fcyorsunuz.\nYenilgi olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda, \u2018Yine mi?\u2019, \u2018Balkan Harbi tecr\u00fcbesini mi tekrar edece\u011fiz\u2019 diyorlard\u0131\u201d dedi.\nSava\u015f esnas\u0131nda askerin hat\u0131rat tutmas\u0131, me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmekBir askerin hat\u0131rat tutma ve otobiyografik metinler yazma nedenini Be\u015fik\u00e7i \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131:\u201c\u00d6zellikle otobiyografik bir kaynakla harp tecr\u00fcbesini payla\u015fma iste\u011fi asl\u0131nda me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 end\u00fcstriyel kitle ordular\u0131n\u0131n sava\u015f\u0131 ve bireyi son derece ezen bir sava\u015f.\nAskerler o kadar ciddi fedakarl\u0131klar g\u00f6steriyor ki... Sava\u015f esnas\u0131nda yazmak, ya\u015fama tutunman\u0131n bir arac\u0131.\nSava\u015f sonras\u0131nda da me\u00e7hull\u00fc\u011fe kar\u015f\u0131 direnmek var.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7. Dr. Mehmet Be\u015fik\u00e7i, \u201c\u00d6zellikle otobiyografik bir kaynakla harp tecr\u00fcbesini payla\u015fma iste\u011fi asl\u0131nda me\u00e7hull\u00fc\u011fe...",
    "meta_lang": "tr"
}