{
    "article_id": "e8ae28f623ff5fb066a9ddfdcc425749.1590266201.0429459",
    "title": "'Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck, dedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda hiyerar\u015fisiz bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi bir platform'",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201911101040597611-eksi-sozluk-dedikodusal-bilgi-ile-ansiklopedik-bilginin-tek-bir-ortamda-hiyerarsisiz-bicimde/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201911101040597611-eksi-sozluk-dedikodusal-bilgi-ile-ansiklopedik-bilginin-tek-bir-ortamda-hiyerarsisiz-bicimde/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "'Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck, dedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda hiyerar\u015fisiz bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi bir platform'\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar S\u00fcreyyya Evren, \u201cWikipedia, Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck bir yandan ansiklopedi bir yandan dedikodu gibi. Dedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda birle\u015fti\u011fi ve hiyerar\u015fisiz bir bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi enteresan bir platform\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen'le G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na st\u00fcdyo konu\u011fu olarak yazar S\u00fcreyyya Evren kat\u0131ld\u0131. S\u00fcreyyya Evren\u2019in, ismindeki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u2018y\u2019 harfinin s\u0131rr\u0131 da yay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Bu gizem, \u00fcnl\u00fc edebiyat\u00e7\u0131, Cemal S\u00fcreya\u2019ya dayan\u0131yor. \u0130ddiaya girmeyi \u00e7ok seven Cemal S\u00fcreya, girdi\u011fi bir iddiay\u0131 kaybeder ve soyad\u0131ndaki ikinci 'y' harfini bir daha hi\u00e7 kullanamaz. Cemal S\u00fcreya\u2019n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 bu harfi, S\u00fcreyyya Evren sahiplenir.\n\n\u2018Hayat\u0131nda bir defa kitap yazm\u0131\u015f yazarlar var, onlar da bizim i\u00e7in yazar\u2019\n\nRoman, \u00f6yk\u00fc, \u015fiir, siyaset teorisi ve g\u00fcncel sanat \u00fczerine kaleme ald\u0131\u011f\u0131 kitaplar\u0131yla tan\u0131nan S\u00fcreyyya Evren son \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u2018Dokunan Kitap\u2019\u0131, \u2018neden ve nas\u0131l yazmal\u0131\u2019 sorusuyla a\u00e7\u0131yor. Evren, Dokunan Kitap\u2019taki yaz\u0131lar\u0131yla ba\u015fta edebiyat olmak \u00fczere sanattan ve g\u00fcndelikten geriye kalan\u0131 \u00f6zg\u00fcn bak\u0131\u015f\u0131yla, siyasi ve felsefi bir yakla\u015f\u0131mla yaz\u0131s\u0131na konu ediyor:\n\n\u201c\u0130\u00e7eriden ve \u2018dokunarak yazmak\u2019 ile kast\u0131m, de\u011findi\u011fimiz mesele her neyse onu bir oda gibi, mekan gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmek ve onun i\u00e7inden s\u0131n\u0131rlar\u0131na dokunarak, \u00e7eperlerini elleyerek yazmak, onu deneyimleyerek yazmaya \u00e7al\u0131\u015fmakt\u0131. Yazmay\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015f yazarlar da bizim i\u00e7in yazar. Hayat\u0131nda bir defa kitap yazm\u0131\u015f yazarlar var ya da yazmaya uzun aralar vermi\u015f yazarlar var. Onlar da bizim i\u00e7in yazar.\u201d\n\n\u2018Enteresan bir platform\u2019\n\n\u201cZihinsel mekan, benim i\u00e7in kritik. Her meseleyi bir zihinsel mekan\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fcnme e\u011filimindeyim. \u2018Nas\u0131l bir zihinsel mekan\u0131 var?\u2019 diye. Wikipedia nas\u0131l bir bilgi bi\u00e7imi, Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck nas\u0131l bir bilgi bi\u00e7imi \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum. Uluslararas\u0131 bir sunum yapm\u0131\u015ft\u0131m Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck\u2019le ilgili. Bunlar bir yandan ansiklopedi gibi, bir yandan dedikodu gibi. Dedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda birle\u015fti\u011fi ve hiyerar\u015fisiz bir bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi enteresan bir platform.\u201d",
    "keywords": [
        "birle\u015fti\u011fi",
        "evren",
        "bi\u00e7imde",
        "ek\u015fi",
        "tek",
        "s\u00fcreyyya",
        "yazarlar",
        "ortamda",
        "platform",
        "hiyerar\u015fisiz",
        "ve",
        "bir",
        "s\u00f6zl\u00fck",
        "ile",
        "da",
        "yandan",
        "gibi",
        "dedikodusal",
        "bilgi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "S\u00fcreyyya Evren",
        "Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck",
        "ansiklopedik bilgi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "'Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck, dedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda hiyerar\u015fisiz bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi bir platform'RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar S\u00fcreyyya Evren, \u201cWikipedia, Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck bir yandan ansiklopedi bir yandan dedikodu gibi.\nDedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda birle\u015fti\u011fi ve hiyerar\u015fisiz bir bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi enteresan bir platform\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nSerhat Sar\u0131s\u00f6zen'le G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na st\u00fcdyo konu\u011fu olarak yazar S\u00fcreyyya Evren kat\u0131ld\u0131.\nS\u00fcreyyya Evren\u2019in, ismindeki \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u2018y\u2019 harfinin s\u0131rr\u0131 da yay\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nBu gizem, \u00fcnl\u00fc edebiyat\u00e7\u0131, Cemal S\u00fcreya\u2019ya dayan\u0131yor.\n\u0130ddiaya girmeyi \u00e7ok seven Cemal S\u00fcreya, girdi\u011fi bir iddiay\u0131 kaybeder ve soyad\u0131ndaki ikinci 'y' harfini bir daha hi\u00e7 kullanamaz.\nCemal S\u00fcreya\u2019n\u0131n att\u0131\u011f\u0131 bu harfi, S\u00fcreyyya Evren sahiplenir.\n\u2018Hayat\u0131nda bir defa kitap yazm\u0131\u015f yazarlar var, onlar da bizim i\u00e7in yazar\u2019Roman, \u00f6yk\u00fc, \u015fiir, siyaset teorisi ve g\u00fcncel sanat \u00fczerine kaleme ald\u0131\u011f\u0131 kitaplar\u0131yla tan\u0131nan S\u00fcreyyya Evren son \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u2018Dokunan Kitap\u2019\u0131, \u2018neden ve nas\u0131l yazmal\u0131\u2019 sorusuyla a\u00e7\u0131yor.\nEvren, Dokunan Kitap\u2019taki yaz\u0131lar\u0131yla ba\u015fta edebiyat olmak \u00fczere sanattan ve g\u00fcndelikten geriye kalan\u0131 \u00f6zg\u00fcn bak\u0131\u015f\u0131yla, siyasi ve felsefi bir yakla\u015f\u0131mla yaz\u0131s\u0131na konu ediyor:\u201c\u0130\u00e7eriden ve \u2018dokunarak yazmak\u2019 ile kast\u0131m, de\u011findi\u011fimiz mesele her neyse onu bir oda gibi, mekan gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmek ve onun i\u00e7inden s\u0131n\u0131rlar\u0131na dokunarak, \u00e7eperlerini elleyerek yazmak, onu deneyimleyerek yazmaya \u00e7al\u0131\u015fmakt\u0131.\nYazmay\u0131 b\u0131rakm\u0131\u015f yazarlar da bizim i\u00e7in yazar.\nHayat\u0131nda bir defa kitap yazm\u0131\u015f yazarlar var ya da yazmaya uzun aralar vermi\u015f yazarlar var.\nOnlar da bizim i\u00e7in yazar.\u201d\u2018Enteresan bir platform\u2019\u201cZihinsel mekan, benim i\u00e7in kritik.\nHer meseleyi bir zihinsel mekan\u0131yla d\u00fc\u015f\u00fcnme e\u011filimindeyim.\n\u2018Nas\u0131l bir zihinsel mekan\u0131 var?\u2019 diye.\nWikipedia nas\u0131l bir bilgi bi\u00e7imi, Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck nas\u0131l bir bilgi bi\u00e7imi \u00fczerine d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum.\nUluslararas\u0131 bir sunum yapm\u0131\u015ft\u0131m Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck\u2019le ilgili.\nBunlar bir yandan ansiklopedi gibi, bir yandan dedikodu gibi.\nDedikodusal bilgi ile ansiklopedik bilginin tek bir ortamda birle\u015fti\u011fi ve hiyerar\u015fisiz bir bi\u00e7imde birle\u015fti\u011fi enteresan bir platform.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar S\u00fcreyyya Evren, \u201cWikipedia, Ek\u015fi S\u00f6zl\u00fck bir yandan ansiklopedi bir yandan dedikodu gibi. Dedikodusal bilgi...",
    "meta_lang": "tr"
}