{
    "article_id": "972fb861e6e564556441eb70fe9bfdc2.1590266201.881567",
    "title": "Ercan Kesal: Kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910271040486964-ercan-kesal-benim-kendi-hikayem-aslinda-ulkemin-hikayesinden-baska-bir-sey-degil/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910271040486964-ercan-kesal-benim-kendi-hikayem-aslinda-ulkemin-hikayesinden-baska-bir-sey-degil/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Ercan Kesal: Kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan oyuncu ve yazar Ercan Kesal, \"Benim kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc onunla birlikte b\u00fcy\u00fcyen ve onunla birlikte ya\u015flanan bir adam\u0131m ben\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nOyuncu ve yazar Ercan Kesal, son kitab\u0131 \u2018Velhas\u0131l\u2019 ile Serhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na konuk oldu. Velhas\u0131l\u2019da Kesal\u2019\u0131n sinema, yazma ve ya\u015fama deneyimine dair, hayat\u0131nda iz b\u0131rakm\u0131\u015f insanlarla ilgili k\u00fc\u00e7\u00fck hik\u00e2yeler, anekdotlar, ayr\u0131nt\u0131lar var.\n\n1980\u2019den beri gazete ve dergilerde \u00e7ok say\u0131da yaz\u0131s\u0131 yay\u0131nlanan Ercan Kesal, \u201c1984\u2019te yazd\u0131\u011f\u0131m ilk \u00f6yk\u00fcm\u00fc, konferanslardaki konu\u015fmalar\u0131m\u0131, dergilerde ve BirG\u00fcn\u2019de yazd\u0131\u011f\u0131m yaz\u0131lar\u0131m\u0131 bu kitaba koydum. Bir yazar\u0131n kendi yaz\u0131m yolculu\u011funu g\u00f6steren, okuyucuya bunu ortak eden bir bakiye kitap \u00e7\u0131kt\u0131. Bu y\u00fczden ad\u0131n\u0131 Velhas\u0131l koyduk. \u0130\u015fin \u00f6z\u00fc, laf\u0131n k\u0131sas\u0131 hepsi bu kadar anlam\u0131nda\u201d dedi.\n\n\u2018Ba\u015f\u0131ma gelenler \u00fclkemde ya\u015fayan birinin ba\u015f\u0131na gelenlerden farkl\u0131 de\u011fil\u2019\n\nKesal, \u201cBenim kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc onunla birlikte b\u00fcy\u00fcyen ve onunla birlikte ya\u015flanan bir adam\u0131m ben. Ba\u015f\u0131ma gelenler \u00fclkemde ya\u015fayan birinin ba\u015f\u0131na gelenlerden farkl\u0131 bir \u015fey de\u011fil. Kendi hikayemi anlat\u0131rken asl\u0131nda \u00fclkemin tarihini de anlat\u0131yorum ister istemez. Velhas\u0131l\u2019\u0131n i\u00e7inde de var benzeri \u00f6yk\u00fcler\u201d dedi.\n\n\u201cPeri Gazozu ve Cin Aynas\u0131 ile birlikte s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm bu \u00f6yk\u00fcleme bi\u00e7imini Velhas\u0131l\u2019la birlikte tamamlad\u0131m gibi geliyor. Bir sonraki \u00e7al\u0131\u015fmam, roman veya novella olacak. Bu nedenle de Velhas\u0131l benim i\u00e7in bir final kitab\u0131d\u0131r diyebilirim.\u201d",
    "keywords": [
        "hikayesinden",
        "bu",
        "onunla",
        "kendi",
        "kesal",
        "hikayem",
        "ercan",
        "\u00fclkemin",
        "bir",
        "ba\u015fka",
        "ve",
        "birlikte",
        "de\u011fil",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "RS FM",
        "Ercan Kesal",
        "oyuncu",
        "yazar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ercan Kesal: Kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011filRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan oyuncu ve yazar Ercan Kesal, \"Benim kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc onunla birlikte b\u00fcy\u00fcyen ve onunla birlikte ya\u015flanan bir adam\u0131m ben\" ifadelerini kulland\u0131.\nOyuncu ve yazar Ercan Kesal, son kitab\u0131 \u2018Velhas\u0131l\u2019 ile Serhat Sar\u0131s\u00f6zen ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019na konuk oldu.\nVelhas\u0131l\u2019da Kesal\u2019\u0131n sinema, yazma ve ya\u015fama deneyimine dair, hayat\u0131nda iz b\u0131rakm\u0131\u015f insanlarla ilgili k\u00fc\u00e7\u00fck hik\u00e2yeler, anekdotlar, ayr\u0131nt\u0131lar var.\n1980\u2019den beri gazete ve dergilerde \u00e7ok say\u0131da yaz\u0131s\u0131 yay\u0131nlanan Ercan Kesal, \u201c1984\u2019te yazd\u0131\u011f\u0131m ilk \u00f6yk\u00fcm\u00fc, konferanslardaki konu\u015fmalar\u0131m\u0131, dergilerde ve BirG\u00fcn\u2019de yazd\u0131\u011f\u0131m yaz\u0131lar\u0131m\u0131 bu kitaba koydum.\nBir yazar\u0131n kendi yaz\u0131m yolculu\u011funu g\u00f6steren, okuyucuya bunu ortak eden bir bakiye kitap \u00e7\u0131kt\u0131.\nBu y\u00fczden ad\u0131n\u0131 Velhas\u0131l koyduk.\n\u0130\u015fin \u00f6z\u00fc, laf\u0131n k\u0131sas\u0131 hepsi bu kadar anlam\u0131nda\u201d dedi.\n\u2018Ba\u015f\u0131ma gelenler \u00fclkemde ya\u015fayan birinin ba\u015f\u0131na gelenlerden farkl\u0131 de\u011fil\u2019Kesal, \u201cBenim kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc onunla birlikte b\u00fcy\u00fcyen ve onunla birlikte ya\u015flanan bir adam\u0131m ben.\nBa\u015f\u0131ma gelenler \u00fclkemde ya\u015fayan birinin ba\u015f\u0131na gelenlerden farkl\u0131 bir \u015fey de\u011fil.\nKendi hikayemi anlat\u0131rken asl\u0131nda \u00fclkemin tarihini de anlat\u0131yorum ister istemez.\nVelhas\u0131l\u2019\u0131n i\u00e7inde de var benzeri \u00f6yk\u00fcler\u201d dedi.\n\u201cPeri Gazozu ve Cin Aynas\u0131 ile birlikte s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcm bu \u00f6yk\u00fcleme bi\u00e7imini Velhas\u0131l\u2019la birlikte tamamlad\u0131m gibi geliyor.\nBir sonraki \u00e7al\u0131\u015fmam, roman veya novella olacak.\nBu nedenle de Velhas\u0131l benim i\u00e7in bir final kitab\u0131d\u0131r diyebilirim.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan oyuncu ve yazar Ercan Kesal, \"Benim kendi hikayem asl\u0131nda \u00fclkemin hikayesinden ba\u015fka bir \u015fey de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc onunla...",
    "meta_lang": "tr"
}