{
    "article_id": "f46d25b5014cbdead652e0fabbc74257.1590266202.7873776",
    "title": "Do\u00e7. Dr. Balta: \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile ilgili",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910201040434680-doc-dr-balta-intihar-saldirilari-asimetrik-guc-iliskisi-ile-de-ilgili/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910201040434680-doc-dr-balta-intihar-saldirilari-asimetrik-guc-iliskisi-ile-de-ilgili/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Do\u00e7. Dr. Balta: \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile ilgili\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7. Dr. Evren Balta, \u201c\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yapanlara bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda herhangi bir psikolojik bozukluklar\u0131 yok. Bu sald\u0131r\u0131lar\u0131n oldu\u011fu yerler g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fehitlik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu yerler. \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile de ilgili\u201d dedi.\n\n\u2018Korku ve g\u00fcvencesizli\u011fin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc \u015fiddet ve siyasetin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc ile nas\u0131l ili\u015fkilendirilebilir?\u2019, \u2018Farkl\u0131 kaynaklara sahip topluluklar korku ve g\u00fcvensizli\u011fe nas\u0131l yan\u0131t veriyorlar?\u2019, \u2018Elindekileri kaybetme korkusuyla ya\u015fayanlar hangi t\u00fcr ba\u015f etme bi\u00e7imleri kullan\u0131yorlar?\u2019, \u2018Bireyselle\u015fen bir d\u00fcnyada aidiyet bi\u00e7imleri nas\u0131l d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor?\u2019 gibi sorulara yan\u0131t arayan Do\u00e7. Dr. Evren Balta, son kitab\u0131, \u2018\u015eiddet, Aidiyet ve Siyaset \u00dczerine Tedirginlik \u00c7a\u011f\u0131\u2019 kitab\u0131na ili\u015fkin st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\n\n\u2018BEL\u0130RS\u0130ZL\u0130K \u00dcRK\u00dcT\u00dcC\u00dc OLDU\u011eU KADAR \u0130\u00c7ER\u0130S\u0130NDE B\u0130R UMUT DA TA\u015eIR\u2019\n\n\u2018Tedirginlik \u00c7a\u011f\u0131\u2019nda, \u201cBildi\u011fimiz d\u00fcnya bug\u00fcn b\u00fcy\u00fck bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn i\u00e7inde. Etraf\u0131m\u0131zda olan bitenler bir yandan ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fekilde kendimizi ve d\u00fcnyay\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrme olana\u011f\u0131 vadediyor. Sahip oldu\u011fumuz her \u015feyi, bildi\u011fimiz her \u015feyi, oldu\u011fumuz her \u015feyi yok etmekle tehdit eden bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm bu sanki\u201d diyen Do\u00e7. Dr. Balta, \u201cBelirsizlik \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc oldu\u011fu kadar i\u00e7erisinde bir umut da ta\u015f\u0131r. Her \u015fey k\u00f6t\u00fcye giderken her \u015feyin iyiye gidebilece\u011fine dair bir umudu bar\u0131nd\u0131r\u0131r\u201d dedi.\n\n\u2018GEN\u00c7LER ARASINDA KAYBOLAN \u015eEY UMUDUN KEND\u0130S\u0130\u2019\n\nBalta, \u201cGen\u00e7ler aras\u0131nda kaybolan \u015fey umudun kendisi. Ben ne yaparsam yapay\u0131m, \u00f6nceki ku\u015faklardan daha iyi bir hayata sahip olamayabilirim. Mezun olsam bile i\u015f bulamayabilirim d\u00fc\u015f\u00fcncesi hakim\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u201cArtan e\u015fitsizlik, g\u00fcvencesizlik ve yeni teknolojiler bizi giderek daha fazla oranda s\u00fcrekli bir gelecek endi\u015fesi duydu\u011fumuz bir ya\u015fama mahk\u00fbm ediyor\u201d diyen Balta\u2019ya, yeni ortaya \u00e7\u0131kan teknolojiler, pek \u00e7ok meslek kolunu etkileyecek ve ki\u015filerin yapabildi\u011fi meslekleri kal\u0131c\u0131 olarak ortadan kald\u0131racak.\n\n\u00a9 REUTERS / OMAR SOBHANI Kabil\u2019deki ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi yak\u0131n\u0131nda intihar sald\u0131r\u0131s\u0131: 22 \u00f6l\u00fc\n\nBalta, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cNas\u0131l bir \u00fclkede fikir \u00e7\u0131k\u0131yor ve bu fikir yay\u0131l\u0131yor. \u015eiddet de benzeri bir seyir izliyor. Bir \u015fiddet mekanizmas\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor, ses getirdi\u011finde, toplumu ter\u00f6rize etti\u011finde ba\u015fka akt\u00f6rler taraf\u0131ndan da benimseniyor. \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 da b\u00f6yle. Bir t\u00fcr vir\u00fcs gibi yay\u0131lmas\u0131 bu \u015fekilde oluyor. \u0130nsan kendi \u00f6l\u00fcm\u00fcyle nas\u0131l ba\u015fkalar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrebilir? Bu en deh\u015fet verici \u00f6l\u00fcmlerden biri. Sald\u0131r\u0131y\u0131 yapanlara bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda herhangi bir psikolojik bozukluklar\u0131 yok. Kendinizi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi ba\u015fkalar\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcr\u00fcyorsunuz. Bu deh\u015fetin nas\u0131l yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131 \u00e7ok zor... \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n oldu\u011fu yerler g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fehitlik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu yerler. \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile de ilgili.\u201d",
    "keywords": [
        "balta",
        "bu",
        "\u015fiddet",
        "asimetrik",
        "yerler",
        "ilgili",
        "ili\u015fkisi",
        "ve",
        "do\u00e7",
        "ile",
        "g\u00fc\u00e7",
        "dr",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "da",
        "i\u0307ntihar",
        "oldu\u011fu",
        "sald\u0131r\u0131lar\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Evren Balta",
        "intihar sald\u0131r\u0131lar\u0131",
        "ter\u00f6r",
        "psikoloji",
        "\u015fiddet"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Dr. Balta: \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile ilgiliRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7.\nDr. Evren Balta, \u201c\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yapanlara bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda herhangi bir psikolojik bozukluklar\u0131 yok.\nBu sald\u0131r\u0131lar\u0131n oldu\u011fu yerler g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fehitlik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu yerler.\n\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile de ilgili\u201d dedi.\n\u2018Korku ve g\u00fcvencesizli\u011fin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc \u015fiddet ve siyasetin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc ile nas\u0131l ili\u015fkilendirilebilir?\u2019, \u2018Farkl\u0131 kaynaklara sahip topluluklar korku ve g\u00fcvensizli\u011fe nas\u0131l yan\u0131t veriyorlar?\u2019, \u2018Elindekileri kaybetme korkusuyla ya\u015fayanlar hangi t\u00fcr ba\u015f etme bi\u00e7imleri kullan\u0131yorlar?\u2019, \u2018Bireyselle\u015fen bir d\u00fcnyada aidiyet bi\u00e7imleri nas\u0131l d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor?\u2019 gibi sorulara yan\u0131t arayan Do\u00e7.\nDr. Evren Balta, son kitab\u0131, \u2018\u015eiddet, Aidiyet ve Siyaset \u00dczerine Tedirginlik \u00c7a\u011f\u0131\u2019 kitab\u0131na ili\u015fkin st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\n\u2018BEL\u0130RS\u0130ZL\u0130K \u00dcRK\u00dcT\u00dcC\u00dc OLDU\u011eU KADAR \u0130\u00c7ER\u0130S\u0130NDE B\u0130R UMUT DA TA\u015eIR\u2019\u2018Tedirginlik \u00c7a\u011f\u0131\u2019nda, \u201cBildi\u011fimiz d\u00fcnya bug\u00fcn b\u00fcy\u00fck bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn i\u00e7inde.\nEtraf\u0131m\u0131zda olan bitenler bir yandan ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u015fekilde kendimizi ve d\u00fcnyay\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrme olana\u011f\u0131 vadediyor.\nSahip oldu\u011fumuz her \u015feyi, bildi\u011fimiz her \u015feyi, oldu\u011fumuz her \u015feyi yok etmekle tehdit eden bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm bu sanki\u201d diyen Do\u00e7.\nDr. Balta, \u201cBelirsizlik \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc oldu\u011fu kadar i\u00e7erisinde bir umut da ta\u015f\u0131r.\nHer \u015fey k\u00f6t\u00fcye giderken her \u015feyin iyiye gidebilece\u011fine dair bir umudu bar\u0131nd\u0131r\u0131r\u201d dedi.\n\u2018GEN\u00c7LER ARASINDA KAYBOLAN \u015eEY UMUDUN KEND\u0130S\u0130\u2019Balta, \u201cGen\u00e7ler aras\u0131nda kaybolan \u015fey umudun kendisi.\nBen ne yaparsam yapay\u0131m, \u00f6nceki ku\u015faklardan daha iyi bir hayata sahip olamayabilirim.\nMezun olsam bile i\u015f bulamayabilirim d\u00fc\u015f\u00fcncesi hakim\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u201cArtan e\u015fitsizlik, g\u00fcvencesizlik ve yeni teknolojiler bizi giderek daha fazla oranda s\u00fcrekli bir gelecek endi\u015fesi duydu\u011fumuz bir ya\u015fama mahk\u00fbm ediyor\u201d diyen Balta\u2019ya, yeni ortaya \u00e7\u0131kan teknolojiler, pek \u00e7ok meslek kolunu etkileyecek ve ki\u015filerin yapabildi\u011fi meslekleri kal\u0131c\u0131 olarak ortadan kald\u0131racak.\n\u00a9 REUTERS / OMAR SOBHANI Kabil\u2019deki ABD B\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi yak\u0131n\u0131nda intihar sald\u0131r\u0131s\u0131: 22 \u00f6l\u00fcBalta, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cNas\u0131l bir \u00fclkede fikir \u00e7\u0131k\u0131yor ve bu fikir yay\u0131l\u0131yor.\n\u015eiddet de benzeri bir seyir izliyor.\nBir \u015fiddet mekanizmas\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor, ses getirdi\u011finde, toplumu ter\u00f6rize etti\u011finde ba\u015fka akt\u00f6rler taraf\u0131ndan da benimseniyor.\n\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 da b\u00f6yle.\nBir t\u00fcr vir\u00fcs gibi yay\u0131lmas\u0131 bu \u015fekilde oluyor.\n\u0130nsan kendi \u00f6l\u00fcm\u00fcyle nas\u0131l ba\u015fkalar\u0131n\u0131 \u00f6ld\u00fcrebilir?\nBu en deh\u015fet verici \u00f6l\u00fcmlerden biri.\nSald\u0131r\u0131y\u0131 yapanlara bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda herhangi bir psikolojik bozukluklar\u0131 yok.\nKendinizi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz gibi ba\u015fkalar\u0131n\u0131 da \u00f6ld\u00fcr\u00fcyorsunuz.\nBu deh\u015fetin nas\u0131l yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n anla\u015f\u0131lmas\u0131 \u00e7ok zor... \u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131n oldu\u011fu yerler g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fehitlik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu yerler.\n\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131 asimetrik g\u00fc\u00e7 ili\u015fkisi ile de ilgili.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan Do\u00e7. Dr. Evren Balta, \u201c\u0130ntihar sald\u0131r\u0131lar\u0131n\u0131 yapanlara bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda herhangi bir psikolojik bozukluklar\u0131 yok. Bu...",
    "meta_lang": "tr"
}