{
    "article_id": "9b0b34b48d37991f73a327b21ceb6b7d.1590266204.33037",
    "title": "Yazar Balkaya: \u00d6l\u00fcm v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910131040388841-yazar-balkaya-olum-vucudu-ele-gecirip-ozgurlestiren-bir-sey/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201910131040388841-yazar-balkaya-olum-vucudu-ele-gecirip-ozgurlestiren-bir-sey/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Yazar Balkaya: \u00d6l\u00fcm v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey\n\nRS FM'de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Canol Balkaya, \"\u00d6l\u00fcm an\u0131, v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey. \u00d6lmek dedi\u011fimiz \u015feyin sonunda herkes bir kaybedi\u015ften bahsediyor, belki de \u00f6lmek bir kaybedi\u015f de\u011fil\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nYurt i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda altm\u0131\u015fa yak\u0131n festival ve karma sergiye konuk sanat\u00e7\u0131 olarak davet edilen, ulusal ve uluslararas\u0131 pek \u00e7ok sergiyi y\u00f6neten, ayn\u0131 zamanda bir\u00e7ok yerli ve yabanc\u0131 uzun metraj film projesinin yap\u0131mc\u0131 ve koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlenen yazar Canol Balkaya, G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\n\nCanol Balkaya, son kitab\u0131 Kompart\u0131man\u2019da kanser hastas\u0131 olan kurgu karakter Musa\u2019n\u0131n hikayesini anlat\u0131yor.\n\nSeksenlerin kaotik atmosferiyle \u00f6r\u00fcl\u00fc, muamma y\u00fckl\u00fc roman\u0131 Kompart\u0131man\u2019a ili\u015fkin Balkaya, \u201cMusa \u00f6lece\u011fini biliyor ve kendi cenazesini tasarl\u0131yor\u201d dedi. Musa, \u00f6mr\u00fcn\u00fcn son g\u00fcnlerinde sevdikleriyle beraber, Ankara Ekspresi\u2019ne binip ebedi bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kmak ister. Bu yolculukta onlar\u0131 gizemli mektuplar beklemektedir. Ama as\u0131l s\u00fcrpriz, ge\u00e7mi\u015ften \u00e7\u0131k\u0131p gelen, ne oldu\u011fu belirsiz tuhaf yabanc\u0131n\u0131n kendisidir.\n\n\u2018\u00d6L\u00dcM\u00dc KORKUTUCU B\u0130R \u015eEK\u0130LDE ANLATMADIM\u2019\n\nBalkaya, \u201cBir \u00f6l\u00fcm haberi geldi\u011finde ilgin\u00e7tir, bir ev yar\u0131m saatte taziye evine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr. Herkes b\u00f6yle \u015feylere o kadar haz\u0131rl\u0131kl\u0131 ki. Yas s\u00fcreci denilen s\u00fcre\u00e7, asl\u0131nda bana g\u00f6re yaln\u0131z kal\u0131nmas\u0131 gereken bir s\u00fcre\u00e7. Ne cenazeye ne d\u00fc\u011f\u00fcne giderim. O kalabal\u0131\u011f\u0131, hengameyi sevmiyorum\u201d dedi.\n\nBalkaya, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201c\u00d6l\u00fcm an\u0131, v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey. Herkes \u00f6l\u00fcmden \u00e7ok korktu\u011funu s\u00f6yler, ben \u00f6l\u00fcmden korkan bir insan de\u011filim. Ben \u00f6l\u00fcm\u00fc de korkutucu bir \u015fekilde anlatmad\u0131m. \u0130nsanlar\u0131n bir kay\u0131ptan korktuklar\u0131 i\u00e7in \u00f6l\u00fcmden korktuklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Do\u011fum \u00f6ncesini de kimse bilmiyor ama do\u011fum \u00f6ncesinden de kimse korkmuyor. \u00d6lmek dedi\u011fimiz \u015feyin sonunda herkes bir kaybedi\u015ften bahsediyor, belki de \u00f6lmek bir kaybedi\u015f de\u011fil.\u201d",
    "keywords": [
        "herkes",
        "\u00f6lmek",
        "yazar",
        "\u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren",
        "\u00f6l\u00fcmden",
        "v\u00fccudu",
        "balkaya",
        "ele",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "ve",
        "bir",
        "ge\u00e7irip",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Canol Balkaya",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "do\u011fum"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yazar Balkaya: \u00d6l\u00fcm v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015feyRS FM'de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Canol Balkaya, \"\u00d6l\u00fcm an\u0131, v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey.\n\u00d6lmek dedi\u011fimiz \u015feyin sonunda herkes bir kaybedi\u015ften bahsediyor, belki de \u00f6lmek bir kaybedi\u015f de\u011fil\" ifadelerini kulland\u0131.\nYurt i\u00e7inde ve d\u0131\u015f\u0131nda altm\u0131\u015fa yak\u0131n festival ve karma sergiye konuk sanat\u00e7\u0131 olarak davet edilen, ulusal ve uluslararas\u0131 pek \u00e7ok sergiyi y\u00f6neten, ayn\u0131 zamanda bir\u00e7ok yerli ve yabanc\u0131 uzun metraj film projesinin yap\u0131mc\u0131 ve koordinat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00fcstlenen yazar Canol Balkaya, G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\nCanol Balkaya, son kitab\u0131 Kompart\u0131man\u2019da kanser hastas\u0131 olan kurgu karakter Musa\u2019n\u0131n hikayesini anlat\u0131yor.\nSeksenlerin kaotik atmosferiyle \u00f6r\u00fcl\u00fc, muamma y\u00fckl\u00fc roman\u0131 Kompart\u0131man\u2019a ili\u015fkin Balkaya, \u201cMusa \u00f6lece\u011fini biliyor ve kendi cenazesini tasarl\u0131yor\u201d dedi.\nMusa, \u00f6mr\u00fcn\u00fcn son g\u00fcnlerinde sevdikleriyle beraber, Ankara Ekspresi\u2019ne binip ebedi bir yolculu\u011fa \u00e7\u0131kmak ister.\nBu yolculukta onlar\u0131 gizemli mektuplar beklemektedir.\nAma as\u0131l s\u00fcrpriz, ge\u00e7mi\u015ften \u00e7\u0131k\u0131p gelen, ne oldu\u011fu belirsiz tuhaf yabanc\u0131n\u0131n kendisidir.\n\u2018\u00d6L\u00dcM\u00dc KORKUTUCU B\u0130R \u015eEK\u0130LDE ANLATMADIM\u2019Balkaya, \u201cBir \u00f6l\u00fcm haberi geldi\u011finde ilgin\u00e7tir, bir ev yar\u0131m saatte taziye evine d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr.\nHerkes b\u00f6yle \u015feylere o kadar haz\u0131rl\u0131kl\u0131 ki.\nYas s\u00fcreci denilen s\u00fcre\u00e7, asl\u0131nda bana g\u00f6re yaln\u0131z kal\u0131nmas\u0131 gereken bir s\u00fcre\u00e7.\nNe cenazeye ne d\u00fc\u011f\u00fcne giderim.\nO kalabal\u0131\u011f\u0131, hengameyi sevmiyorum\u201d dedi.\nBalkaya, \u015f\u00f6yle devam etti: \u201c\u00d6l\u00fcm an\u0131, v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey.\nHerkes \u00f6l\u00fcmden \u00e7ok korktu\u011funu s\u00f6yler, ben \u00f6l\u00fcmden korkan bir insan de\u011filim.\nBen \u00f6l\u00fcm\u00fc de korkutucu bir \u015fekilde anlatmad\u0131m.\n\u0130nsanlar\u0131n bir kay\u0131ptan korktuklar\u0131 i\u00e7in \u00f6l\u00fcmden korktuklar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nDo\u011fum \u00f6ncesini de kimse bilmiyor ama do\u011fum \u00f6ncesinden de kimse korkmuyor.\n\u00d6lmek dedi\u011fimiz \u015feyin sonunda herkes bir kaybedi\u015ften bahsediyor, belki de \u00f6lmek bir kaybedi\u015f de\u011fil.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM'de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Canol Balkaya, \"\u00d6l\u00fcm an\u0131, v\u00fccudu ele ge\u00e7irip \u00f6zg\u00fcrle\u015ftiren bir \u015fey. \u00d6lmek dedi\u011fimiz \u015feyin sonunda herkes bir...",
    "meta_lang": "tr"
}