{
    "article_id": "493370f159b281bfd1a0d43dd0ac82d8.1590266205.0693023",
    "title": "Yazar Yaz\u0131c\u0131o\u011flu: \u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum",
    "authors": [
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Serhat Sar\u0131s\u00f6zen"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201909291040289105-yazar-yazicioglu-insanlar-beni-okurken-dunyayi-unutsunlar-istiyorum/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/gundem_disi/201909291040289105-yazar-yazicioglu-insanlar-beni-okurken-dunyayi-unutsunlar-istiyorum/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104148/54/1041485429.png",
    "movies": [],
    "text": "Yazar Yaz\u0131c\u0131o\u011flu: \u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum\n\nRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201c\u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum. Ben bir kitab\u0131 okurken beni als\u0131n ba\u015fka yerlere g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn, yeni d\u00fcnyalar yaratmama yard\u0131m etsin isterim\u201d dedi.\n\nYazar Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019 roman\u0131 ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu. \u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019 , 1970\u2019lerin B\u00fcy\u00fckada\u2019s\u0131ndan Milano\u2019ya, 1980\u2019lerin Londra\u2019s\u0131na ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz \u0130stanbul\u2019una uzanan ya\u015famlar\u0131n, ya\u015famdaki sonlar\u0131n ve ba\u015flar\u0131n roman\u0131.\n\nYaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201cYazmaya \u00f6yk\u00fclerle ba\u015flad\u0131m. 15 ya\u015f\u0131ndayken de 25 ya\u015f\u0131ndayken de roman yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m. Fakat cesaretimi toplayamay\u0131p b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131m. Bu (roman), beklemedi\u011fim bir anda geldi\u201d dedi.\n\n\u2018KEND\u0130 HAYATIMI YAZMAK DE\u011e\u0130L YARATICILI\u011eIMI YANSITMAK \u0130STER\u0130M\u2019\n\n\u201cEdebiyatta otobiyografiden korkuyorum. Kendi hayat\u0131m\u0131 yazmak de\u011fil yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131 yans\u0131tmak isterim\u201d diyen Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\u201cAn\u0131 \u00f6yk\u00fclerimde kendi ya\u015fant\u0131mdan izler var. Yaratt\u0131\u011f\u0131m metnin \u00f6zg\u00fcn bir metin olmas\u0131n\u0131 istiyorum. \u00d6zg\u00fcn metin pe\u015findeyim. Bilimsel makale yazarken de b\u00f6yleydi. \u0130stiyorum ki o metinleri sadece ben yazabileyim.\n\nY\u0131llarca \u0130ngilizce yazd\u0131m. \u0130ngilizce yazarken T\u00fcrk\u00e7eyi \u00e7ok \u00f6zl\u00fcyordum. T\u00fcrk\u00e7e yazarken kendi anadilimi tekrar bulmaya ba\u015flad\u0131m. \u0130ngilizce yazarken, \u0130ngilizce d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorundas\u0131n\u0131z, bunu hi\u00e7 sevmedim.\u201d\n\n\u2018BA\u015eTAN SONA KEND\u0130N\u0130 YARATAN KARAKTERLER\u0130M VAR\u2019\n\nZamanda yolculuk yapan ve okuyucuya da zamanda yolculuk yapt\u0131ran roman\u0131 \u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019a ili\u015fkin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201cRomandaki karakterler bana geldiler ve konu\u015ftular gibi geliyor. Romandaki karakterleri oturup kurgulamad\u0131m. Ba\u015ftan sona kendini yaratan karakterlerim var\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u201cBenim \u00fcniversite y\u0131llar\u0131mdan bu tarafa g\u00f6zlemledi\u011fim, herkes yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015famak istiyor. Zannediyoruz ki oralarda \u00e7ok mutlu olaca\u011f\u0131z, mekan de\u011fi\u015fince \u00e7ok mutlu olaca\u011f\u0131z. Mekandan ziyade, insan\u0131n kendisidir kendini mutlu eden.\n\nGe\u00e7mi\u015fe \u00f6zlemi tasvip etmeyen bir insan\u0131m, bunun k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 da okuyucular metinlerde g\u00f6recektir. Ya\u015fam \u00f6yk\u00fcs\u00fc yazma ve ya\u015fam \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fcn ne t\u00fcr etmenleri olaca\u011f\u0131 kitab\u0131n ana konusudur.\n\nBeni, herkesin okuyabilmesini isterim. Sadece dikkatli okuyucular okusun veya sadece \u00fcniversite mezunlar\u0131 okusun gibi bir tercihim yok. \u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum... Edebiyat\u0131n \u00f6nemi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck. Ben bir kitab\u0131 okurken beni als\u0131n ba\u015fka yerlere g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn, yeni d\u00fcnyalar yaratmama yard\u0131m etsin isterim.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "i\u0307ngilizce",
        "okurken",
        "yazar",
        "d\u00fcnyay\u0131",
        "istiyorum",
        "yazarken",
        "beni",
        "yaz\u0131c\u0131o\u011flu",
        "isterim",
        "ve",
        "bir",
        "i\u0307nsanlar",
        "unutsunlar"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu",
        "yazar",
        "roman",
        "insan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yazar Yaz\u0131c\u0131o\u011flu: \u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorumRS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201c\u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum.\nBen bir kitab\u0131 okurken beni als\u0131n ba\u015fka yerlere g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn, yeni d\u00fcnyalar yaratmama yard\u0131m etsin isterim\u201d dedi.\nYazar Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019 roman\u0131 ile G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131\u2019nda st\u00fcdyo konu\u011fu oldu.\n\u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019 , 1970\u2019lerin B\u00fcy\u00fckada\u2019s\u0131ndan Milano\u2019ya, 1980\u2019lerin Londra\u2019s\u0131na ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcz \u0130stanbul\u2019una uzanan ya\u015famlar\u0131n, ya\u015famdaki sonlar\u0131n ve ba\u015flar\u0131n roman\u0131.\nYaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201cYazmaya \u00f6yk\u00fclerle ba\u015flad\u0131m.\n15 ya\u015f\u0131ndayken de 25 ya\u015f\u0131ndayken de roman yazmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m.\nFakat cesaretimi toplayamay\u0131p b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131m.\nBu (roman), beklemedi\u011fim bir anda geldi\u201d dedi.\n\u2018KEND\u0130 HAYATIMI YAZMAK DE\u011e\u0130L YARATICILI\u011eIMI YANSITMAK \u0130STER\u0130M\u2019\u201cEdebiyatta otobiyografiden korkuyorum.\nKendi hayat\u0131m\u0131 yazmak de\u011fil yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131m\u0131 yans\u0131tmak isterim\u201d diyen Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u015f\u00f6yle devam etti:\u201cAn\u0131 \u00f6yk\u00fclerimde kendi ya\u015fant\u0131mdan izler var.\nYaratt\u0131\u011f\u0131m metnin \u00f6zg\u00fcn bir metin olmas\u0131n\u0131 istiyorum.\n\u00d6zg\u00fcn metin pe\u015findeyim.\nBilimsel makale yazarken de b\u00f6yleydi.\n\u0130stiyorum ki o metinleri sadece ben yazabileyim.\nY\u0131llarca \u0130ngilizce yazd\u0131m.\n\u0130ngilizce yazarken T\u00fcrk\u00e7eyi \u00e7ok \u00f6zl\u00fcyordum.\nT\u00fcrk\u00e7e yazarken kendi anadilimi tekrar bulmaya ba\u015flad\u0131m.\n\u0130ngilizce yazarken, \u0130ngilizce d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorundas\u0131n\u0131z, bunu hi\u00e7 sevmedim.\u201d\u2018BA\u015eTAN SONA KEND\u0130N\u0130 YARATAN KARAKTERLER\u0130M VAR\u2019Zamanda yolculuk yapan ve okuyucuya da zamanda yolculuk yapt\u0131ran roman\u0131 \u2018Hep Sondan Ba\u015flar\u2019a ili\u015fkin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201cRomandaki karakterler bana geldiler ve konu\u015ftular gibi geliyor.\nRomandaki karakterleri oturup kurgulamad\u0131m.\nBa\u015ftan sona kendini yaratan karakterlerim var\u201d diye konu\u015ftu.\n\u201cBenim \u00fcniversite y\u0131llar\u0131mdan bu tarafa g\u00f6zlemledi\u011fim, herkes yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015famak istiyor.\nZannediyoruz ki oralarda \u00e7ok mutlu olaca\u011f\u0131z, mekan de\u011fi\u015fince \u00e7ok mutlu olaca\u011f\u0131z.\nMekandan ziyade, insan\u0131n kendisidir kendini mutlu eden.\nGe\u00e7mi\u015fe \u00f6zlemi tasvip etmeyen bir insan\u0131m, bunun k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 da okuyucular metinlerde g\u00f6recektir.\nYa\u015fam \u00f6yk\u00fcs\u00fc yazma ve ya\u015fam \u00f6yk\u00fcs\u00fcn\u00fcn ne t\u00fcr etmenleri olaca\u011f\u0131 kitab\u0131n ana konusudur.\nBeni, herkesin okuyabilmesini isterim.\nSadece dikkatli okuyucular okusun veya sadece \u00fcniversite mezunlar\u0131 okusun gibi bir tercihim yok.\n\u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum... Edebiyat\u0131n \u00f6nemi \u00e7ok b\u00fcy\u00fck.\nBen bir kitab\u0131 okurken beni als\u0131n ba\u015fka yerlere g\u00f6t\u00fcrs\u00fcn, yeni d\u00fcnyalar yaratmama yard\u0131m etsin isterim.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "RS FM\u2019de yay\u0131nlanan G\u00fcndem D\u0131\u015f\u0131 program\u0131na konuk olan yazar Ta\u00e7l\u0131 Yaz\u0131c\u0131o\u011flu, \u201c\u0130nsanlar beni okurken d\u00fcnyay\u0131 unutsunlar istiyorum. Ben bir kitab\u0131 okurken beni als\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}