{
    "article_id": "5c29932d30683607fcc2f4dc312f68f5.1590266223.1971648",
    "title": "AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131 ve d\u00fckkanlar normale d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc konu\u015fuyor: 'Finansman deste\u011fi laz\u0131m'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005071041983371-avm-yatirimcisi-ve-dukknlar-normale-donusu-konusuyor-finansman-destegi-lazim/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005071041983371-avm-yatirimcisi-ve-dukknlar-normale-donusu-konusuyor-finansman-destegi-lazim/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896381.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104189/63/1041896381.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin (AVM) 11 May\u0131s\u2019ta yapacaklar\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken, perakendeciler ve AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 yeni d\u00f6neme haz\u0131rlan\u0131yor.\n\nMilliyet'ten Hanife Ba\u015f'\u0131n haberine g\u00f6re sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nde gelen kurulu\u015flar\u0131 bu d\u00f6nemde al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemleri s\u0131ral\u0131yor ve taleplerini sunuyor. Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (AYD) Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 sonras\u0131nda Bilim Kurulu ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n talimatlar\u0131na uyulmas\u0131 ve gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131yla 11 May\u0131s\u2019ta AVM\u2019lerin kademeli a\u00e7\u0131labilece\u011fini duyurdu.\n\nA\u00e7\u0131klamada \u015f\u00f6yle denildi:\n\n\u201cRamazan\u2019da oldu\u011fumuz da g\u00f6zetilerek ma\u011fazalar\u0131n\u0131 a\u00e7an perakendecilerin 11 May\u0131s - 1 Haziran 2020 tarihlerinde, 11.00 - 19.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6stermesine izin verilebilir. 1 Haziran itibariyle normal a\u00e7\u0131l\u0131\u015f saatine d\u00f6n\u00fcl\u00fcr. Bu tarihte a\u00e7amayan perakendecilere 1 Haziran\u2019a kadar kolayl\u0131k sa\u011flanabilir.\n\nGe\u00e7 a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla herhangi bir yapt\u0131r\u0131m uygulanmamal\u0131. Halihaz\u0131rda a\u00e7\u0131k olan market ve eczaneler hari\u00e7, AVM\u2019lerde a\u00e7an a\u00e7mayan kirac\u0131lardan may\u0131s ay\u0131 i\u00e7in herhangi bir kira bedeli tahsis edilmemeli, devam eden aylar bak\u0131m\u0131ndan ise her AVM\u2019nin kendi ko\u015fullar\u0131nda ve \u00f6zelinde kirac\u0131lar\u0131na gerekli deste\u011fi vermesi i\u00e7in azami \u00e7aba harcamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde tavsiye karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d\n\n70 bin ma\u011faza\n\nBirle\u015fmi\u015f Markalar Derne\u011fi (BMD) \u00fcyesi markalar da 18 Mart\u2019ta kapatt\u0131klar\u0131 T\u00fcrkiye genelindeki 70 bin ma\u011fazay\u0131 yeniden a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor. Markalar\u0131n t\u00fcm finansman kaynaklar\u0131n\u0131 \u00fcretici \u00f6demelerine ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve y\u00fcksek maliyetlerle bor\u00e7lanmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu \u00f6neriler s\u0131raland\u0131:\n\n\u201cNormalle\u015fme ger\u00e7ekle\u015fene kadar 90 g\u00fcn s\u00fcreyle kira talebinde bulunulmas\u0131n. Ancak eski cirosunun en az y\u00fczde 80\u2019ini yakalayan perakendeci ciro \u00fczerinden kira \u00f6deyebilsin. 1 y\u0131l boyunca ciro kiras\u0131na d\u00f6n\u00fcls\u00fcn. AVM\u2019lerdeki ortak alan i\u015fletme gideri hesab\u0131, ciro kiras\u0131na y\u00fczdelik bir pay eklenerek ve \u015feffaf bir \u015fekilde yap\u0131ls\u0131n. AVM y\u00f6netimleri kapatmak durumundaki ma\u011fazalardan \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u00e7in y\u00fcksek tazminatlar istemesin.\u201d\n\n\u2018K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma eyl\u00fcle uzas\u0131n\u2019\n\nKategori Ma\u011fazac\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (KMD) de \u015fu \u00f6nerilerde bulundu:\n\n\u201cAVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 \u00fc\u00e7 aydan az olmamak kayd\u0131yla bir s\u00fcre kiras\u0131z d\u00f6nem versinler. Bir y\u0131l s\u00fcresince ciro bazl\u0131 kiraya d\u00f6n\u00fcls\u00fcn. Perakendeciye \u00fc\u00e7 ay evvel bildirimde bulunmas\u0131 kayd\u0131yla \u00e7\u0131k\u0131\u015f hakk\u0131n\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te tan\u0131nmas\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz. Kapal\u0131 kal\u0131nan s\u00fcre boyunca kira almayan AVM\u2019lere ortak alan giderinin normal d\u00f6nemin y\u00fczde 25\u2019i \u00f6densin. \u0130yi ciro yapanlar AVM kiras\u0131z d\u00f6nem vermi\u015f olsa bile kira \u00f6desin.\u201d\n\nKMD, kamudan da k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar uzatmas\u0131n\u0131 talep etti.\"\n\n'AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n kredileri faizsiz ertelenmeli'\n\nG\u0131da Perakendecileri Derne\u011fi (GPD) de, \u015fu taleplerde bulundu:\n\n\u201cTekrar a\u00e7\u0131l\u0131\u015ftan itibaren birka\u00e7 ay \u2018kiras\u0131z\u2019 d\u00f6nem sa\u011flans\u0131n. Bu kiras\u0131z d\u00f6nemden sonra y\u0131l sonuna kadar ciro bazl\u0131 kira bedeline ge\u00e7ilsin. K\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011fi eyl\u00fcl sonuna kadar devam etmeli, perakendeciye finansman deste\u011fi sa\u011flan\u0131rken, AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n da kredileri faizsiz ertelenmeli.\u201d",
    "keywords": [
        "yat\u0131r\u0131mc\u0131s\u0131",
        "deste\u011fi",
        "kadar",
        "laz\u0131m",
        "finansman",
        "ciro",
        "kiras\u0131z",
        "avm",
        "ve",
        "d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc",
        "bir",
        "i\u00e7in",
        "da",
        "d\u00fckkanlar",
        "derne\u011fi",
        "konu\u015fuyor",
        "kira",
        "normale"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin (AVM) 11 May\u0131s\u2019ta yapacaklar\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken, perakendeciler ve AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 yeni d\u00f6neme haz\u0131rlan\u0131yor.\nMilliyet'ten Hanife Ba\u015f'\u0131n haberine g\u00f6re sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nde gelen kurulu\u015flar\u0131 bu d\u00f6nemde al\u0131nmas\u0131 gereken \u00f6nlemleri s\u0131ral\u0131yor ve taleplerini sunuyor.\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (AYD) Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 sonras\u0131nda Bilim Kurulu ve Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n talimatlar\u0131na uyulmas\u0131 ve gerekli \u00f6nlemlerin al\u0131nmas\u0131yla 11 May\u0131s\u2019ta AVM\u2019lerin kademeli a\u00e7\u0131labilece\u011fini duyurdu.\nA\u00e7\u0131klamada \u015f\u00f6yle denildi:\u201cRamazan\u2019da oldu\u011fumuz da g\u00f6zetilerek ma\u011fazalar\u0131n\u0131 a\u00e7an perakendecilerin 11 May\u0131s - 1 Haziran 2020 tarihlerinde, 11.00 - 19.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6stermesine izin verilebilir.\n1 Haziran itibariyle normal a\u00e7\u0131l\u0131\u015f saatine d\u00f6n\u00fcl\u00fcr.\nBu tarihte a\u00e7amayan perakendecilere 1 Haziran\u2019a kadar kolayl\u0131k sa\u011flanabilir.\nGe\u00e7 a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131yla herhangi bir yapt\u0131r\u0131m uygulanmamal\u0131.\nHalihaz\u0131rda a\u00e7\u0131k olan market ve eczaneler hari\u00e7, AVM\u2019lerde a\u00e7an a\u00e7mayan kirac\u0131lardan may\u0131s ay\u0131 i\u00e7in herhangi bir kira bedeli tahsis edilmemeli, devam eden aylar bak\u0131m\u0131ndan ise her AVM\u2019nin kendi ko\u015fullar\u0131nda ve \u00f6zelinde kirac\u0131lar\u0131na gerekli deste\u011fi vermesi i\u00e7in azami \u00e7aba harcamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde tavsiye karar\u0131 al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\u201d70 bin ma\u011fazaBirle\u015fmi\u015f Markalar Derne\u011fi (BMD) \u00fcyesi markalar da 18 Mart\u2019ta kapatt\u0131klar\u0131 T\u00fcrkiye genelindeki 70 bin ma\u011fazay\u0131 yeniden a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor.\nMarkalar\u0131n t\u00fcm finansman kaynaklar\u0131n\u0131 \u00fcretici \u00f6demelerine ay\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ve y\u00fcksek maliyetlerle bor\u00e7lanmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131 \u00e7izilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu \u00f6neriler s\u0131raland\u0131:\u201cNormalle\u015fme ger\u00e7ekle\u015fene kadar 90 g\u00fcn s\u00fcreyle kira talebinde bulunulmas\u0131n.\nAncak eski cirosunun en az y\u00fczde 80\u2019ini yakalayan perakendeci ciro \u00fczerinden kira \u00f6deyebilsin.\n1 y\u0131l boyunca ciro kiras\u0131na d\u00f6n\u00fcls\u00fcn.\nAVM\u2019lerdeki ortak alan i\u015fletme gideri hesab\u0131, ciro kiras\u0131na y\u00fczdelik bir pay eklenerek ve \u015feffaf bir \u015fekilde yap\u0131ls\u0131n.\nAVM y\u00f6netimleri kapatmak durumundaki ma\u011fazalardan \u00e7\u0131k\u0131\u015f i\u00e7in y\u00fcksek tazminatlar istemesin.\u201d\u2018K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma eyl\u00fcle uzas\u0131n\u2019Kategori Ma\u011fazac\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (KMD) de \u015fu \u00f6nerilerde bulundu:\u201cAVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 \u00fc\u00e7 aydan az olmamak kayd\u0131yla bir s\u00fcre kiras\u0131z d\u00f6nem versinler.\nBir y\u0131l s\u00fcresince ciro bazl\u0131 kiraya d\u00f6n\u00fcls\u00fcn.\nPerakendeciye \u00fc\u00e7 ay evvel bildirimde bulunmas\u0131 kayd\u0131yla \u00e7\u0131k\u0131\u015f hakk\u0131n\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te tan\u0131nmas\u0131n\u0131 \u00f6neriyoruz.\nKapal\u0131 kal\u0131nan s\u00fcre boyunca kira almayan AVM\u2019lere ortak alan giderinin normal d\u00f6nemin y\u00fczde 25\u2019i \u00f6densin.\n\u0130yi ciro yapanlar AVM kiras\u0131z d\u00f6nem vermi\u015f olsa bile kira \u00f6desin.\u201dKMD, kamudan da k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini eyl\u00fcl ay\u0131 sonuna kadar uzatmas\u0131n\u0131 talep etti.\"\n'AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n kredileri faizsiz ertelenmeli'G\u0131da Perakendecileri Derne\u011fi (GPD) de, \u015fu taleplerde bulundu:\u201cTekrar a\u00e7\u0131l\u0131\u015ftan itibaren birka\u00e7 ay \u2018kiras\u0131z\u2019 d\u00f6nem sa\u011flans\u0131n.\nBu kiras\u0131z d\u00f6nemden sonra y\u0131l sonuna kadar ciro bazl\u0131 kira bedeline ge\u00e7ilsin.\nK\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011fi eyl\u00fcl sonuna kadar devam etmeli, perakendeciye finansman deste\u011fi sa\u011flan\u0131rken, AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n da kredileri faizsiz ertelenmeli.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinin (AVM) 11 May\u0131s\u2019ta yapacaklar\u0131 a\u00e7\u0131l\u0131\u015f i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerken, perakendeciler ve AVM yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 yeni d\u00f6neme haz\u0131rlan\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}