{
    "article_id": "56c745a16538b7de8f64e940b16ec126.1590266226.3581405",
    "title": "'Kuaf\u00f6r ve berber \u00fccretlerine y\u00fczde 40 zam' iddias\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005111042015425-berber-ve-kuaforlerde-yuzde-40-zam-iddiasi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202005111042015425-berber-ve-kuaforlerde-yuzde-40-zam-iddiasi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/39/1042013912.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104201/39/1042013912.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Berberler Kuaf\u00f6rler ve G\u00fczellik Uzmanlar\u0131 Federasyonu (TBKGU) Genel Ba\u015fkan\u0131 Bayram Karaka\u015f, berber ve kuaf\u00f6rlerin y\u00fczde 40 zaml\u0131 fiyatlar \u00fczerinden hizmet vereceklerini iddia etti.\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir\u00e7ok sekt\u00f6rle birlikte berber ve kuaf\u00f6rler de ekonomik olarak k\u00f6t\u00fc y\u00f6nde etkilendi.\n\nT\u00fcrkiye Berberler Kuaf\u00f6rler ve G\u00fczellik Uzmanlar\u0131 (TBKGU) Federasyonu Genel Ba\u015fkan\u0131 Bayram Karaka\u015f, kuaf\u00f6r, berber ve g\u00fczellik salonlar\u0131n\u0131n gelir kayb\u0131ndan dolay\u0131 y\u00fczde 40 zam uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.\n\n'15-20 dakikal\u0131k arayla hizmet verilecek'\n\nAntalya Berberler Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Y\u00fcksel Uzun da y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n detaylar\u0131n\u0131 anlatt\u0131. \u0130\u015fletmelerde koltuklar aras\u0131nda mesafe olaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Uzun, \"3 koltuklu bir d\u00fckkanda 2 koltuk \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. 5 koltuk varsa 3 koltuk \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z, Ortadaki koltu\u011fu bo\u015f b\u0131rakaca\u011f\u0131z ve 2 metrelik mesafeler olacak. T\u0131ra\u015f 45 dakika s\u00fcr\u00fcyorsa personel t\u0131ra\u015f bitiminden sonra d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kacak ve 15-20 dakika hava alacak\" diye konu\u015ftu.\n\n'Maalesef \u00f6zellikle havlu bulmakta zorlan\u0131yoruz'\n\nSalg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda koruyucu \u00f6nl\u00fck ve kullan at havlu temini ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 da vurgulayan Y\u00fcksel, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Maalesef \u00f6zellikle havlu bulmakta zorlan\u0131yoruz. 10 g\u00fcnl\u00fck stok yapt\u0131k ama sonras\u0131 i\u00e7in s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 olabilir. Koruyucu \u00f6nl\u00fck sorununu ise tek kullan\u0131ml\u0131k boya \u00f6nl\u00fckleri ile a\u015faca\u011f\u0131z.\"\n\nD\u00fckkanlarda kolonya, dezenfektan kullan\u0131m\u0131n\u0131n en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131, tek kullan\u0131ml\u0131k havlu ve \u00f6nl\u00fc\u011f\u00fcnde ekstra maliyet anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan Uzun, \"\u015eu a\u015famada hizmet bedelimize en az y\u00fczde 30 zam yapmak zorunday\u0131z. Ba\u015fka \u015fekilde esnaf\u0131m\u0131z\u0131n para kazanmas\u0131 ve evine ekmek g\u00f6t\u00fcrme \u015fans\u0131 yok. Biz de bu zamm\u0131 istemezdik ama \u00e7aremiz kalmad\u0131\" dedi.",
    "keywords": [
        "uzun",
        "iddias\u0131",
        "berberler",
        "\u00fccretlerine",
        "kuaf\u00f6r",
        "y\u00fczde",
        "koltuk",
        "40",
        "havlu",
        "berber",
        "kuaf\u00f6rler",
        "ve",
        "zam",
        "hizmet",
        "g\u00fczellik"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs belirtileri",
        "koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri",
        "koronavir\u00fcs tedavisi",
        "Bilim Kurulu \u00fcyeleri",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "koronavir\u00fcs vakalar\u0131",
        "koronavir\u00fcs haritas\u0131",
        "koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Berberler Kuaf\u00f6rler ve G\u00fczellik Uzmanlar\u0131 Federasyonu (TBKGU) Genel Ba\u015fkan\u0131 Bayram Karaka\u015f, berber ve kuaf\u00f6rlerin y\u00fczde 40 zaml\u0131 fiyatlar \u00fczerinden hizmet vereceklerini iddia etti.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir\u00e7ok sekt\u00f6rle birlikte berber ve kuaf\u00f6rler de ekonomik olarak k\u00f6t\u00fc y\u00f6nde etkilendi.\nT\u00fcrkiye Berberler Kuaf\u00f6rler ve G\u00fczellik Uzmanlar\u0131 (TBKGU) Federasyonu Genel Ba\u015fkan\u0131 Bayram Karaka\u015f, kuaf\u00f6r, berber ve g\u00fczellik salonlar\u0131n\u0131n gelir kayb\u0131ndan dolay\u0131 y\u00fczde 40 zam uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcrd\u00fc.\n'15-20 dakikal\u0131k arayla hizmet verilecek'Antalya Berberler Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Y\u00fcksel Uzun da y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n detaylar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\u0130\u015fletmelerde koltuklar aras\u0131nda mesafe olaca\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Uzun, \"3 koltuklu bir d\u00fckkanda 2 koltuk \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z.\n5 koltuk varsa 3 koltuk \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z, Ortadaki koltu\u011fu bo\u015f b\u0131rakaca\u011f\u0131z ve 2 metrelik mesafeler olacak.\nT\u0131ra\u015f 45 dakika s\u00fcr\u00fcyorsa personel t\u0131ra\u015f bitiminden sonra d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kacak ve 15-20 dakika hava alacak\" diye konu\u015ftu.\n'Maalesef \u00f6zellikle havlu bulmakta zorlan\u0131yoruz'Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda koruyucu \u00f6nl\u00fck ve kullan at havlu temini ba\u015flatt\u0131klar\u0131n\u0131 da vurgulayan Y\u00fcksel, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Maalesef \u00f6zellikle havlu bulmakta zorlan\u0131yoruz.\n10 g\u00fcnl\u00fck stok yapt\u0131k ama sonras\u0131 i\u00e7in s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 olabilir.\nKoruyucu \u00f6nl\u00fck sorununu ise tek kullan\u0131ml\u0131k boya \u00f6nl\u00fckleri ile a\u015faca\u011f\u0131z.\"\nD\u00fckkanlarda kolonya, dezenfektan kullan\u0131m\u0131n\u0131n en \u00fcst seviyeye \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131, tek kullan\u0131ml\u0131k havlu ve \u00f6nl\u00fc\u011f\u00fcnde ekstra maliyet anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan Uzun, \"\u015eu a\u015famada hizmet bedelimize en az y\u00fczde 30 zam yapmak zorunday\u0131z.\nBa\u015fka \u015fekilde esnaf\u0131m\u0131z\u0131n para kazanmas\u0131 ve evine ekmek g\u00f6t\u00fcrme \u015fans\u0131 yok.\nBiz de bu zamm\u0131 istemezdik ama \u00e7aremiz kalmad\u0131\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Berberler Kuaf\u00f6rler ve G\u00fczellik Uzmanlar\u0131 Federasyonu (TBKGU) Genel Ba\u015fkan\u0131\u00a0Bayram Karaka\u015f, berber ve kuaf\u00f6rlerin y\u00fczde 40 zaml\u0131 fiyatlar \u00fczerinden hizmet...",
    "meta_lang": "tr"
}