{
    "article_id": "78b5e781690fe935af2a2c7d81a8f8c8.1590266227.0567706",
    "title": "T\u00fcrkiye'de 356 AVM yar\u0131n kap\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden hizmete a\u00e7\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005101042008775-turkiyede-356-avm-yarin-kapilarini-yeniden-hizmete-aciyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005101042008775-turkiyede-356-avm-yarin-kapilarini-yeniden-hizmete-aciyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104200/87/1042008751.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104200/87/1042008751.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle market, eczane ve hijyen \u00fcr\u00fcnleri satan firmalar d\u0131\u015f\u0131nda hizmetlerini durduran 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, yar\u0131ndan itibaren m\u00fc\u015fteri a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flayacak.\n\nT\u00fcrkiye'de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ge\u00e7ici s\u00fcre kapat\u0131lan 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi (AVM), yeniden kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor.\n\n\u00dclkede ilk koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesiyle \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fma saatleri de\u011fi\u015ftirilen, daha sonra Bilim Kurulu'nun tavsiye karar\u0131 ile kademeli olarak kapat\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri, yar\u0131ndan itibaren m\u00fc\u015fterilerini a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flayacak.\n\n1 Haziran'da zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7ilecek\n\nDaha \u00f6nce market, eczane ve hijyen \u00fcr\u00fcnleri satan firmalar d\u0131\u015f\u0131nda hizmetlerini durduran AVM'lerde, restoran, kafe, spor ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fc d\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015f yerleri faaliyet g\u00f6sterecek.\n\n11 May\u0131s'ta esnek \u00e7al\u0131\u015fma saatleriyle iste\u011fe ba\u011fl\u0131 kepenk a\u00e7acak firmalar, 1 Haziran itibar\u0131yla zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7ecek.\n\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. H\u00fcseyin Alta\u015f, AVM'lerdeki firmalar\u0131 ma\u011fdur etmemek i\u00e7in 11 May\u0131s-1 Haziran'\u0131 kapsayan ihtiyari a\u00e7\u0131l\u0131m karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\u00c7al\u0131\u015fma saatleri\n\nEsnaf\u0131n ilk etapta i\u015f yerini a\u00e7\u0131p a\u00e7mama konusunda serbest oldu\u011funu belirten Alta\u015f, baz\u0131 firmalar\u0131n 10.00-22.00, baz\u0131lar\u0131n\u0131n da 11.00-21.00 saatlerinde hizmet verebilece\u011fini dile getirdi.\n\nEsnek \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin uyguland\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre\u00e7te firmalar\u0131n herhangi bir hukuki yapt\u0131r\u0131mla kar\u015f\u0131la\u015fmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Alta\u015f, esnaf\u0131 ma\u011fdur etmemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Alta\u015f, bu kapsamda AVM'lerdeki i\u015f yerlerinden may\u0131sta kira al\u0131nmayaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti.",
    "keywords": [
        "hizmete",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "\u00fcr\u00fcnleri",
        "a\u00e7\u0131yor",
        "alta\u015f",
        "firmalar",
        "t\u00fcrkiyede",
        "yeniden",
        "yar\u0131ndan",
        "kap\u0131lar\u0131n\u0131",
        "\u00f6nce",
        "avm",
        "ve",
        "zorunlu",
        "i\u015f",
        "yar\u0131n",
        "al\u0131\u015fveri\u015f",
        "356"
    ],
    "meta_keywords": [
        "AVM'lerde koronavir\u00fcs tedbirleri",
        "T\u00fcrkiye'de 356 AVM kap\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden a\u00e7\u0131yor",
        "normalle\u015fme s\u00fcreci"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle market, eczane ve hijyen \u00fcr\u00fcnleri satan firmalar d\u0131\u015f\u0131nda hizmetlerini durduran 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, yar\u0131ndan itibaren m\u00fc\u015fteri a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flayacak.\nT\u00fcrkiye'de yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ge\u00e7ici s\u00fcre kapat\u0131lan 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi (AVM), yeniden kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor.\n\u00dclkede ilk koronavir\u00fcs vakalar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesiyle \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fma saatleri de\u011fi\u015ftirilen, daha sonra Bilim Kurulu'nun tavsiye karar\u0131 ile kademeli olarak kapat\u0131lan al\u0131\u015fveri\u015f merkezleri, yar\u0131ndan itibaren m\u00fc\u015fterilerini a\u011f\u0131rlamaya ba\u015flayacak.\n1 Haziran'da zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7ilecekDaha \u00f6nce market, eczane ve hijyen \u00fcr\u00fcnleri satan firmalar d\u0131\u015f\u0131nda hizmetlerini durduran AVM'lerde, restoran, kafe, spor ve e\u011flence sekt\u00f6r\u00fc d\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015f yerleri faaliyet g\u00f6sterecek.\n11 May\u0131s'ta esnek \u00e7al\u0131\u015fma saatleriyle iste\u011fe ba\u011fl\u0131 kepenk a\u00e7acak firmalar, 1 Haziran itibar\u0131yla zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7ecek.\nAl\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri ve Yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. H\u00fcseyin Alta\u015f, AVM'lerdeki firmalar\u0131 ma\u011fdur etmemek i\u00e7in 11 May\u0131s-1 Haziran'\u0131 kapsayan ihtiyari a\u00e7\u0131l\u0131m karar\u0131 al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u00c7al\u0131\u015fma saatleriEsnaf\u0131n ilk etapta i\u015f yerini a\u00e7\u0131p a\u00e7mama konusunda serbest oldu\u011funu belirten Alta\u015f, baz\u0131 firmalar\u0131n 10.00-22.00, baz\u0131lar\u0131n\u0131n da 11.00-21.00 saatlerinde hizmet verebilece\u011fini dile getirdi.\nEsnek \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin uyguland\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre\u00e7te firmalar\u0131n herhangi bir hukuki yapt\u0131r\u0131mla kar\u015f\u0131la\u015fmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Alta\u015f, esnaf\u0131 ma\u011fdur etmemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nAlta\u015f, bu kapsamda AVM'lerdeki i\u015f yerlerinden may\u0131sta kira al\u0131nmayaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle market, eczane ve hijyen \u00fcr\u00fcnleri satan firmalar d\u0131\u015f\u0131nda hizmetlerini durduran 356 al\u0131\u015fveri\u015f merkezi, yar\u0131ndan itibaren m\u00fc\u015fteri a\u011f\u0131rlamaya...",
    "meta_lang": "tr"
}