{
    "article_id": "5647daf19fbd1025131542a82aaf5935.1590266234.323593",
    "title": "Fed Ba\u015fkan\u0131 Powell: Tamamen yeni bir belirsizlik seviyesi ya\u015f\u0131yoruz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042094469-fed-baskani-powell-tamamen-yeni-bir-belirsizlik-seviyesi-yasiyoruz/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042094469-fed-baskani-powell-tamamen-yeni-bir-belirsizlik-seviyesi-yasiyoruz/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104206/32/1042063227.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104206/32/1042063227.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Powell, \"Kovid-19 toplulu\u011funuzu nas\u0131l etkiler\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 telekonferans toplant\u0131s\u0131nda, benzeri olmayan ekonomik gerilemenin ortas\u0131nda olundu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nBunun ani ve sert bir gerileme oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Powell, \"Son 10 y\u0131l\u0131n i\u015f kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 \u015fimdiden yok etti ve \u00fclke \u00e7ap\u0131nda \u015fiddetli sanc\u0131ya neden oldu. Y\u00fck yay\u0131lm\u0131\u015f olsa da e\u015fit olarak da\u011f\u0131lm\u0131\u015f de\u011fil. Bunun zorlu\u011funu g\u00f6\u011f\u00fcsleyenler ona en az dayanabilecek olanlar.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nPowell, ekonomik gerilemenin ac\u0131s\u0131n\u0131n gelece\u011fe dair belirsizli\u011fin yan\u0131 s\u0131ra normal ya\u015fam\u0131n alt\u00fcst olmas\u0131yla birle\u015fti\u011fini dile getirerek, \"\u015eu an tamamen yeni bir belirsizlik seviyesi ya\u015f\u0131yoruz, \u00e7\u00fcnk\u00fc vir\u00fcse dair sorular g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc karma\u015f\u0131kla\u015ft\u0131r\u0131yor.\" dedi.\n\n'\u0130lave destek gerekebilir'\n\n\u00d6te yandan, Fed Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Richard Clarida da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir ba\u015fka telekonferans toplant\u0131s\u0131nda, ekonomik gerilemenin s\u00fcresi ve derinli\u011fine ili\u015fkin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir belirsizlik oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nEkonominin gidi\u015fat\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn seyrine ve salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya y\u00f6nelik uygulanan kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 politikalar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu dile getiren Clarida, ekonomik faaliyetin ve i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n tam olarak toparlanmas\u0131n\u0131n biraz zaman alaca\u011f\u0131n\u0131, bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131ndan itibaren ekonominin b\u00fcy\u00fcmeye ve i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nClarida, \"Vir\u00fcs\u00fcn seyri ve neden oldu\u011fu ekonomik gerilemenin derinli\u011fiyle s\u00fcresine ba\u011fl\u0131 olarak hem parasal hem de mali politikalarda ilave destek gerekebilir.\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "seviyesi",
        "fed",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "belirsizlik",
        "toplant\u0131s\u0131nda",
        "powell",
        "yeni",
        "gerilemenin",
        "ekonomik",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "y\u0131l\u0131n",
        "ya\u015f\u0131yoruz",
        "telekonferans",
        "tamamen",
        "vir\u00fcs\u00fcn"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ABD",
        "ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed)",
        "Jerome Powell",
        "yeni tip koronavir\u00fcs",
        "ekonomik kriz"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Powell, \"Kovid-19 toplulu\u011funuzu nas\u0131l etkiler\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 telekonferans toplant\u0131s\u0131nda, benzeri olmayan ekonomik gerilemenin ortas\u0131nda olundu\u011funu s\u00f6yledi.\nBunun ani ve sert bir gerileme oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Powell, \"Son 10 y\u0131l\u0131n i\u015f kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 \u015fimdiden yok etti ve \u00fclke \u00e7ap\u0131nda \u015fiddetli sanc\u0131ya neden oldu.\nY\u00fck yay\u0131lm\u0131\u015f olsa da e\u015fit olarak da\u011f\u0131lm\u0131\u015f de\u011fil.\nBunun zorlu\u011funu g\u00f6\u011f\u00fcsleyenler ona en az dayanabilecek olanlar.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\nPowell, ekonomik gerilemenin ac\u0131s\u0131n\u0131n gelece\u011fe dair belirsizli\u011fin yan\u0131 s\u0131ra normal ya\u015fam\u0131n alt\u00fcst olmas\u0131yla birle\u015fti\u011fini dile getirerek, \"\u015eu an tamamen yeni bir belirsizlik seviyesi ya\u015f\u0131yoruz, \u00e7\u00fcnk\u00fc vir\u00fcse dair sorular g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc karma\u015f\u0131kla\u015ft\u0131r\u0131yor.\"\n'\u0130lave destek gerekebilir'\u00d6te yandan, Fed Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Richard Clarida da kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir ba\u015fka telekonferans toplant\u0131s\u0131nda, ekonomik gerilemenin s\u00fcresi ve derinli\u011fine ili\u015fkin ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir belirsizlik oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nEkonominin gidi\u015fat\u0131n\u0131n vir\u00fcs\u00fcn seyrine ve salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na almaya y\u00f6nelik uygulanan kamu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 politikalar\u0131na ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu dile getiren Clarida, ekonomik faaliyetin ve i\u015f g\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n tam olarak toparlanmas\u0131n\u0131n biraz zaman alaca\u011f\u0131n\u0131, bu y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131ndan itibaren ekonominin b\u00fcy\u00fcmeye ve i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nClarida, \"Vir\u00fcs\u00fcn seyri ve neden oldu\u011fu ekonomik gerilemenin derinli\u011fiyle s\u00fcresine ba\u011fl\u0131 olarak hem parasal hem de mali politikalarda ilave destek gerekebilir.\"\ndiye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD Merkez Bankas\u0131 (Fed) Ba\u015fkan\u0131 Jerome Powell, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle tamamen yeni bir belirsizlik seviyesiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya olundu\u011funu...",
    "meta_lang": "tr"
}