{
    "article_id": "8536322b5cc76e366d93421ae0a622b9.1590266235.4202547",
    "title": "AB liderleri koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 ortak ekonomi politikas\u0131 belirleyemedi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202003271041696384-ab-liderleri-koronaviruse-karsi-ortak-ekonomi-politikasi-belirleyemedi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/koronavirus-salgini/202003271041696384-ab-liderleri-koronaviruse-karsi-ortak-ekonomi-politikasi-belirleyemedi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104169/63/1041696359.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104169/63/1041696359.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ve AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, AB \u00fcyesi \u00fclke liderlerinin yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle telekonferans arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131 bitiminde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\nToplant\u0131da, salg\u0131n nedeniyle uygulanan politikalar\u0131n finansman\u0131 i\u00e7in bor\u00e7lanma mekanizmas\u0131 kurulmas\u0131 gibi farkl\u0131 se\u00e7eneklerin de\u011ferlendirildi\u011fini anlatan Michel, \"Koronavir\u00fcs krizinin ekonomik etkilerine kar\u015f\u0131 Euro Grubu'nun \u00e7e\u015fitli teklifler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na karar verdik. Euro Grubu 2 hafta sonra yeni teklifler i\u00e7eren bir rapor haz\u0131rlayacak.\" dedi.\n\nMichel, maliye bakanlar\u0131n\u0131n ekonomik sonu\u00e7lara kar\u015f\u0131 neler yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini g\u00f6r\u00fc\u015feceklerine dikkati \u00e7ekerek, \"Ortak bor\u00e7 enstr\u00fcman\u0131 konusunda uzla\u015f\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara devam edece\u011fiz. Euro Grubu, Avrupa \u0130stikrar Mekanizmas\u0131'n\u0131n (ESM) kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 i\u00e7eren farkl\u0131 teklifleri tart\u0131\u015facak.\" diye konu\u015ftu. Kovid-19'la m\u00fccadele ba\u011flam\u0131nda AB'nin be\u015f \u00f6nceli\u011finin bulundu\u011funu kaydeden Michel, ilk olarak hedefin vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek oldu\u011funu belirtti. Bu \u00e7er\u00e7evede koordineli bir \u015fekilde hareket etmenin \u00f6nemli oldu\u011funa i\u015faret eden Michel, s\u0131n\u0131rlar\u0131n zaruri olmayan seyahatlere kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fcr\u00fcnlerin naklinin sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nMichel, ikinci \u00f6nceli\u011fin t\u0131bbi te\u00e7hizat tedariki, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nceli\u011fin ise ara\u015ft\u0131rma oldu\u011funu belirtti. Ara\u015ft\u0131rman\u0131n a\u015f\u0131 ve tedavi y\u00f6ntemleri i\u00e7in uluslararas\u0131 alanda y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fine dikkati \u00e7eken Michel, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00f6nceli\u011fin ise ekonomik konular oldu\u011funu s\u00f6yledi. H\u0131zl\u0131 hareket etmenin ve en \u00e7ok etkilenen sekt\u00f6rlere kaynak aktar\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Michel, be\u015finci \u00f6nceli\u011fin ise Avrupa vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesin oldu\u011funu kaydetti. AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 olarak kendisinin ve AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 von der Leyen'in bir yol haritas\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in g\u00f6revlendirildikleri bilgisini payla\u015fan Michel, \"Hi\u00e7bir \u00fclke tek ba\u015f\u0131na bu sava\u015f\u0131 yenemez.\" dedi.\n\n'Mal ve \u00fcr\u00fcnlerin ge\u00e7i\u015fi engellenmemeli'\n\nAB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 von der Leyen, \"\u00dcye \u00fclkeler aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131rlarda \u00f6zellikle mal ve \u00fcr\u00fcnlerin ge\u00e7i\u015finin engellenmemesi gerekiyor.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.\n\nTek pazar\u0131n kesintiye u\u011framamas\u0131 gerekti\u011fine i\u015faret eden von der Leyen, Avrupa'da arz zincirinin kesintisiz bi\u00e7imde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131. Avrupa ekonomisini yeniden canland\u0131r\u0131lmas\u0131nda AB b\u00fct\u00e7esinin de \u00f6nemli bir rol oynayabilece\u011fini anlatan von der Leyen, kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fct\u00e7edeki yap\u0131sal fonlar ve tar\u0131m fonlar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irerek farkl\u0131 sekt\u00f6rlere kazand\u0131rmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti. Von der Leyen, AB olarak ald\u0131klar\u0131 kararlar\u0131 koordine etmeleri gerekti\u011fini belirterek, bunu yapmad\u0131klar\u0131 takdirde ald\u0131klar\u0131 \"sert \u00f6nlemlerin\" etkisinin azalaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nKovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir videokonferans daha d\u00fczenleme \u00f6nerisinde bulundu\u011funu kaydeden von der Leyen, bunun k\u00fcresel bir inisiyatif olmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini ifade etti.\n\nOrtak Yaz\u0131l\u0131 A\u00e7\u0131klama\n\n\u00d6te yandan AB \u00fcyesi 27 \u00fclkenin ortakla\u015fa yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Avrupa de\u011ferlerimizi muhafaza ederek vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 korumak ve bu krizin \u00fcstesinden gelmek i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131z.\" ifadesine yer verildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, AB'nin 5 maddeye odaklanaca\u011f\u0131 an\u0131msat\u0131larak, ilk olarak vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in t\u00fcm \u00fcye \u00fclkelerin s\u0131k\u0131 tedbirler ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi. D\u0131\u015f s\u0131n\u0131rlar\u0131n ge\u00e7ici bir s\u00fcreli\u011fine zaruri olmayan seyahatlere kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, zaman i\u00e7inde durumun g\u00f6zden ge\u00e7irilece\u011fi ve tedbirlerin s\u00fcresinin uzat\u0131labilece\u011fi belirtildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada i\u00e7 s\u0131n\u0131r kontrollerinin bulundu\u011fu \u00fclkelerde \u00fcr\u00fcnlerin ve mahsur kalan ki\u015filerin ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedildi. Toplumlar\u0131n dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in yanl\u0131\u015f haberle \u015feffaf ve h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde m\u00fccadele edilece\u011finin alt\u0131 \u00e7izilen a\u00e7\u0131klamada, Komisyonun ve Y\u00fcksek Temsilcinin bu konuda bir rapor haz\u0131rlamas\u0131 istendi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, Kovid-19'un sosyo ekonomik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n fark\u0131nda olundu\u011fu, bu s\u0131nama ile m\u00fccadele i\u00e7in gerekenin yap\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi. Euro B\u00f6lgesi'nde finansal ko\u015fullar\u0131 iyile\u015ftirmek i\u00e7in Avrupa Merkez Bankas\u0131n\u0131n (ECB) att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n desteklendi\u011fi vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, Euro Grubu'nun 2 hafta i\u00e7erisinde ekonomik teklifler i\u00e7eren \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 belirtildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, Kovid-19 ile m\u00fccadelede uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011fi ve \u00e7ok tarafl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler gerekti\u011fine i\u015faret edildi. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde Kovid-19 test kapasitesinin acilen art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \u00fcye \u00fclkelerin AB'ye bu konuda rapor sunaca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nA\u00e7\u0131klamada, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkelerde mahsur kalan AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n geri d\u00f6nmesi i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n art\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi. AB Konseyi\u2019nin 25 Mart\u2019ta ald\u0131\u011f\u0131 Kuzey Makedonya ve Arnavutluk ile \u00fcyelik m\u00fczakerelerinin ba\u015flat\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki karar\u0131n da onayland\u0131\u011f\u0131 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"Yunanistan-T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131ndaki duruma ili\u015fkin endi\u015felerimizi dile getiriyoruz ve Yunanistan'a tam deste\u011fimizi sunuyoruz. Durumdan ayn\u0131 \u015fekilde etkilenen Bulgaristan, G\u00fcney K\u0131br\u0131s Rum Y\u00f6netimi (GKRY) ve di\u011fer \u00fcye devletlere de deste\u011fimizi sunuyoruz.\" ifadelerine yer verildi.",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "ekonomi",
        "leyen",
        "bu",
        "der",
        "michel",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "ortak",
        "belirleyemedi",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "liderleri",
        "politikas\u0131",
        "koronavir\u00fcse",
        "ab",
        "von"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Avrupa Birli\u011fi",
        "koronavir\u00fcs",
        "salg\u0131n",
        "ekonomi politikas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 Charles Michel ve AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 Ursula von der Leyen, AB \u00fcyesi \u00fclke liderlerinin yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle telekonferans arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131 bitiminde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nToplant\u0131da, salg\u0131n nedeniyle uygulanan politikalar\u0131n finansman\u0131 i\u00e7in bor\u00e7lanma mekanizmas\u0131 kurulmas\u0131 gibi farkl\u0131 se\u00e7eneklerin de\u011ferlendirildi\u011fini anlatan Michel, \"Koronavir\u00fcs krizinin ekonomik etkilerine kar\u015f\u0131 Euro Grubu'nun \u00e7e\u015fitli teklifler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na karar verdik.\nEuro Grubu 2 hafta sonra yeni teklifler i\u00e7eren bir rapor haz\u0131rlayacak.\"\nMichel, maliye bakanlar\u0131n\u0131n ekonomik sonu\u00e7lara kar\u015f\u0131 neler yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini g\u00f6r\u00fc\u015feceklerine dikkati \u00e7ekerek, \"Ortak bor\u00e7 enstr\u00fcman\u0131 konusunda uzla\u015f\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara devam edece\u011fiz.\nEuro Grubu, Avrupa \u0130stikrar Mekanizmas\u0131'n\u0131n (ESM) kullan\u0131lmas\u0131n\u0131 i\u00e7eren farkl\u0131 teklifleri tart\u0131\u015facak.\"\ndiye konu\u015ftu.\nKovid-19'la m\u00fccadele ba\u011flam\u0131nda AB'nin be\u015f \u00f6nceli\u011finin bulundu\u011funu kaydeden Michel, ilk olarak hedefin vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek oldu\u011funu belirtti.\nBu \u00e7er\u00e7evede koordineli bir \u015fekilde hareket etmenin \u00f6nemli oldu\u011funa i\u015faret eden Michel, s\u0131n\u0131rlar\u0131n zaruri olmayan seyahatlere kapat\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan \u00fcr\u00fcnlerin naklinin sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nMichel, ikinci \u00f6nceli\u011fin t\u0131bbi te\u00e7hizat tedariki, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00f6nceli\u011fin ise ara\u015ft\u0131rma oldu\u011funu belirtti.\nAra\u015ft\u0131rman\u0131n a\u015f\u0131 ve tedavi y\u00f6ntemleri i\u00e7in uluslararas\u0131 alanda y\u00fcr\u00fct\u00fclmesi gerekti\u011fine dikkati \u00e7eken Michel, d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc \u00f6nceli\u011fin ise ekonomik konular oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nH\u0131zl\u0131 hareket etmenin ve en \u00e7ok etkilenen sekt\u00f6rlere kaynak aktar\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Michel, be\u015finci \u00f6nceli\u011fin ise Avrupa vatanda\u015flar\u0131n\u0131n tahliyesin oldu\u011funu kaydetti.\nAB Konseyi Ba\u015fkan\u0131 olarak kendisinin ve AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 von der Leyen'in bir yol haritas\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in g\u00f6revlendirildikleri bilgisini payla\u015fan Michel, \"Hi\u00e7bir \u00fclke tek ba\u015f\u0131na bu sava\u015f\u0131 yenemez.\"\n'Mal ve \u00fcr\u00fcnlerin ge\u00e7i\u015fi engellenmemeli'AB Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 von der Leyen, \"\u00dcye \u00fclkeler aras\u0131ndaki s\u0131n\u0131rlarda \u00f6zellikle mal ve \u00fcr\u00fcnlerin ge\u00e7i\u015finin engellenmemesi gerekiyor.\"\na\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulundu.\nTek pazar\u0131n kesintiye u\u011framamas\u0131 gerekti\u011fine i\u015faret eden von der Leyen, Avrupa'da arz zincirinin kesintisiz bi\u00e7imde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131.\nAvrupa ekonomisini yeniden canland\u0131r\u0131lmas\u0131nda AB b\u00fct\u00e7esinin de \u00f6nemli bir rol oynayabilece\u011fini anlatan von der Leyen, kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda b\u00fct\u00e7edeki yap\u0131sal fonlar ve tar\u0131m fonlar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irerek farkl\u0131 sekt\u00f6rlere kazand\u0131rmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\nVon der Leyen, AB olarak ald\u0131klar\u0131 kararlar\u0131 koordine etmeleri gerekti\u011fini belirterek, bunu yapmad\u0131klar\u0131 takdirde ald\u0131klar\u0131 \"sert \u00f6nlemlerin\" etkisinin azalaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nKovid-19 a\u015f\u0131s\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in bir videokonferans daha d\u00fczenleme \u00f6nerisinde bulundu\u011funu kaydeden von der Leyen, bunun k\u00fcresel bir inisiyatif olmas\u0131n\u0131 hedeflediklerini ifade etti.\nOrtak Yaz\u0131l\u0131 A\u00e7\u0131klama\u00d6te yandan AB \u00fcyesi 27 \u00fclkenin ortakla\u015fa yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Avrupa de\u011ferlerimizi muhafaza ederek vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 korumak ve bu krizin \u00fcstesinden gelmek i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc ad\u0131m\u0131 ataca\u011f\u0131z.\"\nifadesine yer verildi.\nA\u00e7\u0131klamada, AB'nin 5 maddeye odaklanaca\u011f\u0131 an\u0131msat\u0131larak, ilk olarak vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engellemek i\u00e7in t\u00fcm \u00fcye \u00fclkelerin s\u0131k\u0131 tedbirler ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi.\nD\u0131\u015f s\u0131n\u0131rlar\u0131n ge\u00e7ici bir s\u00fcreli\u011fine zaruri olmayan seyahatlere kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, zaman i\u00e7inde durumun g\u00f6zden ge\u00e7irilece\u011fi ve tedbirlerin s\u00fcresinin uzat\u0131labilece\u011fi belirtildi.\nA\u00e7\u0131klamada i\u00e7 s\u0131n\u0131r kontrollerinin bulundu\u011fu \u00fclkelerde \u00fcr\u00fcnlerin ve mahsur kalan ki\u015filerin ula\u015f\u0131m\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedildi.\nToplumlar\u0131n dayan\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in yanl\u0131\u015f haberle \u015feffaf ve h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde m\u00fccadele edilece\u011finin alt\u0131 \u00e7izilen a\u00e7\u0131klamada, Komisyonun ve Y\u00fcksek Temsilcinin bu konuda bir rapor haz\u0131rlamas\u0131 istendi.\nA\u00e7\u0131klamada, Kovid-19'un sosyo ekonomik sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n fark\u0131nda olundu\u011fu, bu s\u0131nama ile m\u00fccadele i\u00e7in gerekenin yap\u0131laca\u011f\u0131 kaydedildi.\nEuro B\u00f6lgesi'nde finansal ko\u015fullar\u0131 iyile\u015ftirmek i\u00e7in Avrupa Merkez Bankas\u0131n\u0131n (ECB) att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131n desteklendi\u011fi vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, Euro Grubu'nun 2 hafta i\u00e7erisinde ekonomik teklifler i\u00e7eren \u00e7al\u0131\u015fma haz\u0131rlayaca\u011f\u0131 belirtildi.\nA\u00e7\u0131klamada, Kovid-19 ile m\u00fccadelede uluslararas\u0131 i\u015f birli\u011fi ve \u00e7ok tarafl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler gerekti\u011fine i\u015faret edildi.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (WHO) tavsiyeleri \u00e7er\u00e7evesinde Kovid-19 test kapasitesinin acilen art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \u00fcye \u00fclkelerin AB'ye bu konuda rapor sunaca\u011f\u0131 ifade edildi.\nA\u00e7\u0131klamada, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclkelerde mahsur kalan AB vatanda\u015flar\u0131n\u0131n geri d\u00f6nmesi i\u00e7in \u00e7abalar\u0131n art\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\nAB Konseyi\u2019nin 25 Mart\u2019ta ald\u0131\u011f\u0131 Kuzey Makedonya ve Arnavutluk ile \u00fcyelik m\u00fczakerelerinin ba\u015flat\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki karar\u0131n da onayland\u0131\u011f\u0131 kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"Yunanistan-T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131ndaki duruma ili\u015fkin endi\u015felerimizi dile getiriyoruz ve Yunanistan'a tam deste\u011fimizi sunuyoruz.\nDurumdan ayn\u0131 \u015fekilde etkilenen Bulgaristan, G\u00fcney K\u0131br\u0131s Rum Y\u00f6netimi (GKRY) ve di\u011fer \u00fcye devletlere de deste\u011fimizi sunuyoruz.\"\nifadelerine yer verildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Avrupa Birli\u011fi (AB) \u00fcyesi \u00fclke liderleri, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) ekonomik etkilerine kar\u015f\u0131 ortak bir politikada\u00a0uzla\u015famad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}