{
    "article_id": "412267c57917223a53ee5ad1bb7b1137.1590266237.2720609",
    "title": "Ticaret Bakan\u0131 Pekcan: \u00c7in'e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042094116-ticaret-bakani-pekcan-cine-sut-ve-sut-urunleri-ihracatinin-onundeki-engeller-kalkti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042094116-ticaret-bakani-pekcan-cine-sut-ve-sut-urunleri-ihracatinin-onundeki-engeller-kalkti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104200/82/1042008216.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104200/82/1042008216.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011finin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\n\u00c7in Halk Cumhuriyeti G\u00fcmr\u00fckler Genel \u0130daresi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama ile T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihra\u00e7 edebilecek firma listelerinin duyuruldu\u011funu belirten Pekcan \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n(1/4) Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n i\u015fbirli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011fimizin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, \u00fclkemizden \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkm\u0131\u015ft\u0131r. \u2014 Ruhsar Pekcan (@pekcan) May 21, 2020\n\n\"Bu kapsamda sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nde gelen 54 firmas\u0131 \u00c7in\u2019e s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilecektir. Yakla\u015f\u0131k 6 milyar dolar ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ithalat\u00e7\u0131lar\u0131ndan birisi olan \u00c7in pazar\u0131n\u0131n T\u00fcrk ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za a\u00e7\u0131lmas\u0131 memnuniyet vericidir. \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun.\"\n\nKonuya ili\u015fkin Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, G20 Liderler Zirvesi vesilesiyle 14 Kas\u0131m 2015\u2019te T\u00fcrkiye\u2019den \u00c7in\u2019e ihra\u00e7 edilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinin veteriner ve sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131 konusunda protokol imzalanm\u0131\u015f, 2018'de \u00c7in G\u00fcmr\u00fckler Genel \u0130daresinden teknik bir ekip T\u00fcrkiye'ye gelerek i\u015fletmeleri yerinde ziyaret etmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "\u00fcr\u00fcnleri",
        "ihracat\u0131n\u0131n",
        "\u00e7ine",
        "s\u00fct",
        "engeller",
        "\u00e7in",
        "ve",
        "\u00f6n\u00fcndeki",
        "ile",
        "kalkt\u0131",
        "ticaret",
        "t\u00fcrkiyeden",
        "pekcan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00c7in'e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkt\u0131",
        "Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ticaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011finin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\u00c7in Halk Cumhuriyeti G\u00fcmr\u00fckler Genel \u0130daresi taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama ile T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihra\u00e7 edebilecek firma listelerinin duyuruldu\u011funu belirten Pekcan \u015fu ifadeleri kulland\u0131:(1/4) Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n i\u015fbirli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011fimizin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, \u00fclkemizden \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engeller kalkm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u2014 Ruhsar Pekcan (@pekcan) May 21, 2020\"Bu kapsamda sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6nde gelen 54 firmas\u0131 \u00c7in\u2019e s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilecektir.\nYakla\u015f\u0131k 6 milyar dolar ile d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ithalat\u00e7\u0131lar\u0131ndan birisi olan \u00c7in pazar\u0131n\u0131n T\u00fcrk ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za a\u00e7\u0131lmas\u0131 memnuniyet vericidir.\n\u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131za hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun.\"\nKonuya ili\u015fkin Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, G20 Liderler Zirvesi vesilesiyle 14 Kas\u0131m 2015\u2019te T\u00fcrkiye\u2019den \u00c7in\u2019e ihra\u00e7 edilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerinin veteriner ve sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131 konusunda protokol imzalanm\u0131\u015f, 2018'de \u00c7in G\u00fcmr\u00fckler Genel \u0130daresinden teknik bir ekip T\u00fcrkiye'ye gelerek i\u015fletmeleri yerinde ziyaret etmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ticaret Bakan\u0131 Pekcan, T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}