{
    "article_id": "9532b5f406970358c4db505ce9120701.1590266238.737475",
    "title": "Albayrak: Salg\u0131n\u0131n ekonomimize etkisi geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re daha az olacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042091077-albayrak-normallesme-doneminde-turkiyenin-ekonomide-yeni-basari-hikayesi-yazma-imkanini-en-iyi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042091077-albayrak-normallesme-doneminde-turkiyenin-ekonomide-yeni-basari-hikayesi-yazma-imkanini-en-iyi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104173/93/1041739322.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104173/93/1041739322.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, \"Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye ekonomisine olan etkisinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha az olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor\" dedi.\n\nAlbayrak, video konferans yoluyla d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi Sekt\u00f6rler Konseyi Toplant\u0131s\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fcnya ekonomisinde olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkileri anlatt\u0131.\n\nSalg\u0131n\u0131n, k\u00fcresel ticareti neredeyse durma noktas\u0131na getirdi\u011fini, ekonomik aktivite \u00fczerinde tarihte benzerine az rastlan\u0131lan \u015fiddetli bir olumsuz etkiye neden oldu\u011funu dile getiren Albayrak, Avro B\u00f6lgesi'nin 2020'de ekonomik olarak y\u00fczde 7,5 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin beklendi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nAlbayrak, ABD'de ilk \u00e7eyrekte y\u00fczde 4,8 daralma ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131, nisanda i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 14,7'ye y\u00fckseldi\u011fini, sadece ge\u00e7en ay 20,5 milyon insan\u0131n i\u015fini kaybetti\u011fini kaydederek, ABD'nin 2020'de y\u00fczde 5,9 k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktard\u0131.\n\nBenzer tablonun geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin tamam\u0131nda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin de 2020'de y\u00fczde 1 k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin beklendi\u011fini dile getiren Albayrak, T\u00fcrkiye olarak salg\u0131n\u0131n ekonomiye y\u00f6nelik olumsuz etkileriyle m\u00fccadele etmek i\u00e7in \u00e7ok erken kapsaml\u0131 ve kararl\u0131 bir strateji uygulad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nAlbayrak, sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda oldu\u011fu gibi, ekonomide de d\u00fcnyada ortaya \u00e7\u0131kan k\u00f6t\u00fc foto\u011fraflar\u0131n hi\u00e7birisinin T\u00fcrkiye'de g\u00f6r\u00fclmedi\u011fini belirterek, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomilerinde, al\u0131nan onca tedbire ve h\u00fck\u00fcmetlerin verdi\u011fi garantilere ra\u011fmen, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck firmalar\u0131n batt\u0131\u011f\u0131na, toplu i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olduk. Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye ekonomisine olan etkisinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha az olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. \u00d6zellikle Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131 ad\u0131mlar\u0131m\u0131z kapsam\u0131nda vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan esnaf\u0131m\u0131za, KOB\u0130'lerimizden sanayicimize ihracat\u00e7\u0131m\u0131za kadar t\u00fcm payda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131m\u0131na sunduk.\"\n\n'\u015eimdi normalle\u015fme d\u00f6nemine haz\u0131rlan\u0131yoruz'\n\nAlbayrak, bu s\u00fcre\u00e7te ihtiya\u00e7 sahiplerine, vatanda\u015flara, \u00e7al\u0131\u015fanlara, firmalara ve esnafa sunulan nakdi yard\u0131mlardan, ihtiya\u00e7 ve finansman desteklerinden, SGK ve vergi \u00f6telemelerinden bahsetti.\n\nTahsisler ve tahsislerin kullan\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f s\u00fcre\u00e7lerinin h\u0131z kesmeden devam etti\u011fini dile getiren Albayrak, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te de gereken her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fi vermeye devam edece\u011fiz. Salg\u0131n\u0131n da salg\u0131n\u0131n ekonomimize etkisinin de en zorlu d\u00f6nemini geride b\u0131rakt\u0131k. \u015eimdi normalle\u015fme d\u00f6nemine haz\u0131rlan\u0131yoruz. Normalle\u015fme d\u00f6neminde, Kovid-19 sonras\u0131 d\u00f6nemde T\u00fcrkiye i\u00e7in ortaya \u00e7\u0131kan potansiyeli ve ekonomide yeni bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazma imkan\u0131n\u0131 en iyi de\u011ferlendirece\u011fiz. \"\n\nAlbayrak, T\u00fcrkiye'nin Kovid-19 salg\u0131n\u0131na, politika ve piyasa faizlerinin \u00e7ok \u00f6nemli gerileme kaybetti\u011fi, reel sekt\u00f6r\u00fcn ucuz, uzun vadeli, TL'ye dayal\u0131 fonlama modeline kavu\u015ftu\u011fu, ekonominin her alan\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir toparlanmay\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 dengelenme d\u00f6neminde yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nA\u011fustos 2018'den beri ekonomide verilen m\u00fccadeleden bahseden Albayrak, bu s\u00fcre\u00e7teki m\u00fccadele ve ad\u0131mlar olmasayd\u0131 bug\u00fcn \u00e7ok farkl\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nabilece\u011fini anlatt\u0131.\n\n'G\u00fcvenilir \u00fclke T\u00fcrkiye' foto\u011fraf\u0131n\u0131 herkese g\u00f6stermi\u015f olduk'\n\n\u00d6nlerinde yeni bir d\u00f6nem bulundu\u011funu belirten Albayrak, \"Dengelenme d\u00f6nemi kazan\u0131mlar\u0131 sayesinde ekonomik a\u00e7\u0131dan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 etkilerinin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmas\u0131, \u00fclkemizin d\u00fcnyaya uzatt\u0131\u011f\u0131 dayan\u0131\u015fma eli ve d\u00fcnyaya \u00f6rnek sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z ile her anlamda 'G\u00fcvenilir \u00fclke T\u00fcrkiye' foto\u011fraf\u0131n\u0131 herkese g\u00f6stermi\u015f olduk.\" dedi.\n\n\u015eimdi bunu \u00fcretim ve ihracatta sergilenecek yeni ve b\u00fcy\u00fck bir s\u0131\u00e7rama ile \"ta\u00e7land\u0131rman\u0131n\" zaman\u0131n\u0131n geldi\u011fini dile getiren Albayrak, \"De\u011fi\u015fim ad\u0131n\u0131 verdi\u011fimiz, T\u00fcrkiye ekonomisinin ihracata, katma de\u011ferli \u00fcretime ve istihdama dayal\u0131 ekonomik modeli yakalad\u0131\u011f\u0131, cari denge sorununun g\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde \u00e7\u00f6zd\u00fc\u011f\u00fc, kaynaklar\u0131n\u0131 bu hedefler do\u011frultusunda planlad\u0131\u011f\u0131 yeni bir d\u00f6nemi birlikte kurgulayaca\u011f\u0131z.\" diye konu\u015ftu.\n\n'\u00d6n\u00fcm\u00fczde \u00e7ok ama \u00e7ok b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar var'\n\nAlbayrak, T\u00fcrkiye'nin \u00f6n\u00fcnde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekti.\n\nT\u00fcrkiye'ni g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u00e7 pazar\u0131 oldu\u011funu ve bunun yan\u0131nda \u00fclkelerin tedarik zincirlerini \u00e7e\u015fitlendirme y\u00f6n\u00fcndeki aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131n da ciddi anlamda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Albayrak, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"\u00d6zellikle \u00fcretim i\u00e7in, yerlile\u015fme i\u00e7in tarihi f\u0131rsat var. Bunu en iyi \u015fekilde de\u011ferlendirece\u011fiz. T\u00fcm T\u0130M ailesine de burada b\u00fcy\u00fck bir g\u00f6rev d\u00fc\u015f\u00fcyor. Bug\u00fcne kadar yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131, uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z planlar\u0131 tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irelim. Ve T\u00fcrkiye'yi, T\u00fcrkiye markas\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya anlatmakta \u00e7ok daha etkin, \u00e7ok daha farkl\u0131 ve ba\u015far\u0131l\u0131 metotlar\u0131 bulmam\u0131z gereken bir s\u00fcre\u00e7 var.\"\n\nT\u00fcrkiye'nin avantajlar\u0131na da de\u011finen Albayrak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"D\u00fcnyan\u0131n 56 \u00fclkesine 4 saatlik u\u00e7u\u015f mesafesinde olmas\u0131, T\u00fcrki Cumhuriyetler, Orta Do\u011fu ve Afrika \u00fclkeleri ile tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131, demir ipek yolunun kav\u015fa\u011f\u0131nda bulunmas\u0131, \u00fclkemize bu yeni d\u00f6nem i\u00e7in e\u015fsiz bir avantaj sunuyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc ben hep bunu ifade ediyorum; \u00f6zellikle d\u00fcnyan\u0131n tek bir tedarik merkezine ba\u011f\u0131ml\u0131 kalmas\u0131n\u0131n sorunlar\u0131 da ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor son 3 ayl\u0131k resimde.\n\nBu a\u00e7\u0131dan ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z noktas\u0131nda, bu \u00e7ok net s\u00f6yl\u00fcyorum. Sadece T\u00fcrkiye'deki mevcut ihracat network altyap\u0131m\u0131z ile ilgili de\u011fil d\u00fcnyadaki benzer bu pazarlarla alakal\u0131 kapasitesi olan \u015firketlerle de i\u015f birli\u011fi T\u00fcrkiye'yi bir\u00e7ok ihracat pazar\u0131 anlam\u0131nda da yeni bir merkeze ta\u015f\u0131yabilecek f\u0131rsatlar var. Ortakl\u0131klar yapabiliriz, ihracat pazar\u0131 olu\u015fturup \u00fcretim fabrikalar\u0131n\u0131 o firmalarla birlikte kurabiliriz. Bu resimle i\u00e7 pazarda ihracat network'\u00fcnde b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar sunabiliriz. Burada network'lerimizi de ciddi anlamda etkin bir \u015fekilde kullanmam\u0131z laz\u0131m. Bu \u00e7er\u00e7evede biz bakanl\u0131k olarak t\u00fcm imkanlar\u0131m\u0131zla ihracat\u00e7\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131nday\u0131z.\"\n\n'\u0130thalat art\u0131k eskisi gibi kolay olmayacak'\n\nAlbayrak, ithalat\u0131n art\u0131k eskisi gibi kolay olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Yerli \u00fcretimin \u00f6ncelenece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Albayrak, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"D\u00fcn s\u00f6yledim. Stratejik ve \u00fclkemizde \u00fcretilme imkan\u0131 olmayan \u00fcr\u00fcnler haricinde ithalat eskisi gibi kolay olmayacak. \u00c7ok net s\u00f6yl\u00fcyorum. Art\u0131k ihracat\u00e7\u0131 \u00fcretici ve sanayicinin daha \u00f6ncelikle yerli \u00fcretim ve yerli \u00fcretimin k\u00fcresel rekabette \u00f6ne \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z. Serbest Ticaret Anla\u015fmalar\u0131m\u0131z (STA) var ama T\u00fcrkiye'nin aleyhine, ticaret dengesi var ama T\u00fcrkiye'nin aleyhine. T\u00fcm bunlar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irece\u011fiz. Ama \u015funu kastetmiyoruz, ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ihracat yapmak i\u00e7in baz\u0131 ithal \u00fcr\u00fcnlere ihtiyac\u0131 var, hay hay.\n\nBunu \u00f6zellikle spesifik \u00fclkeler noktas\u0131nda de\u011fil, art\u0131k yerli, Eximbank finansman\u0131 varsa o \u00fclkenin ithalat\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131, bu \u00e7er\u00e7evede bu noktada yerel paran\u0131n da \u00f6ncelenece\u011fi \u015fekilde ithalat oldu\u011fu \u00e7er\u00e7evede tabii ki daha kolay olur. Ama hem yerel paralarla ticareti \u00f6nceliklemeyecek, hem T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m ve rekabeti a\u00e7\u0131s\u0131ndan makul f\u0131rsatlar, finansman imkanlar\u0131 sunmayacak hem de s\u00f6zde STA ad\u0131 ad\u0131 alt\u0131nda, ticaret dengesi ad\u0131na T\u00fcrkiye'nin aleyhine bir resim olu\u015facak... O \u00fclkeler, o \u00fcr\u00fcnler o pazarlarla ilgili s\u00fcre\u00e7 art\u0131k eskisi gibi olmayacak. Ben bunu \u00e7ok net s\u00f6yledim.\"\n\nBunun yan\u0131nda makine-ekipman finansman\u0131nda kriterin yine yerli \u00fcretim olaca\u011f\u0131n\u0131 ve art\u0131k sadece ithalat de\u011fil, ithal \u00fcr\u00fcnlerin finansman\u0131n da eskisi kadar kolay bir s\u00fcre\u00e7 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildiren Bakan Albayrak, \"\u00d6rne\u011fin, bir sanayicimiz \u00fcretim i\u00e7in ihtiya\u00e7 duydu\u011fu makine i\u00e7in finansman talebi i\u00e7in kamu bankalar\u0131m\u0131za geliyor. Orada bir duraca\u011f\u0131z. \u00d6ncelikle \u015funa bakaca\u011f\u0131z; bu almak istedi\u011finiz makine Bursa'da, Konya'da veya di\u011fer illerde \u00fcretiliyor mu? \u00dcretiliyorsa d\u00fc\u015f\u00fck maliyetli, uzun vadeli finansman\u0131n da sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 modelle \u00f6ncelikle T\u00fcrkiye'de \u00fcretilen bu makineyi alma \u015fart\u0131yla bu destekler bug\u00fcne kadar olmad\u0131\u011f\u0131 \u015fekliyle kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\" dedi.\n\nAlbayrak, bu s\u00fcre\u00e7te suistimallerin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \"Bu yerli \u00fcretim \u00f6ncelikli yeni d\u00f6nem politikalar\u0131m\u0131z\u0131n bir aya\u011f\u0131 da yerli \u00fcretim yapan firmalar\u0131m\u0131z\u0131n bu s\u00fcreci istismar etmelerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek olacak. Baz\u0131 istisnai firmalar\u0131n bu s\u00fcreci istismar etmelerinin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7memiz laz\u0131m. 'Nas\u0131lsa ithal zorla\u015f\u0131yor, biz de i\u00e7 piyasada fiyat\u0131 y\u00fckseltelim.' Bu olmaz. Bununla ilgili \u015fikayetler geliyor. Yerli \u00fcretimi el \u00fcst\u00fcnde tutaca\u011f\u0131z ama fiyat rekabetinde suistimal etmeyece\u011fiz.\" diye konu\u015ftu.\n\n'Her \u015feyin en iyisini yapabilecek kapasiteye sahibiz'\n\n\u00d6zellikle son 2-3 ayl\u0131k d\u00f6nemin d\u00fcnyaya ve herkese bir mesaj verdi\u011fini belirten Albayrak, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:\n\n\"On y\u0131llard\u0131r T\u00fcrkiye'de zihinsel kodlar\u0131m\u0131za ket vurmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan 'Biz yapamay\u0131z, biz \u00fcretmeyiz, bu bizi a\u015far' s\u00f6ylemiyle bizi y\u0131llard\u0131r bask\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015fan bu s\u00f6ylemler son 2-3 ayd\u0131r T\u00fcrkiye olarak ortaya koydu\u011fumuz bu foto\u011frafla, \u00f6zellikle T\u00fcrkiye'de bize \u00f6r\u00fclmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan bu duvarlar\u0131 y\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z harika bir s\u00fcre\u00e7 oldu. Savunma sanayinden sa\u011fl\u0131\u011fa kadar t\u00fcm bu alt yap\u0131 de\u011fi\u015fikliklerinden T\u00fcrkiye'nin ortaya koydu\u011fu son 15-20 y\u0131ll\u0131k resim, ayn\u0131 \u015fekilde teknolojide g\u00fcn\u00fcn ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamada ortaya koydu\u011fumuz ba\u015far\u0131... Ve ben hep \u015funa inan\u0131yorum biz \u00fclke olarak istersek, bunun en g\u00fczel \u00f6rne\u011fini ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z y\u0131llard\u0131r ortaya koyuyor, Allah'\u0131n izniyle her \u015feyin en iyisini yapabilecek kapasiteye sahibiz. Ve bug\u00fcn 83 milyon olarak tekrardan kavu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00f6zg\u00fcveni kaybetmemek \u00fczere daha da g\u00fc\u00e7lendirerek ileriye ta\u015f\u0131mam\u0131z laz\u0131m.\"",
    "keywords": [
        "olan",
        "\u00e7ok",
        "albayrak",
        "bu",
        "t\u00fcrkiye",
        "\u00fcretim",
        "ekonomimize",
        "daha",
        "\u00fclkelere",
        "olacak",
        "geli\u015fmekte",
        "i\u00e7in",
        "g\u00f6re",
        "az",
        "etkisi",
        "ve",
        "bir",
        "yerli",
        "salg\u0131n\u0131n",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "normalle\u015fme d\u00f6nemi",
        "ekonomi normalle\u015fme"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, \"Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye ekonomisine olan etkisinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha az olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor\" dedi.\nAlbayrak, video konferans yoluyla d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye \u0130hracat\u00e7\u0131lar Meclisi Sekt\u00f6rler Konseyi Toplant\u0131s\u0131'nda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u00fcnya ekonomisinde olu\u015fturdu\u011fu olumsuz etkileri anlatt\u0131.\nSalg\u0131n\u0131n, k\u00fcresel ticareti neredeyse durma noktas\u0131na getirdi\u011fini, ekonomik aktivite \u00fczerinde tarihte benzerine az rastlan\u0131lan \u015fiddetli bir olumsuz etkiye neden oldu\u011funu dile getiren Albayrak, Avro B\u00f6lgesi'nin 2020'de ekonomik olarak y\u00fczde 7,5 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin beklendi\u011fini s\u00f6yledi.\nAlbayrak, ABD'de ilk \u00e7eyrekte y\u00fczde 4,8 daralma ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131, nisanda i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n y\u00fczde 14,7'ye y\u00fckseldi\u011fini, sadece ge\u00e7en ay 20,5 milyon insan\u0131n i\u015fini kaybetti\u011fini kaydederek, ABD'nin 2020'de y\u00fczde 5,9 k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc aktard\u0131.\nBenzer tablonun geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin tamam\u0131nda ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131, geli\u015fmekte olan \u00fclkelerin de 2020'de y\u00fczde 1 k\u00fc\u00e7\u00fclmesinin beklendi\u011fini dile getiren Albayrak, T\u00fcrkiye olarak salg\u0131n\u0131n ekonomiye y\u00f6nelik olumsuz etkileriyle m\u00fccadele etmek i\u00e7in \u00e7ok erken kapsaml\u0131 ve kararl\u0131 bir strateji uygulad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\nAlbayrak, sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda oldu\u011fu gibi, ekonomide de d\u00fcnyada ortaya \u00e7\u0131kan k\u00f6t\u00fc foto\u011fraflar\u0131n hi\u00e7birisinin T\u00fcrkiye'de g\u00f6r\u00fclmedi\u011fini belirterek, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck ekonomilerinde, al\u0131nan onca tedbire ve h\u00fck\u00fcmetlerin verdi\u011fi garantilere ra\u011fmen, \u00e7ok b\u00fcy\u00fck firmalar\u0131n batt\u0131\u011f\u0131na, toplu i\u015ften \u00e7\u0131karmalar\u0131n ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131na \u015fahit olduk.\nGeride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye ekonomisine olan etkisinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha az olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\n\u00d6zellikle Ekonomik \u0130stikrar Kalkan\u0131 ad\u0131mlar\u0131m\u0131z kapsam\u0131nda vatanda\u015flar\u0131m\u0131zdan esnaf\u0131m\u0131za, KOB\u0130'lerimizden sanayicimize ihracat\u00e7\u0131m\u0131za kadar t\u00fcm payda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n kullan\u0131m\u0131na sunduk.\"\n'\u015eimdi normalle\u015fme d\u00f6nemine haz\u0131rlan\u0131yoruz'Albayrak, bu s\u00fcre\u00e7te ihtiya\u00e7 sahiplerine, vatanda\u015flara, \u00e7al\u0131\u015fanlara, firmalara ve esnafa sunulan nakdi yard\u0131mlardan, ihtiya\u00e7 ve finansman desteklerinden, SGK ve vergi \u00f6telemelerinden bahsetti.\nTahsisler ve tahsislerin kullan\u0131ma d\u00f6n\u00fc\u015f s\u00fcre\u00e7lerinin h\u0131z kesmeden devam etti\u011fini dile getiren Albayrak, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Bundan sonraki s\u00fcre\u00e7te de gereken her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fi vermeye devam edece\u011fiz.\nSalg\u0131n\u0131n da salg\u0131n\u0131n ekonomimize etkisinin de en zorlu d\u00f6nemini geride b\u0131rakt\u0131k.\n\u015eimdi normalle\u015fme d\u00f6nemine haz\u0131rlan\u0131yoruz.\nNormalle\u015fme d\u00f6neminde, Kovid-19 sonras\u0131 d\u00f6nemde T\u00fcrkiye i\u00e7in ortaya \u00e7\u0131kan potansiyeli ve ekonomide yeni bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazma imkan\u0131n\u0131 en iyi de\u011ferlendirece\u011fiz. \"\nAlbayrak, T\u00fcrkiye'nin Kovid-19 salg\u0131n\u0131na, politika ve piyasa faizlerinin \u00e7ok \u00f6nemli gerileme kaybetti\u011fi, reel sekt\u00f6r\u00fcn ucuz, uzun vadeli, TL'ye dayal\u0131 fonlama modeline kavu\u015ftu\u011fu, ekonominin her alan\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir toparlanmay\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 dengelenme d\u00f6neminde yakaland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nA\u011fustos 2018'den beri ekonomide verilen m\u00fccadeleden bahseden Albayrak, bu s\u00fcre\u00e7teki m\u00fccadele ve ad\u0131mlar olmasayd\u0131 bug\u00fcn \u00e7ok farkl\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131nabilece\u011fini anlatt\u0131.\n'G\u00fcvenilir \u00fclke T\u00fcrkiye' foto\u011fraf\u0131n\u0131 herkese g\u00f6stermi\u015f olduk'\u00d6nlerinde yeni bir d\u00f6nem bulundu\u011funu belirten Albayrak, \"Dengelenme d\u00f6nemi kazan\u0131mlar\u0131 sayesinde ekonomik a\u00e7\u0131dan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 etkilerinin geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re s\u0131n\u0131rl\u0131 kalmas\u0131, \u00fclkemizin d\u00fcnyaya uzatt\u0131\u011f\u0131 dayan\u0131\u015fma eli ve d\u00fcnyaya \u00f6rnek sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z ile her anlamda 'G\u00fcvenilir \u00fclke T\u00fcrkiye' foto\u011fraf\u0131n\u0131 herkese g\u00f6stermi\u015f olduk.\"\n'\u00d6n\u00fcm\u00fczde \u00e7ok ama \u00e7ok b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar var'Albayrak, T\u00fcrkiye'nin \u00f6n\u00fcnde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar bulundu\u011funa dikkati \u00e7ekti.\nT\u00fcrkiye'ni g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u00e7 pazar\u0131 oldu\u011funu ve bunun yan\u0131nda \u00fclkelerin tedarik zincirlerini \u00e7e\u015fitlendirme y\u00f6n\u00fcndeki aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131n da ciddi anlamda artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Albayrak, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"\u00d6zellikle \u00fcretim i\u00e7in, yerlile\u015fme i\u00e7in tarihi f\u0131rsat var.\nBunu en iyi \u015fekilde de\u011ferlendirece\u011fiz.\nT\u00fcm T\u0130M ailesine de burada b\u00fcy\u00fck bir g\u00f6rev d\u00fc\u015f\u00fcyor.\nBug\u00fcne kadar yapt\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131, uygulad\u0131\u011f\u0131n\u0131z planlar\u0131 tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irelim.\nVe T\u00fcrkiye'yi, T\u00fcrkiye markas\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya anlatmakta \u00e7ok daha etkin, \u00e7ok daha farkl\u0131 ve ba\u015far\u0131l\u0131 metotlar\u0131 bulmam\u0131z gereken bir s\u00fcre\u00e7 var.\"\nT\u00fcrkiye'nin avantajlar\u0131na da de\u011finen Albayrak, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"D\u00fcnyan\u0131n 56 \u00fclkesine 4 saatlik u\u00e7u\u015f mesafesinde olmas\u0131, T\u00fcrki Cumhuriyetler, Orta Do\u011fu ve Afrika \u00fclkeleri ile tarihi ve k\u00fclt\u00fcrel ba\u011flar\u0131, demir ipek yolunun kav\u015fa\u011f\u0131nda bulunmas\u0131, \u00fclkemize bu yeni d\u00f6nem i\u00e7in e\u015fsiz bir avantaj sunuyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ben hep bunu ifade ediyorum; \u00f6zellikle d\u00fcnyan\u0131n tek bir tedarik merkezine ba\u011f\u0131ml\u0131 kalmas\u0131n\u0131n sorunlar\u0131 da ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor son 3 ayl\u0131k resimde.\nBu a\u00e7\u0131dan ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z noktas\u0131nda, bu \u00e7ok net s\u00f6yl\u00fcyorum.\nSadece T\u00fcrkiye'deki mevcut ihracat network altyap\u0131m\u0131z ile ilgili de\u011fil d\u00fcnyadaki benzer bu pazarlarla alakal\u0131 kapasitesi olan \u015firketlerle de i\u015f birli\u011fi T\u00fcrkiye'yi bir\u00e7ok ihracat pazar\u0131 anlam\u0131nda da yeni bir merkeze ta\u015f\u0131yabilecek f\u0131rsatlar var.\nOrtakl\u0131klar yapabiliriz, ihracat pazar\u0131 olu\u015fturup \u00fcretim fabrikalar\u0131n\u0131 o firmalarla birlikte kurabiliriz.\nBu resimle i\u00e7 pazarda ihracat network'\u00fcnde b\u00fcy\u00fck f\u0131rsatlar sunabiliriz.\nBurada network'lerimizi de ciddi anlamda etkin bir \u015fekilde kullanmam\u0131z laz\u0131m.\nBu \u00e7er\u00e7evede biz bakanl\u0131k olarak t\u00fcm imkanlar\u0131m\u0131zla ihracat\u00e7\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131nday\u0131z.\"\n'\u0130thalat art\u0131k eskisi gibi kolay olmayacak'Albayrak, ithalat\u0131n art\u0131k eskisi gibi kolay olmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nYerli \u00fcretimin \u00f6ncelenece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Albayrak, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"D\u00fcn s\u00f6yledim.\nStratejik ve \u00fclkemizde \u00fcretilme imkan\u0131 olmayan \u00fcr\u00fcnler haricinde ithalat eskisi gibi kolay olmayacak.\n\u00c7ok net s\u00f6yl\u00fcyorum.\nArt\u0131k ihracat\u00e7\u0131 \u00fcretici ve sanayicinin daha \u00f6ncelikle yerli \u00fcretim ve yerli \u00fcretimin k\u00fcresel rekabette \u00f6ne \u00e7\u0131kmas\u0131 i\u00e7in ne gerekiyorsa yapaca\u011f\u0131z.\nSerbest Ticaret Anla\u015fmalar\u0131m\u0131z (STA) var ama T\u00fcrkiye'nin aleyhine, ticaret dengesi var ama T\u00fcrkiye'nin aleyhine.\nAma \u015funu kastetmiyoruz, ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n ihracat yapmak i\u00e7in baz\u0131 ithal \u00fcr\u00fcnlere ihtiyac\u0131 var, hay hay.\nBunu \u00f6zellikle spesifik \u00fclkeler noktas\u0131nda de\u011fil, art\u0131k yerli, Eximbank finansman\u0131 varsa o \u00fclkenin ithalat\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131, bu \u00e7er\u00e7evede bu noktada yerel paran\u0131n da \u00f6ncelenece\u011fi \u015fekilde ithalat oldu\u011fu \u00e7er\u00e7evede tabii ki daha kolay olur.\nBen bunu \u00e7ok net s\u00f6yledim.\"\nBunun yan\u0131nda makine-ekipman finansman\u0131nda kriterin yine yerli \u00fcretim olaca\u011f\u0131n\u0131 ve art\u0131k sadece ithalat de\u011fil, ithal \u00fcr\u00fcnlerin finansman\u0131n da eskisi kadar kolay bir s\u00fcre\u00e7 olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bildiren Bakan Albayrak, \"\u00d6rne\u011fin, bir sanayicimiz \u00fcretim i\u00e7in ihtiya\u00e7 duydu\u011fu makine i\u00e7in finansman talebi i\u00e7in kamu bankalar\u0131m\u0131za geliyor.\nOrada bir duraca\u011f\u0131z.\n\u00d6ncelikle \u015funa bakaca\u011f\u0131z; bu almak istedi\u011finiz makine Bursa'da, Konya'da veya di\u011fer illerde \u00fcretiliyor mu?\n\u00dcretiliyorsa d\u00fc\u015f\u00fck maliyetli, uzun vadeli finansman\u0131n da sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 modelle \u00f6ncelikle T\u00fcrkiye'de \u00fcretilen bu makineyi alma \u015fart\u0131yla bu destekler bug\u00fcne kadar olmad\u0131\u011f\u0131 \u015fekliyle kolayla\u015ft\u0131r\u0131lacak.\"\nAlbayrak, bu s\u00fcre\u00e7te suistimallerin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilece\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, \"Bu yerli \u00fcretim \u00f6ncelikli yeni d\u00f6nem politikalar\u0131m\u0131z\u0131n bir aya\u011f\u0131 da yerli \u00fcretim yapan firmalar\u0131m\u0131z\u0131n bu s\u00fcreci istismar etmelerinin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek olacak.\nBaz\u0131 istisnai firmalar\u0131n bu s\u00fcreci istismar etmelerinin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7memiz laz\u0131m.\n'Nas\u0131lsa ithal zorla\u015f\u0131yor, biz de i\u00e7 piyasada fiyat\u0131 y\u00fckseltelim.'\nYerli \u00fcretimi el \u00fcst\u00fcnde tutaca\u011f\u0131z ama fiyat rekabetinde suistimal etmeyece\u011fiz.\"\nSavunma sanayinden sa\u011fl\u0131\u011fa kadar t\u00fcm bu alt yap\u0131 de\u011fi\u015fikliklerinden T\u00fcrkiye'nin ortaya koydu\u011fu son 15-20 y\u0131ll\u0131k resim, ayn\u0131 \u015fekilde teknolojide g\u00fcn\u00fcn ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamada ortaya koydu\u011fumuz ba\u015far\u0131...\nVe ben hep \u015funa inan\u0131yorum biz \u00fclke olarak istersek, bunun en g\u00fczel \u00f6rne\u011fini ihracat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z y\u0131llard\u0131r ortaya koyuyor, Allah'\u0131n izniyle her \u015feyin en iyisini yapabilecek kapasiteye sahibiz.\nVe bug\u00fcn 83 milyon olarak tekrardan kavu\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00f6zg\u00fcveni kaybetmemek \u00fczere daha da g\u00fc\u00e7lendirerek ileriye ta\u015f\u0131mam\u0131z laz\u0131m.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat\u00a0Albayrak, \"Geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye ekonomisine olan etkisinin, geli\u015fmekte olan \u00fclkelere g\u00f6re \u00e7ok daha az...",
    "meta_lang": "tr"
}