{
    "article_id": "e69ecdb6e4268f6dc8b6d1a35702e533.1590266240.1890233",
    "title": "Beyaz e\u015fya ihracat\u0131 nisanda y\u00fczde 49 darald\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042089848-beyaz-esya-ihracati-nisanda-yuzde-49-daraldi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/202005211042089848-beyaz-esya-ihracati-nisanda-yuzde-49-daraldi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/97/1042089799.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/97/1042089799.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) nisan ay\u0131 verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131. Buna g\u00f6re nisan ay\u0131nda beyaz e\u015fya ihracat\u0131, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 49 darald\u0131. Alt\u0131 ana \u00fcr\u00fcn grubunda i\u00e7 sat\u0131\u015flar, Nisan ay\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re k\u0131yasla y\u00fczde 11 d\u00fc\u015ft\u00fc. Ocak-Nisan d\u00f6neminde ise i\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 5 artarken, ihracat ge\u00e7en y\u0131l ayn\u0131 d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 11\u2019lik bir darald\u0131.\n\nPandeminin sat\u0131\u015flar \u00fczerindeki etkilerini Nisan ay\u0131 itibar\u0131yla daha dramatik \u015fekilde hissetmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden T\u00dcRKBESD Ba\u015fkan\u0131 Can Din\u00e7er, T\u00fcrkiye beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 75\u2019ini ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi Avrupa \u00fclkelerinin pandemiden a\u011f\u0131r \u015fekilde etkilenmeleri ve hayat\u0131n neredeyse tamamen durmas\u0131 sat\u0131\u015flara yans\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\nDin\u00e7er, salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye Avrupa \u00fclkelerinden daha sonra ula\u015fmas\u0131 ve devletin ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netimi sayesinde T\u00fcrkiye sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n, krizden di\u011fer \u00fclkelere k\u0131yasla daha az etkilendi\u011fini belirtti:\n\n\u201cLokomotif sekt\u00f6rlerinden olan beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn krizden zarar g\u00f6rmemesi ad\u0131na devletimizin, \u00d6TV s\u0131f\u0131rlanmas\u0131, temmuz ay\u0131na al\u0131nan Geri Kazan\u0131m Kat\u0131l\u0131m Pay\u0131 (GEKAP) \u00f6demelerinin 1 y\u0131l ertelenmesi gibi sa\u011flayaca\u011f\u0131 \u00e7e\u015fitli destekler \u00e7ok k\u0131ymetli olacakt\u0131r. T\u00fcm i\u015f planlar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftiren korona krizi; \u00fcretimden, sat\u0131\u015f ve pazarlamaya, servis hizmetlerinden tedarik zincirine t\u00fcm ekosistemin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesini gerektirmektedir. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir Ar-Ge\u2019ye ve esnek bir \u00fcretim anlay\u0131\u015f\u0131na sahip olan T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn bu s\u00fcre\u00e7ten daha da g\u00fc\u00e7lenerek \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcrekten inan\u0131yorum. Beyaz e\u015fya \u00fcretiminde \u00c7in\u2019den sonra d\u00fcnyan\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck merkez konumundaki \u00fclkemiz i\u00e7in gelecek d\u00f6nemde yeni f\u0131rsatlar s\u00f6z konusu olabilir.\u201d",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "nisan",
        "49",
        "beyaz",
        "y\u00fczde",
        "daha",
        "ihracat\u0131",
        "g\u00f6re",
        "darald\u0131",
        "bir",
        "ve",
        "ayn\u0131",
        "e\u015fya",
        "nisanda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcsle m\u00fccadele etme",
        "Beyaz e\u015fya ihracat\u0131nda azalma",
        "daralma ya\u015fanmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) nisan ay\u0131 verilerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBuna g\u00f6re nisan ay\u0131nda beyaz e\u015fya ihracat\u0131, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 ay\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 49 darald\u0131.\nAlt\u0131 ana \u00fcr\u00fcn grubunda i\u00e7 sat\u0131\u015flar, Nisan ay\u0131nda bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re k\u0131yasla y\u00fczde 11 d\u00fc\u015ft\u00fc.\nOcak-Nisan d\u00f6neminde ise i\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 bir \u00f6nceki y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 5 artarken, ihracat ge\u00e7en y\u0131l ayn\u0131 d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 11\u2019lik bir darald\u0131.\nPandeminin sat\u0131\u015flar \u00fczerindeki etkilerini Nisan ay\u0131 itibar\u0131yla daha dramatik \u015fekilde hissetmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden T\u00dcRKBESD Ba\u015fkan\u0131 Can Din\u00e7er, T\u00fcrkiye beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ihracat\u0131n\u0131n y\u00fczde 75\u2019ini ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi Avrupa \u00fclkelerinin pandemiden a\u011f\u0131r \u015fekilde etkilenmeleri ve hayat\u0131n neredeyse tamamen durmas\u0131 sat\u0131\u015flara yans\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nDin\u00e7er, salg\u0131n\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye Avrupa \u00fclkelerinden daha sonra ula\u015fmas\u0131 ve devletin ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netimi sayesinde T\u00fcrkiye sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n, krizden di\u011fer \u00fclkelere k\u0131yasla daha az etkilendi\u011fini belirtti:\u201cLokomotif sekt\u00f6rlerinden olan beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn krizden zarar g\u00f6rmemesi ad\u0131na devletimizin, \u00d6TV s\u0131f\u0131rlanmas\u0131, temmuz ay\u0131na al\u0131nan Geri Kazan\u0131m Kat\u0131l\u0131m Pay\u0131 (GEKAP) \u00f6demelerinin 1 y\u0131l ertelenmesi gibi sa\u011flayaca\u011f\u0131 \u00e7e\u015fitli destekler \u00e7ok k\u0131ymetli olacakt\u0131r.\nT\u00fcm i\u015f planlar\u0131m\u0131z\u0131 de\u011fi\u015ftiren korona krizi; \u00fcretimden, sat\u0131\u015f ve pazarlamaya, servis hizmetlerinden tedarik zincirine t\u00fcm ekosistemin g\u00f6zden ge\u00e7irilmesini gerektirmektedir.\nG\u00fc\u00e7l\u00fc bir Ar-Ge\u2019ye ve esnek bir \u00fcretim anlay\u0131\u015f\u0131na sahip olan T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn bu s\u00fcre\u00e7ten daha da g\u00fc\u00e7lenerek \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcrekten inan\u0131yorum.\nBeyaz e\u015fya \u00fcretiminde \u00c7in\u2019den sonra d\u00fcnyan\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck merkez konumundaki \u00fclkemiz i\u00e7in gelecek d\u00f6nemde yeni f\u0131rsatlar s\u00f6z konusu olabilir.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi verilerine g\u00f6re nisanda beyaz e\u015fya ihracat\u0131, ge\u00e7en y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 49 darald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}