{
    "article_id": "a157c4bee9dff360411c40c6f6dda433.1590266243.0462923",
    "title": "T\u00dcRKBESD Ba\u015fkan\u0131 G\u00fcler: Aral\u0131k ay\u0131nda sat\u0131lan beyaz e\u015fya say\u0131s\u0131 368 bin, bunu en son 2008'de g\u00f6rd\u00fck",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/201901211037196952-turkbesd-baskani-guler-aralik-ayinda-satilan-beyaz-esya-sayisi-uc-yuz-altmis-sekiz-bin/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ekonomi/201901211037196952-turkbesd-baskani-guler-aralik-ayinda-satilan-beyaz-esya-sayisi-uc-yuz-altmis-sekiz-bin/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103719/69/1037196901.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103719/69/1037196901.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn G\u00fcler, d\u00f6viz kurlar\u0131nda ya\u015fanan dalgalanma ve \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi'nin (\u00d6TV) s\u0131f\u0131rlanmas\u0131n\u0131n beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcne yans\u0131malar\u0131n\u0131 anlatt\u0131. G\u00fcler, \"Aral\u0131k ay\u0131nda sat\u0131lan beyaz e\u015fya say\u0131s\u0131 368 bin, bunu en son 2008'de g\u00f6rd\u00fck\" dedi.\n\nT\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn G\u00fcler, 2018'in \u00e7alkant\u0131l\u0131 bir y\u0131l oldu\u011funa dikkat \u00e7ekerek, sekt\u00f6r\u00fcn 57 milyar TL'lik ciroya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Son 10 y\u0131lda 169 milyon dolarl\u0131k ihracata ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, sekt\u00f6r gelirlerinin y\u00fczde 70'inin ihracattan geldi\u011fini ve t\u00fcrb\u00fclansl\u0131 d\u00f6nemi ihracat ile atlatabildiklerini vurgulad\u0131.\n\n2018'de sekt\u00f6r sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n toplamda y\u00fczde 1 daralma ile 25.7 milyon adetten 25.4 milyon adete d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve a\u011fustos sonras\u0131 t\u00fcrb\u00fclans\u0131n piyasaya yans\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren G\u00fcler, \"\u0130\u00e7 piyasa y\u00fczde 17.2 darald\u0131. A\u011fustos- aral\u0131k d\u00f6nemde daralma y\u00fczde 24'e kadar ula\u015ft\u0131. \u0130\u00e7 pazardaki daralma toplam sat\u0131\u015flar\u0131 da etkiledi. Aral\u0131k ay\u0131nda 368 bin adetlik sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti. Bu adedi en son 2008 y\u0131l\u0131nda g\u00f6rd\u00fck. \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi'nin (\u00d6TV) s\u0131f\u0131rlanmas\u0131yla ile y\u00fczde 30-40 seviyesine ula\u015fan daralma yar\u0131ya kadar indi\" bilgisini verdi.\n\n\u0130\u00e7 pazarda sert daralman\u0131n devam etmesi durumunda ihracat\u0131n da bundan olumsuz etkilendi\u011fini anlatan G\u00fcler, i\u00e7 pazar y\u00fckleri nedeniyle sekt\u00f6r\u00fcn 5 y\u0131lda bir s\u0131\u00e7rama yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak istikrarl\u0131 b\u00fcy\u00fcyemedi\u011fini dile getirdi. \u00d6TV'nin tamamen kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden G\u00fcler, sekt\u00f6r\u00fcn ekonomiye y\u0131ll\u0131k 3.5 milyar dolarl\u0131k d\u00f6viz kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 2019 y\u0131l\u0131nda al\u0131m g\u00fcc\u00fcn\u00fcn d\u00fc\u015fmeye devam edece\u011fini aktaran G\u00fcler, t\u00fcketim a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n \u015fahane bir y\u0131l olmayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nG\u00fcler, vergi indirimlerinin nisan ay\u0131 sonunda kald\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda adet baz\u0131nda y\u00fczde 20'lik bir daralma g\u00f6r\u00fclebilece\u011fini, \u00d6TV indiriminin devam etmesi durumunda ise daralman\u0131n y\u00fczde 8-10 seviyesinde kalabilece\u011fini dile getirdi.\n\nREKABETE ENGEL\n\nT\u00fcrkiye'de kapasite kullan\u0131m oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 18 darald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, \"T\u00fcrkiye \u00c7in'den sonra d\u00fcnyan\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck \u00fcreticisi. Rakamlar b\u00f6yle giderse Polonya bizi ge\u00e7ebilir\" dedi. Finansman maliyetlerinin y\u00fczde 12'lerden y\u00fczde 32'lere geldi\u011fini ve finansman maliyetinin 3 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, \"Avrupal\u0131 rakiplerimiz daha \u00f6nce bir iki puan daha a\u015fa\u011f\u0131 bor\u00e7lan\u0131yordu biz rekabet\u00e7ili\u011fimiz ile bunu kapat\u0131yorduk. \u015eimdi bu iki kat\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda. Finansmana eri\u015fim \u015firketler \u00f6n\u00fcnde ciddi engel\" diye konu\u015ftu.\n\n'ARTIK \u00d6TV B\u0130LE YETM\u0130YOR'\n\n\n\nT\u00dcRKBESD Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130hsan Kara ise 2018 y\u0131l\u0131nda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n kur \u015fokuna ba\u011fl\u0131 enflasyon problemi olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi. Beyaz e\u015fya \u00fcr\u00fcnlerinin tekrar talep edilir olmas\u0131 i\u00e7in baz\u0131 tedbirlerin devreye girmesi gerekti\u011fini kaydeden Kara, \"Art\u0131k \u00d6TV bile kal\u0131c\u0131 \u00f6nlem olmuyor. Taksit s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131n 12 aya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 da \u00f6nemli ancak bu yetmiyor. Bu talebin ciddi oranda daralmas\u0131na neden oluyor. Bunun 18-20 aya yeniden \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 gerekiyor. \u00dcr\u00fcn fiyatlar\u0131 \u00e7ok artt\u0131. Taksit say\u0131lar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 sekt\u00f6rdeki sorumlar\u0131 bir nebze azaltt\u0131\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00f6tv",
        "bu",
        "beyaz",
        "t\u00fcrkbesd",
        "daralma",
        "y\u00fczde",
        "g\u00fcler",
        "bunu",
        "sat\u0131lan",
        "son",
        "ve",
        "bin",
        "bir",
        "ile",
        "say\u0131s\u0131",
        "e\u015fya",
        "g\u00f6rd\u00fck",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn G\u00fcler, d\u00f6viz kurlar\u0131nda ya\u015fanan dalgalanma ve \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi'nin (\u00d6TV) s\u0131f\u0131rlanmas\u0131n\u0131n beyaz e\u015fya sekt\u00f6r\u00fcne yans\u0131malar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nG\u00fcler, \"Aral\u0131k ay\u0131nda sat\u0131lan beyaz e\u015fya say\u0131s\u0131 368 bin, bunu en son 2008'de g\u00f6rd\u00fck\" dedi.\nT\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn G\u00fcler, 2018'in \u00e7alkant\u0131l\u0131 bir y\u0131l oldu\u011funa dikkat \u00e7ekerek, sekt\u00f6r\u00fcn 57 milyar TL'lik ciroya ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nSon 10 y\u0131lda 169 milyon dolarl\u0131k ihracata ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, sekt\u00f6r gelirlerinin y\u00fczde 70'inin ihracattan geldi\u011fini ve t\u00fcrb\u00fclansl\u0131 d\u00f6nemi ihracat ile atlatabildiklerini vurgulad\u0131.\n2018'de sekt\u00f6r sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n toplamda y\u00fczde 1 daralma ile 25.7 milyon adetten 25.4 milyon adete d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve a\u011fustos sonras\u0131 t\u00fcrb\u00fclans\u0131n piyasaya yans\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren G\u00fcler, \"\u0130\u00e7 piyasa y\u00fczde 17.2 darald\u0131.\nA\u011fustos- aral\u0131k d\u00f6nemde daralma y\u00fczde 24'e kadar ula\u015ft\u0131.\n\u0130\u00e7 pazardaki daralma toplam sat\u0131\u015flar\u0131 da etkiledi.\nAral\u0131k ay\u0131nda 368 bin adetlik sat\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015fti.\nBu adedi en son 2008 y\u0131l\u0131nda g\u00f6rd\u00fck.\n\u00d6zel T\u00fcketim Vergisi'nin (\u00d6TV) s\u0131f\u0131rlanmas\u0131yla ile y\u00fczde 30-40 seviyesine ula\u015fan daralma yar\u0131ya kadar indi\" bilgisini verdi.\n\u0130\u00e7 pazarda sert daralman\u0131n devam etmesi durumunda ihracat\u0131n da bundan olumsuz etkilendi\u011fini anlatan G\u00fcler, i\u00e7 pazar y\u00fckleri nedeniyle sekt\u00f6r\u00fcn 5 y\u0131lda bir s\u0131\u00e7rama yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak istikrarl\u0131 b\u00fcy\u00fcyemedi\u011fini dile getirdi.\n\u00d6TV'nin tamamen kald\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini kaydeden G\u00fcler, sekt\u00f6r\u00fcn ekonomiye y\u0131ll\u0131k 3.5 milyar dolarl\u0131k d\u00f6viz kazand\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n2019 y\u0131l\u0131nda al\u0131m g\u00fcc\u00fcn\u00fcn d\u00fc\u015fmeye devam edece\u011fini aktaran G\u00fcler, t\u00fcketim a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu y\u0131l\u0131n \u015fahane bir y\u0131l olmayaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nG\u00fcler, vergi indirimlerinin nisan ay\u0131 sonunda kald\u0131r\u0131lmas\u0131 durumunda adet baz\u0131nda y\u00fczde 20'lik bir daralma g\u00f6r\u00fclebilece\u011fini, \u00d6TV indiriminin devam etmesi durumunda ise daralman\u0131n y\u00fczde 8-10 seviyesinde kalabilece\u011fini dile getirdi.\nREKABETE ENGELT\u00fcrkiye'de kapasite kullan\u0131m oranlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 18 darald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, \"T\u00fcrkiye \u00c7in'den sonra d\u00fcnyan\u0131n ikinci b\u00fcy\u00fck \u00fcreticisi.\nRakamlar b\u00f6yle giderse Polonya bizi ge\u00e7ebilir\" dedi.\nFinansman maliyetlerinin y\u00fczde 12'lerden y\u00fczde 32'lere geldi\u011fini ve finansman maliyetinin 3 kat\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcler, \"Avrupal\u0131 rakiplerimiz daha \u00f6nce bir iki puan daha a\u015fa\u011f\u0131 bor\u00e7lan\u0131yordu biz rekabet\u00e7ili\u011fimiz ile bunu kapat\u0131yorduk.\n\u015eimdi bu iki kat\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015f durumda.\nFinansmana eri\u015fim \u015firketler \u00f6n\u00fcnde ciddi engel\" diye konu\u015ftu.\n'ARTIK \u00d6TV B\u0130LE YETM\u0130YOR'T\u00dcRKBESD Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u0130hsan Kara ise 2018 y\u0131l\u0131nda ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n kur \u015fokuna ba\u011fl\u0131 enflasyon problemi olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\nBeyaz e\u015fya \u00fcr\u00fcnlerinin tekrar talep edilir olmas\u0131 i\u00e7in baz\u0131 tedbirlerin devreye girmesi gerekti\u011fini kaydeden Kara, \"Art\u0131k \u00d6TV bile kal\u0131c\u0131 \u00f6nlem olmuyor.\nTaksit s\u0131n\u0131rlamas\u0131n\u0131n 12 aya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 da \u00f6nemli ancak bu yetmiyor.\nBu talebin ciddi oranda daralmas\u0131na neden oluyor.\nBunun 18-20 aya yeniden \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 gerekiyor.\n\u00dcr\u00fcn fiyatlar\u0131 \u00e7ok artt\u0131.\nTaksit say\u0131lar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 sekt\u00f6rdeki sorumlar\u0131 bir nebze azaltt\u0131\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Beyaz E\u015fya Sanayicileri Derne\u011fi (T\u00dcRKBESD) Ba\u015fkan\u0131 Erg\u00fcn G\u00fcler, d\u00f6viz kurlar\u0131nda ya\u015fanan dalgalanma ve \u00d6zel T\u00fcketim Vergisi'nin (\u00d6TV) s\u0131f\u0131rlanmas\u0131n\u0131n beyaz e\u015fya...",
    "meta_lang": "tr"
}