{
    "article_id": "b39e8ad08c4b6baa7e2917e8c2b4b975.1590266245.8119528",
    "title": "Almanya, T\u00fcrkiye, \u0130ngiltere ve Fransa d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131, Suriye, Libya ve Irak'\u0131 konu\u015facak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005191042077511-almanya-turkiye-ingiltere-ve-fransa-disisleri-bakanlari-suriye-libya-ve-iraki-konusacak-/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005191042077511-almanya-turkiye-ingiltere-ve-fransa-disisleri-bakanlari-suriye-libya-ve-iraki-konusacak-/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103804/54/1038045439.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103804/54/1038045439.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Almanya, T\u00fcrkiye, \u0130ngiltere ve Fransa d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131n\u0131n bu ak\u015fam videokonferans y\u00f6ntemiyle yapacaklar\u0131 toplant\u0131da Suriye, Libya ve Irak'taki durumu isti\u015fare edece\u011fi belirtildi.\n\nAlmanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas, Balt\u0131k Denizi Devletleri Konseyi \u00fclkelerinden mevkida\u015flar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 videokonferans toplant\u0131s\u0131ndan \u00f6nce d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Suriye, Libya ve Irak'taki durumu ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\nKovid-19 pandemisinin Suriye, Libya ve Irak'taki durumu daha da zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Maas, bu \u00fclkelerdeki durumu T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130ngiltere D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Dominic Raab ve Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Jean-Yves Le Drian ile konu\u015facaklar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nMaas, \"Suriye'de insani yard\u0131m\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Libya'da mutlaka ate\u015fkesi ve askeri ambargoya uyulmas\u0131n\u0131 sa\u011flamal\u0131y\u0131z. Bu ak\u015fam g\u00fcndemimizde bu konuda yer alacak, T\u00fcrk meslekta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla\" dedi.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "d\u0131\u015fi\u015fleri",
        "bu",
        "konu\u015facak",
        "suriye",
        "durumu",
        "bakan\u0131",
        "iraktaki",
        "videokonferans",
        "bakanlar\u0131",
        "fransa",
        "ve",
        "libya",
        "irak\u0131",
        "i\u0307ngiltere"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya",
        "T\u00fcrkiye",
        "\u0130ngiltere ve Fransa d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131",
        "Suriye",
        "Libya ve Irak'\u0131 konu\u015facak"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Almanya, T\u00fcrkiye, \u0130ngiltere ve Fransa d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131n\u0131n bu ak\u015fam videokonferans y\u00f6ntemiyle yapacaklar\u0131 toplant\u0131da Suriye, Libya ve Irak'taki durumu isti\u015fare edece\u011fi belirtildi.\nAlmanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas, Balt\u0131k Denizi Devletleri Konseyi \u00fclkelerinden mevkida\u015flar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131 videokonferans toplant\u0131s\u0131ndan \u00f6nce d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda Suriye, Libya ve Irak'taki durumu ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nKovid-19 pandemisinin Suriye, Libya ve Irak'taki durumu daha da zorla\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Maas, bu \u00fclkelerdeki durumu T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u0130ngiltere D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Dominic Raab ve Fransa D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Jean-Yves Le Drian ile konu\u015facaklar\u0131n\u0131 belirtti.\nMaas, \"Suriye'de insani yard\u0131m\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\nLibya'da mutlaka ate\u015fkesi ve askeri ambargoya uyulmas\u0131n\u0131 sa\u011flamal\u0131y\u0131z.\nBu ak\u015fam g\u00fcndemimizde bu konuda yer alacak, T\u00fcrk meslekta\u015f\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Almanya, T\u00fcrkiye, \u0130ngiltere ve Fransa d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131n\u0131n bu ak\u015fam videokonferans y\u00f6ntemiyle yapacaklar\u0131 toplant\u0131da Suriye, Libya ve Irak'taki durumu isti\u015fare...",
    "meta_lang": "tr"
}