{
    "article_id": "0158677de2cbe3bf5ccb85668d42adbe.1590266249.3204505",
    "title": "Sava\u015f su\u00e7lusu Bosnal\u0131 H\u0131rvat general duru\u015fmada 'zehir i\u00e7ip' intihar etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/201711291031194526-savas-sucu-bosnali-hirvat-zehir-general-durusmada-zehir-icip-kendini-oldurdu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/201711291031194526-savas-sucu-bosnali-hirvat-zehir-general-durusmada-zehir-icip-kendini-oldurdu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103119/51/1031195187.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103119/51/1031195187.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/c7d2lB7mgU0"
    ],
    "text": "Hollanda'n\u0131n Lahey \u015fehrindeki Eski Yugoslavya Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesi'nde (ICTY) g\u00f6r\u00fclen 'Prlic ve di\u011ferleri' davas\u0131n\u0131n temyiz duru\u015fmas\u0131 dramatik \u015fekilde sonland\u0131. 20 y\u0131l hapse mahkum edildi\u011finin onand\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 \u00fczerine 72 ya\u015f\u0131ndaki eski Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak ''Ben sava\u015f su\u00e7lusu de\u011filim. Karar\u0131n\u0131z\u0131 reddediyorum'' diye ba\u011f\u0131rd\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fck bir kahverengi \u015fi\u015feyi a\u011fz\u0131na dikti.\n\n'M\u00dcVEKK\u0130L\u0130M ZEH\u0130R \u0130\u00c7\u0130YOR'\n\nO s\u0131rada avukat\u0131, m\u00fcvekkilinin zehir i\u00e7ti\u011fini ba\u011f\u0131rd\u0131. Ard\u0131ndan Praljak kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede can verdi.\n\nTOPLAM 111 YIL HAP\u0130S\n\n2013 y\u0131l\u0131nda a\u00e7\u0131klanan ilk kararda, Bosna'daki sava\u015fta i\u015fledikleri su\u00e7lar nedeniyle toplam 111 y\u0131l hapse mahkum edilen 6 Bosnal\u0131 H\u0131rvat askeri ve siyasi yetkililerin temyiz duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn yap\u0131ld\u0131.\n\nICTY taraf\u0131ndan 29 May\u0131s 2013'te a\u00e7\u0131klanan ilk dereceli kararda, Jadranko Prlic 25 y\u0131l hapse mahkum edilirken, s\u00f6zde Hersek-Bosna H\u0131rvat Cumhuriyeti'nin savunma bakan\u0131 Bruno Stojic, HVO komutanlar\u0131 Slobodan Praljak ile Milivoj Petkovic 20'\u015fer y\u0131l, Valentin Coric 16 y\u0131l, esir de\u011fi\u015fimlerinden sorumlu Berislav Pusic ise 10 y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\nMOSTAR K\u00d6PR\u00dcS\u00dcN\u00dc YIKMA EMR\u0130\n\nPraljak, \u00f6zellikle Osmanl\u0131'dan kalma Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn y\u0131k\u0131lmas\u0131 emrini vermekle ve b\u00f6ylece M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusa orant\u0131s\u0131z zarar vermekle su\u00e7lan\u0131yordu. Mahkeme, Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn y\u0131k\u0131lmas\u0131 dahil bir\u00e7ok sava\u015f su\u00e7u ve insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 su\u00e7tan h\u00fck\u00fcm giyen H\u0131rvat komutanlar\u0131n, b\u00f6lgenin M\u00fcsl\u00fcman Bo\u015fnaklardan tamamen temizlenmesini hedefledi\u011fine h\u00fckmetmi\u015fti.\n\nPRL\u0130C'\u0130N 25 YIL, STOJ\u0130Z VE PRALJAK'IN 20 YIL HAP\u0130S CEZASI ONAYLANDI\n\nICTY Temyiz Konseyi, Bosna Hersek'teki Hersek-Bosna H\u0131rvat Cumhuriyeti (HR-HB) Ba\u015fbakan\u0131 ve H\u0131rvat Savunma Konseyi (HVO) Ba\u015fkan\u0131 Jadranko Prlic'e 25 y\u0131l hapis cezas\u0131 verirken, HR-HB Savunma Bakan\u0131 Bruno Stojic'e ise 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 verdi.\n\nHVO ana \u00fcs komutan\u0131 Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak'a da daha \u00f6nce Mostar'\u0131n do\u011fusundaki sava\u015f su\u00e7lar\u0131 nedeniyle verilen 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 onayland\u0131. Ancak komutan\u0131n sava\u015f s\u0131ras\u0131na Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'nin me\u015fru bir askeri hedef oldu\u011funa dair itiraz\u0131 k\u0131smen kabul edildi.\n\nUN war crimes defendant says he has taken poison at Hague appeal hearing https://t.co/GyLJJx7GA4 \u2014 Chris Stephen (@reportingLibya) November 29, 2017\n\n\u200b\u200b'SU\u00c7 MAHALL\u0130'\n\nOlay\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nce bas\u0131n mensuplar\u0131na bilgi veren bir g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi Praljak'\u0131n hayatta oldu\u011funu ve tedavi edildi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nArd\u0131ndan Hollanda polisi mahkeme salonunu 'su\u00e7 mahalli' ilan etti\u011fini duyurdu.\n\nSon olarak ise H\u0131rvatistan devlet televizyonu eski Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak'\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu.",
    "keywords": [
        "h\u0131rvat",
        "i\u00e7ip",
        "intihar",
        "20",
        "su\u00e7lusu",
        "zehir",
        "yil",
        "slobodan",
        "y\u0131l",
        "duru\u015fmada",
        "ve",
        "hapis",
        "etti",
        "temyiz",
        "general",
        "sava\u015f",
        "bosnal\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hollanda'n\u0131n Lahey \u015fehrindeki Eski Yugoslavya Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesi'nde (ICTY) g\u00f6r\u00fclen 'Prlic ve di\u011ferleri' davas\u0131n\u0131n temyiz duru\u015fmas\u0131 dramatik \u015fekilde sonland\u0131.\n20 y\u0131l hapse mahkum edildi\u011finin onand\u0131\u011f\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 \u00fczerine 72 ya\u015f\u0131ndaki eski Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak ''Ben sava\u015f su\u00e7lusu de\u011filim.\nKarar\u0131n\u0131z\u0131 reddediyorum'' diye ba\u011f\u0131rd\u0131 ve k\u00fc\u00e7\u00fck bir kahverengi \u015fi\u015feyi a\u011fz\u0131na dikti.\n'M\u00dcVEKK\u0130L\u0130M ZEH\u0130R \u0130\u00c7\u0130YOR'O s\u0131rada avukat\u0131, m\u00fcvekkilinin zehir i\u00e7ti\u011fini ba\u011f\u0131rd\u0131.\nArd\u0131ndan Praljak kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede can verdi.\nTOPLAM 111 YIL HAP\u0130S2013 y\u0131l\u0131nda a\u00e7\u0131klanan ilk kararda, Bosna'daki sava\u015fta i\u015fledikleri su\u00e7lar nedeniyle toplam 111 y\u0131l hapse mahkum edilen 6 Bosnal\u0131 H\u0131rvat askeri ve siyasi yetkililerin temyiz duru\u015fmas\u0131 bug\u00fcn yap\u0131ld\u0131.\nICTY taraf\u0131ndan 29 May\u0131s 2013'te a\u00e7\u0131klanan ilk dereceli kararda, Jadranko Prlic 25 y\u0131l hapse mahkum edilirken, s\u00f6zde Hersek-Bosna H\u0131rvat Cumhuriyeti'nin savunma bakan\u0131 Bruno Stojic, HVO komutanlar\u0131 Slobodan Praljak ile Milivoj Petkovic 20'\u015fer y\u0131l, Valentin Coric 16 y\u0131l, esir de\u011fi\u015fimlerinden sorumlu Berislav Pusic ise 10 y\u0131l hapis cezas\u0131na \u00e7arpt\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nMOSTAR K\u00d6PR\u00dcS\u00dcN\u00dc YIKMA EMR\u0130Praljak, \u00f6zellikle Osmanl\u0131'dan kalma Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn y\u0131k\u0131lmas\u0131 emrini vermekle ve b\u00f6ylece M\u00fcsl\u00fcman n\u00fcfusa orant\u0131s\u0131z zarar vermekle su\u00e7lan\u0131yordu.\nMahkeme, Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'n\u00fcn y\u0131k\u0131lmas\u0131 dahil bir\u00e7ok sava\u015f su\u00e7u ve insanl\u0131\u011fa kar\u015f\u0131 su\u00e7tan h\u00fck\u00fcm giyen H\u0131rvat komutanlar\u0131n, b\u00f6lgenin M\u00fcsl\u00fcman Bo\u015fnaklardan tamamen temizlenmesini hedefledi\u011fine h\u00fckmetmi\u015fti.\nPRL\u0130C'\u0130N 25 YIL, STOJ\u0130Z VE PRALJAK'IN 20 YIL HAP\u0130S CEZASI ONAYLANDIICTY Temyiz Konseyi, Bosna Hersek'teki Hersek-Bosna H\u0131rvat Cumhuriyeti (HR-HB) Ba\u015fbakan\u0131 ve H\u0131rvat Savunma Konseyi (HVO) Ba\u015fkan\u0131 Jadranko Prlic'e 25 y\u0131l hapis cezas\u0131 verirken, HR-HB Savunma Bakan\u0131 Bruno Stojic'e ise 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 verdi.\nHVO ana \u00fcs komutan\u0131 Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak'a da daha \u00f6nce Mostar'\u0131n do\u011fusundaki sava\u015f su\u00e7lar\u0131 nedeniyle verilen 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 onayland\u0131.\nAncak komutan\u0131n sava\u015f s\u0131ras\u0131na Mostar K\u00f6pr\u00fcs\u00fc'nin me\u015fru bir askeri hedef oldu\u011funa dair itiraz\u0131 k\u0131smen kabul edildi.\nUN war crimes defendant says he has taken poison at Hague appeal hearing https://t.co/GyLJJx7GA4 \u2014 Chris Stephen (@reportingLibya) November 29, 2017\u200b\u200b'SU\u00c7 MAHALL\u0130'Olay\u0131n ard\u0131ndan \u00f6nce bas\u0131n mensuplar\u0131na bilgi veren bir g\u00fcvenlik g\u00f6revlisi Praljak'\u0131n hayatta oldu\u011funu ve tedavi edildi\u011fini s\u00f6yledi.\nArd\u0131ndan Hollanda polisi mahkeme salonunu 'su\u00e7 mahalli' ilan etti\u011fini duyurdu.\nSon olarak ise H\u0131rvatistan devlet televizyonu eski Bosnal\u0131 H\u0131rvat general Slobodan Praljak'\u0131n hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini duyurdu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Eski Yugoslavya Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesindeki (ICTY), 'Prlic ve di\u011ferleri' davas\u0131n\u0131n temyiz duru\u015fmas\u0131nda, 20 y\u0131l hapis cezas\u0131 karar\u0131 verildi\u011finin a\u00e7\u0131klanmas\u0131n\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}