{
    "article_id": "30e82c7a8fdd4ba63138de27f6431ac8.1590265666.9286733",
    "title": "\u0130mamo\u011flu: \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde \u015fehirdeki yoksulluk bizi zorlayacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042096245-imamoglu-onumuzdeki-gunlerde-sehirdeki-yoksulluk-bizi-zorlayacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005221042096245-imamoglu-onumuzdeki-gunlerde-sehirdeki-yoksulluk-bizi-zorlayacak/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/49/1041844960.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104184/49/1041844960.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, \u0130stanbul'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 problemlerle ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130nsanlar i\u015fini kaybetmi\u015f ve g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131ndan, ya\u015fant\u0131s\u0131ndan para kazanan insanlar\u0131n nas\u0131l bir ekonomik d\u00fcnya ile kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz. Ama ger\u00e7ekten \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde \u015fehirdeki yoksulluk bizi zorlayacak\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, Haber Global'de 'J\u00fclide Ate\u015f'le 40' program\u0131nda a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n\n\u00d6zel hayat\u0131 ve g\u00fcndeme ili\u015fkin \u00e7e\u015fitli konularda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130mamo\u011flu, \u0130stanbul'un yoksulluk riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\u0130mamo\u011flu'nun yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u015fu \u015fekilde:\n\nSiz bir \u00fcst ak\u0131l\u0131n projesi misiniz?\n\nToplum \u00fcst akl\u0131 olabilir. Sizin 'beklemiyorlard\u0131' yorumunuza \u015f\u00f6yle bir cevap vereyim; asl\u0131nda \u015funu \u00e7ok duydum, tan\u0131mlanan bir profile \u00e7ok uygun bir ki\u015filik olarak yorumland\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorum. Dolay\u0131s\u0131yla demek ki toplumun \u00fcst akl\u0131n\u0131n asl\u0131nda projesiyim. Yani toplumun \u00fcst akl\u0131 nas\u0131l bir belediye ba\u015fkan\u0131 istiyor? Nas\u0131l bir y\u00f6netici istiyor? Tan\u0131mlamalar\u0131ndan bu i\u015fi irdeleyen, inceleyen arkada\u015flar\u0131m\u0131n ya da partideki bizim y\u00f6neticilerimiz uyu\u015fturdu\u011funda \"evet do\u011fru profil\" diye beni davet ettiler. Bir \u00fcst ak\u0131l varsa evet toplumun \u00fcst akl\u0131 \u00f6nc\u00fc olmu\u015f ve parti buna g\u00f6re karar vermi\u015f.\n\nMoralinizi bozan haberlerlerden ka\u00e7ar m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nMoralimi bozan demeyelim. Moralimi bozabilir, beni ele\u015ftirebilir. Yani insanlar\u0131n ele\u015ftirilerine de asla ve asla k\u0131zmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ama benim esas moralimi bozan, yalan ve iftira. Yani \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki her g\u00fcn bir insan sizi ter\u00f6rle su\u00e7luyor, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi olmakla su\u00e7luyor. Bu bazen yay\u0131nlarda, bazen gazeteler \u00fczerinden... Ya benim dedemin mezar\u0131na \u00e7ekim yapmaya gittiler. D\u00fc\u015f\u00fcnebiliyor musunuz? Bunun daha \u00f6tesi yok. Benim b\u00fcy\u00fck dedemin mezar\u0131na \u00e7ekim yapmaya gittiler, Acaba bunun b\u00fcy\u00fck dedesi \"\u0130stiklal Sava\u015f\u0131 gazisi mi, de\u011fil mi?\" diye. Dolay\u0131s\u0131yla ger\u00e7ekten usand\u0131m. Bana medya takipten elbette notlar geliyor her sabah. Bakm\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc k\u00f6t\u00fc bir medya mecras\u0131 var T\u00fcrkiye'de kabul edelim bunu. \u00d6zellikle yaz\u0131l\u0131 medya. Elbette ki iyilerini tenzih ediyorum. \u0130simlerini s\u00f6ylemek istemiyorum, baz\u0131 isimler var toplumu infiale, \u015fiddete y\u00f6nlendiren isimler var. Ve bu isimler ra\u011fbet g\u00f6r\u00fcyor. Bir bak\u0131yorsunuz bakan\u0131n yan\u0131nda foto\u011fraflar\u0131 var. \u00dclkem ad\u0131na \u00fcz\u00fcl\u00fcyorum ve beni a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7ekmesin diye kendime daha steril bir alan olu\u015fturuyorum.\n\n\u0130stanbul'un ba\u015f edemedi\u011finiz bir problemi var m\u0131?\n\n\u0130stanbul'un \u00e7ok fazla sorunu var. 16 milyon insan... Herkesin talebi farkl\u0131 farkl\u0131. Ama g\u00fcncel bir sorun ya\u015f\u0131yoruz asl\u0131nda, yoksulluk sorunu var \u0130stanbul'un. Neyle kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bilmiyoruz. \u0130nsanlar i\u015fini kaybetmi\u015f ve g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131ndan, ya\u015fant\u0131s\u0131ndan para kazanan insanlar\u0131n nas\u0131l bir ekonomik d\u00fcnya ile kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131 bilmiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla yoksulluk bizi zorlayacak. Ba\u015f edememek demeyelim. Ama ger\u00e7ekten \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde \u015fehirdeki yoksulluk bizi zorlayacak.\n\nB\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 olarak r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fcz\u00fc ispatlayabildiniz mi?\n\nBunu bug\u00fcn s\u00f6ylersem hem ki\u015fili\u011fime ayk\u0131r\u0131 bir laf etmi\u015f olurum hem de b\u00f6yle bir durumda r\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc ispata d\u00f6n\u00fck karar\u0131 verecek olan yine halkt\u0131r. \u00d6n\u00fcm\u00fczde y\u0131llar var. R\u00fc\u015ft\u00fcn\u00fc ispat hakk\u0131n\u0131 ben 16 milyon insana b\u0131rak\u0131yorum. Onlar karar verecekler.\n\nKendi kimli\u011finizi nas\u0131l tarif ediyorsunuz?\n\nKi\u015fisel duygular\u0131m\u0131, toplumsal duygularla \u00e7ok fazla kar\u0131\u015ft\u0131rmam. Yani inan\u00e7 ve bunun gibi bir tak\u0131m de\u011ferlerimi asla toplumsal duygular \u00fczerinden \u00fcst \u00fcste \u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp insanlar\u0131 kategorize etmem. Dolay\u0131s\u0131yla demokrat\u0131m, demokrat kimli\u011fime inan\u0131r\u0131m. Cumhuriyet'in de\u011ferlerine sahip \u00e7\u0131kmay\u0131, \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere sahip \u00e7\u0131kmay\u0131 \u00e7ok \u00f6nemserim. Adalet duygusunu \u00e7ok \u00f6nemserim. \u0130nanc\u0131mla ya\u015famay\u0131 \u00e7ok \u00f6nemserim ve bunu ya\u015far\u0131m. Ama asla hi\u00e7 kimsenin inanc\u0131yla ilgili bir yorumda ve yar\u0131\u015fta bulunmam. Dolay\u0131s\u0131yla kendi kimli\u011fine m\u00fcnhas\u0131r bir yap\u0131m vard\u0131r.\n\nTuttu\u011funuz her \u015feyi kopar\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\n\u00c7ok \u0131srarl\u0131y\u0131m. \u00c7ok m\u00fccadeleciyim. \u00c7ok imkans\u0131z gibi g\u00f6r\u00fcnen bir \u00e7ok ortamda insanlar\u0131 ikna etti\u011fimi bilirim. Ama burada ilkeli davranmay\u0131 mutlak yan\u0131na eklemek isterim. Yani kazanmak i\u00e7in her yolun m\u00fcbah oldu\u011funa asla inanmayan birisiyim. Tam aksine ilkeleriyle hareket eden, do\u011frular\u0131yla hareket eden ve asla aldatmayan... Yani ben bir yalanla insanlar\u0131 ikna etmem.\n\n'Deprem konseyi \u00f6nerisinde bulunduk'\n\nB\u00fcy\u00fck depremde \u0130stanbullular\u0131 nas\u0131l koruyacaks\u0131n\u0131z?\n\nDeprem oldu\u011fu anda \u0130stanbullular\u0131 korumak ba\u015fka bir kavram ya da depremden sonra yapacaklar\u0131n\u0131z ba\u015fka bir olgu. Ama esas olan bug\u00fcn ne yapabilece\u011fimiz. \u00c7ok vakit kaybettik ve biz depremi asl\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli bir konu olarak hi\u00e7bir zaman masan\u0131n \u00f6n taraf\u0131na koymad\u0131k. Hep sa\u011fda solda tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131. Hatta bazen salland\u0131\u011f\u0131m\u0131zda tart\u0131\u015ft\u0131k. Bizim hi\u00e7bir zaman haf\u0131zam\u0131zdan \u00e7\u0131km\u0131yor. Hatta bu konuda s\u00fcrekli ilgililere yetkililere hat\u0131rlatmada bulunuyorum. Deprem tek ba\u015f\u0131na ne bir belediyenin ne bir belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n, ne h\u00fck\u00fcmetin ne de bir Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n tek ba\u015f\u0131na \u00e7\u00f6zece\u011fi bir konu de\u011fil. Deprem b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir mesele. Hele hele \u0130stanbul depremi. Yani siz bu kentte 16 milyon insan\u0131 koruyacaks\u0131n\u0131z, 10 binlerce bozuk yap\u0131 sto\u011funu d\u00fczelteceksiniz... B\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir sistem bu. Onun i\u00e7in deprem konseyi \u00f6nerisinde bulunduk ve bu \u00f6neriyi say\u0131n bakan\u0131m\u0131za ilettik. Kendileri bunu kabul etti. Ama h\u0131zl\u0131ca kurulmal\u0131. Ba\u011f\u0131ms\u0131z bir konsey olmal\u0131. \u0130\u00e7inde finans sekt\u00f6r\u00fc olmal\u0131, i\u00e7inde yap\u0131 sekt\u00f6r\u00fc olmal\u0131, i\u00e7inde bankac\u0131lar olmal\u0131, i\u00e7inde toplumun farkl\u0131 katmanlar\u0131 olmal\u0131. Yani siyasi hi\u00e7bir taraf\u0131 kalmamal\u0131. \u00d6zg\u00fcn ve ba\u011f\u0131ms\u0131z olmal\u0131 diye \u00f6nerimizi ilettik. Bu konunun koordinasyonunu \u015eehircilik Bakanl\u0131\u011f\u0131 yapabilir. \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 ve \u0130stanbul Valili\u011fi bu konunun ana koordinat\u00f6rleri olabilir. \u015eehrin d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn\u00fc h\u0131zl\u0131ca haz\u0131rlayabiliriz. Depremi b\u00fct\u00fcnc\u00fcl milli bir mesele olarak kabul ediyorum.\n\nDeprem taziyesi sonras\u0131 kaya\u011f\u0131n s\u0131ras\u0131 m\u0131yd\u0131?\n\nBen \u00e7ok masumane bir \u015fekilde Elaz\u0131\u011f'a gittim. Hatta bir g\u00fcn \u00f6ncesinde gidecektim \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n yan\u0131na ama o g\u00fcn, o gece depremi duyar duymaz \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131k. Sabah gidece\u011fimi s\u00f6yleyince e\u015fim, \"Sana e\u015flik etmek istiyorum\" dedi ve \u00e7ocuklar\u0131m oraya yaln\u0131z gittiler. Biz Elaz\u0131\u011f'a gittik, durumu g\u00f6rd\u00fck. Ger\u00e7ekten beklentimizin \u00e7ok \u00e7ok alt\u0131nda bir sorun ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131 Elaz\u0131\u011f, bundan \u00e7ok mutlu olduk. Yani \u015fehrin hemen g\u00f6be\u011finde olmas\u0131 nedeniyle ger\u00e7ekten \"y\u00fczlerce insan\u0131 kaybettik\" diye \u00f6yle \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle ve kayg\u0131yla gitmi\u015ftik. Ve ger\u00e7ekten d\u00fc\u015f\u00fck oranl\u0131 kay\u0131pla ve y\u0131k\u0131m oran\u0131yla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. 1 gece orada kald\u0131k. Daha sonra Tunceli'ye ge\u00e7tim. S\u00f6z verdi\u011fim bir annenin k\u0131z\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi an\u0131 ya\u015fad\u0131k. Munzur \u00c7ay\u0131'n\u0131n kenar\u0131nda k\u0131z\u0131n\u0131 ararken Diyarbak\u0131rl\u0131 bir annemizin yan\u0131nda olduk. Gezimizi yapt\u0131k ve 2 g\u00fcn orada ge\u00e7irdikten sonra da 3. ve 4. g\u00fcn \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n yan\u0131na gittim. Yani bir aile babas\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n yan\u0131na gitmesi ve bir tatilde onlarla vakit ge\u00e7irmesi bir e\u011flence de\u011fil, bir d\u00fc\u011f\u00fcn de\u011fil. Buradaki ama\u00e7 sadece bunun \u00fczerinden bir manip\u00fclasyonla insanlara bir alg\u0131 yaratmak. Bu olabilir, m\u00fcmk\u00fcn ama baz\u0131 do\u011frulardan vazge\u00e7emem.\n\nBiz zaten hem izole hem de kendi ba\u015f\u0131m\u0131za \u00e7ocuklar\u0131m\u0131zla bir vakit ge\u00e7irme plan\u0131 i\u00e7erisindeydik. Ama orada oldu\u011fumuzu g\u00f6ren insanlar bizi payla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda ya\u015fanan trajedi ve benim aile yak\u0131nlar\u0131ma onlarca, y\u00fczlerce, binlerce hakaretle sosyal medyada bir tak\u0131m \u015feyler d\u00f6n\u00fcnce nerede oldu\u011fumu ve ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131klamak zorunda kald\u0131m. Foto\u011fraf payla\u015fmam\u0131n amac\u0131 oydu.\n\nR\u00fczgar\u0131n\u0131z\u0131n \u00e7abuk s\u00f6nece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor musunuz?\n\nMa\u00e7\u0131n 90 dakika oldu\u011funu bilirim. Ma\u00e7a nas\u0131l ba\u015flan\u0131r, nas\u0131l bitirilir her birisinin fark\u0131nday\u0131m. Bu k\u0131sa s\u00fcreli bir ko\u015fu de\u011fil maraton ko\u015faca\u011f\u0131m. Enerjimin y\u00fcksek oldu\u011funun fark\u0131nday\u0131m. T\u00fcm motivasyonumla yapt\u0131\u011f\u0131m g\u00f6revin kutsall\u0131\u011f\u0131n\u0131n fark\u0131nday\u0131m. B\u00f6yle bir kat\u0131l\u0131mc\u0131 ruhun asla zaman\u0131n\u0131n ge\u00e7meyece\u011fine inan\u0131yorum. Bunu zaman g\u00f6sterecek zaten. Kald\u0131 ki enerjimi s\u00fcrekli yukar\u0131ya \u00e7\u0131kartan inan\u0131lmaz bir motivasyon ve geri d\u00f6n\u00fc\u015f al\u0131yorum halk\u0131m\u0131zdan. Bu da beni \u00e7ok mutlu ediyor.\n\nEkme\u011fin fiyat\u0131ndan haberdar m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\n250 gram ekmek, yan\u0131lm\u0131yorsam 1,50 lira. Ama gramaj \u00fczerinden ve farkl\u0131 \u00e7e\u015fit ekmek \u00fczerinden bu rakam\u0131n daha da \u00fczerine \u00e7\u0131kabiliyor. \u015eu da bir ger\u00e7ek, bug\u00fcn\u00fcn rakamlar\u0131yla bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ekmek fiyat\u0131 bir s\u00fcbvansiyon yani maliyetinin de alt\u0131nda bir ekmek sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131yoruz. Tamamen halk\u00e7\u0131 bir tav\u0131rla. Halk ekme\u011fi ucuza sunma konusunda azami gayret g\u00f6steriyoruz. Sebebi bug\u00fcn\u00fcn ko\u015fullar\u0131. F\u0131r\u0131nc\u0131lar\u0131 \u00e7ok da ele\u015ftiremiyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc ger\u00e7ekten maliyetlerini de biliyorum. Benim yakla\u015f\u0131k 6-7 y\u0131ll\u0131k bir f\u0131r\u0131nc\u0131l\u0131k hayat\u0131m da var. Dolay\u0131s\u0131yla maliyetleri birazc\u0131k da bilirim.\n\n\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 siyasi kavgaya kurban m\u0131 ettiniz?\n\nAsla. Burada bir \u015fehir hastanesi var. 2020 i\u00e7inde planlanan bir hastane ve bu hastanenin 2 tane \u00f6nemli ula\u015f\u0131m hatt\u0131 var. Bir tanesi kara yoluyla daha da \u00f6nemlisi metroyla. Bizim g\u00f6reve geldi\u011fimiz d\u00f6nem itibariyle, en \u00f6nemli ula\u015f\u0131m\u0131 sa\u011flayacak olan metro hatt\u0131 daha y\u00fczde 7-8 seviyesindeydi. Yani bitirilmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen zaman\u0131n \u00e7ok gerisinde kalm\u0131\u015f bir metro hatt\u0131n\u0131 devrald\u0131k. Metro hatt\u0131 karayolundan daha da m\u00fchim. Bu bak\u0131mdan biz bu konuyu tam aksine hemen masaya yat\u0131rd\u0131k ve \u00e7\u00f6z\u00fcm aramaya ba\u015flad\u0131k. Bakt\u0131k ki metro ihalesi yanl\u0131\u015f bir ihale, Yap\u0131mc\u0131s\u0131 ve protokol\u00fcyle ilgili bir\u00e7ok s\u0131k\u0131nt\u0131lar var. Bu konuda bu projeye yurt d\u0131\u015f\u0131ndan finansman imkan\u0131 bulmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ve bunu da maliyeti itibariyle i\u00e7 finansmanla yapmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Dolay\u0131s\u0131yla bunun h\u0131zl\u0131ca yeti\u015ftirilmesi laz\u0131m ve biz h\u0131zl\u0131ca giri\u015fimlere ba\u015flad\u0131k. \u0130ller bankas\u0131 olsun, valilik olsun g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ba\u015flatan biziz. Bu soruna \u00e7\u00f6z\u00fcm arayan biziz. \"Bak\u0131n hastane yap\u0131l\u0131yor ama yolu yok. Metrosu yok. Bu i\u015f ihmal edilmi\u015f.\" \u015eeklinde bu s\u00fcreci ba\u015flatan biziz. Kamu bankalar\u0131ndan ve \u0130ller Bankas\u0131ndan geri d\u00f6n\u00fc\u015f alamad\u0131k. Biz metro hatt\u0131yla ilgili sadece ve sadece 100 milyon euro'luk bir finansman sa\u011flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda hastaneyle ilgili s\u00fcreci yapabilece\u011fimizi 1 y\u0131l i\u00e7inde haz\u0131r edece\u011fimizi anlatt\u0131k. Bizim valilikle oturup sohbetimizde i\u015f \u015funa oturdu tam o esnada valilik bunu bakanl\u0131\u011f\u0131n devral\u0131p yapma d\u00fc\u015f\u00fcncesi oldu\u011funu aktard\u0131 bize. Biz de dedik ki \"Tamam. Bize bir finansman sa\u011flarsan\u0131z mutlu oluruz\" Ama finansman sa\u011flanm\u0131yor bize. Kamu bankalar\u0131 bunu bize vermiyor. Kara yollar\u0131 ile ilgili de benzer bir s\u00fcreci devrald\u0131k. Tabii ki \u0130stanbul'un bir\u00e7ok konusu var yani Sancaktepe'de hastaneye giden metro hatt\u0131n\u0131 ba\u015flatan biziz. Sonu\u00e7 olarak yolu da yapabilirdik metroyu da yapabilirdik ama s\u00fcre\u00e7 \u00e7ok s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131ndan bakanl\u0131k biz bunu yapal\u0131m diye bir tav\u0131r ortaya koydu\u011fundan o yaz\u0131y\u0131 onun i\u00e7in yazd\u0131k. Bu s\u00fcreci ekim, kas\u0131mda biz konu\u015ftuk. Daha yeni Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 bir genelge yay\u0131nlad\u0131. Dedi ki, \"Ben devral\u0131yorum. Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131mla ben yapaca\u011f\u0131m\" dedi. Nisan ay\u0131nda biz yaz\u0131 yazd\u0131k. Dedik ki, \"Bize kaynak verin biz yapal\u0131m\" \"Hay\u0131r biz yapaca\u011f\u0131z\" dediler. Ama nas\u0131l yapaca\u011f\u0131z? Yapaca\u011f\u0131z, paras\u0131n\u0131 da bittikten sonra kesece\u011fiz. Yani burada asl\u0131nda iktidar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm metodu \u00f6nemli. Yani bize krediyi verse biz yapacakt\u0131k. Bu bir siyasi karard\u0131r. Ama kim yaparsa yaps\u0131n. Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 da bizim makam\u0131m\u0131z.\n\nYoksullukla nas\u0131l m\u00fccadele etmeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsunuz?\n\nBu b\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir ekonomik \u00e7\u00f6z\u00fcm gerektiriyor. \u0130stanbul'un kaynaklar\u0131n\u0131, \u0130stanbul'un potansiyelini iyi kullanmak laz\u0131m. Sekt\u00f6rlerle iyi diyalog i\u00e7inde olmak ve insanlara i\u015f imkan\u0131 sa\u011flamak laz\u0131m. B\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir mesele ama var olan yaray\u0131 dindirmek ad\u0131na elbette ki yard\u0131mla\u015fmay\u0131 en \u00fcst seviyeye ta\u015f\u0131mak zorundas\u0131n\u0131z. Biz bu konuda b\u00fct\u00e7esini maksimum seviyede kullanan bir belediyeyiz. Yani \u015fu an pandemi s\u00fcrecinde neredeyse milyonun \u00fczerinde insana yard\u0131m ula\u015ft\u0131ran, sadece ask\u0131da fatura d\u00fczeniyle 115 bine yak\u0131n insana katk\u0131 sunmu\u015f, 500 binin \u00fczerinde insana g\u0131da paketi g\u00f6nderen 30 bin \u00f6\u011frenciye burs veren bir yap\u0131ya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fck. \u015eu pandemi s\u00fcrecinde bakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda 1 milyon aileye dokunan bir b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesi olduk. Bunu yap\u0131yoruz. Esas olan insanlar\u0131n ekmek sahibi olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n oyunu alaca\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yor musunuz?\n\nBen ki\u015fiden oy konusunda \u00fcmidimi kesmem. Israrl\u0131 bir insan\u0131m. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 da bu \u00fclkenin bir vatanda\u015f\u0131 ve \u0130stanbul'un bir hem\u015fehrisi. Dolay\u0131s\u0131yla s\u00fcre\u00e7 bitti\u011finde, tekrar \u0130BB aday\u0131 oldu\u011fumda mutlaka oyunu isteyece\u011fim bireylerden birisi de say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131'd\u0131r. Bazen insanlar zihninde size kar\u015f\u0131 pozittif duygu besler ama oy kullanmaya geldi\u011finde eli gitmez. Bu elin gitmemesinde bir tak\u0131m siyasi tak\u0131nt\u0131lar vard\u0131r, g\u00f6r\u00fc\u015fler vard\u0131r ya da tarafgirlik vard\u0131r. Bu olmad\u0131\u011f\u0131 takdirde ben say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 dahil herkesin oyuna talibim.\n\nSiyasi nezaket konusunda ikiy\u00fczl\u00fc m\u00fc davran\u0131yorsunuz?\n\nAsla. Ben zaten hayat\u0131m boyunca k\u00f6t\u00fc c\u00fcmle kullanmamay\u0131 ailemden \u00f6\u011frendim. Bizim evimizin \u00e7evresinde k\u00fcf\u00fcrle ilgili anormal bir duvar \u00f6r\u00fcl\u00fcyd\u00fc. Hayata hep b\u00f6yle tutundum. Bug\u00fcn de onu temsil ediyorum. Ama insan\u0131n hatas\u0131 olabilir, s\u0131k\u0131nt\u0131 yaratacak bir anl\u0131k bir \u00f6fkesi olabilir. Benim Ordu'da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 olay, \u00f6ncesi, oradaki ailenin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc durum, gerginlikler... Fakat iddia edilen c\u00fcmleyi s\u00f6ylemedi\u011fimi ifade ettim. S\u00f6yledi\u011fim kelime belli. O da sert bulunabilir ama insan\u0131n da bir dayanma noktas\u0131 olabiliyor. Buna ra\u011fmen yapmaman gereken noktalar vard\u0131r. Bunun i\u00e7in de \u00f6z\u00fcr dilemesini bilirim.\n\nMegaloman m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nHay\u0131r. Tam tersine megaloman olmad\u0131\u011f\u0131m gibi insanlar\u0131 seven, dinleyen, ele\u015ftiri yapan bir yap\u0131m var. Megaloman bir y\u00f6neticiden hem \u015fehirleri hem de \u00fclkeleri Allah korusun.\n\nHakk\u0131n\u0131zdaki yolsuzluk iddialar\u0131na nas\u0131l cevap vereceksiniz?\n\nBu kadar mercek alt\u0131nda olan bir insan\u0131n 5 y\u0131ll\u0131k belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, b\u00fcy\u00fck\u015fehir adayl\u0131\u011f\u0131, 1 y\u0131la yak\u0131nd\u0131r b\u00fcy\u00fck\u015fehir ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrecinde hala hakk\u0131nda bir tane bile mahkeme karar\u0131 yoksa s\u00fcre\u00e7 kendini a\u00e7\u0131kl\u0131yor demektir. Ama \u00f6zellikle bir takip alt\u0131nda bulunma durumu var. Yeniden baz\u0131 dosyalar\u0131n pi\u015firilmesi yeniden tekrar dosyalar\u0131n a\u00e7\u0131larak g\u00fcndeme getirilmesi... Benim Beylikd\u00fcz\u00fc ile alakal\u0131 2 defa soru\u015fturma g\u00f6r\u00fcp hi\u00e7bir su\u00e7lama olu\u015fmam\u0131\u015f dosyam tekrar \u0130\u00e7i\u015fleri taraf\u0131ndan soru\u015fturmaya tabi tutuluyor. Ben kendimden ve ge\u00e7mi\u015fimden eminim.Bizim Beylikd\u00fcz\u00fc'nde hesab\u0131n\u0131 veremeyeci\u011fimiz tek bir kuru\u015fluk konu yoktur. Hele hele imar bizim k\u0131rm\u0131z\u0131 \u00e7izgimizdir. 5 y\u0131lda Beylikd\u00fcz\u00fcnde imar art\u0131\u015f\u0131na dair ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tek bir karar yoktur. Tam aksine metruk halde duran alanlar\u0131 ye\u015fil alana d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp \u0130stanbul'un neredeyse en b\u00fcy\u00fck ye\u015fil alanl\u0131 park\u0131n\u0131 yap\u0131p kente hediye eden bir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi ya\u015fatt\u0131m Beylikd\u00fcz\u00fc'ne.\n\nKendinizi ve yak\u0131n \u00e7evrenizi ihalelerde kay\u0131rd\u0131n\u0131z m\u0131?\n\nBenim tek bir aile ferdim belediyenin i\u00e7ine giremez, orada i\u015f alamaz, i\u015f takibi yapamaz. Belki akrabalar\u0131m\u0131n bir\u00e7o\u011fu bana bu anlamda k\u00fcsm\u00fc\u015f de olabilir.\n\nCengiz \u00d6zkarabekir ise profesyonel bir televizyoncudur. Bug\u00fcn TV'de \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olmas\u0131 ile yarat\u0131lmak istenen alg\u0131n\u0131n tamamen d\u0131\u015f\u0131nda bir hayat felsefesi olan bir insand\u0131r. \u015eimdi de hala benimle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Profesyonelli\u011fine inand\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in benimle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Benimle de ne akraba ili\u015fkisi vard\u0131r ne de yak\u0131nl\u0131k ili\u015fkisi vard\u0131r. Sadece hak etti\u011finden dolay\u0131 benimle \u00e7al\u0131\u015fmaktad\u0131r.\n\nBayrampa\u015fa Belediye Ba\u015fkan Aday\u0131 Remzi Albayrak'\u0131 \u0130tfaiye Daire Ba\u015fkan\u0131 olarak ataman\u0131z tart\u0131\u015fmalar yaratt\u0131 buna istinaden liyakat s\u00f6zleriniz lafta m\u0131 kald\u0131?\n\nRemzi Bey arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131n askeri bir ge\u00e7mi\u015fi var. Disiplin i\u00e7ersinde bir birlik y\u00f6netmi\u015f bir ge\u00e7mi\u015fi var. Sava\u015f d\u00f6nemlerinde balkanlarda T\u00fcrk ordusu ad\u0131na g\u00f6rev yapm\u0131\u015f da bir kimli\u011fi var Bosna Hersek d\u00f6neminde. B\u00fct\u00fcn bu yap\u0131s\u0131yla bu zor ko\u015fullara y\u00f6neticilik yapabilecek kapasiteye sahip oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in bu g\u00f6revi kendisine verdik.\n\n(\u0130ki itfaiye erinin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesi) Teknik olarak bir arac\u0131n teknik bir s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 var. Ne yaz\u0131k ki iki g\u00f6rev \u015fehidimiz bizi derinden \u00fczm\u00fc\u015ft\u00fcr. 2017 y\u0131l\u0131nda al\u0131nm\u0131\u015f olan bir vin\u00e7 s\u00fcreci var. Benim talimat\u0131mla da bir soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131. Zaten savc\u0131l\u0131k \u00fczerinden de bir soru\u015fturma devam ediyor. Asla bu t\u00fcr durumlarda kafam\u0131z\u0131 kuma sokmay\u0131z. Sorumlusu olu\u015ftuktan sonra gerekeni yapar\u0131z.\n\nPKK ve FET\u00d6 ile ba\u011flant\u0131n\u0131z var m\u0131?\n\nM\u00fcmk\u00fcn m\u00fc? T\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok siyasi \u00f6zellikle FET\u00d6 ile ba\u011flar\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen bir tarihi milat \u00e7ekip \"\u00f6ncesinin bir \u00f6nemi yok bundan sonras\u0131 \u00f6nemli\" diye bir milat koyuyorlar. Diyorlar ki \"\u00d6ncesinde FET\u00d6 ile irtibat\u0131n olsa da \u00f6nemli de\u011fil.\" Benim hi\u00e7 b\u00f6yle bir ili\u015fkim olmad\u0131. Ne ticari ne insani... Bu t\u00fcr organizasyonlar\u0131n \u00fclkenin b\u00fct\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcne, devletin g\u00fc\u00e7l\u00fc yap\u0131s\u0131na s\u0131k\u0131nt\u0131 verece\u011fini dile getiren de bir yap\u0131m vard\u0131r. PKK'y\u0131 tariflemeye de gerek yok. T\u00fcrkiye'ye \u00e7ok ciddi zararlar veren ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr. Benimle ilgili yap\u0131lan yak\u0131\u015ft\u0131rmalar\u0131n t\u00fcm\u00fcyle siyasi karalama oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerim.\n\nHDP'li se\u00e7mene bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131n\u0131z nedir?\n\nHDP'li se\u00e7men benim vatanda\u015f\u0131m, benim hem\u015fehrim. Benim HDP'ye oy veren, \u0130stanbul'da ya da T\u00fcrkiye'nin herhangi bir yerinde olsun T\u00fcrkiye'nin b\u00fct\u00fcn yurtta\u015flar\u0131na hizmet etmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir kimli\u011fim var. Dedi\u011fim gibi T\u00fcrkiye'de d\u00f6nem d\u00f6nem siyasi kutupla\u015fmay\u0131 te\u015fvik edici metodlarla kendisine yer bulmaya \u00e7al\u0131\u015fan siyasi anlay\u0131\u015flar olabiliyor. Ben \u00e7ok net s\u00f6yl\u00fcyorum. Bu \u00fclkenin 83 milyon yurtsever vatanda\u015f\u0131 var biz de onlara hizmet etmek durumunda olan y\u00f6neticileriz. \u0130stanbul'da da HDP'ye oy veren insanlar var. HDP de \u015fu anda T\u00fcrkiye Cumhuriyeti'nin kanunlar\u0131na g\u00f6re bu \u00fclkede siyaset yapmaya hakk\u0131 olan bir parti. Bu partiye oy veren insanlara da benim tek bak\u0131\u015f\u0131m var; benim hem\u015fehrim, benim vatanda\u015f\u0131m.\n\nKad\u0131n cinayetlerinin sonlanmas\u0131 i\u00e7in s\u00f6zde de\u011fil \u00f6zde \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn\u00fcz nedir?\n\nBu \u00e7ok kolay bir i\u015f de\u011fil. Bu bir talimatla olacak bir konu de\u011fil. Bu bir e\u011fitim meselesidir. Bizim g\u00fcncel olarak almam\u0131z gereken tedbirler; bilin\u00e7li bir toplum var etme, \u00f6zellikle korunakl\u0131 fiziki alanlar olu\u015fturmakt\u0131r. Toplumun bilin\u00e7li bir \u015fekilde birbirini denetlemesini sa\u011flamak. Bizim yapabilece\u011fimiz bunlar.\n\nTabii ki \u015fiddete u\u011fram\u0131\u015f kad\u0131nlara d\u00f6n\u00fck de ortamlar\u0131 sa\u011flamak zorunday\u0131z. Kad\u0131nlar\u0131n s\u0131\u011f\u0131nma evi gibi. \u0130lk defa b\u00fcy\u00fck\u015fehir b\u00fcnyesinde b\u00f6yle bir merkez a\u00e7t\u0131k.\n\nMuharrem \u0130nce ile ayn\u0131 kaderi payla\u015fmaktan korkuyor musunuz?\n\nBenim \u00f6yle bir korkum ve endi\u015fem yok. Say\u0131n Genel Ba\u015fkan\u0131m\u0131z 2019 yerel se\u00e7imlerinde, \u00f6zellikle yerel y\u00f6netim tecr\u00fcbesi, deneyimi olan insanlar\u0131 b\u00fcy\u00fck\u015fehir adayl\u0131\u011f\u0131na ta\u015f\u0131yarak \u00e7ok de\u011ferli bir ba\u015far\u0131 elde etmi\u015ftir. Benim tek kriterimin ba\u015far\u0131l\u0131 bir belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemim oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\nKemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun yerine genel ba\u015fkan olmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr m\u00fcs\u00fcn\u00fcz?\n\nBenim \u015fu anda \u0130BB Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m d\u0131\u015f\u0131nda hi\u00e7bir hayalim ya da idealim yok. Bu t\u00fcr hayaller ya da idealler insan\u0131n asl\u0131nda el freni olur. Benim niyetim \u0130stanbul'un en ba\u015far\u0131l\u0131, en demokrat belediye ba\u015fkan\u0131 olmak .\n\n\u00dclkeyi y\u00f6netmeye aday m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\n\u015eu anda T\u00fcrkiye'nin bir kademesinde y\u00f6neticiyim. \u0130stanbul'u y\u00f6netiyorum, 16 milyon. Dolay\u0131s\u0131yla bu kadar b\u00fcy\u00fck bir sistemi ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netmek hedefi sizi y\u00f6netici olarak g\u00fcndemde tutar. Yar\u0131n \u00f6b\u00fcr g\u00fcn \"\u015fu olur musun, bu olur musun?\" gibi sorular elbette merak edilir. Ama buna \"\u0130stanbul'un en ba\u015far\u0131l\u0131 belediye ba\u015fkan\u0131 olmak istiyorum. \u015eu andaki tek idealim bu\" demek de benim do\u011fal hakk\u0131m.\n\nCumhuriyet kad\u0131n\u0131 kimdir?\n\nCumhuriyet kad\u0131n\u0131 deyip kad\u0131nlar \u00fczerinden bir kategori olu\u015fturmak kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yok. Bu \u00fclkenin k\u00f6y\u00fcnde ren\u00e7berlik yapan ve bu \u00fclkeye hizmet eden bir kad\u0131n da Cumhuriyet kad\u0131n\u0131d\u0131r. Bir \u00e7ift\u00e7i kad\u0131n da Cumhuriyet kad\u0131n\u0131d\u0131r. Sizin gibi T\u00fcrkiye'ye g\u00fczel haberler vermeye \u00e7al\u0131\u015fan bir insan da Cumhuriyet kad\u0131n\u0131d\u0131r. Ben olaya b\u00f6yle bak\u0131yorum. Bir giyim ku\u015fam \u00fczerinden Cumhuriyet Kad\u0131n\u0131 tan\u0131mlamas\u0131na da kat\u0131lm\u0131yorum.\n\nE\u015finizin model gibi poz vermesini k\u0131skand\u0131n\u0131z m\u0131?\n\nTabii ki biz tart\u0131\u015f\u0131r\u0131z, konu\u015furuz. Hele hele toplumsal bir s\u00fcreci temsil edeceksek elbette birbirimizle payla\u015f\u0131r\u0131z. Bunun ad\u0131 birbirinden izin almak de\u011fil. Payla\u015fmak duygusuyla s\u00fcreci y\u00f6netiriz. E\u015fimin b\u00f6yle bir r\u00f6portaj\u0131 oldu\u011funu biliyordum ama b\u00f6yle bir foto\u011fraf \u00e7ekimi oldu\u011funu bilmiyordum. \u00c7ok da g\u00fczel foto\u011fraflard\u0131. Be\u011fendi\u011fimi s\u00f6yledim. Esprimi de yapt\u0131m. \"B\u00f6yle foto\u011fraflar \u00e7ekilece\u011fini bilseydim izin vermezdim\" diye espri yapt\u0131m. Her \u015fakan\u0131n ufac\u0131k bir ger\u00e7ek taraf\u0131 da vard\u0131r diyelim.\n\nBelediye \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131zda y\u00fczde 50 kad\u0131n kotas\u0131 neden yok ?\n\nB\u00f6yle bir kota koyma yetkimiz yok. Kanunun \u00f6n\u00fcne ge\u00e7emezsiniz. Cumhuriyet Halk Partisi'nde cinsiyet kotas\u0131 vard\u0131r ve bu kota y\u00fczde 30'dur. Benim b\u00f6yle bir kota koyma yetkim yok. \u0130SPARK'\u0131 s\u0131f\u0131r kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fanla teslim ald\u0131m. 2 bin 500'\u00fcn \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan bir yerde s\u0131f\u0131r kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan! Dolay\u0131s\u0131yla ben \u015fu an b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesinde sadece kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan alma konusunda ilanlar veriyorum. Ger\u00e7ekten \u00f6nemsiyorum. Bir yerde pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131k yapmaya da \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc sizde hala kad\u0131n \u00e7al\u0131\u015fan oran\u0131 y\u00fczde 35'lerdeyse geli\u015fmi\u015f bir \u00fclke olma \u015fans\u0131n\u0131z yok. Bunun da motivasyonu bizim gibi kentlerin belediyeleri olmal\u0131.\n\nPolitika sizi de\u011fi\u015ftirdi mi?\n\nBunu insan\u0131n kendisinin analiz etmesi g\u00fc\u00e7. Kendi \u00f6z\u00fcnden satmama konusunda hassas davran\u0131yorum. Bunu analiz etmenin en \u00f6nemli yolu \u00e7ocukluk arkada\u015flar\u0131d\u0131r, anne-babad\u0131r. Bu y\u00f6n\u00fcyle ger\u00e7ekten s\u0131kl\u0131kla arkada\u015flar\u0131mla bir araya gelirim. Davet ederim. Bulu\u015furuz. \u015eunu merak ederim, \"k\u00f6t\u00fc anlamda bir de\u011fi\u015fiklik varsa bunu duymak isterim\" diye soruyorum kendilerine. \u015eu ana kadar bu anlamda bir ele\u015ftiri almad\u0131m. Umar\u0131m almam.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015fseydiniz neyi dile getirirdiniz?\n\nFarkl\u0131 konularda say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131za taleplerimi ilettim. En son pandemi s\u00fcreci ile ilgili talebimiz oldu. Daha sonras\u0131nda bir mektupla talebim oldu. Mesela mektubu kendisine iletti\u011fimde ki talebim; \u00f6zellikle \u0130stanbul'da ya\u015fanan b\u00fcrokratik sorunlar. Kanal \u0130stanbul ile ilgili fikrimi bir brifing'de anlatmak istedi\u011fimi dile getirdim. Ben \u0130stanbul'u y\u00f6neten bir insan\u0131m. Bu kadar halk\u0131n tevecc\u00fch\u00fcn\u00fc alan bir insan\u0131n do\u011fal hakk\u0131d\u0131r, say\u0131n Cumuhurba\u015fkan\u0131'yla bir g\u00f6r\u00fc\u015fme talep etmi\u015f olmas\u0131... Kendileri bilir. Takdiri de vatanda\u015f verir.\n\nFahrettin Altun gibi eviniz g\u00f6zetlense tepkiniz ne olurdu?\n\nKesinlikle bir evin g\u00f6zetlenmesi do\u011fru bir \u015fey de\u011fil. Bu konuda bir g\u00f6zetleme olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, oraya gidip bir foto\u011fraf \u00e7ekme giri\u015fiminde de bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, sadece bir ka\u00e7ak in\u015faat olup olmad\u0131\u011f\u0131 konusunda bir g\u00f6zlem yapmaya gitti\u011fini bana il\u00e7e ba\u015fkan\u0131 iletti. Tabi, di\u011fer konular\u0131 ya da oradaki bir tak\u0131m kavramlar\u0131 bilemem. Biz \u0130BB olarak oraya bir ekibimizi yollad\u0131k \u00e7\u00fcnk\u00fc bir ihbar ald\u0131k. Ekibimizi yollad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ihbar\u0131n do\u011fru oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. Orada sadece bir uyar\u0131 tutana\u011f\u0131 tutuldu ve kar\u015f\u0131 taraf yani Say\u0131n Altun'un art\u0131k kendisi olabilir ya da oradaki ilgili ki\u015filer olabilir bunu yanl\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kabul ettiler bunu kendilerinin y\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 ifade ettiler. Buna ra\u011fmen nas\u0131l bir vatanda\u015fa davran\u0131yorsak, kim oldu\u011funa bakmaks\u0131z\u0131n kendilerine de ayn\u0131 davrand\u0131k ve buray\u0131 y\u0131kmalar\u0131 konusunda onlara f\u0131rsat tan\u0131d\u0131k ve buray\u0131 kendileri y\u0131kt\u0131lar.\n\nBunu haber yapan gazetecileri tutuklama istemiyle yarg\u0131lamaya kadar i\u015f gitti. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 do\u011fru bulmuyorum. Nas\u0131l ki bir insan\u0131n evinin, e\u011fer g\u00f6zetlenmek i\u00e7in foto\u011fraflan\u0131yorsa, onu do\u011fru bulmad\u0131\u011f\u0131m gibi bu s\u00fcreci haber yapan gazeteciye dava a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 do\u011fru bulmuyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc nice insanlara \u00f6ld\u00fcresiye hakaretler, tehditler yap\u0131l\u0131yor ama beraat ediyor insanlar. Dolay\u0131s\u0131yla bu s\u00fcre\u00e7te \u0130BB gayet adil, gayet nezaketli bir s\u00fcre\u00e7 y\u00f6netmi\u015ftir. Bunun dikkate al\u0131nmas\u0131 gerekir diye alt\u0131n\u0131 \u00e7izeyim.\n\nE\u015fcinsel evlilikleri onayl\u0131yor musunuz?\n\nBen \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere sayg\u0131 duyan ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere dair toplum i\u00e7indeki insanlar\u0131n kendi ya\u015famlar\u0131yla ilgili s\u00fcre\u00e7lerine destek olmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir yap\u0131m var. G\u00f6revim de bunu gerektiriyor.Tabii ki e\u015fcinsel vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da ya\u015fam kalitelerini ya da ya\u015famla ilgili \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini korumakla ilgili sorumlulu\u011fumuz var. \u015eunu s\u00f6ylemekte fayda g\u00f6r\u00fcyorum ki e\u015fcinsel evlili\u011fe izin verilmesi hususuna hen\u00fcz toplumumuzun haz\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n da alt\u0131n\u0131 \u00e7izmek isterim.\n\nYapmaktan en \u00e7ok korktu\u011funuz hata nedir?\n\n\u00c7ok az hatayla bir s\u00fcre\u00e7 y\u00f6netmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. G\u00f6revimiz bunu gerektiriyor. Minnac\u0131k bir kelimenizden ya da iki g\u00fcnl\u00fck aile tatiliniz \u00fczerinden size bir tak\u0131m karalamalar yap\u0131lmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Ve ger\u00e7ekten kirli bir siyasi zemin i\u00e7erisindeyiz. Pandemi ve sa\u011fl\u0131k konular\u0131 konu\u015fulmuyor ama ba\u015fka konular her g\u00fcn g\u00fcndemde ve man\u015fette. O bak\u0131mdan b\u00f6yle zor bir ortamda p\u00fcr dikkat en haz hatayla s\u00fcre\u00e7 y\u00f6netmek zorunda olan ki\u015fileriz.\n\nBen en \u00e7ok yalan s\u00f6ylemekten korkar\u0131m. Bir konuda yalanc\u0131 \u00e7\u0131kmaktan korkar\u0131m. Yalan s\u00f6ylemek, toplumu aldatmak bir y\u00f6neticiye asla yak\u0131\u015fmaz. \u00d6yle bir ortam\u0131n olu\u015fmamas\u0131 i\u00e7in de dua ederim.\n\nE\u015finizle nas\u0131l tan\u0131\u015ft\u0131n\u0131z?\n\n\u00c7ok yak\u0131n arkada\u015f\u0131m\u0131n i\u015f yerine gitti\u011fimde orada \u00e7al\u0131\u015fan bir kad\u0131n olarak g\u00f6rd\u00fcm kendisini. Orada \u00e7al\u0131\u015fan oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum. B\u00f6yle bir tan\u0131\u015fmam\u0131z olmu\u015ftu. Sonra arkada\u015f\u0131m\u0131n k\u0131z karde\u015fi oldu\u011funu \u00f6\u011frendim. Tabii bu zor bir durumdu benim a\u00e7\u0131mdan. Bu s\u00fcreci en sayg\u0131n \u015fekliyle y\u00f6netmek biraz zaman ald\u0131. Ama g\u00fcn\u00fcn sonunda mutlu bir yuvam\u0131z oldu.\n\nBen g\u00fczel bir yuva kurma konusunda hayalleri olan bir gen\u00e7tim. Ben ev hayallerini, ev ortamlar\u0131n\u0131 anlat\u0131rken \u00e7akt\u0131rmadan da evlilik teklifini yapm\u0131\u015f oldum. Biz \u00e7ok gen\u00e7 evlendik. Ben 24 ya\u015f\u0131ndayd\u0131m e\u015fim 20 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Bir nevi ya\u015fam\u0131 da beraber \u00f6\u011frenerek b\u00fcy\u00fcd\u00fck.\n\nSizdeki bu \u00f6zg\u00fcven nas\u0131l geli\u015fti?\n\nBabam\u0131n i\u015fi gere\u011fi 4-5 ya\u015f\u0131nda \u00fcretmeyi \u00f6\u011frendik. Bir yan\u0131yla \u015fehirde ya\u015fam\u0131n i\u00e7inde olmak, benim \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc yeti\u015fmeme f\u0131rsat tan\u0131d\u0131. B\u00fct\u00fcn bu s\u00fcre\u00e7ler beni \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 geli\u015ftirdi. \u00d6zg\u00fcven taraf\u0131m\u0131n olu\u015fmas\u0131nda k\u00f6y ya\u015fam\u0131m\u0131n etkin bir taraf\u0131 var. M\u00fcthi\u015f bir bo\u015fluk i\u00e7indesiniz ve do\u011fayla ba\u015f ba\u015fas\u0131n\u0131z. Burada \u015fehir i\u00e7inde bazen bir sokaktan \u00f6b\u00fcr soka\u011fa \u00e7ocu\u011funuzu yollamaktan imtina edersiniz ama ben \u00f6yle \u00f6zg\u00fcr bir alanda b\u00fcy\u00fcd\u00fcm ki bazen 2-3 arkada\u015f kilometrelerce y\u00fcr\u00fcrd\u00fck. \u00c7ocuk halimizle ke\u015ffe giderdik. B\u00f6yle bir ortamda b\u00fcy\u00fcmek, ke\u015ffetmek, ek bir rota belirlemek insan\u0131 \u00f6zg\u00fcvenli hale getiriyor.\n\nEtkilenmeseydiniz muhafazakar biri olur muydunuz?\n\nDuygusal bir insan\u0131m. B\u00f6yle olmak \u00e7o\u011fu zaman ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131, ba\u011flanmay\u0131, s\u00fcreci daha geleneksel tav\u0131rlarla yorumlamay\u0131 ta\u015f\u0131r diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Ben kendi alan\u0131mda muhafazakarl\u0131k duygusuyla ya da inan\u00e7la yo\u011frulman\u0131n keyfini de ya\u015fayan birisiyim. Sadece kendi muhafazakar d\u00fcnyamla ba\u015fkas\u0131n\u0131 bask\u0131 alt\u0131nda tutmam. Evet ben dini e\u011fitim ald\u0131m. Dini e\u011fitim al\u0131rken o ya\u015fta da ger\u00e7ekten baz\u0131 yanl\u0131\u015flar\u0131 \u00e7ocuk ya\u015f\u0131n\u0131zda hissedebiliyordunuz. \u0130nanc\u0131m\u0131z\u0131 tefsiriyle okuyup anlaman\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu idrak etmi\u015f birisiyim ve belediye ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemimde binlerce Kur'an tefsiri da\u011f\u0131tt\u0131m Beylikd\u00fcz\u00fc'nde.\n\nKarnenizde hi\u00e7 k\u0131r\u0131k not yok muydu?\n\n\u0130tiraf edeyim bir kez zay\u0131f\u0131m oldu. Lise son s\u0131n\u0131fta \u0130nk\u0131lap Tarihi dersim zay\u0131f geldi. Bir spor ma\u00e7\u0131ndan dolay\u0131 s\u0131nava girememi\u015ftim ondan dolay\u0131 6 tak\u0131m arkada\u015f\u0131m\u0131z o dersten b\u00fct\u00fcnlemeye kald\u0131k. Normalde 10 ald\u0131\u011f\u0131m dersti \u0130nk\u0131lap Tarihi.\n\n\u00c7ocukluk hayaliniz neydi?\n\nBen bir d\u00f6nem ciddi anlamda futbolcu olmay\u0131 hayal ettim. \u00c7ocuklu\u011fumuzda hayallerimiz s\u00fcrekli de\u011fi\u015fiyordu. Belediye ba\u015fkan\u0131 olmay\u0131 hayal etmemi\u015ftim \u00e7ocuklukta. Ama \u015fimdi bir belediye ba\u015fkan\u0131y\u0131m. \u00c7ocuklar mutlaka hayal kurmal\u0131.\n\nBaban\u0131zdan hi\u00e7 tokat yediniz mi?\n\n\u0130nsan annesiyle babas\u0131yla kavga etmez. Hayat\u0131mda onlarca kavga ortam\u0131m oldu ama orada bir sulh bulma \u00e7abam\u0131 \u00f6n planda tutard\u0131m. Ger\u00e7ekten bir kavgan\u0131n par\u00e7as\u0131 olmamak, kar\u015f\u0131 taraf\u0131 da buna s\u00fcr\u00fcklememek i\u00e7in \u00e7ok \u00e7aba sarf ederdim. Ama elbette annenin, baban\u0131n bir \u015famar\u0131 olmu\u015ftur. Annemin ufak tefek hat\u0131rl\u0131yorum ama babam\u0131n hat\u0131rlam\u0131yorum. Farkl\u0131 ceza metodlar\u0131 vard\u0131 babam\u0131n. \u00c7ok yaramazl\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131mda odaya kilitleyip kitap okuma cezas\u0131 verirdi. B\u00f6yle birka\u00e7 metodu vard\u0131 babam\u0131n.\n\n'Benim antidepresan\u0131m 3 derin nefes'\n\nAntidepresan kullan\u0131yor musunuz?\n\n\u00d6yle bir yol haritam olmad\u0131. Ama \u015fehir hayat\u0131nda antidepresan kullan\u0131m\u0131n\u0131n nerelere \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. \u0130\u015f ya\u015fam\u0131ma \u00e7ok hararetli ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m, \u00e7ok heyecanl\u0131yd\u0131m, \u00e7ok tela\u015fl\u0131yd\u0131m. Bir de \u00e7ok erken ya\u015fta y\u00f6netici olmaya ba\u015flad\u0131m. \u0130ster istemez insan\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 tepki g\u00f6sterdi\u011fi anlar oluyordu. Bir i\u015f insan\u0131 a\u011fabeyim yine tepkili bir ortamda beni izledikten sonra beni \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131, \"Ya Ekrem, sen b\u00f6yle gidersen 40'\u0131 bulmazs\u0131n 40'a kadar kalpten gidersin sen\" diye bir uyar\u0131s\u0131 oldu. Bana hi\u00e7 unutmuyorum \u015funu tavsiye etmi\u015fti; \"\u00c7ok tepki g\u00f6sterece\u011fini hissetti\u011fin anlarda ne olur 3 derin nefes al\"\n\nBenim antidepresan\u0131m; 3 derin nefes. 3 derin nefes al\u0131r\u0131m ondan sonra yoluma devam ederim.\n\nAileniz isterse siyaseti b\u0131rak\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nBen siyaseti siyaset\u00e7i olarak yapm\u0131yorum. Benim \u00f6yle bir mesle\u011fim yok. Benim mesle\u011fim \u015fu ana kadar biriktirdi\u011fim i\u015f ya\u015fam\u0131m, deneyimlerim, tecr\u00fcbelerim. \u015eu an yapt\u0131\u011f\u0131m ger\u00e7ekten bir g\u00f6rev. Her karar\u0131m\u0131 al\u0131rken geni\u015f ailemle hem kendi e\u015fimle \u00e7ocuklar\u0131mla konu\u015farak s\u00fcre\u00e7lere karar verdim. Bundan sonra da \u00f6yle olacak.",
    "keywords": [
        "g\u00fcnlerde",
        "\u00e7ok",
        "yani",
        "bu",
        "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki",
        "var",
        "ki",
        "yoksulluk",
        "benim",
        "\u015fehirdeki",
        "ve",
        "bir",
        "ama",
        "i\u0307mamo\u011flu",
        "da",
        "bizi",
        "zorlayacak"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130mamo\u011flu'ndan \u0130stanbul i\u00e7in yoksulluk a\u00e7\u0131klamas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ama ger\u00e7ekten \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde \u015fehirdeki yoksulluk bizi zorlayacak\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u00d6zel hayat\u0131 ve g\u00fcndeme ili\u015fkin \u00e7e\u015fitli konularda a\u00e7\u0131klamalarda bulunan \u0130mamo\u011flu, \u0130stanbul'un yoksulluk riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nSizin 'beklemiyorlard\u0131' yorumunuza \u015f\u00f6yle bir cevap vereyim; asl\u0131nda \u015funu \u00e7ok duydum, tan\u0131mlanan bir profile \u00e7ok uygun bir ki\u015filik olarak yorumland\u0131\u011f\u0131m\u0131 biliyorum.\nTan\u0131mlamalar\u0131ndan bu i\u015fi irdeleyen, inceleyen arkada\u015flar\u0131m\u0131n ya da partideki bizim y\u00f6neticilerimiz uyu\u015fturdu\u011funda \"evet do\u011fru profil\" diye beni davet ettiler.\nYani insanlar\u0131n ele\u015ftirilerine de asla ve asla k\u0131zmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ama benim esas moralimi bozan, yalan ve iftira.\nYani \u015f\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ki her g\u00fcn bir insan sizi ter\u00f6rle su\u00e7luyor, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fc \u00fcyesi olmakla su\u00e7luyor.\nVe bu isimler ra\u011fbet g\u00f6r\u00fcyor.\nAma g\u00fcncel bir sorun ya\u015f\u0131yoruz asl\u0131nda, yoksulluk sorunu var \u0130stanbul'un.\nAma ger\u00e7ekten \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde \u015fehirdeki yoksulluk bizi zorlayacak.\nYani inan\u00e7 ve bunun gibi bir tak\u0131m de\u011ferlerimi asla toplumsal duygular \u00fczerinden \u00fcst \u00fcste \u00f6rt\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp insanlar\u0131 kategorize etmem.\n\u00c7ok imkans\u0131z gibi g\u00f6r\u00fcnen bir \u00e7ok ortamda insanlar\u0131 ikna etti\u011fimi bilirim.\nTam aksine ilkeleriyle hareket eden, do\u011frular\u0131yla hareket eden ve asla aldatmayan... Yani ben bir yalanla insanlar\u0131 ikna etmem.\nDeprem oldu\u011fu anda \u0130stanbullular\u0131 korumak ba\u015fka bir kavram ya da depremden sonra yapacaklar\u0131n\u0131z ba\u015fka bir olgu.\n\u00c7ok vakit kaybettik ve biz depremi asl\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli bir konu olarak hi\u00e7bir zaman masan\u0131n \u00f6n taraf\u0131na koymad\u0131k.\nDeprem tek ba\u015f\u0131na ne bir belediyenin ne bir belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n, ne h\u00fck\u00fcmetin ne de bir Cumhurba\u015fkan\u0131'n\u0131n tek ba\u015f\u0131na \u00e7\u00f6zece\u011fi bir konu de\u011fil.\nYani siz bu kentte 16 milyon insan\u0131 koruyacaks\u0131n\u0131z, 10 binlerce bozuk yap\u0131 sto\u011funu d\u00fczelteceksiniz... B\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir sistem bu.\nOnun i\u00e7in deprem konseyi \u00f6nerisinde bulunduk ve bu \u00f6neriyi say\u0131n bakan\u0131m\u0131za ilettik.\nGer\u00e7ekten beklentimizin \u00e7ok \u00e7ok alt\u0131nda bir sorun ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131 Elaz\u0131\u011f, bundan \u00e7ok mutlu olduk.\nGezimizi yapt\u0131k ve 2 g\u00fcn orada ge\u00e7irdikten sonra da 3. ve 4. g\u00fcn \u00e7ocuklar\u0131m\u0131n yan\u0131na gittim.\nYani bir aile babas\u0131n\u0131n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n yan\u0131na gitmesi ve bir tatilde onlarla vakit ge\u00e7irmesi bir e\u011flence de\u011fil, bir d\u00fc\u011f\u00fcn de\u011fil.\nAma orada oldu\u011fumuzu g\u00f6ren insanlar bizi payla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda ya\u015fanan trajedi ve benim aile yak\u0131nlar\u0131ma onlarca, y\u00fczlerce, binlerce hakaretle sosyal medyada bir tak\u0131m \u015feyler d\u00f6n\u00fcnce nerede oldu\u011fumu ve ne yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 a\u00e7\u0131klamak zorunda kald\u0131m.\nBu da beni \u00e7ok mutlu ediyor.\n\u015eu da bir ger\u00e7ek, bug\u00fcn\u00fcn rakamlar\u0131yla bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ekmek fiyat\u0131 bir s\u00fcbvansiyon yani maliyetinin de alt\u0131nda bir ekmek sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131yoruz.\nF\u0131r\u0131nc\u0131lar\u0131 \u00e7ok da ele\u015ftiremiyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc ger\u00e7ekten maliyetlerini de biliyorum.\nBenim yakla\u015f\u0131k 6-7 y\u0131ll\u0131k bir f\u0131r\u0131nc\u0131l\u0131k hayat\u0131m da var.\n2020 i\u00e7inde planlanan bir hastane ve bu hastanenin 2 tane \u00f6nemli ula\u015f\u0131m hatt\u0131 var.\nBu konuda bu projeye yurt d\u0131\u015f\u0131ndan finansman imkan\u0131 bulmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil ve bunu da maliyeti itibariyle i\u00e7 finansmanla yapmak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nTabii ki \u0130stanbul'un bir\u00e7ok konusu var yani Sancaktepe'de hastaneye giden metro hatt\u0131n\u0131 ba\u015flatan biziz.\nBu bir siyasi karard\u0131r.\nB\u00fct\u00fcnc\u00fcl bir mesele ama var olan yaray\u0131 dindirmek ad\u0131na elbette ki yard\u0131mla\u015fmay\u0131 en \u00fcst seviyeye ta\u015f\u0131mak zorundas\u0131n\u0131z.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131 da bu \u00fclkenin bir vatanda\u015f\u0131 ve \u0130stanbul'un bir hem\u015fehrisi.\nO da sert bulunabilir ama insan\u0131n da bir dayanma noktas\u0131 olabiliyor.\nSava\u015f d\u00f6nemlerinde balkanlarda T\u00fcrk ordusu ad\u0131na g\u00f6rev yapm\u0131\u015f da bir kimli\u011fi var Bosna Hersek d\u00f6neminde.\nB\u00fct\u00fcn bu yap\u0131s\u0131yla bu zor ko\u015fullara y\u00f6neticilik yapabilecek kapasiteye sahip oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in bu g\u00f6revi kendisine verdik.\n(\u0130ki itfaiye erinin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesi) Teknik olarak bir arac\u0131n teknik bir s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 var.\nBenim talimat\u0131mla da bir soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nBenim HDP'ye oy veren, \u0130stanbul'da ya da T\u00fcrkiye'nin herhangi bir yerinde olsun T\u00fcrkiye'nin b\u00fct\u00fcn yurtta\u015flar\u0131na hizmet etmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir kimli\u011fim var.\nBu partiye oy veren insanlara da benim tek bak\u0131\u015f\u0131m var; benim hem\u015fehrim, benim vatanda\u015f\u0131m.\nBu \u00e7ok kolay bir i\u015f de\u011fil.\nBu bir talimatla olacak bir konu de\u011fil.\nBu bir e\u011fitim meselesidir.\nSay\u0131n Genel Ba\u015fkan\u0131m\u0131z 2019 yerel se\u00e7imlerinde, \u00f6zellikle yerel y\u00f6netim tecr\u00fcbesi, deneyimi olan insanlar\u0131 b\u00fcy\u00fck\u015fehir adayl\u0131\u011f\u0131na ta\u015f\u0131yarak \u00e7ok de\u011ferli bir ba\u015far\u0131 elde etmi\u015ftir.\nBu \u00fclkenin k\u00f6y\u00fcnde ren\u00e7berlik yapan ve bu \u00fclkeye hizmet eden bir kad\u0131n da Cumhuriyet kad\u0131n\u0131d\u0131r.\n\u00c7ok da g\u00fczel foto\u011fraflard\u0131.\nCumhuriyet Halk Partisi'nde cinsiyet kotas\u0131 vard\u0131r ve bu kota y\u00fczde 30'dur.\nNas\u0131l ki bir insan\u0131n evinin, e\u011fer g\u00f6zetlenmek i\u00e7in foto\u011fraflan\u0131yorsa, onu do\u011fru bulmad\u0131\u011f\u0131m gibi bu s\u00fcreci haber yapan gazeteciye dava a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 do\u011fru bulmuyorum.\nBen \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere sayg\u0131 duyan ve \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere dair toplum i\u00e7indeki insanlar\u0131n kendi ya\u015famlar\u0131yla ilgili s\u00fcre\u00e7lerine destek olmaya \u00e7al\u0131\u015fan bir yap\u0131m var.\nG\u00f6revim de bunu gerektiriyor.Tabii ki e\u015fcinsel vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da ya\u015fam kalitelerini ya da ya\u015famla ilgili \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini korumakla ilgili sorumlulu\u011fumuz var.\nBir yan\u0131yla \u015fehirde ya\u015fam\u0131n i\u00e7inde olmak, benim \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc yeti\u015fmeme f\u0131rsat tan\u0131d\u0131.\n\u0130\u015f ya\u015fam\u0131ma \u00e7ok hararetli ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m, \u00e7ok heyecanl\u0131yd\u0131m, \u00e7ok tela\u015fl\u0131yd\u0131m.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, \u0130stanbul'un ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 problemlerle ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u0130nsanlar i\u015fini kaybetmi\u015f ve g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131ndan...",
    "meta_lang": "tr"
}