{
    "article_id": "1b9d059a9fb1e985c56e144c766ec207.1590266256.9558558",
    "title": "DS\u00d6'den koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Afrika'da denenmesini isteyen Frans\u0131z doktorlara sert tepki",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/dunya/202004071041768878-dsoden-koronavirus-asisinin-afrikada-denenmesini-isteyen-fransiz-doktorlara-sert-tepki/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/dunya/202004071041768878-dsoden-koronavirus-asisinin-afrikada-denenmesini-isteyen-fransiz-doktorlara-sert-tepki/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103835/89/1038358976.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103835/89/1038358976.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Ghebreyesus, Kovid-19 kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n 'Afrika'da denenmesi gerekti\u011fini' s\u00f6yleyen 2 Frans\u0131z doktorun ifadelerine ili\u015fkin, \"Afrika herhangi bir a\u015f\u0131 i\u00e7in test alan\u0131 olamaz ve olmayacakt\u0131r\" dedi.\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n 'Afrika'da denenmesi gerekti\u011fini' s\u00f6yleyen 2 Frans\u0131z doktorun ifadelerini, '\u0131rk\u00e7\u0131, utan\u00e7 verici, korkun\u00e7 ve s\u00f6m\u00fcrge d\u00f6nemi kal\u0131nt\u0131lar\u0131' \u015feklinde niteleyerek \"Afrika herhangi bir a\u015f\u0131 i\u00e7in test alan\u0131 olamaz ve olmayacakt\u0131r\" dedi.\n\nDS\u00d6'n\u00fcn \u0130svi\u00e7re'nin Cenevre kentindeki merkezinde video konferans yoluyla d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Ghebreyesus, Kovid-19'a ili\u015fkin ilk bilgilendirmeyi yapmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 100 g\u00fcnden az bir s\u00fcre ge\u00e7mesine ra\u011fmen a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n inan\u0131lmaz bir h\u0131zla ilerledi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nGhebreyesus, yakla\u015f\u0131k 20 enstit\u00fc ve \u015firketin a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak \"DS\u00d6, ila\u00e7lar ve a\u015f\u0131lar geli\u015ftirildik\u00e7e, t\u00fcm \u00fclkeler ve insanlar aras\u0131nda e\u015fit payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamakta kararl\u0131d\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nFrans\u0131z doktorlara '\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k' su\u00e7lamas\u0131\n\nBaz\u0131 Frans\u0131z doktorlar\u0131n Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Afrika'da denenebilece\u011fine y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Ghebreyesus, \"Do\u011frusunu s\u00f6ylemek gerekirse deh\u015fete d\u00fc\u015ft\u00fcm. Dayan\u0131\u015fmaya ihtiya\u00e7 duydu\u011fumuzu s\u00f6yledi\u011fim bir zamanda bu t\u00fcr '\u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemler' dayan\u0131\u015fma kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131d\u0131r\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\u00a9 REUTERS / Ricardo Moraes Fransa'da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Afrika'da denenmesini isteyen doktorlara tepki diyen Ghebreyesus, Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testi konusunda ister Afrika isterse Avrupa olsun ayr\u0131m yapmadan ayn\u0131 protokolleri takip edeceklerini dile getirdi.\n\nGhebreyesus, Frans\u0131z doktorlar\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 'utan\u00e7 verici' ve 'korkun\u00e7' olarak niteleyerek, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"E\u011fer bir yerde test yap\u0131lmas\u0131 gerekiyorsa insanlara e\u015fit muamele yap\u0131lmas\u0131 laz\u0131m. S\u00f6m\u00fcrgeci zihniyetin kal\u0131nt\u0131lar art\u0131k durmak zorunda. DS\u00d6, bunun olmas\u0131na izin vermeyecek. 21. y\u00fczy\u0131lda bilim adamlar\u0131ndan b\u00f6ylesine a\u00e7\u0131klamalar duymak utan\u00e7 verici ve korkun\u00e7 bir durum. Bu a\u00e7\u0131klamalar\u0131 en g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde k\u0131n\u0131yoruz.\"\n\n'Maske kullan\u0131lmas\u0131 konusunda siyah veya beyaz cevap yok'\n\nVir\u00fcsten korunmak i\u00e7in maske kullan\u0131lmas\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131na da de\u011finen Ghebreyesus, \"Siyah veya beyaz bir cevap yok. Sihirli de\u011fnek de yok. Maske tek ba\u015f\u0131na pandemiyi durduramaz. \u00dclkeler, vakalar\u0131 bulmaya, test etmeye, izole etmeye, her vakay\u0131 tedavi etmeye ve her temas\u0131n izini s\u00fcrmeye devam etmek zorundad\u0131r\" diye konu\u015ftu.\n\n\u00d6te yandan, bas\u0131n toplant\u0131s\u0131na m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemli isimlerinden Lady Gaga da kat\u0131ld\u0131.\n\nLady Gaga, d\u00fcnya genelindeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na destek amac\u0131yla 18 Nisan'da internet \u00fczerinden yay\u0131mlanacak, 'One World: Together at Home' ba\u015fl\u0131kl\u0131 programa ili\u015fkin bilgi verdi.",
    "keywords": [
        "frans\u0131z",
        "isteyen",
        "sert",
        "test",
        "ghebreyesus",
        "afrikada",
        "a\u015f\u0131",
        "ds\u00f6",
        "koronavir\u00fcs",
        "ds\u00f6den",
        "kovid19",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "doktorlara",
        "denenmesini",
        "a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n",
        "tepki"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131 Afrika'da denensin diyen Frans\u0131z doktorlar",
        "koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131",
        "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc",
        "maske kullan\u0131lmal\u0131 m\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Ghebreyesus, Kovid-19 kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n 'Afrika'da denenmesi gerekti\u011fini' s\u00f6yleyen 2 Frans\u0131z doktorun ifadelerine ili\u015fkin, \"Afrika herhangi bir a\u015f\u0131 i\u00e7in test alan\u0131 olamaz ve olmayacakt\u0131r\" dedi.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc (DS\u00d6) Genel Direkt\u00f6r\u00fc Tedros Adhanom Ghebreyesus, yeni tip koronavir\u00fcse (Kovid-19) kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n 'Afrika'da denenmesi gerekti\u011fini' s\u00f6yleyen 2 Frans\u0131z doktorun ifadelerini, '\u0131rk\u00e7\u0131, utan\u00e7 verici, korkun\u00e7 ve s\u00f6m\u00fcrge d\u00f6nemi kal\u0131nt\u0131lar\u0131' \u015feklinde niteleyerek \"Afrika herhangi bir a\u015f\u0131 i\u00e7in test alan\u0131 olamaz ve olmayacakt\u0131r\" dedi.\nDS\u00d6'n\u00fcn \u0130svi\u00e7re'nin Cenevre kentindeki merkezinde video konferans yoluyla d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda konu\u015fan Ghebreyesus, Kovid-19'a ili\u015fkin ilk bilgilendirmeyi yapmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 100 g\u00fcnden az bir s\u00fcre ge\u00e7mesine ra\u011fmen a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131n inan\u0131lmaz bir h\u0131zla ilerledi\u011fini s\u00f6yledi.\nGhebreyesus, yakla\u015f\u0131k 20 enstit\u00fc ve \u015firketin a\u015f\u0131 geli\u015ftirmek i\u00e7in yar\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak \"DS\u00d6, ila\u00e7lar ve a\u015f\u0131lar geli\u015ftirildik\u00e7e, t\u00fcm \u00fclkeler ve insanlar aras\u0131nda e\u015fit payla\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131 sa\u011flamakta kararl\u0131d\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131.\nFrans\u0131z doktorlara '\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131k' su\u00e7lamas\u0131Baz\u0131 Frans\u0131z doktorlar\u0131n Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Afrika'da denenebilece\u011fine y\u00f6nelik a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Ghebreyesus, \"Do\u011frusunu s\u00f6ylemek gerekirse deh\u015fete d\u00fc\u015ft\u00fcm.\nDayan\u0131\u015fmaya ihtiya\u00e7 duydu\u011fumuzu s\u00f6yledi\u011fim bir zamanda bu t\u00fcr '\u0131rk\u00e7\u0131 s\u00f6ylemler' dayan\u0131\u015fma kar\u015f\u0131tl\u0131\u011f\u0131d\u0131r\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\u00a9 REUTERS / Ricardo Moraes Fransa'da koronavir\u00fcs a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n Afrika'da denenmesini isteyen doktorlara tepki diyen Ghebreyesus, Kovid-19 a\u015f\u0131s\u0131n\u0131n testi konusunda ister Afrika isterse Avrupa olsun ayr\u0131m yapmadan ayn\u0131 protokolleri takip edeceklerini dile getirdi.\nGhebreyesus, Frans\u0131z doktorlar\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 'utan\u00e7 verici' ve 'korkun\u00e7' olarak niteleyerek, \u015f\u00f6yle devam etti:\"E\u011fer bir yerde test yap\u0131lmas\u0131 gerekiyorsa insanlara e\u015fit muamele yap\u0131lmas\u0131 laz\u0131m.\nS\u00f6m\u00fcrgeci zihniyetin kal\u0131nt\u0131lar art\u0131k durmak zorunda.\nDS\u00d6, bunun olmas\u0131na izin vermeyecek.\n21. y\u00fczy\u0131lda bilim adamlar\u0131ndan b\u00f6ylesine a\u00e7\u0131klamalar duymak utan\u00e7 verici ve korkun\u00e7 bir durum.\nBu a\u00e7\u0131klamalar\u0131 en g\u00fc\u00e7l\u00fc \u015fekilde k\u0131n\u0131yoruz.\"\n'Maske kullan\u0131lmas\u0131 konusunda siyah veya beyaz cevap yok'Vir\u00fcsten korunmak i\u00e7in maske kullan\u0131lmas\u0131 tart\u0131\u015fmalar\u0131na da de\u011finen Ghebreyesus, \"Siyah veya beyaz bir cevap yok.\nSihirli de\u011fnek de yok.\nMaske tek ba\u015f\u0131na pandemiyi durduramaz.\n\u00dclkeler, vakalar\u0131 bulmaya, test etmeye, izole etmeye, her vakay\u0131 tedavi etmeye ve her temas\u0131n izini s\u00fcrmeye devam etmek zorundad\u0131r\" diye konu\u015ftu.\n\u00d6te yandan, bas\u0131n toplant\u0131s\u0131na m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemli isimlerinden Lady Gaga da kat\u0131ld\u0131.\nLady Gaga, d\u00fcnya genelindeki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na destek amac\u0131yla 18 Nisan'da internet \u00fczerinden yay\u0131mlanacak, 'One World: Together at Home' ba\u015fl\u0131kl\u0131 programa ili\u015fkin bilgi verdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "DS\u00d6 Genel Direkt\u00f6r\u00fc Ghebreyesus, Kovid-19 kar\u015f\u0131 geli\u015ftirilecek a\u015f\u0131 ve ila\u00e7lar\u0131n 'Afrika'da denenmesi gerekti\u011fini' s\u00f6yleyen 2 Frans\u0131z doktorun ifadelerine ili\u015fkin...",
    "meta_lang": "tr"
}