{
    "article_id": "ca83a570d2b06e684a1660f5fe778569.1590266258.3426852",
    "title": "Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 yerli bitkisel ila\u00e7 reklam\u0131 yapan Madagaskar'da ilk teyitli \u00f6l\u00fcm vakas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/afrika/202005171042061463-koronaviruse-karsi-yerli-bitkiselilac-reklami-yapan-madagaskarda-ilk-olum-vakasi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/afrika/202005171042061463-koronaviruse-karsi-yerli-bitkiselilac-reklami-yapan-madagaskarda-ilk-olum-vakasi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/77/1042027736.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104202/77/1042027736.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Madagaskar Devlet Ba\u015fkan\u0131 Andry Rajoelina klinik deneylerden ge\u00e7irmeden \u00fcretime ge\u00e7irdi\u011fi, piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve ihra\u00e7 etti\u011fi yerli bitkisel ilac\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn devas\u0131 oldu\u011funda \u0131srar ederken, ada \u00fclkesinden ilk \u00f6l\u00fcm haberi geldi.\n\nMadagaskar Koronavir\u00fcs G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc S\u00f6zc\u00fcs\u00fc, cumartesi gecesi 57 ya\u015f\u0131nda bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n koronavir\u00fcsten \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\u00d6len erke\u011fin hem diyabet hem de y\u00fcksek tansiyon hastas\u0131 oldu\u011fu belirtildi.\n\nPer\u015fembe itibar\u0131yla Madagaskar'da teyitli 225 vaka ve 98 iyile\u015fme vakas\u0131 rapor edilmi\u015fti.\n\nDo\u011fu Afrika ada \u00fclkesinin lideri Andry Rajoelina, bizzat reklam\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer Afrika \u00fclkelerine ihra\u00e7 etti\u011fi 'Covid Organics' isimli yerli bitkisel ilaca \u015f\u00fcpheyle bakan Bat\u0131 \u00fclkelerine \"Bu devay\u0131 ke\u015ffeden bir Avrupa \u00fclkesi olsayd\u0131, bu kadar \u00e7ok \u015f\u00fcphe \u00fcretilir miydi? Sanm\u0131yorum... Afrikal\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 hafife almay\u0131n\" diye \u00e7atm\u0131\u015ft\u0131.\n\nAfrika'da kap\u0131\u015f kap\u0131\u015f\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Afrika Birli\u011fi de 'Covid Organics'e \u015f\u00fcphe ve temkin ile yakla\u015f\u0131rken, Afrika \u00fclkeleri Madagaskar \u00fcretimi ilaca yo\u011fun ilgi ve talep g\u00f6steriyor.\n\n\u00c7ok say\u0131da Afrika \u00fclkesi Madagaskar'dan on binlerce doz 'Covid Organics' ald\u0131.",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "covid",
        "teyitli",
        "\u015f\u00fcphe",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "organics",
        "madagaskarda",
        "afrika",
        "\u00fclkelerine",
        "ilk",
        "rajoelina",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "yerli",
        "ve",
        "yapan",
        "koronavir\u00fcse",
        "vakas\u0131",
        "\u00fclkesi",
        "reklam\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Madagaskar Devlet Ba\u015fkan\u0131 Andry Rajoelina klinik deneylerden ge\u00e7irmeden \u00fcretime ge\u00e7irdi\u011fi, piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve ihra\u00e7 etti\u011fi yerli bitkisel ilac\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn devas\u0131 oldu\u011funda \u0131srar ederken, ada \u00fclkesinden ilk \u00f6l\u00fcm haberi geldi.\nMadagaskar Koronavir\u00fcs G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc S\u00f6zc\u00fcs\u00fc, cumartesi gecesi 57 ya\u015f\u0131nda bir sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n\u0131n koronavir\u00fcsten \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u00d6len erke\u011fin hem diyabet hem de y\u00fcksek tansiyon hastas\u0131 oldu\u011fu belirtildi.\nPer\u015fembe itibar\u0131yla Madagaskar'da teyitli 225 vaka ve 98 iyile\u015fme vakas\u0131 rapor edilmi\u015fti.\nDo\u011fu Afrika ada \u00fclkesinin lideri Andry Rajoelina, bizzat reklam\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ve di\u011fer Afrika \u00fclkelerine ihra\u00e7 etti\u011fi 'Covid Organics' isimli yerli bitkisel ilaca \u015f\u00fcpheyle bakan Bat\u0131 \u00fclkelerine \"Bu devay\u0131 ke\u015ffeden bir Avrupa \u00fclkesi olsayd\u0131, bu kadar \u00e7ok \u015f\u00fcphe \u00fcretilir miydi?\nSanm\u0131yorum... Afrikal\u0131 bilim insanlar\u0131n\u0131 hafife almay\u0131n\" diye \u00e7atm\u0131\u015ft\u0131.\nAfrika'da kap\u0131\u015f kap\u0131\u015fD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ve Afrika Birli\u011fi de 'Covid Organics'e \u015f\u00fcphe ve temkin ile yakla\u015f\u0131rken, Afrika \u00fclkeleri Madagaskar \u00fcretimi ilaca yo\u011fun ilgi ve talep g\u00f6steriyor.\n\u00c7ok say\u0131da Afrika \u00fclkesi Madagaskar'dan on binlerce doz 'Covid Organics' ald\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Madagaskar Devlet Ba\u015fkan\u0131\u00a0Andry Rajoelina\u00a0klinik deneylerden ge\u00e7irmeden \u00fcretime ge\u00e7irdi\u011fi, piyasaya s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc ve ihra\u00e7 etti\u011fi yerli bitkisel ilac\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn...",
    "meta_lang": "tr"
}