{
    "article_id": "b9b4b1e1165758c8cb58c9f12c5de309.1590266263.7856712",
    "title": "Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerinden 'Afrika s\u0131caklar\u0131' uyar\u0131s\u0131: Cuma g\u00fcn\u00fc 30 dereceye \u00e7\u0131kacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005141042036897-koronavirus-bilim-kurulu-uyelerinden-afrika-sicaklari-uyarisi-cuma-gunu-30-dereceye-cikacak/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005141042036897-koronavirus-bilim-kurulu-uyelerinden-afrika-sicaklari-uyarisi-cuma-gunu-30-dereceye-cikacak/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103975/85/1039758521.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103975/85/1039758521.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Levent Yamanel, \u201cS\u0131caklar\u0131n artmas\u0131yla vakalar\u0131n azalmas\u0131n\u0131 bekliyoruz ama tamamen bitmeyecektir. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karken dikkatli olmal\u0131. G\u00fcne\u015fin en etkin oldu\u011fu zamanda d\u0131\u015far\u0131da olacaklar. Koruyucu \u00f6nlemleri almadan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131nlar\" dedi.\n\nH\u00fcrriyet'ten Musa Kesler'in haberine g\u00f6re, Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. Ak\u0131n Kaya da, \u201c65 ya\u015f \u00fcst\u00fc b\u00fcy\u00fcklerimiz soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda g\u00fcne\u015fte \u00e7ok a\u015f\u0131r\u0131 kalmas\u0131nlar. Oru\u00e7 tutanlar, kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olanlar daha \u00e7ok dikkat etsinler. \u2018G\u00fcne\u015f \u00e7\u0131kt\u0131, vir\u00fcs\u00fcn etkisi azald\u0131\u2019 diye bir \u015fey yok\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u0130T\u00dc Meteoroloji M\u00fchendisli\u011fi Prof. Dr. Orhan \u015een de Afrika'den gelmesi beklenen s\u0131cak havay\u0131 hat\u0131rlatarak meteorolojiye ili\u015fkin \u015fu bilgileri aktard\u0131:\n\n\"Bug\u00fcnden itibaren hafta sonuna kadar etkisi devam edecek. Ege\u2019de \u0130zmir dahil olmak \u00fczere 35 derecenin \u00fczerine \u00e7\u0131kacakt\u0131r s\u0131caklar. Bu, g\u00fcne\u015f \u00e7arpmas\u0131na neden olabilecek kadar y\u00fcksek. 38 dereceye kadar \u00e7\u0131kar. \u0130stanbul\u2019da ise 30-31 derece olur. En s\u0131cak g\u00fcn cuma g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. 30\u2019u ge\u00e7er. Tedbirlerimizi ona g\u00f6re ayarlamam\u0131z gerekir. \u00d6zelikle 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc, bir s\u00fcredir \u00e7\u0131kam\u0131yor ama izinli \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda \u00e7ok dikkat etsinler.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "dereceye",
        "prof",
        "kadar",
        "\u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda",
        "s\u0131cak",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "cuma",
        "bilim",
        "\u00e7\u0131kacak",
        "\u00fcyelerinden",
        "ya\u015f",
        "s\u0131caklar\u0131",
        "dr",
        "kurulu",
        "\u00fcst\u00fc",
        "65",
        "\u00fcyesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu \u00fcyelerinden 'Afrika s\u0131caklar\u0131' uyar\u0131s\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. Levent Yamanel, \u201cS\u0131caklar\u0131n artmas\u0131yla vakalar\u0131n azalmas\u0131n\u0131 bekliyoruz ama tamamen bitmeyecektir.\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karken dikkatli olmal\u0131.\nG\u00fcne\u015fin en etkin oldu\u011fu zamanda d\u0131\u015far\u0131da olacaklar.\nKoruyucu \u00f6nlemleri almadan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131nlar\" dedi.\nH\u00fcrriyet'ten Musa Kesler'in haberine g\u00f6re, Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. Ak\u0131n Kaya da, \u201c65 ya\u015f \u00fcst\u00fc b\u00fcy\u00fcklerimiz soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda g\u00fcne\u015fte \u00e7ok a\u015f\u0131r\u0131 kalmas\u0131nlar.\nOru\u00e7 tutanlar, kronik rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 olanlar daha \u00e7ok dikkat etsinler.\n\u2018G\u00fcne\u015f \u00e7\u0131kt\u0131, vir\u00fcs\u00fcn etkisi azald\u0131\u2019 diye bir \u015fey yok\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u0130T\u00dc Meteoroloji M\u00fchendisli\u011fi Prof. Dr. Orhan \u015een de Afrika'den gelmesi beklenen s\u0131cak havay\u0131 hat\u0131rlatarak meteorolojiye ili\u015fkin \u015fu bilgileri aktard\u0131:\"Bug\u00fcnden itibaren hafta sonuna kadar etkisi devam edecek.\nEge\u2019de \u0130zmir dahil olmak \u00fczere 35 derecenin \u00fczerine \u00e7\u0131kacakt\u0131r s\u0131caklar.\nBu, g\u00fcne\u015f \u00e7arpmas\u0131na neden olabilecek kadar y\u00fcksek.\n38 dereceye kadar \u00e7\u0131kar.\n\u0130stanbul\u2019da ise 30-31 derece olur.\nEn s\u0131cak g\u00fcn cuma g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\n30\u2019u ge\u00e7er.\nTedbirlerimizi ona g\u00f6re ayarlamam\u0131z gerekir.\n\u00d6zelikle 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc, bir s\u00fcredir \u00e7\u0131kam\u0131yor ama izinli \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda \u00e7ok dikkat etsinler.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Afrika\u2019dan gelen hava dalgas\u0131yla birlikte s\u0131cakl\u0131klar\u0131n cuma g\u00fcn\u00fcnden sonra 35 derecelere y\u00fckselmesi bekleniyor. Bilim Kurulu \u00fcyeleri \u00f6zellikle pazar g\u00fcn\u00fc izinle d\u0131\u015far\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}