{
    "article_id": "50c01be3ebe945b03e0c69b11c0ffe78.1590266281.9692068",
    "title": "TFF Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdemir: 18 kul\u00fcb\u00fcn deste\u011fiyle S\u00fcper Lig'e 12 Haziran'da ba\u015flama karar\u0131 ald\u0131k",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042085280-tff-baskani-ozdemir-18-kulubun-destegiyle-super-lige-12-haziranda-baslama-karari-aldik/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042085280-tff-baskani-ozdemir-18-kulubun-destegiyle-super-lige-12-haziranda-baslama-karari-aldik/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104175/20/1041752057.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104175/20/1041752057.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig'in 12 Haziran'da ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kul\u00fcplerle anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig ile ilgili olarak yeni a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. 18 tak\u0131m\u0131n deste\u011fiyle birlikte 12 Haziran'da ligin ba\u015flamas\u0131 konusunda anla\u015fmaya vard\u0131klar\u0131n\u0131 duyuran \u00d6zdemir, k\u00fcme d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n talep edildi\u011fini de s\u00f6yledi.\n\n\u00d6zdemir, \"Liglerin 12 Haziran'da ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kul\u00fcplerle anla\u015ft\u0131k. Ayr\u0131ca 7 kul\u00fcp, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sezonun 21 tak\u0131mla oynanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde talepte bulundu. Bu sezon d\u00fc\u015fme olmamas\u0131 i\u00e7in bize ba\u015fvuruldu. Bunu de\u011ferlendirece\u011fiz\" dedi.\n\nLigin ba\u015flamas\u0131yla ilgili son karar\u0131n 28 May\u0131s'ta verilece\u011fini ifade eden \u00d6zdemir, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Kul\u00fcplerimiz finansal olarak zor durumdalar. Yapaca\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcr\u00fc seri topland\u0131 neticesinde, kul\u00fcpleri finansal y\u00f6nden nas\u0131l rahatlataca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 planlayaca\u011f\u0131z ve bunlar\u0131 sizlerle de payla\u015faca\u011f\u0131z. Koronavir\u00fcste ba\u015far\u0131l\u0131y\u0131z, in\u015fallah futbolda da sorun ya\u015famayaca\u011f\u0131z.\n\nHerhangi bir sporcumuz ve futbol adam\u0131m\u0131z\u0131n vir\u00fcse yakalanmamas\u0131 i\u00e7in gereken her \u015feyi yapaca\u011f\u0131z. Ligleri oynayarak sonland\u0131rmak i\u00e7in elimizden gelen her \u015feyi yapma konusunda kul\u00fcplerimiz ile hemfikir olduk.\"\n\nKul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Sepil de \"Ba\u015fkan \u00d6zdemir'e sorduk ve son olarak kesin tarihin 28 May\u0131s'ta verilece\u011fini s\u00f6yledi. TFF, 5 oyuncu de\u011fi\u015fikli\u011fi karar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n bilgisini verdi\" ifadesini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "karar\u0131",
        "\u00f6zdemir",
        "ba\u015flama",
        "futbol",
        "haziranda",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "ba\u015flamas\u0131",
        "kul\u00fcb\u00fcn",
        "yeni",
        "deste\u011fiyle",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "ve",
        "lige",
        "s\u00fcper",
        "tff"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig'in 12 Haziran'da ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kul\u00fcplerle anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig ile ilgili olarak yeni a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\n18 tak\u0131m\u0131n deste\u011fiyle birlikte 12 Haziran'da ligin ba\u015flamas\u0131 konusunda anla\u015fmaya vard\u0131klar\u0131n\u0131 duyuran \u00d6zdemir, k\u00fcme d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n talep edildi\u011fini de s\u00f6yledi.\n\u00d6zdemir, \"Liglerin 12 Haziran'da ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm kul\u00fcplerle anla\u015ft\u0131k.\nAyr\u0131ca 7 kul\u00fcp, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sezonun 21 tak\u0131mla oynanmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde talepte bulundu.\nBu sezon d\u00fc\u015fme olmamas\u0131 i\u00e7in bize ba\u015fvuruldu.\nBunu de\u011ferlendirece\u011fiz\" dedi.\nLigin ba\u015flamas\u0131yla ilgili son karar\u0131n 28 May\u0131s'ta verilece\u011fini ifade eden \u00d6zdemir, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Kul\u00fcplerimiz finansal olarak zor durumdalar.\nYapaca\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcr\u00fc seri topland\u0131 neticesinde, kul\u00fcpleri finansal y\u00f6nden nas\u0131l rahatlataca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 planlayaca\u011f\u0131z ve bunlar\u0131 sizlerle de payla\u015faca\u011f\u0131z.\nKoronavir\u00fcste ba\u015far\u0131l\u0131y\u0131z, in\u015fallah futbolda da sorun ya\u015famayaca\u011f\u0131z.\nHerhangi bir sporcumuz ve futbol adam\u0131m\u0131z\u0131n vir\u00fcse yakalanmamas\u0131 i\u00e7in gereken her \u015feyi yapaca\u011f\u0131z.\nLigleri oynayarak sonland\u0131rmak i\u00e7in elimizden gelen her \u015feyi yapma konusunda kul\u00fcplerimiz ile hemfikir olduk.\"\nKul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Sepil de \"Ba\u015fkan \u00d6zdemir'e sorduk ve son olarak kesin tarihin 28 May\u0131s'ta verilece\u011fini s\u00f6yledi.\nTFF, 5 oyuncu de\u011fi\u015fikli\u011fi karar\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n bilgisini verdi\" ifadesini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu (TFF) Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen S\u00fcper Lig'in 12 Haziran'da ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in t\u00fcm...",
    "meta_lang": "tr"
}