{
    "article_id": "23b1bf4e3f70d990e3613c7976cd4eeb.1590266282.7142847",
    "title": "Merih Demiral Ronaldo'yla an\u0131s\u0131n\u0131 anlatt\u0131: Bir g\u00fcn arkadaki arabadan rahats\u0131z edecek tav\u0131rda selekt\u00f6r yapt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042085265-merih-demiral-ronaldoyla-anisini-anlatti-bir-gun-arkadaki-araba-rahatsiz-edecek-tavirda-selektor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042085265-merih-demiral-ronaldoyla-anisini-anlatti-bir-gun-arkadaki-araba-rahatsiz-edecek-tavirda-selektor/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104165/00/1041650020.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104165/00/1041650020.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/sglJdDBrirE"
    ],
    "text": "Juventus formas\u0131 giyen futbolcu Merih Demiral, tak\u0131m arkada\u015f\u0131 Cristiano Ronaldo ile ilgili bir an\u0131s\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Demiral, \"Bir g\u00fcn antrenmana giderken arkadan bir araba rahats\u0131z edecek tav\u0131rda selekt\u00f6r yapt\u0131. T\u00fcrkiye'de bu hareketler \u00e7ok yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m. \u0130leride \u0131\u015f\u0131klarda durduk. Cam\u0131 bir indirdi, i\u00e7inde Ronaldo vard\u0131\" dedi.\n\nJuventus formas\u0131 giyen futbolcu Merih Demiral, 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131\u2019n\u0131 online bir bulu\u015fmayla kutlad\u0131. Reklam y\u00fcz\u00fc oldu\u011fu giyim markas\u0131n\u0131n YouTube kanal\u0131na konuk olan Demiral, gen\u00e7lerden gelen sorular\u0131 cevaplad\u0131.\n\n\"Hangi futbolcuyla rakip olmak istemezdin?\" sorusunu cevaplayan 22 ya\u015f\u0131ndaki defans oyuncusu, \"\u00d6yle birisi var ama ayn\u0131 tak\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in s\u0131k\u0131nt\u0131 yok. Ronaldo ile kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 hi\u00e7 istemezdim\" ifadelerini kulland\u0131. Sahada \u00e7ok agresif fakat d\u0131\u015far\u0131da sakin olmas\u0131 hat\u0131rlat\u0131lan Merih Demiral \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Burada tak\u0131m olmak \u00e7ok \u00f6nemli. \u00c7\u00fcnk\u00fc tak\u0131m arkada\u015flar\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcnce onlar\u0131n bir ama\u00e7 u\u011fruna m\u00fccadele etti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce benim motivasyonum 2 kat art\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc hem kendim hem de tak\u0131m\u0131m i\u00e7in oynuyorum. Bu y\u00fczden sahada hi\u00e7bir zaman pes etmemeyi ve her zaman tak\u0131m\u0131m ve kendim i\u00e7in oynamay\u0131 tercih ediyorum. Bu da sahaya bu \u015fekilde yans\u0131yor.\n\nBir g\u00fcn antrenmana giderken arkadan bir araba rahats\u0131z edecek tav\u0131rda selekt\u00f6r yapt\u0131. T\u00fcrkiye'de bu hareketler \u00e7ok yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m. \u0130leride \u0131\u015f\u0131klarda durduk. Cam\u0131 bir indirdi, i\u00e7inde Ronaldo vard\u0131. Sert bir tav\u0131r tak\u0131nm\u0131\u015ft\u0131m, onu g\u00f6r\u00fcnce ne yapaca\u011f\u0131m\u0131 \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m. Hala \u015fakas\u0131n\u0131 yap\u0131yorum.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "selekt\u00f6r",
        "bu",
        "ronaldo",
        "merih",
        "g\u00fcn",
        "tav\u0131rda",
        "rahats\u0131z",
        "yapt\u0131",
        "tak\u0131m",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "demiral",
        "edecek",
        "ronaldoyla",
        "\u015fa\u015f\u0131rd\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Merih Demiral kimdir",
        "Merih Demiral kariyeri",
        "Merih Demiral golleri",
        "Ronaldo kimdir",
        "Ronaldo hayat\u0131",
        "Ronaldo ailesi",
        "Ronaldo golleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Juventus formas\u0131 giyen futbolcu Merih Demiral, tak\u0131m arkada\u015f\u0131 Cristiano Ronaldo ile ilgili bir an\u0131s\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nDemiral, \"Bir g\u00fcn antrenmana giderken arkadan bir araba rahats\u0131z edecek tav\u0131rda selekt\u00f6r yapt\u0131.\nT\u00fcrkiye'de bu hareketler \u00e7ok yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m.\n\u0130leride \u0131\u015f\u0131klarda durduk.\nCam\u0131 bir indirdi, i\u00e7inde Ronaldo vard\u0131\" dedi.\nJuventus formas\u0131 giyen futbolcu Merih Demiral, 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131\u2019n\u0131 online bir bulu\u015fmayla kutlad\u0131.\nReklam y\u00fcz\u00fc oldu\u011fu giyim markas\u0131n\u0131n YouTube kanal\u0131na konuk olan Demiral, gen\u00e7lerden gelen sorular\u0131 cevaplad\u0131.\n\"Hangi futbolcuyla rakip olmak istemezdin?\"\nsorusunu cevaplayan 22 ya\u015f\u0131ndaki defans oyuncusu, \"\u00d6yle birisi var ama ayn\u0131 tak\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in s\u0131k\u0131nt\u0131 yok.\nRonaldo ile kar\u015f\u0131la\u015fmay\u0131 hi\u00e7 istemezdim\" ifadelerini kulland\u0131.\nSahada \u00e7ok agresif fakat d\u0131\u015far\u0131da sakin olmas\u0131 hat\u0131rlat\u0131lan Merih Demiral \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Burada tak\u0131m olmak \u00e7ok \u00f6nemli.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc tak\u0131m arkada\u015flar\u0131m\u0131 g\u00f6r\u00fcnce onlar\u0131n bir ama\u00e7 u\u011fruna m\u00fccadele etti\u011fini g\u00f6r\u00fcnce benim motivasyonum 2 kat art\u0131yor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc hem kendim hem de tak\u0131m\u0131m i\u00e7in oynuyorum.\nBu y\u00fczden sahada hi\u00e7bir zaman pes etmemeyi ve her zaman tak\u0131m\u0131m ve kendim i\u00e7in oynamay\u0131 tercih ediyorum.\nBu da sahaya bu \u015fekilde yans\u0131yor.\nBir g\u00fcn antrenmana giderken arkadan bir araba rahats\u0131z edecek tav\u0131rda selekt\u00f6r yapt\u0131.\nT\u00fcrkiye'de bu hareketler \u00e7ok yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m.\n\u0130leride \u0131\u015f\u0131klarda durduk.\nCam\u0131 bir indirdi, i\u00e7inde Ronaldo vard\u0131.\nSert bir tav\u0131r tak\u0131nm\u0131\u015ft\u0131m, onu g\u00f6r\u00fcnce ne yapaca\u011f\u0131m\u0131 \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m.\nHala \u015fakas\u0131n\u0131 yap\u0131yorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Juventus formas\u0131 giyen futbolcu Merih Demiral, tak\u0131m arkada\u015f\u0131 Cristiano Ronaldo ile ilgili bir an\u0131s\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Demiral, \"Bir g\u00fcn antrenmana giderken arkadan bir araba...",
    "meta_lang": "tr"
}