{
    "article_id": "47a54ed708c0bb900a858fa572831153.1590266283.4411376",
    "title": "Hasan \u015ea\u015f 'Yabanc\u0131 oyuncularla problemi vard\u0131' iddias\u0131na yan\u0131t verdi, mesajlar\u0131 payla\u015ft\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042084338-hasan-sastan-yabanci-oyuncularla-problemi-vardi-iddiasina-yanit-mesajlari-paylasti/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/spor/202005201042084338-hasan-sastan-yabanci-oyuncularla-problemi-vardi-iddiasina-yanit-mesajlari-paylasti/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103994/35/1039943574.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103994/35/1039943574.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Eski Galatasaray Futbol Tak\u0131m\u0131 Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6r\u00fc Hasan \u015ea\u015f, yabanc\u0131 futbolcularla sorun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na yan\u0131t verdi. \u015ea\u015f, futbolcular\u0131n kendisine att\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131 ve \"Ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 duyar duymaz g\u00f6nderdikleri mesajlar ve g\u00fczel dilekleri ile beni mutlu eden t\u00fcm oyuncular\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr ederim\" dedi.\n\nGe\u00e7en hafta Galatasaray Futbol Tak\u0131m\u0131 Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc'nden istifa etti\u011fini a\u00e7\u0131klayan Hasan \u015ea\u015f'\u0131n ayr\u0131l\u0131rken, yabanc\u0131 futbolcularla sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve onlar\u0131n kendisi ile veda etmedi\u011fine y\u00f6nelik haberler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\n\nHasan \u015ea\u015f sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bu iddialar\u0131 yalanlayarak, \"Galatasaray\u2019da g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemde, \u00f6zellikle yabanc\u0131 oyuncularla sorun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m ve ayr\u0131l\u0131rken de oyuncular\u0131n bana veda etmedi\u011fi \u015feklindeki yalan haberlere cevab\u0131md\u0131r. Ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 duyar duymaz g\u00f6nderdikleri mesajlar ve g\u00fczel dilekleri ile beni mutlu eden t\u00fcm oyuncular\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr eder, \u015fampiyonluk yolunda teknik heyete ve kendilerine bir kez daha ba\u015far\u0131lar dilerim\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u015ea\u015f ayr\u0131ca futbolcular\u0131n veda yaz\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini payla\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "tak\u0131m\u0131",
        "veda",
        "oyuncularla",
        "t\u00fcm",
        "vard\u0131",
        "ya\u015fad\u0131\u011f\u0131",
        "mesajlar\u0131",
        "yard\u0131mc\u0131",
        "\u015fa\u015f",
        "ve",
        "payla\u015ft\u0131",
        "ile",
        "te\u015fekk\u00fcr",
        "verdi",
        "iddias\u0131na",
        "yabanc\u0131",
        "yan\u0131t",
        "problemi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hasan \u015ea\u015f kimdir",
        "Hasan \u015ea\u015f kariyeri",
        "Hasan \u015ea\u015f golleri",
        "Galatasaray oyuncular\u0131",
        "Galatasaray efsaneleri",
        "Fatih Terim Hasan \u015ea\u015f kavgas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Eski Galatasaray Futbol Tak\u0131m\u0131 Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6r\u00fc Hasan \u015ea\u015f, yabanc\u0131 futbolcularla sorun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na yan\u0131t verdi.\n\u015ea\u015f, futbolcular\u0131n kendisine att\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131 yay\u0131nlad\u0131 ve \"Ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 duyar duymaz g\u00f6nderdikleri mesajlar ve g\u00fczel dilekleri ile beni mutlu eden t\u00fcm oyuncular\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr ederim\" dedi.\nGe\u00e7en hafta Galatasaray Futbol Tak\u0131m\u0131 Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc'nden istifa etti\u011fini a\u00e7\u0131klayan Hasan \u015ea\u015f'\u0131n ayr\u0131l\u0131rken, yabanc\u0131 futbolcularla sorunlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ve onlar\u0131n kendisi ile veda etmedi\u011fine y\u00f6nelik haberler \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nHasan \u015ea\u015f sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, bu iddialar\u0131 yalanlayarak, \"Galatasaray\u2019da g\u00f6rev yapt\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemde, \u00f6zellikle yabanc\u0131 oyuncularla sorun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m ve ayr\u0131l\u0131rken de oyuncular\u0131n bana veda etmedi\u011fi \u015feklindeki yalan haberlere cevab\u0131md\u0131r.\nAyr\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131 duyar duymaz g\u00f6nderdikleri mesajlar ve g\u00fczel dilekleri ile beni mutlu eden t\u00fcm oyuncular\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr eder, \u015fampiyonluk yolunda teknik heyete ve kendilerine bir kez daha ba\u015far\u0131lar dilerim\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u015ea\u015f ayr\u0131ca futbolcular\u0131n veda yaz\u0131lar\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini payla\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Eski Galatasaray\u00a0Futbol Tak\u0131m\u0131 Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6r\u00fc Hasan \u015ea\u015f, yabanc\u0131 futbolcularla sorun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 iddias\u0131na yan\u0131t verdi. \u015ea\u015f, futbolcular\u0131n kendisine att\u0131\u011f\u0131 mesajlar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}