{
    "article_id": "6478bcd9ff0405dab5805788a7ebc4a4.1590266288.304123",
    "title": "\u00c7avu\u015fo\u011flu: Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda, esprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104944-cavusoglu-merkel-soguk-gibi-gorunur-ama-oyle-degil-aslinda-esprileri-de-yeri-geldigi-zaman-iyi/",
    "url": "http://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104944-cavusoglu-merkel-soguk-gibi-gorunur-ama-oyle-degil-aslinda-esprileri-de-yeri-geldigi-zaman-iyi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103364/11/1033641188.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/103364/11/1033641188.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Avrupa'dan mesela Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda. Esprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, Alanya il\u00e7esinde yay\u0131n yapan Alanya Dim TV'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda, 6 y\u0131ld\u0131r d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131 olarak \u00fclkeye hizmet etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nBug\u00fcnlere gelmesinde anne ve babas\u0131n\u0131n eme\u011finin b\u00fcy\u00fck oldu\u011funa de\u011finen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u00f6nemli olan\u0131n uzun g\u00f6rev s\u00fcresi de\u011fil, ya\u015fananlardan kazan\u0131lan tecr\u00fcbe oldu\u011funa i\u015faret etti.\n\nSiyasette bug\u00fcne kadar ald\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fik g\u00f6revlerle ciddi tecr\u00fcbeler edindi\u011fini anlatan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Sonu\u00e7 odakl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in \u00e7aba sarf ediyoruz. Uzla\u015f\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz var. Bizimle uzla\u015fmak isteyen, m\u00fczakere etmek isteyen herkesle var\u0131z ama \u00fclkemizin menfaatlerini savunmak bizim g\u00f6revimiz. Bug\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm olaylara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman T\u00fcrkiye'nin sahada ve masada g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131 gerekiyor. Biz de sahada ve masada g\u00fc\u00e7l\u00fc T\u00fcrkiye, g\u00fc\u00e7l\u00fc diplomasi diyoruz.\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nD\u0131\u015f politikan\u0131n kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, her zaman zorluklar\u0131n olabildi\u011fini dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrk milletinin ve devletinin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 g\u00f6zetip T\u00fcrk bayra\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnyan\u0131n her yerinde dalgaland\u0131rman\u0131n g\u00f6revleri oldu\u011funu kaydetti. \u00c7avu\u015fo\u011flu, kendilerinden yard\u0131m isteyenlere b\u00fcy\u00fck T\u00fcrkiye ve T\u00fcrk milleti olarak d\u00fcnyan\u0131n her yerinde ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na dikkati \u00e7ekti.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Siyasete girerken babama fikrini sordu\u011fum zaman 'Bu \u00fclkeyi kurtaracak adam Tayyip Erdo\u011fan'd\u0131r. Onun yan\u0131ndan ayr\u0131lma, ona yard\u0131m et.' demi\u015fti. Milletimize hizmet ederken Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131za yard\u0131mc\u0131 olmay\u0131 kendimize \u015fiar edindik.\" diye konu\u015ftu.\n\n'Boris Johnson'un, Trump'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131'\n\nLiderlerin farl\u0131 \u00f6zelliklerinin oldu\u011funu ve bug\u00fcne kadar ilgin\u00e7 an\u0131lar ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"E\u011fer siz kar\u015f\u0131 tarafa pozitif enerji veriyorsan\u0131z, karakter olarak, yap\u0131 olarak en so\u011fuk olanlar\u0131 bile belli bir noktaya getirebiliyorsunuz. Mesela Boris Johnson'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131, Trump'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131. Obama'yla da sadece golf konu\u015fmuyorduk ama bir\u00e7ok konuyu sohbet ortam\u0131nda de\u011ferlendiriyorduk. Avrupa'dan mesela Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda. Esprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar.\"\n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, turizmde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131ndan sonra normalle\u015fme s\u00fcrecinde T\u00fcrkiye'nin u\u00e7u\u015flar\u0131 ba\u015flatmas\u0131n\u0131n tek ba\u015f\u0131na yeterli olmayaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti.\n\n\u00dclkeler aras\u0131nda turizmle ilgili g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Gelen turistler nas\u0131l kar\u015f\u0131lanacak. Sa\u011fl\u0131k kontrolleri geldikleri \u00fclkede mi? T\u00fcrkiye'deki havalimanlar\u0131nda m\u0131 yap\u0131lacak? Bu gibi sorular\u0131n hepsinin cevaplanmas\u0131 ve \u00fclkelerin T\u00fcrkiye'ye tatil konusunda ikna edilmesi gerekiyor. Bu s\u00fcre\u00e7te otellerin konsepti ile sertifikasyon da \u00f6nemli.\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "so\u011fuk",
        "\u00e7avu\u015fo\u011flu",
        "merkel",
        "iyi",
        "yeri",
        "\u00f6zelli\u011fi",
        "t\u00fcrk",
        "olarak",
        "ve",
        "mesela",
        "ileti\u015fim",
        "g\u00f6r\u00fcn\u00fcr",
        "zaman",
        "gibi",
        "\u00f6yle",
        "yapar",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Avrupa'dan mesela Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda.\nEsprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar\" ifadelerini kulland\u0131.\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, Alanya il\u00e7esinde yay\u0131n yapan Alanya Dim TV'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda, 6 y\u0131ld\u0131r d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131 olarak \u00fclkeye hizmet etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBug\u00fcnlere gelmesinde anne ve babas\u0131n\u0131n eme\u011finin b\u00fcy\u00fck oldu\u011funa de\u011finen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u00f6nemli olan\u0131n uzun g\u00f6rev s\u00fcresi de\u011fil, ya\u015fananlardan kazan\u0131lan tecr\u00fcbe oldu\u011funa i\u015faret etti.\nSiyasette bug\u00fcne kadar ald\u0131\u011f\u0131 de\u011fi\u015fik g\u00f6revlerle ciddi tecr\u00fcbeler edindi\u011fini anlatan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Sonu\u00e7 odakl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nSay\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n liderli\u011finde sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zmek i\u00e7in \u00e7aba sarf ediyoruz.\nUzla\u015f\u0131 k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz var.\nBizimle uzla\u015fmak isteyen, m\u00fczakere etmek isteyen herkesle var\u0131z ama \u00fclkemizin menfaatlerini savunmak bizim g\u00f6revimiz.\nBug\u00fcnk\u00fc d\u00fcnyada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm olaylara bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z zaman T\u00fcrkiye'nin sahada ve masada g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131 gerekiyor.\nBiz de sahada ve masada g\u00fc\u00e7l\u00fc T\u00fcrkiye, g\u00fc\u00e7l\u00fc diplomasi diyoruz.\"\n\u015feklinde konu\u015ftu.\nD\u0131\u015f politikan\u0131n kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, her zaman zorluklar\u0131n olabildi\u011fini dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, T\u00fcrk milletinin ve devletinin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 g\u00f6zetip T\u00fcrk bayra\u011f\u0131n\u0131 d\u00fcnyan\u0131n her yerinde dalgaland\u0131rman\u0131n g\u00f6revleri oldu\u011funu kaydetti.\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, kendilerinden yard\u0131m isteyenlere b\u00fcy\u00fck T\u00fcrkiye ve T\u00fcrk milleti olarak d\u00fcnyan\u0131n her yerinde ula\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na dikkati \u00e7ekti.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n y\u00fck\u00fcn\u00fc almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Siyasete girerken babama fikrini sordu\u011fum zaman 'Bu \u00fclkeyi kurtaracak adam Tayyip Erdo\u011fan'd\u0131r.\nOnun yan\u0131ndan ayr\u0131lma, ona yard\u0131m et.'\nMilletimize hizmet ederken Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131za yard\u0131mc\u0131 olmay\u0131 kendimize \u015fiar edindik.\"\ndiye konu\u015ftu.\n'Boris Johnson'un, Trump'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131'Liderlerin farl\u0131 \u00f6zelliklerinin oldu\u011funu ve bug\u00fcne kadar ilgin\u00e7 an\u0131lar ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"E\u011fer siz kar\u015f\u0131 tarafa pozitif enerji veriyorsan\u0131z, karakter olarak, yap\u0131 olarak en so\u011fuk olanlar\u0131 bile belli bir noktaya getirebiliyorsunuz.\nMesela Boris Johnson'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131, Trump'\u0131n ileti\u015fim \u00f6zelli\u011fi farkl\u0131.\nObama'yla da sadece golf konu\u015fmuyorduk ama bir\u00e7ok konuyu sohbet ortam\u0131nda de\u011ferlendiriyorduk.\nAvrupa'dan mesela Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda.\nEsprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar.\"\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, turizmde yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131ndan sonra normalle\u015fme s\u00fcrecinde T\u00fcrkiye'nin u\u00e7u\u015flar\u0131 ba\u015flatmas\u0131n\u0131n tek ba\u015f\u0131na yeterli olmayaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekti.\n\u00dclkeler aras\u0131nda turizmle ilgili g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Gelen turistler nas\u0131l kar\u015f\u0131lanacak.\nSa\u011fl\u0131k kontrolleri geldikleri \u00fclkede mi?\nT\u00fcrkiye'deki havalimanlar\u0131nda m\u0131 yap\u0131lacak?\nBu gibi sorular\u0131n hepsinin cevaplanmas\u0131 ve \u00fclkelerin T\u00fcrkiye'ye tatil konusunda ikna edilmesi gerekiyor.\nBu s\u00fcre\u00e7te otellerin konsepti ile sertifikasyon da \u00f6nemli.\"\ndiye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Avrupa'dan mesela Merkel so\u011fuk gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ama \u00f6yle de\u011fil asl\u0131nda. Esprileri de yeri geldi\u011fi zaman iyi yapar\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}