{
    "article_id": "a397b88e32d90e961eede5ac0c100a51.1590266295.5922534",
    "title": "Pakistan'daki u\u00e7ak kazas\u0131nda hayatta kalan ki\u015fi: Her yerden \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar geliyordu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/asya/202005231042104712-pakistandaki-ucak-kazasinda-hayatta-kalan-kisi-her-yerden-cigliklar-geliyordu/",
    "url": "http://tr.sputniknews.com/asya/202005231042104712-pakistandaki-ucak-kazasinda-hayatta-kalan-kisi-her-yerden-cigliklar-geliyordu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/46/1042104689.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104210/46/1042104689.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pakistan'da meydana gelen u\u00e7ak kazas\u0131nda kurtulan 2 ki\u015fiden biri olan Muhammed Z\u00fcbeyir, yanan u\u00e7aktan nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\n\nGeo News televizyonuna konu\u015fan Muhammed Z\u00fcbeyir, Lahor'dan Kara\u00e7i'ye giderken yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015fen ve 97 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Airbus A320\u2019den nas\u0131l kurtuldu\u011funu anlatt\u0131.\n\nPilotun u\u00e7a\u011f\u0131 indirmeye ba\u015faramamas\u0131ndan sonra t\u00fcm yolcular\u0131n dua etmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Z\u00fcbeyir, hi\u00e7 kimsenin u\u00e7a\u011f\u0131 d\u00fc\u015fece\u011fini tahmin edemedi\u011fini aktard\u0131.\n\nPilotun bir s\u00fcre sonra tekrar ini\u015fe ge\u00e7ti\u011fini s\u00f6yledi\u011fi zaman u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve kendisinin de bay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Z\u00fcbeyir, ay\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise \u2018her yer duman oldu\u011funu ve her taraftan \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar geldi\u011fini\u2019 ifade etti:\n\n'Kemerimi \u00e7\u00f6zd\u00fcm ve ileride g\u00f6rd\u00fcm \u0131\u015f\u0131\u011fa do\u011fru ilerledim'\n\n\"G\u00f6rebildi\u011fim tek \u015fey ate\u015fti. \u0130nsanlar\u0131 g\u00f6remiyordum, sadece \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 duyuyordum. Kemerimi \u00e7\u00f6zd\u00fcm ve ileride g\u00f6rd\u00fcm \u0131\u015f\u0131\u011fa do\u011fru ilerledim.\"\n\nYakla\u015f\u0131k 3 metre y\u00fcksekten atlamak zorunda kalan Z\u00fcbeyir, u\u00e7aktan kurtulduktan sonra hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131. Hastanede gazetecilere konu\u015fan Z\u00fcbeyir, iyi hissetti\u011fini fakat ellerinde ve ayalar\u0131nda yan\u0131klar oldu\u011funu aktard\u0131.\n\nPakistan kaza ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131\n\nPakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131'na (PIA) ait Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan Airbus A320 tipi yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 d\u00fcn iki ba\u015far\u0131s\u0131z ini\u015f denemesinden sonra i\u00e7indeki 91 yolcu ve 8 m\u00fcrettebat \u00fcyesi ile birlikte Kara\u00e7i\u2019de bir yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nZ\u00fcbeyir'le birlikte kazadan kurtulan di\u011fer yolcunun ise Punjab Bankas\u0131'n\u0131n ba\u015fkan\u0131 Zafer Mesud oldu\u011fu, kendisinin birka\u00e7 k\u0131r\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu fakat bilincinin a\u00e7\u0131k oldu\u011fu bildirildi.\n\nPakistan Ba\u015fbakan\u0131 \u0130mran Han kaza ile ilgili derhal soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sivil havac\u0131l\u0131k idaresinin verdi\u011fi bilgiye g\u00f6re u\u00e7a\u011f\u0131n 'kara kutular\u0131na' ula\u015f\u0131ld\u0131, ayg\u0131tlar de\u015fifre edilmek \u00fczere \u00fcretici \u015firkete teslim edilecek.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "pakistandaki",
        "hayatta",
        "\u00e7\u0131\u011fl\u0131klar",
        "\u0131\u015f\u0131\u011fa",
        "kazas\u0131nda",
        "\u00e7\u00f6zd\u00fcm",
        "u\u00e7ak",
        "yolcu",
        "yerle\u015fim",
        "ki\u015fi",
        "z\u00fcbeyir",
        "ve",
        "yerden",
        "kalan",
        "ile",
        "geliyordu",
        "oldu\u011fu",
        "u\u00e7a\u011f\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Pakistan'da u\u00e7ak kazas\u0131",
        "Pakistan'daki u\u00e7ak kazas\u0131nda ka\u00e7 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pakistan'da meydana gelen u\u00e7ak kazas\u0131nda kurtulan 2 ki\u015fiden biri olan Muhammed Z\u00fcbeyir, yanan u\u00e7aktan nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nGeo News televizyonuna konu\u015fan Muhammed Z\u00fcbeyir, Lahor'dan Kara\u00e7i'ye giderken yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015fen ve 97 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi Airbus A320\u2019den nas\u0131l kurtuldu\u011funu anlatt\u0131.\nPilotun u\u00e7a\u011f\u0131 indirmeye ba\u015faramamas\u0131ndan sonra t\u00fcm yolcular\u0131n dua etmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Z\u00fcbeyir, hi\u00e7 kimsenin u\u00e7a\u011f\u0131 d\u00fc\u015fece\u011fini tahmin edemedi\u011fini aktard\u0131.\nPilotun bir s\u00fcre sonra tekrar ini\u015fe ge\u00e7ti\u011fini s\u00f6yledi\u011fi zaman u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve kendisinin de bay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Z\u00fcbeyir, ay\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ise \u2018her yer duman oldu\u011funu ve her taraftan \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar geldi\u011fini\u2019 ifade etti:'Kemerimi \u00e7\u00f6zd\u00fcm ve ileride g\u00f6rd\u00fcm \u0131\u015f\u0131\u011fa do\u011fru ilerledim'\"G\u00f6rebildi\u011fim tek \u015fey ate\u015fti.\n\u0130nsanlar\u0131 g\u00f6remiyordum, sadece \u00e7\u0131\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 duyuyordum.\nKemerimi \u00e7\u00f6zd\u00fcm ve ileride g\u00f6rd\u00fcm \u0131\u015f\u0131\u011fa do\u011fru ilerledim.\"\nYakla\u015f\u0131k 3 metre y\u00fcksekten atlamak zorunda kalan Z\u00fcbeyir, u\u00e7aktan kurtulduktan sonra hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nHastanede gazetecilere konu\u015fan Z\u00fcbeyir, iyi hissetti\u011fini fakat ellerinde ve ayalar\u0131nda yan\u0131klar oldu\u011funu aktard\u0131.\nPakistan kaza ile ilgili soru\u015fturma ba\u015flatt\u0131Pakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131'na (PIA) ait Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan Airbus A320 tipi yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 d\u00fcn iki ba\u015far\u0131s\u0131z ini\u015f denemesinden sonra i\u00e7indeki 91 yolcu ve 8 m\u00fcrettebat \u00fcyesi ile birlikte Kara\u00e7i\u2019de bir yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.\nZ\u00fcbeyir'le birlikte kazadan kurtulan di\u011fer yolcunun ise Punjab Bankas\u0131'n\u0131n ba\u015fkan\u0131 Zafer Mesud oldu\u011fu, kendisinin birka\u00e7 k\u0131r\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu fakat bilincinin a\u00e7\u0131k oldu\u011fu bildirildi.\nPakistan Ba\u015fbakan\u0131 \u0130mran Han kaza ile ilgili derhal soru\u015fturma a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nSivil havac\u0131l\u0131k idaresinin verdi\u011fi bilgiye g\u00f6re u\u00e7a\u011f\u0131n 'kara kutular\u0131na' ula\u015f\u0131ld\u0131, ayg\u0131tlar de\u015fifre edilmek \u00fczere \u00fcretici \u015firkete teslim edilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Pakistan'da meydana gelen u\u00e7ak kazas\u0131nda kurtulan 2 ki\u015fiden biri olan Muhammed Z\u00fcbeyir, yanan u\u00e7aktan nas\u0131l \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}