{
    "article_id": "556e0392659854949117ce38ca4c467a.1590265526.2677593",
    "title": "Kuzey Kore'ye giden Lavrov, lider Kim'le g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/asya/201805311033667542-kuzey-kore-lavrov-kim-gorustu/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/asya/201805311033667542-kuzey-kore-lavrov-kim-gorustu/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103366/74/1033667461.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/103366/74/1033667461.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, resmi ziyaret i\u00e7in gitti\u011fi Pyongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong-un ile bir araya geldi.\n\nSputnik'e konu\u015fan bir kaynak, \u00f6nceden kamuoyuna duyurulmayan g\u00f6r\u00fc\u015fmenin Paekhwawon Devlet Konukevi'nde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\n'KUZEY VE G\u00dcNEY KORE ARASINDAK\u0130 ANLA\u015eMALARIN UYGULANMASI \u0130\u00c7\u0130N HER T\u00dcRL\u00dc KATKIYI SUNMAYA HAZIRIZ'\n\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Lavrov, g\u00f6r\u00fc\u015fme s\u0131ras\u0131nda Rusya'n\u0131n Kuzey ve G\u00fcney Kore aras\u0131ndaki anla\u015fmalar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc katk\u0131y\u0131 sunmaya haz\u0131r oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nLavrov, \"Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 (Vladimir Putin) ve biz, G\u00fcney Kore lideriyle imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131z Panmunjom deklarasyonunu olumlu bulduk. Bunun hayata ge\u00e7irilmesini sa\u011flamak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc katk\u0131y\u0131 sunmaya haz\u0131r\u0131z. \u00dcstelik bu belgede Rusya'n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi beklenen demiryolu projeleri de yer al\u0131yor\" dedi.\n\n'S\u0130Z\u0130 RUSYA'DA A\u011eIRLAMAKTAN \u00c7OK MEMNUN OLURUZ'\n\nLavrov, Kim'i Rusya'da davet ederek \"Rusya'ya gelin, sizi a\u011f\u0131rlamaktan \u00e7ok memnun olaca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\n\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\u0412 \u041f\u0445\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d pic.twitter.com/2eOY4TB3u8 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018\n\nK\u0130M \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eEN \u0130LK RUSYA VATANDA\u015eI\n\nBu arada Rus bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re Lavrov, Kim ile g\u00f6r\u00fc\u015fen ilk Rusya vatanda\u015f\u0131 oldu.\n\nBaz\u0131 Rusya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Kim'i daha \u00f6nce g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ancak Lavrov'un Kuzey Kore lideriyle resmi g\u00f6r\u00fc\u015fme yapan ilk Rusya vatanda\u015f\u0131 oldu\u011fu ifade edildi.\n\nK\u0130M: RUSYA'NIN ABD'N\u0130N HAK\u0130M\u0130YET\u0130NE KAR\u015eI KOYMASINI TAKD\u0130R ED\u0130YORUM\n\nBu arada Rus D\u0131\u015fi\u015fleri, Kim-Lavrov g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin videosunu da yay\u0131nlad\u0131. A\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Kim, Rusya'n\u0131n ABD'nin hakimiyetine kar\u015f\u0131 koymas\u0131n\u0131 takdir etti\u011fini belirtti.\n\nKim, \"Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin y\u00f6netiminin ABD'nin hakimiyetine kar\u015f\u0131 koymas\u0131n\u0131 takdir ediyorum. Rusya ile bu konuda derin bir i\u015fbirli\u011fi kurmak i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeye haz\u0131r\u0131z\" dedi. Kim, Lavrov'un ziyaretinin Kore Yar\u0131madas\u0131'nda durumun m\u00fczakere s\u00fcrecine evrildi\u011fi ve iki \u00fclkenin talebine uygun olarak de\u011fi\u015fti\u011fi bir d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fine de dikkat \u00e7ekti.\n\n#\u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u043e\u043c: \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044fhttps://t.co/tkYW32AVju pic.twitter.com/5WNZB7pkI9 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018\n\n\u200b",
    "keywords": [
        "kim",
        "lavrov",
        "kore",
        "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "t\u00fcrl\u00fc",
        "rusya",
        "sunmaya",
        "rusyan\u0131n",
        "i\u00e7in",
        "giden",
        "koreye",
        "kuzey",
        "ve",
        "bir",
        "\u0432",
        "kimle",
        "lider"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, resmi ziyaret i\u00e7in gitti\u011fi Pyongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong-un ile bir araya geldi.\nSputnik'e konu\u015fan bir kaynak, \u00f6nceden kamuoyuna duyurulmayan g\u00f6r\u00fc\u015fmenin Paekhwawon Devlet Konukevi'nde yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n'KUZEY VE G\u00dcNEY KORE ARASINDAK\u0130 ANLA\u015eMALARIN UYGULANMASI \u0130\u00c7\u0130N HER T\u00dcRL\u00dc KATKIYI SUNMAYA HAZIRIZ'Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Lavrov, g\u00f6r\u00fc\u015fme s\u0131ras\u0131nda Rusya'n\u0131n Kuzey ve G\u00fcney Kore aras\u0131ndaki anla\u015fmalar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc katk\u0131y\u0131 sunmaya haz\u0131r oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nLavrov, \"Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 (Vladimir Putin) ve biz, G\u00fcney Kore lideriyle imzalad\u0131\u011f\u0131n\u0131z Panmunjom deklarasyonunu olumlu bulduk.\nBunun hayata ge\u00e7irilmesini sa\u011flamak i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc katk\u0131y\u0131 sunmaya haz\u0131r\u0131z.\n\u00dcstelik bu belgede Rusya'n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi beklenen demiryolu projeleri de yer al\u0131yor\" dedi.\n'S\u0130Z\u0130 RUSYA'DA A\u011eIRLAMAKTAN \u00c7OK MEMNUN OLURUZ'Lavrov, Kim'i Rusya'da davet ederek \"Rusya'ya gelin, sizi a\u011f\u0131rlamaktan \u00e7ok memnun olaca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\ud83c\uddf7\ud83c\uddfa\ud83c\uddf0\ud83c\uddf5\u0412 \u041f\u0445\u0435\u043d\u044c\u044f\u043d\u0435 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u044f \u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432\u0430 \u043f\u0440\u0438\u043d\u044f\u043b \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u044c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d pic.twitter.com/2eOY4TB3u8 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018K\u0130M \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eEN \u0130LK RUSYA VATANDA\u015eIBu arada Rus bas\u0131n\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re Lavrov, Kim ile g\u00f6r\u00fc\u015fen ilk Rusya vatanda\u015f\u0131 oldu.\nBaz\u0131 Rusya vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Kim'i daha \u00f6nce g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ancak Lavrov'un Kuzey Kore lideriyle resmi g\u00f6r\u00fc\u015fme yapan ilk Rusya vatanda\u015f\u0131 oldu\u011fu ifade edildi.\nK\u0130M: RUSYA'NIN ABD'N\u0130N HAK\u0130M\u0130YET\u0130NE KAR\u015eI KOYMASINI TAKD\u0130R ED\u0130YORUMBu arada Rus D\u0131\u015fi\u015fleri, Kim-Lavrov g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin videosunu da yay\u0131nlad\u0131.\nA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Kim, Rusya'n\u0131n ABD'nin hakimiyetine kar\u015f\u0131 koymas\u0131n\u0131 takdir etti\u011fini belirtti.\nKim, \"Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin y\u00f6netiminin ABD'nin hakimiyetine kar\u015f\u0131 koymas\u0131n\u0131 takdir ediyorum.\nRusya ile bu konuda derin bir i\u015fbirli\u011fi kurmak i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeye haz\u0131r\u0131z\" dedi.\nKim, Lavrov'un ziyaretinin Kore Yar\u0131madas\u0131'nda durumun m\u00fczakere s\u00fcrecine evrildi\u011fi ve iki \u00fclkenin talebine uygun olarak de\u011fi\u015fti\u011fi bir d\u00f6nemde ger\u00e7ekle\u015fti\u011fine de dikkat \u00e7ekti.\n#\u041b\u0430\u0432\u0440\u043e\u0432 \u0432\u043e \u0432\u0440\u0435\u043c\u044f \u0432\u0441\u0442\u0440\u0435\u0447\u0438 \u0441 \u041f\u0440\u0435\u0434\u0441\u0435\u0434\u0430\u0442\u0435\u043b\u0435\u043c \u0413\u043e\u0441\u0441\u043e\u0432\u0435\u0442\u0430 \u041a\u041d\u0414\u0420 \u041a\u0438\u043c \u0427\u0435\u043d \u042b\u043d\u043e\u043c: \u0417\u0430\u0438\u043d\u0442\u0435\u0440\u0435\u0441\u043e\u0432\u0430\u043d\u044b \u0432 \u0442\u043e\u043c, \u0447\u0442\u043e\u0431\u044b \u043a\u0430\u043a \u043d\u0430 \u041a\u043e\u0440\u0435\u0439\u0441\u043a\u043e\u043c \u043f\u043e\u043b\u0443\u043e\u0441\u0442\u0440\u043e\u0432\u0435, \u0442\u0430\u043a \u0438 \u0432 \u0446\u0435\u043b\u043e\u043c \u0432 \u0421\u0435\u0432\u0435\u0440\u043e-\u0412\u043e\u0441\u0442\u043e\u0447\u043d\u043e\u0439 \u0410\u0437\u0438\u0438 \u0431\u044b\u043b\u0430 \u043e\u0431\u0441\u0442\u0430\u043d\u043e\u0432\u043a\u0430 \u043c\u0438\u0440\u0430, \u0441\u0442\u0430\u0431\u0438\u043b\u044c\u043d\u043e\u0441\u0442\u0438 \u0438 \u043f\u0440\u043e\u0446\u0432\u0435\u0442\u0430\u043d\u0438\u044fhttps://t.co/tkYW32AVju pic.twitter.com/5WNZB7pkI9 \u2014 \u041c\u0418\u0414 \u0420\u043e\u0441\u0441\u0438\u0438 \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@MID_RF) May 31, 2018\u200b",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov, resmi ziyaret i\u00e7in gitti\u011fi Pyongyang'da Kuzey Kore lideri Kim Jong-un ile bir araya geldi.",
    "meta_lang": "tr"
}