{
    "article_id": "b97c1c6ce663b0b5804291af911324c6.1590265671.9254172",
    "title": "Karamollao\u011flu: Ben diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042088913-karamollaoglu-ben-diyorum-ki-secimlere-mudahale-edecekler-nasil-anlarsaniz-anlayin/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042088913-karamollaoglu-ben-diyorum-ki-secimlere-mudahale-edecekler-nasil-anlarsaniz-anlayin/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104076/08/1040760800.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104076/08/1040760800.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, \u201cBen diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n. Oylara m\u00fcdahale edecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7mi\u015f se\u00e7imlerde m\u00fcdahale ettiler. Sand\u0131k ba\u015flar\u0131nda insanlar\u0131m\u0131z\u0131 katlettiler\u201d dedi.\n\nSaadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, S\u00f6zc\u00fc TV yay\u0131n\u0131nda Nev\u015fin Meng\u00fc'n\u00fcn sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\n\u0130ttifak tart\u0131\u015fmalar\u0131ndan Fatih Erbakan\u2019a, erken se\u00e7im iddialar\u0131ndan HDP ile ilgili gerilime kadar bir\u00e7ok konuda \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulunan\n\nTemel Karamollao\u011flu, olas\u0131 bir se\u00e7ime ili\u015fkin de konu\u015ftu.\n\nGenel Ba\u015fkan Karamollao\u011flu, \u201cBen diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n. Oylara m\u00fcdahale edecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7mi\u015f se\u00e7imlerde m\u00fcdahale ettiler. Sand\u0131k ba\u015flar\u0131nda insanlar\u0131m\u0131z\u0131 katlettiler\u201d dedi.\n\nSaadet Partisi adaylar\u0131n\u0131n \u00e7ekilmeleri i\u00e7in tehdit edildi\u011fini ve sand\u0131klara m\u00fcdahale edildi\u011fini hat\u0131rlatan Temel Karamollao\u011flu, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\u201cBunlar \u00f6zellikle m\u00fcdahaleye m\u00fcsait olan ortamlarda yap\u0131l\u0131yor. \u00d6zellikle Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu\u2019da ama buna ra\u011fmen de halk belli bir \u00f6l\u00e7\u00fcde direniyor. Siz bu m\u00fcdahaleyi \u0130stanbul\u2019da, Ankara\u2019da kolay kolay yapamazs\u0131n\u0131z.\u201d",
    "keywords": [
        "partisi",
        "anlarsan\u0131z",
        "m\u00fcdahale",
        "anlay\u0131n",
        "\u00e7\u00fcnk\u00fc",
        "\u00f6zellikle",
        "ki",
        "temel",
        "karamollao\u011flu",
        "diyorum",
        "se\u00e7imlerde",
        "ve",
        "nas\u0131l",
        "ben",
        "edecekler",
        "se\u00e7imlere"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Karamollao\u011flu'ndan se\u00e7imlere m\u00fcdahale a\u00e7\u0131klamas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, \u201cBen diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n.\nOylara m\u00fcdahale edecekler.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7mi\u015f se\u00e7imlerde m\u00fcdahale ettiler.\nSand\u0131k ba\u015flar\u0131nda insanlar\u0131m\u0131z\u0131 katlettiler\u201d dedi.\nSaadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, S\u00f6zc\u00fc TV yay\u0131n\u0131nda Nev\u015fin Meng\u00fc'n\u00fcn sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\u0130ttifak tart\u0131\u015fmalar\u0131ndan Fatih Erbakan\u2019a, erken se\u00e7im iddialar\u0131ndan HDP ile ilgili gerilime kadar bir\u00e7ok konuda \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda bulunanTemel Karamollao\u011flu, olas\u0131 bir se\u00e7ime ili\u015fkin de konu\u015ftu.\nGenel Ba\u015fkan Karamollao\u011flu, \u201cBen diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n.\nOylara m\u00fcdahale edecekler.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7mi\u015f se\u00e7imlerde m\u00fcdahale ettiler.\nSand\u0131k ba\u015flar\u0131nda insanlar\u0131m\u0131z\u0131 katlettiler\u201d dedi.\nSaadet Partisi adaylar\u0131n\u0131n \u00e7ekilmeleri i\u00e7in tehdit edildi\u011fini ve sand\u0131klara m\u00fcdahale edildi\u011fini hat\u0131rlatan Temel Karamollao\u011flu, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\u201cBunlar \u00f6zellikle m\u00fcdahaleye m\u00fcsait olan ortamlarda yap\u0131l\u0131yor.\n\u00d6zellikle Do\u011fu ve G\u00fcneydo\u011fu\u2019da ama buna ra\u011fmen de halk belli bir \u00f6l\u00e7\u00fcde direniyor.\nSiz bu m\u00fcdahaleyi \u0130stanbul\u2019da, Ankara\u2019da kolay kolay yapamazs\u0131n\u0131z.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Saadet Partisi Genel Ba\u015fkan\u0131 Temel Karamollao\u011flu, \u201cBen diyorum ki, se\u00e7imlere m\u00fcdahale edecekler nas\u0131l anlarsan\u0131z anlay\u0131n. Oylara m\u00fcdahale edecekler. \u00c7\u00fcnk\u00fc ge\u00e7mi\u015f...",
    "meta_lang": "tr"
}