{
    "article_id": "f0577f35aaf58ee2ca0c766e2a5a343d.1590265673.3105068",
    "title": "Yunan polisi Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan faydalanarak s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 zorla T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderiyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005211042088779-yunan-polisi-kovid-19-salginindan-faydalanarak-siginmacilari-zorla-turkiyeye-gonderiyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/avrupa/202005211042088779-yunan-polisi-kovid-19-salginindan-faydalanarak-siginmacilari-zorla-turkiyeye-gonderiyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/87/1042088755.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104208/87/1042088755.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yunan polisinin, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 suistimallere k\u0131l\u0131f olarak kullanarak s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 T\u00fcrkiye'ye gitmeye zorlad\u0131\u011f\u0131 ve hukuksuz s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemleri yapt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\nWall Street Journal gazetesinin, g\u00f6\u00e7menlere, avukatlara ve insan haklar\u0131 aktivistlerine dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel haberine g\u00f6re, g\u00f6\u00e7e kar\u015f\u0131 \u00f6nlemlerini sertle\u015ftiren Yunan polisi, \u00fclkedeki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 bir araya getirerek zorla T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderiyor.\n\nS\u0131n\u0131r \u015eiddetini G\u00f6zlemleme A\u011f\u0131\u2019n\u0131n belgeledi\u011fi vakalar, mart sonundan bu yana en az 250 s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131n\u0131n Yunanistan'dan zorla s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi\u011fini ortaya koyuyor.\n\nExtrajudicial Deportations: Greek police accused of rounding up asylum seekers and forcing them to cross into Turkey, according to migrants and human-rights activists https://t.co/rdeREMx93K \u2014 Raja Abdulrahim (@RajaAbdulrahim) May 20, 2020\n\n\u200b\n\nAvrupa \u00fclkelerinin g\u00f6\u00e7menleri geri g\u00f6ndermesi vakalar\u0131n\u0131 belgeleyen sivil toplum kurulu\u015fu S\u0131n\u0131r \u015eiddetini G\u00f6zlemleme A\u011f\u0131 Saha Koordinat\u00f6r\u00fc Simon Campbell, T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6nen \u00e7ok say\u0131da g\u00f6\u00e7men konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ek say\u0131n\u0131n daha y\u00fcksek oldu\u011funa inan\u0131yor.\n\n'Cenevre S\u00f6zle\u015fmesi'ne ve Yunan yasalar\u0131na g\u00f6re yasa d\u0131\u015f\u0131'\n\nYunanistan M\u00fclteciler Konseyi avukat\u0131 Dimitris Koros da durumu, \"Bu bir s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 de\u011fil, hukuk d\u0131\u015f\u0131 bir geri p\u00fcsk\u00fcrtme. Cenevre S\u00f6zle\u015fmesi'ne ve Yunan yasalar\u0131na g\u00f6re yasa d\u0131\u015f\u0131\" s\u00f6zleriyle de\u011ferlendirdi.\n\nKoros, Yunan ve Avrupa mahkemelerinde yasal \u015fikayette bulunmak i\u00e7in yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte zorla g\u00f6nderilen 10 g\u00f6\u00e7menin ifadelerini bir araya getirdiklerini, zorla g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yleyenlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Afganistan, Pakistan ve Kuzey Afrika'dan, baz\u0131lar\u0131n\u0131n Suriye ve Irak'tan geldi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nYunan polisinin resmen s\u0131\u011f\u0131nma talebinde bulunmam\u0131\u015f m\u00fclteci ve g\u00f6\u00e7menleri hedef ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Koros, Yunanistan'da bir ay boyunca kalmalar\u0131na izin veren resmi evraka sahip ve s\u0131\u011f\u0131nma niyetini dile getirmi\u015f ki\u015filerin, \u00fclke yasalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 olarak kabul edildi\u011fini ve kanuni prosed\u00fcr olmadan yasal olarak s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilemeyeceklerini vurgulad\u0131.\n\nYunanistan M\u00fclteciler Konseyi\u2019nin g\u00f6\u00e7menlerden ald\u0131\u011f\u0131 bilgiye g\u00f6re, Yunan polisi m\u00fclteci kamplar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kapal\u0131 g\u00f6zalt\u0131 merkezlerinde kalan g\u00f6\u00e7menleri de \u00f6zg\u00fcrl\u00fck vaadiyle T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6nderiyor.\n\n\u2018Yunan polisi beni kelep\u00e7eleyerek T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u2019\n\nDimitris Koros, Yunan polisinin bunlar\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sayesinde yapabildi\u011fini kaydetti.\n\nYunanistan'da iki ay\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcre bir kampta kalan 18 ya\u015f\u0131ndaki Afgan m\u00fclteci Nadeem Kohistani, Yunan polisinin kendisini kelep\u00e7eleyerek T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve buradan bir insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n teknesiyle Meri\u00e7 Nehri'nin kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7meye zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nKohistani, di\u011fer m\u00fcltecilerle Yunan polisine s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusu i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6steren resmi evraklar\u0131 g\u00f6sterdiklerini ancak polisin kendilerini zorla g\u00f6nderdi\u011fini, tartaklad\u0131\u011f\u0131n\u0131, paralar\u0131 ve cep telefonlar\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\nYunan yetkililer ise hukuksuz s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 haberlerini yalanlad\u0131.\n\nYunan yetkililerden s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lara sert taktikler\n\n\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fcnde (HRW) ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Nadia Hardman, k\u00fcresel salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n dikkati ba\u015fka bir yerdeyken insan haklar\u0131 ihlallerinin cezas\u0131z kalmas\u0131n\u0131n daha kolay oldu\u011funu ifade etti.\n\nHRW, mart ay\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir raporda, Yunan yetkililerin s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusunda bulunacaklara, T\u00fcrkiye'ye geri g\u00f6ndermeden \u00f6nce, tartaklama, ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131na el koyma, \u00fczerlerinde sadece i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131yla b\u0131rakma gibi olduk\u00e7a sert taktikler uygulad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.\n\nRaporda, Yunan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin ve kimli\u011fi bilinmeyen silahl\u0131 ki\u015filerin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemlerini yerine getirdi\u011fi ifade edildi. Yunan h\u00fck\u00fcmeti ise bu raporla ilgili yorumda bulunmay\u0131 reddetti.\n\n20 ya\u015f\u0131ndaki Afgan Muhammed Ali Ahmadzi, Yunan polisinin insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na 45 ki\u015fiyi iki tekneyle Meri\u00e7 Nehri'nin kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131na ge\u00e7irmesi i\u00e7in para verdi\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getirdi.\n\n35 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli Halid Hassede, kendisi ve ailesinin botla 21 Mart'ta S\u00f6mbeki Adas\u0131'na geldiklerinde, oradaki m\u00fclteci kamp\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fclmek yerine Yunan polisi taraf\u0131ndan limanda \u00fc\u00e7 g\u00fcn tutulduklar\u0131n\u0131 aktard\u0131. Daha sonra 24 kadar Suriyeliyle Yunan sahil g\u00fcvenli\u011fi botuna bindirildiklerini ifade eden Hassede, kendilerine iltica ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Atina'ya g\u00f6t\u00fcr\u00fcleceklerinin s\u00f6ylendi\u011fini belirtti. Bunun yerine botla T\u00fcrk kara sular\u0131na b\u0131rak\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Hassede, oradan T\u00fcrk sahil g\u00fcvenli\u011fi ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\nFasl\u0131 Albani Mohmed, Yunanistan'dan ayr\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n teknelerine \u00fczerlerinde sadece i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131yla zorla bindirildiklerini ve T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderildiklerini belirtti. Buraya geldiklerinde halk\u0131n kendilerine k\u0131yafet ve ayakkab\u0131 verdi\u011fini anlatan Mohmed, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri nedeniyle otob\u00fcslerin hizmet vermedi\u011fini ve \u0130stanbul'a y\u00fcr\u00fcyerek 4 g\u00fcnde ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.",
    "keywords": [
        "yunan",
        "s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131",
        "polisi",
        "zorla",
        "salg\u0131n\u0131ndan",
        "g\u00f6nderiyor",
        "kovid19",
        "s\u0131n\u0131r",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "d\u0131\u015f\u0131",
        "polisinin",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "insan",
        "faydalanarak"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Yunanistan'\u0131n m\u00fclteci politikas\u0131",
        "m\u00fcltecilerin T\u00fcrkiye'ye geri g\u00f6nderilmesi",
        "m\u00fclteci sorunu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yunan polisinin, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 suistimallere k\u0131l\u0131f olarak kullanarak s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 T\u00fcrkiye'ye gitmeye zorlad\u0131\u011f\u0131 ve hukuksuz s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemleri yapt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\nWall Street Journal gazetesinin, g\u00f6\u00e7menlere, avukatlara ve insan haklar\u0131 aktivistlerine dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u00f6zel haberine g\u00f6re, g\u00f6\u00e7e kar\u015f\u0131 \u00f6nlemlerini sertle\u015ftiren Yunan polisi, \u00fclkedeki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 bir araya getirerek zorla T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderiyor.\nS\u0131n\u0131r \u015eiddetini G\u00f6zlemleme A\u011f\u0131\u2019n\u0131n belgeledi\u011fi vakalar, mart sonundan bu yana en az 250 s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131n\u0131n Yunanistan'dan zorla s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi\u011fini ortaya koyuyor.\nExtrajudicial Deportations: Greek police accused of rounding up asylum seekers and forcing them to cross into Turkey, according to migrants and human-rights activists https://t.co/rdeREMx93K \u2014 Raja Abdulrahim (@RajaAbdulrahim) May 20, 2020\u200bAvrupa \u00fclkelerinin g\u00f6\u00e7menleri geri g\u00f6ndermesi vakalar\u0131n\u0131 belgeleyen sivil toplum kurulu\u015fu S\u0131n\u0131r \u015eiddetini G\u00f6zlemleme A\u011f\u0131 Saha Koordinat\u00f6r\u00fc Simon Campbell, T\u00fcrkiye'ye geri d\u00f6nen \u00e7ok say\u0131da g\u00f6\u00e7men konu\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ger\u00e7ek say\u0131n\u0131n daha y\u00fcksek oldu\u011funa inan\u0131yor.\n'Cenevre S\u00f6zle\u015fmesi'ne ve Yunan yasalar\u0131na g\u00f6re yasa d\u0131\u015f\u0131'Yunanistan M\u00fclteciler Konseyi avukat\u0131 Dimitris Koros da durumu, \"Bu bir s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 de\u011fil, hukuk d\u0131\u015f\u0131 bir geri p\u00fcsk\u00fcrtme.\nCenevre S\u00f6zle\u015fmesi'ne ve Yunan yasalar\u0131na g\u00f6re yasa d\u0131\u015f\u0131\" s\u00f6zleriyle de\u011ferlendirdi.\nKoros, Yunan ve Avrupa mahkemelerinde yasal \u015fikayette bulunmak i\u00e7in yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte zorla g\u00f6nderilen 10 g\u00f6\u00e7menin ifadelerini bir araya getirdiklerini, zorla g\u00f6nderildi\u011fini s\u00f6yleyenlerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn Afganistan, Pakistan ve Kuzey Afrika'dan, baz\u0131lar\u0131n\u0131n Suriye ve Irak'tan geldi\u011fini s\u00f6yledi.\nYunan polisinin resmen s\u0131\u011f\u0131nma talebinde bulunmam\u0131\u015f m\u00fclteci ve g\u00f6\u00e7menleri hedef ald\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Koros, Yunanistan'da bir ay boyunca kalmalar\u0131na izin veren resmi evraka sahip ve s\u0131\u011f\u0131nma niyetini dile getirmi\u015f ki\u015filerin, \u00fclke yasalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131 olarak kabul edildi\u011fini ve kanuni prosed\u00fcr olmadan yasal olarak s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edilemeyeceklerini vurgulad\u0131.\nYunanistan M\u00fclteciler Konseyi\u2019nin g\u00f6\u00e7menlerden ald\u0131\u011f\u0131 bilgiye g\u00f6re, Yunan polisi m\u00fclteci kamplar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kapal\u0131 g\u00f6zalt\u0131 merkezlerinde kalan g\u00f6\u00e7menleri de \u00f6zg\u00fcrl\u00fck vaadiyle T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6nderiyor.\n\u2018Yunan polisi beni kelep\u00e7eleyerek T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u2019Dimitris Koros, Yunan polisinin bunlar\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sayesinde yapabildi\u011fini kaydetti.\nYunanistan'da iki ay\u0131 a\u015fk\u0131n s\u00fcre bir kampta kalan 18 ya\u015f\u0131ndaki Afgan m\u00fclteci Nadeem Kohistani, Yunan polisinin kendisini kelep\u00e7eleyerek T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131r\u0131na g\u00f6t\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve buradan bir insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n teknesiyle Meri\u00e7 Nehri'nin kar\u015f\u0131 yakas\u0131na ge\u00e7meye zorlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nKohistani, di\u011fer m\u00fcltecilerle Yunan polisine s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusu i\u00e7in ilk ad\u0131m\u0131 att\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6steren resmi evraklar\u0131 g\u00f6sterdiklerini ancak polisin kendilerini zorla g\u00f6nderdi\u011fini, tartaklad\u0131\u011f\u0131n\u0131, paralar\u0131 ve cep telefonlar\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\nYunan yetkililer ise hukuksuz s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 haberlerini yalanlad\u0131.\nYunan yetkililerden s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lara sert taktikler\u0130nsan Haklar\u0131 \u0130zleme \u00d6rg\u00fct\u00fcnde (HRW) ara\u015ft\u0131rmac\u0131 Nadia Hardman, k\u00fcresel salg\u0131n s\u0131ras\u0131nda d\u00fcnyan\u0131n dikkati ba\u015fka bir yerdeyken insan haklar\u0131 ihlallerinin cezas\u0131z kalmas\u0131n\u0131n daha kolay oldu\u011funu ifade etti.\nHRW, mart ay\u0131nda yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir raporda, Yunan yetkililerin s\u0131\u011f\u0131nma ba\u015fvurusunda bulunacaklara, T\u00fcrkiye'ye geri g\u00f6ndermeden \u00f6nce, tartaklama, ki\u015fisel e\u015fyalar\u0131na el koyma, \u00fczerlerinde sadece i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131yla b\u0131rakma gibi olduk\u00e7a sert taktikler uygulad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret etti.\nRaporda, Yunan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin ve kimli\u011fi bilinmeyen silahl\u0131 ki\u015filerin s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemlerini yerine getirdi\u011fi ifade edildi.\nYunan h\u00fck\u00fcmeti ise bu raporla ilgili yorumda bulunmay\u0131 reddetti.\n20 ya\u015f\u0131ndaki Afgan Muhammed Ali Ahmadzi, Yunan polisinin insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131na 45 ki\u015fiyi iki tekneyle Meri\u00e7 Nehri'nin kar\u015f\u0131 k\u0131y\u0131s\u0131na ge\u00e7irmesi i\u00e7in para verdi\u011fini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc dile getirdi.\n35 ya\u015f\u0131ndaki Suriyeli Halid Hassede, kendisi ve ailesinin botla 21 Mart'ta S\u00f6mbeki Adas\u0131'na geldiklerinde, oradaki m\u00fclteci kamp\u0131na g\u00f6t\u00fcr\u00fclmek yerine Yunan polisi taraf\u0131ndan limanda \u00fc\u00e7 g\u00fcn tutulduklar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nDaha sonra 24 kadar Suriyeliyle Yunan sahil g\u00fcvenli\u011fi botuna bindirildiklerini ifade eden Hassede, kendilerine iltica ba\u015fvurular\u0131n\u0131n ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Atina'ya g\u00f6t\u00fcr\u00fcleceklerinin s\u00f6ylendi\u011fini belirtti.\nBunun yerine botla T\u00fcrk kara sular\u0131na b\u0131rak\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Hassede, oradan T\u00fcrk sahil g\u00fcvenli\u011fi ekiplerince kurtar\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\nFasl\u0131 Albani Mohmed, Yunanistan'dan ayr\u0131lmalar\u0131 i\u00e7in insan ka\u00e7ak\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n teknelerine \u00fczerlerinde sadece i\u00e7 \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131yla zorla bindirildiklerini ve T\u00fcrkiye'ye g\u00f6nderildiklerini belirtti.\nBuraya geldiklerinde halk\u0131n kendilerine k\u0131yafet ve ayakkab\u0131 verdi\u011fini anlatan Mohmed, koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri nedeniyle otob\u00fcslerin hizmet vermedi\u011fini ve \u0130stanbul'a y\u00fcr\u00fcyerek 4 g\u00fcnde ula\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yunan polisinin, Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131 suistimallere k\u0131l\u0131f olarak kullanarak s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131 T\u00fcrkiye'ye gitmeye zorlad\u0131\u011f\u0131 ve hukuksuz s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 i\u015flemleri yapt\u0131\u011f\u0131 bildirildi.",
    "meta_lang": "tr"
}