{
    "article_id": "084ee4c6adf2e79f139c508bdfa45d05.1590265674.8108175",
    "title": "T\u00fcrkiye\u2019nin koronafobi haritas\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131: En \u00e7ok G\u00fcneydo\u011fu, en az Karadeniz korkuyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042088733-turkiyenin-koronafobi-haritasi-cikarildi-en-cok-guneydogu-en-az-karadeniz-korkuyor/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005211042088733-turkiyenin-koronafobi-haritasi-cikarildi-en-cok-guneydogu-en-az-karadeniz-korkuyor/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104205/73/1042057383.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104205/73/1042057383.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019nin koronavir\u00fcs fobisi \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. 72 ilde farkl\u0131 e\u011fitim seviyelerinden ve de\u011fi\u015fik sosyo- ekonomik gruplardan toplamda 2 bin 133 ki\u015fiden veriler elde edildi. Buna g\u00f6re, korku d\u00fczeyi en y\u00fcksek b\u00f6lge G\u00fcneydo\u011fu Anadolu olurken en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00f6lge Karadeniz oldu.\n\nKovid-19 salg\u0131n\u0131 psikolojik, sosyal, ve ekonomik olarak do\u011frudan veya dolayl\u0131 t\u00fcm bireyleri olumsuz \u015fekilde etkiliyor. T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan vir\u00fcs, T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fayan insanlar\u0131 da olumsuz olarak etkiliyor ve ya\u015fam rutinini bozuyor. Buna y\u00f6nelik, Hacettepe \u00dcniversitesinden Prof. Dr. Mustafa Balo\u011flu, Tokat Gaziosmanpa\u015fa \u00dcniversitesinden Do\u00e7.Dr. \u0130brahim Arpac\u0131 ve Karamano\u011flu Mehmetbey \u00dcniversitesi\u2019nden Dr. \u00d6\u011fr. \u00dcyesi Kas\u0131m Karata\u015f bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131.\n\nYeni \u015eafak'tan Yasemin Asan'\u0131n haberine g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fmada, 72 ilden farkl\u0131 e\u011fitim seviyelerinden ve de\u011fi\u015fik sosyo-ekonomik gruplardan toplam 2 bin 133 ki\u015fiden veri elde edildi. Ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar geli\u015ftirdikleri Koronavir\u00fcs \u00d6l\u00e7e\u011fi ile verileri toplad\u0131. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, kovid-19 fobisi ya\u015fanma durumu T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00f6lgeler aras\u0131nda da farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6steriyor. Korku d\u00fczeyi en y\u00fcksek b\u00f6lge G\u00fcneydo\u011fu Anadolu iken en d\u00fc\u015f\u00fck Karadeniz B\u00f6lgesi.\n\n'E\u011fitim d\u00fczeyi artt\u0131k\u00e7a korku azal\u0131yor'\n\n\u00d6l\u00e7ekten elde edilen sonu\u00e7lara g\u00f6re, kad\u0131nlar erkeklerden daha fazla koronavir\u00fcs fobisi ya\u015f\u0131yor. \u00d6zellikle, kad\u0131nlar\u0131n fobi d\u00fczeyini art\u0131ran durumlar, vir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu olumsuz ekonomik etkilerden do\u011fuyor. \u00d6rne\u011fin, kad\u0131nlar koronavir\u00fcs nedeniyle yiyecek maddelerinin t\u00fckenmesinden kayg\u0131lanmakta ve daha fazla g\u0131da stoku yapma e\u011filiminde. E\u011fitim seviyesinin artmas\u0131yla fobik tepkiler aras\u0131nda negatif bir trend g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ki\u015filerin e\u011fitim d\u00fczeyi artt\u0131k\u00e7a koronavir\u00fcs fobi d\u00fczeylerinin azald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu sonu\u00e7, halka koronavir\u00fcs ve etkileriyle ilgili bilin\u00e7lendirme yapman\u0131n \u00f6nemini g\u00f6steriyor.\n\nFobi kontrol alt\u0131na al\u0131nmal\u0131\n\nProf. Dr. Mustafa Balo\u011flu, \u201cKoronavir\u00fcs ile ilgili TV ve sosyal medya haberlerinin s\u0131kl\u0131\u011f\u0131, bir yandan insanlar\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirli olmas\u0131na, uyan\u0131k kalmas\u0131na yard\u0131m ederken, di\u011fer yandan ise fark\u0131nda olmadan olumsuz ruhsal etkiler geli\u015ftirmesine yol a\u00e7abilmektedir. Fobinin \u00fcst d\u00fczeyde ya\u015fanmas\u0131, k\u0131sa ve uzun vadede bir\u00e7ok ba\u015fka psikolojik problemin de do\u011fmas\u0131na neden olacakt\u0131r. Bu bak\u0131mdan koronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu fobi d\u00fczeyinin kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 gerekir\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "g\u00fcneydo\u011fu",
        "\u00fcniversitesinden",
        "koronafobi",
        "korku",
        "karadeniz",
        "korkuyor",
        "olumsuz",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131",
        "e\u011fitim",
        "az",
        "ve",
        "g\u00f6re",
        "d\u00fczeyi",
        "neden",
        "haritas\u0131",
        "en",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye\u2019nin koronafobi haritas\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131: En \u00e7ok G\u00fcneydo\u011fu",
        "en az Karadeniz korkuyor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019nin koronavir\u00fcs fobisi \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc.\n72 ilde farkl\u0131 e\u011fitim seviyelerinden ve de\u011fi\u015fik sosyo- ekonomik gruplardan toplamda 2 bin 133 ki\u015fiden veriler elde edildi.\nBuna g\u00f6re, korku d\u00fczeyi en y\u00fcksek b\u00f6lge G\u00fcneydo\u011fu Anadolu olurken en d\u00fc\u015f\u00fck b\u00f6lge Karadeniz oldu.\nKovid-19 salg\u0131n\u0131 psikolojik, sosyal, ve ekonomik olarak do\u011frudan veya dolayl\u0131 t\u00fcm bireyleri olumsuz \u015fekilde etkiliyor.\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan vir\u00fcs, T\u00fcrkiye\u2019de ya\u015fayan insanlar\u0131 da olumsuz olarak etkiliyor ve ya\u015fam rutinini bozuyor.\nBuna y\u00f6nelik, Hacettepe \u00dcniversitesinden Prof. Dr. Mustafa Balo\u011flu, Tokat Gaziosmanpa\u015fa \u00dcniversitesinden Do\u00e7.Dr.\n\u0130brahim Arpac\u0131 ve Karamano\u011flu Mehmetbey \u00dcniversitesi\u2019nden Dr. \u00d6\u011fr.\n\u00dcyesi Kas\u0131m Karata\u015f bir ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131.\nYeni \u015eafak'tan Yasemin Asan'\u0131n haberine g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fmada, 72 ilden farkl\u0131 e\u011fitim seviyelerinden ve de\u011fi\u015fik sosyo-ekonomik gruplardan toplam 2 bin 133 ki\u015fiden veri elde edildi.\nAra\u015ft\u0131rmac\u0131lar geli\u015ftirdikleri Koronavir\u00fcs \u00d6l\u00e7e\u011fi ile verileri toplad\u0131.\nAra\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, kovid-19 fobisi ya\u015fanma durumu T\u00fcrkiye\u2019nin b\u00f6lgeler aras\u0131nda da farkl\u0131l\u0131klar g\u00f6steriyor.\nKorku d\u00fczeyi en y\u00fcksek b\u00f6lge G\u00fcneydo\u011fu Anadolu iken en d\u00fc\u015f\u00fck Karadeniz B\u00f6lgesi.\n'E\u011fitim d\u00fczeyi artt\u0131k\u00e7a korku azal\u0131yor'\u00d6l\u00e7ekten elde edilen sonu\u00e7lara g\u00f6re, kad\u0131nlar erkeklerden daha fazla koronavir\u00fcs fobisi ya\u015f\u0131yor.\n\u00d6zellikle, kad\u0131nlar\u0131n fobi d\u00fczeyini art\u0131ran durumlar, vir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu olumsuz ekonomik etkilerden do\u011fuyor.\n\u00d6rne\u011fin, kad\u0131nlar koronavir\u00fcs nedeniyle yiyecek maddelerinin t\u00fckenmesinden kayg\u0131lanmakta ve daha fazla g\u0131da stoku yapma e\u011filiminde.\nE\u011fitim seviyesinin artmas\u0131yla fobik tepkiler aras\u0131nda negatif bir trend g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nKi\u015filerin e\u011fitim d\u00fczeyi artt\u0131k\u00e7a koronavir\u00fcs fobi d\u00fczeylerinin azald\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBu sonu\u00e7, halka koronavir\u00fcs ve etkileriyle ilgili bilin\u00e7lendirme yapman\u0131n \u00f6nemini g\u00f6steriyor.\nFobi kontrol alt\u0131na al\u0131nmal\u0131Prof. Dr. Mustafa Balo\u011flu, \u201cKoronavir\u00fcs ile ilgili TV ve sosyal medya haberlerinin s\u0131kl\u0131\u011f\u0131, bir yandan insanlar\u0131n vir\u00fcse kar\u015f\u0131 tedbirli olmas\u0131na, uyan\u0131k kalmas\u0131na yard\u0131m ederken, di\u011fer yandan ise fark\u0131nda olmadan olumsuz ruhsal etkiler geli\u015ftirmesine yol a\u00e7abilmektedir.\nFobinin \u00fcst d\u00fczeyde ya\u015fanmas\u0131, k\u0131sa ve uzun vadede bir\u00e7ok ba\u015fka psikolojik problemin de do\u011fmas\u0131na neden olacakt\u0131r.\nBu bak\u0131mdan koronavir\u00fcs\u00fcn neden oldu\u011fu fobi d\u00fczeyinin kontrol alt\u0131na al\u0131nmas\u0131 gerekir\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye\u2019nin koronavir\u00fcs fobisi \u00f6l\u00e7\u00fcld\u00fc. 72 ilde farkl\u0131 e\u011fitim seviyelerinden ve de\u011fi\u015fik sosyo- ekonomik gruplardan toplamda 2 bin 133 ki\u015fiden veriler elde edildi. Buna...",
    "meta_lang": "tr"
}