{
    "article_id": "c6bcf0dcfea86c7c734cacbc20a0d830.1590265695.5957775",
    "title": "Kaftanc\u0131o\u011flu'ndan Soylu'ya tepki: Ezan\u0131 cezaland\u0131rma arac\u0131 olarak kullanmak as\u0131l sayg\u0131s\u0131zl\u0131k",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104223-kaftancioglundan-soyluya-tepki-ezani-cezalandirma-araci-olarak-kullanmak-asil-saygisizlik/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/turkiye/202005231042104223-kaftancioglundan-soyluya-tepki-ezani-cezalandirma-araci-olarak-kullanmak-asil-saygisizlik/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104192/26/1041922637.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104192/26/1041922637.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu'nun, \u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden '\u00c7av Bella' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 hakk\u0131ndaki \"Minareden m\u00fczik \u00e7alan\u0131 buluruz, caminin dibinde ezan\u0131 dinletiriz\" s\u00f6zlerine tepki g\u00f6sterdi.\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerine sosyal medya hesab\u0131ndan yorum yapan Kaftanc\u0131o\u011flu, \"Hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden, \u00fcst\u00fcnlerin hukukuna oradan da hukuku yok ederek guguk sistemine ge\u00e7i\u015f uygulamal\u0131 ders: Ezan\u0131 cezaland\u0131rma arac\u0131 olarak kullan\u0131p as\u0131l sayg\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 kendilerinin yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyecek kadar da k\u00f6r cahiller\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nAman tek ayak \u00fcst\u00fcnde dinletmeyi atlamay\u0131n sak\u0131n!\n\nHukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden, \u00fcst\u00fcnlerin hukukuna oradan da hukuku yok ederek guguk sistemine ge\u00e7i\u015f uygulamal\u0131 ders:1\n\nEzan\u0131 cezaland\u0131rma arac\u0131 olarak kullan\u0131p as\u0131l sayg\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 kendilerinin yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyecek kadar da k\u00f6r cahiller. https://t.co/liGuijF3TB \u2014 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu (@Canan_Kaftanci) May 23, 2020\n\nBakan Soylu, konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \"B\u00f6yle bir ahlaks\u0131zl\u0131k beklenmez. B\u00f6yle bir inan\u00e7s\u0131zl\u0131k beklenmez. B\u00f6yle bir dine kar\u015f\u0131tl\u0131k beklenmez. Ramazan ay\u0131nda, milletin bu konudaki duygular\u0131na, d\u00fc\u015f\u00fcncelerine, inanc\u0131na sald\u0131r\u0131 beklenmez. Beklenmez yani, bunu b\u00f6yle s\u00f6ylemek gerekir ama biz bir\u00e7ok \u015feyin hakk\u0131ndan geldik, bunun da hakk\u0131ndan geliriz. Buluruz yani. Buluruz, ona o caminin dibinde de ezan\u0131 dinletiriz in\u015fallah\" demi\u015fti.",
    "keywords": [
        "kaftanc\u0131o\u011flundan",
        "cezaland\u0131rma",
        "beklenmez",
        "soyluya",
        "\u00fcst\u00fcnlerin",
        "kaftanc\u0131o\u011flu",
        "ezan\u0131",
        "arac\u0131",
        "buluruz",
        "olarak",
        "as\u0131l",
        "b\u00f6yle",
        "bir",
        "\u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden",
        "yok",
        "da",
        "sayg\u0131s\u0131zl\u0131k",
        "tepki",
        "kullanmak"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden '\u00c7av Bella' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131",
        "CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Kaftanc\u0131o\u011flu",
        "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP \u0130stanbul \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu'nun, \u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden '\u00c7av Bella' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131 hakk\u0131ndaki \"Minareden m\u00fczik \u00e7alan\u0131 buluruz, caminin dibinde ezan\u0131 dinletiriz\" s\u00f6zlerine tepki g\u00f6sterdi.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131'n\u0131n s\u00f6zlerine sosyal medya hesab\u0131ndan yorum yapan Kaftanc\u0131o\u011flu, \"Hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden, \u00fcst\u00fcnlerin hukukuna oradan da hukuku yok ederek guguk sistemine ge\u00e7i\u015f uygulamal\u0131 ders: Ezan\u0131 cezaland\u0131rma arac\u0131 olarak kullan\u0131p as\u0131l sayg\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 kendilerinin yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyecek kadar da k\u00f6r cahiller\" ifadelerini kulland\u0131.\nAman tek ayak \u00fcst\u00fcnde dinletmeyi atlamay\u0131n sak\u0131n!\nHukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden, \u00fcst\u00fcnlerin hukukuna oradan da hukuku yok ederek guguk sistemine ge\u00e7i\u015f uygulamal\u0131 ders:1Ezan\u0131 cezaland\u0131rma arac\u0131 olarak kullan\u0131p as\u0131l sayg\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 kendilerinin yapt\u0131klar\u0131n\u0131 g\u00f6rmeyecek kadar da k\u00f6r cahiller.\nhttps://t.co/liGuijF3TB \u2014 Canan Kaftanc\u0131o\u011flu (@Canan_Kaftanci) May 23, 2020Bakan Soylu, konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \"B\u00f6yle bir ahlaks\u0131zl\u0131k beklenmez.\nB\u00f6yle bir inan\u00e7s\u0131zl\u0131k beklenmez.\nB\u00f6yle bir dine kar\u015f\u0131tl\u0131k beklenmez.\nRamazan ay\u0131nda, milletin bu konudaki duygular\u0131na, d\u00fc\u015f\u00fcncelerine, inanc\u0131na sald\u0131r\u0131 beklenmez.\nBeklenmez yani, bunu b\u00f6yle s\u00f6ylemek gerekir ama biz bir\u00e7ok \u015feyin hakk\u0131ndan geldik, bunun da hakk\u0131ndan geliriz.\nBuluruz yani.\nBuluruz, ona o caminin dibinde de ezan\u0131 dinletiriz in\u015fallah\" demi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Soylu'nun \u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden '\u00c7av Bella' \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131na y\u00f6nelik s\u00f6yledi\u011fi \"Minareden m\u00fczik \u00e7alan\u0131 buluruz, caminin dibinde ezan\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}