{
    "article_id": "b47980bb3fe943d213915498efb584af.1590265699.6921952",
    "title": "Moskova\u2019da D\u00fcnya Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc etkinli\u011fi d\u00fczenlendi",
    "authors": [
        "Amur Gadjiev. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Amur Gadjiev"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005221042099885-moskovada-dunya-kudus-gunu-duzenlendi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005221042099885-moskovada-dunya-kudus-gunu-duzenlendi/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/98/1042099847.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104209/98/1042099847.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bug\u00fcn, Ramazan ay\u0131n\u0131n son Cuma g\u00fcn\u00fc, Rusya M\u00fcft\u00fcler Konseyi ve Rusya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Dini \u0130daresi geleneksel olarak D\u00fcnya Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc d\u00fczenliyor. Bu sene etkinlik Moskova Merkez Camisi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015fti, ancak al\u0131\u015f\u0131lan formatta de\u011fil, online olarak yap\u0131ld\u0131.\n\nKud\u00fcs G\u00fcn\u00fcnde M\u00fcsl\u00fcmanlar, tektanr\u0131l\u0131\u011f\u0131n be\u015fi\u011fi olan Kud\u00fcs \u015fehrinin M\u00fcsl\u00fcmanlar, Yahudiler ve H\u0131ristiyanlar i\u00e7in e\u015fit \u00f6nemini vurgulamaktad\u0131r.\n\nEtkinlikte konu\u015fan Rusya M\u00fcft\u00fcler Konseyi Ba\u015fkan\u0131 \u015eeyh Ravil Gainutdin, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn kaderinin, inan\u00e7lar\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n, bar\u0131\u015f ve dostluk i\u00e7inde ya\u015famak isteyen, ho\u015fg\u00f6r\u00fc ve iyi kom\u015fuluk ba\u011flar\u0131n\u0131 yaymaya \u00e7al\u0131\u015fan i\u00e7ten inananlar\u0131n elinde olaca\u011f\u0131na dair g\u00fcvenini ifade etti.\n\nGainutdin, \u201cKud\u00fcs bir bar\u0131\u015f \u015fehri, ve t\u00fcm d\u00fcnyaya ait olmal\u0131\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nEtkinli\u011fe ayr\u0131ca T.C. Moskova B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Mehmet Samsar da kat\u0131ld\u0131. B\u00fcy\u00fckel\u00e7i konu\u015fmas\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u00a9 REUTERS / OFFICIAL KHAMENEI WEBSITE Hamaney: Filistin meselesinin su\u00e7lular\u0131 Osmanl\u0131 Devleti'nin topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan Bat\u0131l\u0131 devletler\n\n\u00a9 Sputnik / Alexey Filippov Bogdanov: Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131'nda ilerleme sa\u011flanmas\u0131 imkans\u0131z\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "konseyi",
        "moskova",
        "d\u00fcnya",
        "etkinli\u011fi",
        "rusya",
        "m\u00fcsl\u00fcmanlar",
        "olarak",
        "bar\u0131\u015f",
        "ve",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "moskovada",
        "m\u00fcft\u00fcler",
        "ifade",
        "kud\u00fcs",
        "d\u00fczenlendi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "t\u00fcrkiye filistin yard\u0131m",
        "kud\u00fcs g\u00fcn\u00fc ne demek",
        "t\u00fcrkiye b\u00fcy\u00fckel\u00e7ili\u011fi rusya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bug\u00fcn, Ramazan ay\u0131n\u0131n son Cuma g\u00fcn\u00fc, Rusya M\u00fcft\u00fcler Konseyi ve Rusya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Dini \u0130daresi geleneksel olarak D\u00fcnya Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc d\u00fczenliyor.\nBu sene etkinlik Moskova Merkez Camisi\u2019nde ger\u00e7ekle\u015fti, ancak al\u0131\u015f\u0131lan formatta de\u011fil, online olarak yap\u0131ld\u0131.\nKud\u00fcs G\u00fcn\u00fcnde M\u00fcsl\u00fcmanlar, tektanr\u0131l\u0131\u011f\u0131n be\u015fi\u011fi olan Kud\u00fcs \u015fehrinin M\u00fcsl\u00fcmanlar, Yahudiler ve H\u0131ristiyanlar i\u00e7in e\u015fit \u00f6nemini vurgulamaktad\u0131r.\nEtkinlikte konu\u015fan Rusya M\u00fcft\u00fcler Konseyi Ba\u015fkan\u0131 \u015eeyh Ravil Gainutdin, Kud\u00fcs\u2019\u00fcn kaderinin, inan\u00e7lar\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n, bar\u0131\u015f ve dostluk i\u00e7inde ya\u015famak isteyen, ho\u015fg\u00f6r\u00fc ve iyi kom\u015fuluk ba\u011flar\u0131n\u0131 yaymaya \u00e7al\u0131\u015fan i\u00e7ten inananlar\u0131n elinde olaca\u011f\u0131na dair g\u00fcvenini ifade etti.\nGainutdin, \u201cKud\u00fcs bir bar\u0131\u015f \u015fehri, ve t\u00fcm d\u00fcnyaya ait olmal\u0131\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nEtkinli\u011fe ayr\u0131ca T.C.\nMoskova B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Mehmet Samsar da kat\u0131ld\u0131.\nB\u00fcy\u00fckel\u00e7i konu\u015fmas\u0131nda \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u00a9 REUTERS / OFFICIAL KHAMENEI WEBSITE Hamaney: Filistin meselesinin su\u00e7lular\u0131 Osmanl\u0131 Devleti'nin topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan Bat\u0131l\u0131 devletler\u00a9 Sputnik / Alexey Filippov Bogdanov: Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131'nda ilerleme sa\u011flanmas\u0131 imkans\u0131zYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bug\u00fcn, Ramazan ay\u0131n\u0131n son Cuma g\u00fcn\u00fc, Rusya M\u00fcft\u00fcler Konseyi ve Rusya M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131 Dini \u0130daresi geleneksel olarak D\u00fcnya Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc d\u00fczenliyor. Bu sene etkinlik...",
    "meta_lang": "tr"
}