{
    "article_id": "6cc90dfb706192fae589cb3422ff0884.1590265700.6505737",
    "title": "Hamaney: Filistin meselesinin su\u00e7lular\u0131 Osmanl\u0131 Devleti'nin topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan Bat\u0131l\u0131 devletler",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042097157-hamaney-filistin-meselesinin-suclulari-osmanli-devletinin-topraklarini-aralarinda-paylasan-batili/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042097157-hamaney-filistin-meselesinin-suclulari-osmanli-devletinin-topraklarini-aralarinda-paylasan-batili/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/71/1042097118.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/71/1042097118.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130ran\u2019\u0131n dini lideri Hamaney, ilk kez Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc nedeniyle yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Filistin'deki sorunlar\u0131n asli su\u00e7lusunun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan sonra Osmanl\u0131 Devleti'nin Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan Bat\u0131l\u0131 devletler oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\u0130ran Dini Lideri Ayetullah Ali Hamaney, ramazan ay\u0131n\u0131n son cuma g\u00fcn\u00fc olan ve \u00fclkede \u2018Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc\u2019 olarak bilinen g\u00fcn dolay\u0131s\u0131yla canl\u0131 yay\u0131nda ilk kez bir konu\u015fma yapt\u0131.\n\nKonu\u015fmas\u0131nda, Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019in (BM) Filistin ve Yemen'deki M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n korunmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6revini yerine getirmedi\u011fini ifade eden Hamaney, \"S\u00f6zde BM ve uluslararas\u0131 insan haklar\u0131 kurulu\u015flar\u0131, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n korunmas\u0131 s\u00f6z konusu oldu\u011funda fonksiyonunu yerine getirmiyor. S\u00f6zde insan haklar\u0131 \u00f6rg\u00fctleri de \u00f6l\u00fcd\u00fcr\" dedi.\n\n\u2018Siyonist rejim \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kanserdir\u2019\n\nABD'nin temel politikalar\u0131ndan birinin \u0130srail'in b\u00f6lgedeki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 normalle\u015ftirmek oldu\u011funu s\u00f6yleyen Hamaney, \"B\u00f6lgede Amerika'n\u0131n k\u00f6leleri gibi hareket eden baz\u0131 Arap topluluklar\u0131 da ekonomik ba\u011flar ve benzeri \u015feyler kurarak bu normalle\u015fmeye zemin haz\u0131rl\u0131yor. Bu \u00e7abalar tamamen yarars\u0131z ve nafiledir. Siyonist rejim \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kanserdir ve bu b\u00f6lgeye zararl\u0131d\u0131r. Ku\u015fkusuz k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcl\u00fcp yok edilecek\" diye konu\u015ftu.\n\nHamaney, Filistin'de uzun y\u0131llard\u0131r ya\u015fanan trajedinin asli su\u00e7lusunun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan sonra Osmanl\u0131 Devleti'nin Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan \u0130ngiltere'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi Bat\u0131l\u0131 devletler oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nDini lider, \u015fu ifadeleri kulland\u0131; \"Bu trajedideki temel su\u00e7lu, Bat\u0131l\u0131 h\u00fck\u00fcmetler ve onlar\u0131n \u015feytani politikalar\u0131d\u0131r. Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 kazanan devletler, Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nun Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 en \u00f6nemli sava\u015f ganimeti olarak aralar\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn, h\u00e2kimiyetlerini s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in b\u00f6lgenin kalbinde g\u00fcvenli bir \u00fcs olu\u015fturma ihtiyac\u0131 hissettiler.\"\n\n\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda da b\u00f6lge \u00fclkelerinin gafletinden faydalan\u0131larak \u0130srail'in olu\u015fturuldu\u011funu dile getiren Hamaney, Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerin bu sayede ilk olarak Filistin'e daha sonra da b\u00f6lge \u00fclkelerine darbe vurmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nFilistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirmek \u2018\u0130slami bir g\u00f6rev\u2019\n\nHamaney, Filistin meselesinin \u00e7\u00f6z\u00fcm yolunun \u00fclkede t\u00fcm dini ve etnik gruplar\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 bir referandumdan ge\u00e7ti\u011fini belirtti.\n\nFilistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirmek i\u00e7in m\u00fccadele etmeyi \u2018\u0130slami bir g\u00f6rev\u2019 diye niteleyen Hamaney, Filistinlilere de \u0130sraile kar\u015f\u0131 direni\u015flerini s\u00fcrd\u00fcrme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n\nHamaney, \u201cFilistin direni\u015fi s\u00fcrmelidir. Filistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirme bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ve \u0130slami bir cihatt\u0131r\u201d dedi.\n\nSilah deste\u011fini itiraf etti\n\nAyr\u0131ca Hamaney, \u0130ran\u2019\u0131n Filistinlilere silah deste\u011fi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da ilk kez itiraf etti, \u201cHerkes Filistinli sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n elini doldurmal\u0131 ve arkas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeli. Bu yolda, gururla elimizden geleni yapaca\u011f\u0131z. Bir g\u00fcn Filistinli sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n tek sorununun silah eksikli\u011fi oldu\u011funu fark ettik. Bu sorunu \u00e7\u00f6zmeyi planlad\u0131k ve sonu\u00e7 olarak Filistin'deki g\u00fc\u00e7 dengesi de\u011fi\u015fti: Bug\u00fcn Gazze Siyonist d\u00fc\u015fman\u0131n askeri sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kabilir ve kazanabilir\u201d diye konu\u015ftu.\n\nKud\u00fcs G\u00fcn\u00fc, \u0130ran\u2019da 1979 y\u0131l\u0131nda ilan edilen \u0130slami devrimden bu yana an\u0131l\u0131yor. Hamaney, dini lider olarak yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131l sonra ilk kez bu g\u00fcn nedeniyle bir konu\u015fma yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "filistin",
        "topraklar\u0131n\u0131",
        "osmanl\u0131",
        "bu",
        "payla\u015fan",
        "devletler",
        "ilk",
        "olarak",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "devletinin",
        "bat\u0131l\u0131",
        "bir",
        "i\u0307slami",
        "su\u00e7lular\u0131",
        "hamaney",
        "meselesinin",
        "kez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail Filistin sorunu",
        "\u0130ran\u2019\u0131n dini lideri Hamaney",
        "Filsitin sorunu",
        "Osmanl\u0131 topraklar\u0131",
        "Bat\u0131l\u0131 devletler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130ran\u2019\u0131n dini lideri Hamaney, ilk kez Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc nedeniyle yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Filistin'deki sorunlar\u0131n asli su\u00e7lusunun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan sonra Osmanl\u0131 Devleti'nin Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan Bat\u0131l\u0131 devletler oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u0130ran Dini Lideri Ayetullah Ali Hamaney, ramazan ay\u0131n\u0131n son cuma g\u00fcn\u00fc olan ve \u00fclkede \u2018Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc\u2019 olarak bilinen g\u00fcn dolay\u0131s\u0131yla canl\u0131 yay\u0131nda ilk kez bir konu\u015fma yapt\u0131.\nKonu\u015fmas\u0131nda, Birle\u015fmi\u015f Milletler\u2019in (BM) Filistin ve Yemen'deki M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n korunmas\u0131na ili\u015fkin g\u00f6revini yerine getirmedi\u011fini ifade eden Hamaney, \"S\u00f6zde BM ve uluslararas\u0131 insan haklar\u0131 kurulu\u015flar\u0131, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n korunmas\u0131 s\u00f6z konusu oldu\u011funda fonksiyonunu yerine getirmiyor.\nS\u00f6zde insan haklar\u0131 \u00f6rg\u00fctleri de \u00f6l\u00fcd\u00fcr\" dedi.\n\u2018Siyonist rejim \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kanserdir\u2019ABD'nin temel politikalar\u0131ndan birinin \u0130srail'in b\u00f6lgedeki varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 normalle\u015ftirmek oldu\u011funu s\u00f6yleyen Hamaney, \"B\u00f6lgede Amerika'n\u0131n k\u00f6leleri gibi hareket eden baz\u0131 Arap topluluklar\u0131 da ekonomik ba\u011flar ve benzeri \u015feyler kurarak bu normalle\u015fmeye zemin haz\u0131rl\u0131yor.\nBu \u00e7abalar tamamen yarars\u0131z ve nafiledir.\nSiyonist rejim \u00f6l\u00fcmc\u00fcl bir kanserdir ve bu b\u00f6lgeye zararl\u0131d\u0131r.\nKu\u015fkusuz k\u00f6k\u00fcnden s\u00f6k\u00fcl\u00fcp yok edilecek\" diye konu\u015ftu.\nHamaney, Filistin'de uzun y\u0131llard\u0131r ya\u015fanan trajedinin asli su\u00e7lusunun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan sonra Osmanl\u0131 Devleti'nin Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 aralar\u0131nda payla\u015fan \u0130ngiltere'nin ba\u015f\u0131n\u0131 \u00e7ekti\u011fi Bat\u0131l\u0131 devletler oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nDini lider, \u015fu ifadeleri kulland\u0131; \"Bu trajedideki temel su\u00e7lu, Bat\u0131l\u0131 h\u00fck\u00fcmetler ve onlar\u0131n \u015feytani politikalar\u0131d\u0131r.\nBirinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131 kazanan devletler, Osmanl\u0131 \u0130mparatorlu\u011fu'nun Asya'daki topraklar\u0131n\u0131 en \u00f6nemli sava\u015f ganimeti olarak aralar\u0131nda payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn, h\u00e2kimiyetlerini s\u00fcrd\u00fcrebilmek i\u00e7in b\u00f6lgenin kalbinde g\u00fcvenli bir \u00fcs olu\u015fturma ihtiyac\u0131 hissettiler.\"\n\u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131nda da b\u00f6lge \u00fclkelerinin gafletinden faydalan\u0131larak \u0130srail'in olu\u015fturuldu\u011funu dile getiren Hamaney, Bat\u0131l\u0131 \u00fclkelerin bu sayede ilk olarak Filistin'e daha sonra da b\u00f6lge \u00fclkelerine darbe vurmay\u0131 ama\u00e7lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\nFilistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirmek \u2018\u0130slami bir g\u00f6rev\u2019Hamaney, Filistin meselesinin \u00e7\u00f6z\u00fcm yolunun \u00fclkede t\u00fcm dini ve etnik gruplar\u0131n kat\u0131laca\u011f\u0131 bir referandumdan ge\u00e7ti\u011fini belirtti.\nFilistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirmek i\u00e7in m\u00fccadele etmeyi \u2018\u0130slami bir g\u00f6rev\u2019 diye niteleyen Hamaney, Filistinlilere de \u0130sraile kar\u015f\u0131 direni\u015flerini s\u00fcrd\u00fcrme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\nHamaney, \u201cFilistin direni\u015fi s\u00fcrmelidir.\nFilistin\u2019i \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirme bir y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fck ve \u0130slami bir cihatt\u0131r\u201d dedi.\nSilah deste\u011fini itiraf ettiAyr\u0131ca Hamaney, \u0130ran\u2019\u0131n Filistinlilere silah deste\u011fi sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da ilk kez itiraf etti, \u201cHerkes Filistinli sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n elini doldurmal\u0131 ve arkas\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmeli.\nBu yolda, gururla elimizden geleni yapaca\u011f\u0131z.\nBir g\u00fcn Filistinli sava\u015f\u00e7\u0131n\u0131n tek sorununun silah eksikli\u011fi oldu\u011funu fark ettik.\nBu sorunu \u00e7\u00f6zmeyi planlad\u0131k ve sonu\u00e7 olarak Filistin'deki g\u00fc\u00e7 dengesi de\u011fi\u015fti: Bug\u00fcn Gazze Siyonist d\u00fc\u015fman\u0131n askeri sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kabilir ve kazanabilir\u201d diye konu\u015ftu.\nKud\u00fcs G\u00fcn\u00fc, \u0130ran\u2019da 1979 y\u0131l\u0131nda ilan edilen \u0130slami devrimden bu yana an\u0131l\u0131yor.\nHamaney, dini lider olarak yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131l sonra ilk kez bu g\u00fcn nedeniyle bir konu\u015fma yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130ran\u2019\u0131n dini lideri Hamaney, ilk kez Kud\u00fcs G\u00fcn\u00fc nedeniyle yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Filistin'deki sorunlar\u0131n asli su\u00e7lusunun Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'ndan sonra Osmanl\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}