{
    "article_id": "d9b901ca03d430a6a7c8e7f84101cbe3.1590265702.7157428",
    "title": "CHP: \u0130srail ve ABD\u2019nin Filistinlileri yok sayan ad\u0131mlar\u0131 kabul edilemez",
    "authors": [
        "Elif Sudagezer. Sputnik T\u00fcrkiye",
        "Elif Sudagezer"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005221042099903-chp-israil-ve-abdnin-filistinlileri-yok-sayan-adimlari-kabul-edilemez/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005221042099903-chp-israil-ve-abdnin-filistinlileri-yok-sayan-adimlari-kabul-edilemez/",
    "top_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104040/66/1040406649.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr2.img.sputniknews.com/images/104040/66/1040406649.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130srail\u2019in ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131 hayata ge\u00e7irme yolunda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131na CHP\u2019den tepki geldi.Partiden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130srail ve ABD\u2019nin Filistinlileri yok sayan ad\u0131mlar\u0131 kabul edilemez. \u0130srail, Bat\u0131 \u015eeria ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhaktan derhal vazge\u00e7ip 1967\u2019de i\u015fgal etti\u011fi topraklardan da \u00e7ekilmeli\u201d denildi.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump taraf\u0131ndan \u0130srail-Filistin meselesine \u00e7\u00f6z\u00fcm iddias\u0131yla a\u00e7\u0131klanan \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi ad\u0131na \u0130srail\u2019in att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlara Cumhuriyet Halk Partisi\u2019nden (CHP) tepki geldi. CHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00dcnal \u00c7evik\u00f6z, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u201c\u0130srail\u2019de yeni kurulan koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin uluslararas\u0131 hukuka ve Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 olarak att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte istikrar ve bar\u0131\u015f \u00e7abalar\u0131na ya\u015famsal bir tehdit olu\u015fturmaktad\u0131r\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nA\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130srail, s\u00f6z konusu plan \u00e7er\u00e7evesinde, Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki Yahudi yerle\u015fimlerini \u0130srail topra\u011f\u0131 olarak kabul etmek ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak etmek istemekte, bu do\u011frultuda giri\u015fimlerde bulunmaktad\u0131r. \u0130srail bu yasad\u0131\u015f\u0131 ilhak ve i\u015fgal tehdidinden vazge\u00e7meli ve bu \u00e7abay\u0131 somutla\u015ft\u0131ran ad\u0131mlar\u0131 derhal durdurulmal\u0131d\u0131r. \u0130srail-ABD ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Filistin topraklar\u0131n\u0131n gelece\u011fine Filistinlileri yok sayarak karar vermeye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kabul edilemez\u201d denildi.\n\n\u2018\u0130srail, \u00f6ncelikle 1967 sava\u015f\u0131nda i\u015fgal etti\u011fi topraklardan \u00e7ekilmeli\u2019\n\n\u00c7evik\u00f6z\u2019\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u201cBu y\u00f6nde at\u0131lan ad\u0131mlar, di\u011fer b\u00f6lge \u00fclkelerini de soruna m\u00fcdahil k\u0131lacak, b\u00f6lgede bulunan Filistinlilerin zorunlu olarak g\u00f6\u00e7 etmesine neden olabilecek ve bir k\u0131v\u0131lc\u0131m b\u00fcy\u00fck bir \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flamas\u0131na neden olacakt\u0131r. Filistin\u2019in ABD ve \u0130srail\u2019le yap\u0131lan anla\u015fmalardan \u00e7ekilece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131 ve \u0130ran ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00f6lge \u00fclkelerinin \u0130srail\u2019in yasad\u0131\u015f\u0131 i\u015fgal \u00e7abas\u0131na verdikleri tepkilerin sertle\u015fmeye ba\u015flamas\u0131 b\u00f6lgemizin gelece\u011fi i\u00e7in endi\u015fe verici geli\u015fmelerdir. \u0130srail \u00f6ncelikle, BM\u2019nin defalarca vurgulad\u0131\u011f\u0131 \u00fczere \u20181967 Sava\u015f\u0131\u2019nda i\u015fgal etti\u011fi topraklardan \u00e7ekilmeli ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn stat\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmeye y\u00f6nelik faaliyetlerine de son vermelidir\u201d diye devam etti.\n\n\u2018\u0130ktidar tarafgir tutum sergilemeseydi, bug\u00fcn Ankara sorunlar b\u00fcy\u00fcmeden arabuluculuk yapabilirdi\u2019\n\n\u201cCHP olarak Filistinlilerin yan\u0131nday\u0131z\u201d vurgusu yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130ktidar tarafgir bir Ortado\u011fu politikas\u0131 izlemeseydi, \u0130srail\u2019e y\u00f6nelik olarak kamuoyu \u00f6n\u00fcnde ba\u015fka, kapal\u0131 kap\u0131lar arkas\u0131nda ba\u015fka bir tutum tak\u0131nmasayd\u0131 ve T\u00fcrkiye b\u00f6lgedeki b\u00fct\u00fcn me\u015fru akt\u00f6rlerle yak\u0131n ili\u015fkilerini muhafaza edebilseydi, \u0130srail\u2019in Filistinlilerin topraklar\u0131n\u0131 ve gelece\u011fini tek tarafl\u0131 olarak belirlemeye y\u00f6nelik bu yasad\u0131\u015f\u0131 ad\u0131mlar\u0131 b\u00f6ylesine c\u00fcretk\u00e2r bir bi\u00e7imde atmas\u0131 s\u00f6z konusu olmayacak, Ankara g\u00fcvenilir bir arabulucu olarak sorunlar b\u00fcy\u00fcmeden masadaki yerini alabilecekti. Bu nedenle, iktidar\u0131 da \u0130srail\u2019e y\u00f6nelik olarak izledi\u011fi ikiy\u00fczl\u00fc politikay\u0131 terk etmeye, Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131 samimi olarak savunmaya ve taraflar\u0131 masaya oturtacak etkin bir diplomasi izlemeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz\u201d ifadelerine yer verildi.\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "bu",
        "sayan",
        "y\u00f6nelik",
        "kabul",
        "ad\u0131mlar\u0131",
        "chp",
        "yasad\u0131\u015f\u0131",
        "yap\u0131lan",
        "i\u0307srail",
        "filistinlileri",
        "olarak",
        "i\u015fgal",
        "ve",
        "bir",
        "yok",
        "i\u0307srailin",
        "edilemez",
        "abdnin"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130srail\u2019in ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131 hayata ge\u00e7irme yolunda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131na CHP\u2019den tepki geldi.Partiden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130srail ve ABD\u2019nin Filistinlileri yok sayan ad\u0131mlar\u0131 kabul edilemez.\n\u0130srail, Bat\u0131 \u015eeria ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019nin ilhaktan derhal vazge\u00e7ip 1967\u2019de i\u015fgal etti\u011fi topraklardan da \u00e7ekilmeli\u201d denildi.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump taraf\u0131ndan \u0130srail-Filistin meselesine \u00e7\u00f6z\u00fcm iddias\u0131yla a\u00e7\u0131klanan \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi ad\u0131na \u0130srail\u2019in att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlara Cumhuriyet Halk Partisi\u2019nden (CHP) tepki geldi.\nCHP Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00dcnal \u00c7evik\u00f6z, yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda \u201c\u0130srail\u2019de yeni kurulan koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin uluslararas\u0131 hukuka ve Birle\u015fmi\u015f Milletler G\u00fcvenlik Konseyi kararlar\u0131na ayk\u0131r\u0131 olarak att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar, b\u00f6lgesel ve k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte istikrar ve bar\u0131\u015f \u00e7abalar\u0131na ya\u015famsal bir tehdit olu\u015fturmaktad\u0131r\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nA\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130srail, s\u00f6z konusu plan \u00e7er\u00e7evesinde, Bat\u0131 \u015eeria\u2019daki Yahudi yerle\u015fimlerini \u0130srail topra\u011f\u0131 olarak kabul etmek ve \u00dcrd\u00fcn Vadisi\u2019ni ilhak etmek istemekte, bu do\u011frultuda giri\u015fimlerde bulunmaktad\u0131r.\n\u0130srail bu yasad\u0131\u015f\u0131 ilhak ve i\u015fgal tehdidinden vazge\u00e7meli ve bu \u00e7abay\u0131 somutla\u015ft\u0131ran ad\u0131mlar\u0131 derhal durdurulmal\u0131d\u0131r.\n\u0130srail-ABD ortakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Filistin topraklar\u0131n\u0131n gelece\u011fine Filistinlileri yok sayarak karar vermeye \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kabul edilemez\u201d denildi.\n\u2018\u0130srail, \u00f6ncelikle 1967 sava\u015f\u0131nda i\u015fgal etti\u011fi topraklardan \u00e7ekilmeli\u2019\u00c7evik\u00f6z\u2019\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u201cBu y\u00f6nde at\u0131lan ad\u0131mlar, di\u011fer b\u00f6lge \u00fclkelerini de soruna m\u00fcdahil k\u0131lacak, b\u00f6lgede bulunan Filistinlilerin zorunlu olarak g\u00f6\u00e7 etmesine neden olabilecek ve bir k\u0131v\u0131lc\u0131m b\u00fcy\u00fck bir \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flamas\u0131na neden olacakt\u0131r.\nFilistin\u2019in ABD ve \u0130srail\u2019le yap\u0131lan anla\u015fmalardan \u00e7ekilece\u011fini a\u00e7\u0131klamas\u0131 ve \u0130ran ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00f6lge \u00fclkelerinin \u0130srail\u2019in yasad\u0131\u015f\u0131 i\u015fgal \u00e7abas\u0131na verdikleri tepkilerin sertle\u015fmeye ba\u015flamas\u0131 b\u00f6lgemizin gelece\u011fi i\u00e7in endi\u015fe verici geli\u015fmelerdir.\n\u0130srail \u00f6ncelikle, BM\u2019nin defalarca vurgulad\u0131\u011f\u0131 \u00fczere \u20181967 Sava\u015f\u0131\u2019nda i\u015fgal etti\u011fi topraklardan \u00e7ekilmeli ve Kud\u00fcs\u2019\u00fcn stat\u00fcs\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmeye y\u00f6nelik faaliyetlerine de son vermelidir\u201d diye devam etti.\n\u2018\u0130ktidar tarafgir tutum sergilemeseydi, bug\u00fcn Ankara sorunlar b\u00fcy\u00fcmeden arabuluculuk yapabilirdi\u2019\u201cCHP olarak Filistinlilerin yan\u0131nday\u0131z\u201d vurgusu yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130ktidar tarafgir bir Ortado\u011fu politikas\u0131 izlemeseydi, \u0130srail\u2019e y\u00f6nelik olarak kamuoyu \u00f6n\u00fcnde ba\u015fka, kapal\u0131 kap\u0131lar arkas\u0131nda ba\u015fka bir tutum tak\u0131nmasayd\u0131 ve T\u00fcrkiye b\u00f6lgedeki b\u00fct\u00fcn me\u015fru akt\u00f6rlerle yak\u0131n ili\u015fkilerini muhafaza edebilseydi, \u0130srail\u2019in Filistinlilerin topraklar\u0131n\u0131 ve gelece\u011fini tek tarafl\u0131 olarak belirlemeye y\u00f6nelik bu yasad\u0131\u015f\u0131 ad\u0131mlar\u0131 b\u00f6ylesine c\u00fcretk\u00e2r bir bi\u00e7imde atmas\u0131 s\u00f6z konusu olmayacak, Ankara g\u00fcvenilir bir arabulucu olarak sorunlar b\u00fcy\u00fcmeden masadaki yerini alabilecekti.\nBu nedenle, iktidar\u0131 da \u0130srail\u2019e y\u00f6nelik olarak izledi\u011fi ikiy\u00fczl\u00fc politikay\u0131 terk etmeye, Filistin halk\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131 samimi olarak savunmaya ve taraflar\u0131 masaya oturtacak etkin bir diplomasi izlemeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz\u201d ifadelerine yer verildi.\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130srail\u2019in ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump\u2019\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \u2018Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131\u2019n\u0131 hayata ge\u00e7irme yolunda att\u0131\u011f\u0131 ad\u0131mlar\u0131na CHP\u2019den tepki geldi.Partiden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u201c\u0130srail...",
    "meta_lang": "tr"
}