{
    "article_id": "485d80167519b9a86a98b5665b152e34.1590265703.7579975",
    "title": "Abbas\u2019tan Putin\u2019e 'Filistin konferans\u0131' talebi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005201042084885-abbastan-putine-filistin-konferansi-talebi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005201042084885-abbastan-putine-filistin-konferansi-talebi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/48/1042084850.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/48/1042084850.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n, Rus mevkida\u015f\u0131 Vladimir Putin\u2019den, Filistin-\u0130srail sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in Moskova\u2019da bir konferans organize etmesini istedi\u011fi belirtildi.\n\nFilistin\u2019in Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Abd\u00fcl Haf\u0131z Hofal, Rus medyas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cMahmud Abbas birka\u00e7 hafta \u00f6nce Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin\u2019e mektup g\u00f6nderdi. Filistin ve \u0130srail aras\u0131ndaki bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in Moskova\u2019da uluslararas\u0131 konferans toplamay\u0131 istedi. Bu konferans, \u0130srailliler ve Filistinliler aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmaya iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcm esas\u0131nda son vermek i\u00e7in yeni m\u00fczakere mekanizmas\u0131n\u0131 olu\u015fturmal\u0131\u201d ifadesini kulland\u0131.\n\nFilistinli diplomat, Putin\u2019in, Abbas\u2019a yan\u0131t mektubunda, Filistinlilere ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcme deste\u011fini teyit etti\u011fini belirtti.\n\nNofal ayr\u0131ca Rusya\u2019n\u0131n Filistin konusundaki duru\u015funu takdir ettiklerini ve \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn t\u00fcm ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla ilgili Moskova ile temas halinde olduklar\u0131n\u0131 kaydetti.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "iki",
        "rus",
        "konferans",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "abbastan",
        "i\u00e7in",
        "mahmud",
        "ve",
        "devletli",
        "moskovada",
        "talebi",
        "konferans\u0131",
        "putine"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n, Rus mevkida\u015f\u0131 Vladimir Putin\u2019den, Filistin-\u0130srail sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in Moskova\u2019da bir konferans organize etmesini istedi\u011fi belirtildi.\nFilistin\u2019in Rusya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi Abd\u00fcl Haf\u0131z Hofal, Rus medyas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cMahmud Abbas birka\u00e7 hafta \u00f6nce Devlet Ba\u015fkan\u0131 Putin\u2019e mektup g\u00f6nderdi.\nFilistin ve \u0130srail aras\u0131ndaki bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in Moskova\u2019da uluslararas\u0131 konferans toplamay\u0131 istedi.\nBu konferans, \u0130srailliler ve Filistinliler aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmaya iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcm esas\u0131nda son vermek i\u00e7in yeni m\u00fczakere mekanizmas\u0131n\u0131 olu\u015fturmal\u0131\u201d ifadesini kulland\u0131.\nFilistinli diplomat, Putin\u2019in, Abbas\u2019a yan\u0131t mektubunda, Filistinlilere ve iki devletli \u00e7\u00f6z\u00fcme deste\u011fini teyit etti\u011fini belirtti.\nNofal ayr\u0131ca Rusya\u2019n\u0131n Filistin konusundaki duru\u015funu takdir ettiklerini ve \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcn t\u00fcm ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla ilgili Moskova ile temas halinde olduklar\u0131n\u0131 kaydetti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Filistin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas\u2019\u0131n, Rus mevkida\u015f\u0131 Vladimir Putin\u2019den, Filistin-\u0130srail sorununun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in Moskova\u2019da bir konferans organize etmesini istedi\u011fi...",
    "meta_lang": "tr"
}