{
    "article_id": "189750b34ee5338a00d8c7b95bce4b2f.1590265705.6154845",
    "title": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131, ABD ve \u0130srail ile ili\u015fkilerin kesilmesiyle ilgili bakanl\u0131klara talimat verdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042087735-filistin-basbakani-abd-ve-israil-ile-iliskilerin-kesilmesiyle-ilgili-bakanliklara-talimat-verdi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005211042087735-filistin-basbakani-abd-ve-israil-ile-iliskilerin-kesilmesiyle-ilgili-bakanliklara-talimat-verdi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104141/68/1041416844.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104141/68/1041416844.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131 Muhammed I\u015ftiyye, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas'\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkilerin kesilmesine ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi talimat\u0131 verdi.\n\nFilistin haber ajans\u0131 WAFA'ya g\u00f6re I\u015ftiyye, ak\u015fam saatlerinde ger\u00e7ekle\u015fen ola\u011fan\u00fcst\u00fc kabine toplant\u0131s\u0131nda t\u00fcm bakanl\u0131klara Abbas'\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlara ili\u015fkin fiili ad\u0131mlar atma ve acil tedbirler alma talimat\u0131 verdi.\n\nFacebook hesab\u0131ndan konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan I\u015ftiyye, ba\u015fkanl\u0131k etti\u011fi h\u00fck\u00fcmetin, Abbas'\u0131n ABD ve \u0130srail ile imzalanan t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131n feshedilmesiyle ilgili karar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini vurgulad\u0131.\n\nFilistin topraklar\u0131n\u0131n ilhak\u0131n\u0131n imzalanan anla\u015fmalar\u0131n \u00e7i\u011fnenmesi ve b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 g\u00fcvenli\u011fin tehdit edilmesi anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan I\u015ftiyye, ilhak\u0131n, Filistin devletinin kurulmamas\u0131 i\u00e7in sistematik bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fan \u0130srail'deki koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin program\u0131n\u0131 yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nI\u015ftiyye, uluslararas\u0131 topluma sorumluluklar\u0131n\u0131 yerine getirme ve Filistin halk\u0131na uluslararas\u0131 koruma sa\u011flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.\n\nFilistin'in \u00fcst d\u00fczey yetkilileriyle \u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak planlar\u0131na kar\u015f\u0131 at\u0131lacak ad\u0131mlar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere \u00f6nceki ak\u015fam Ramallah'ta bir araya gelen Abbas, toplant\u0131da yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, g\u00fcvenlik anla\u015fmalar\u0131 da dahil olmak \u00fczere, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fma ve mutabakatlara ba\u011fl\u0131 kal\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "ba\u015fbakan\u0131",
        "\u00fczere",
        "ilgili",
        "i\u0307srail",
        "abbas\u0131n",
        "talimat",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "ile",
        "verdi",
        "kesilmesiyle",
        "abd",
        "uluslararas\u0131",
        "ili\u015fkilerin",
        "i\u015ftiyye"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131 Muhammed I\u015ftiyye, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas'\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkilerin kesilmesine ili\u015fkin ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi talimat\u0131 verdi.\nFilistin haber ajans\u0131 WAFA'ya g\u00f6re I\u015ftiyye, ak\u015fam saatlerinde ger\u00e7ekle\u015fen ola\u011fan\u00fcst\u00fc kabine toplant\u0131s\u0131nda t\u00fcm bakanl\u0131klara Abbas'\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 kararlara ili\u015fkin fiili ad\u0131mlar atma ve acil tedbirler alma talimat\u0131 verdi.\nFacebook hesab\u0131ndan konuya ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapan I\u015ftiyye, ba\u015fkanl\u0131k etti\u011fi h\u00fck\u00fcmetin, Abbas'\u0131n ABD ve \u0130srail ile imzalanan t\u00fcm anla\u015fmalar\u0131n feshedilmesiyle ilgili karar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini vurgulad\u0131.\nFilistin topraklar\u0131n\u0131n ilhak\u0131n\u0131n imzalanan anla\u015fmalar\u0131n \u00e7i\u011fnenmesi ve b\u00f6lgesel ve uluslararas\u0131 g\u00fcvenli\u011fin tehdit edilmesi anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan I\u015ftiyye, ilhak\u0131n, Filistin devletinin kurulmamas\u0131 i\u00e7in sistematik bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fan \u0130srail'deki koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin program\u0131n\u0131 yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nI\u015ftiyye, uluslararas\u0131 topluma sorumluluklar\u0131n\u0131 yerine getirme ve Filistin halk\u0131na uluslararas\u0131 koruma sa\u011flama \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapt\u0131.\nFilistin'in \u00fcst d\u00fczey yetkilileriyle \u0130srail'in Bat\u0131 \u015eeria'y\u0131 ilhak planlar\u0131na kar\u015f\u0131 at\u0131lacak ad\u0131mlar\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmek \u00fczere \u00f6nceki ak\u015fam Ramallah'ta bir araya gelen Abbas, toplant\u0131da yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, g\u00fcvenlik anla\u015fmalar\u0131 da dahil olmak \u00fczere, \u0130srail ve ABD ile yap\u0131lan anla\u015fma ve mutabakatlara ba\u011fl\u0131 kal\u0131nmayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Filistin Ba\u015fbakan\u0131\u00a0Muhammed I\u015ftiyye, Devlet Ba\u015fkan\u0131 Mahmud Abbas'\u0131n \u0130srail ve ABD ile ili\u015fkilerin kesilmesine ili\u015fkin\u00a0ald\u0131\u011f\u0131 kararlar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesi\u00a0talimat\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}