{
    "article_id": "d3011c1308d0aa06abb2916f12e20c06.1590265706.7611265",
    "title": "Netanyahu'dan Filistin Y\u00f6netimi'ne Trump'\u0131n plan\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczakere \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095483-netanyahudan-filistin-yonetimine-trumpin-plani-cercevesinde-muzakere-cagrisi/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/ortadogu/202005221042095483-netanyahudan-filistin-yonetimine-trumpin-plani-cercevesinde-muzakere-cagrisi/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/54/1042095460.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104209/54/1042095460.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130srail Kamu Yay\u0131n Kurulu\u015fu KAN\u2019\u0131n haberine g\u00f6re, Ba\u015fbakan Benyamin Netanyahu d\u00fcn ak\u015fam Bat\u0131 Kud\u00fcs\u2019te, Do\u011fu Kud\u00fcs\u2019\u00fcn i\u015fgalinin 53\u2019\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen programda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Filistinlilerle ABD\u2019nin Ortado\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczakerelere haz\u0131r oldu\u011funu ifade etti\u011fi vurguland\u0131.\n\nNetanyahu, hem kendisinin hem de h\u00fck\u00fcmet ortaklar\u0131n\u0131n ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan bar\u0131\u015f plan\u0131na ba\u011fl\u0131 ve bu plan \u00e7er\u00e7evesinde Filistinlilerle 'bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine' haz\u0131r oldu\u011funu kaydetti.\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Trump'\u0131n, Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Ortado\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki \u0130srailli yerle\u015fimlerinin '\u0130srail'in topra\u011f\u0131' olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\n\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin 'ilhak\u0131' i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\n\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Mecliste yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki \u0130srailli yerle\u015fimlerini 'ilhak' etmenin vaktinin geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "keywords": [
        "filistin",
        "\u00e7a\u011fr\u0131s\u0131",
        "m\u00fczakere",
        "netanyahu",
        "trump\u0131n",
        "ortado\u011fu",
        "y\u00f6netimine",
        "plan\u0131",
        "bat\u0131",
        "netanyahudan",
        "bar\u0131\u015f",
        "ve",
        "\u015feriadaki",
        "i\u0307srailli",
        "\u00e7er\u00e7evesinde",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "oldu\u011funu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu",
        "Bat\u0131 \u015eeria'n\u0131n ilhak\u0131",
        "\u0130srail yerle\u015fimleri",
        "Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130srail Kamu Yay\u0131n Kurulu\u015fu KAN\u2019\u0131n haberine g\u00f6re, Ba\u015fbakan Benyamin Netanyahu d\u00fcn ak\u015fam Bat\u0131 Kud\u00fcs\u2019te, Do\u011fu Kud\u00fcs\u2019\u00fcn i\u015fgalinin 53\u2019\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 dolay\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen programda yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Filistinlilerle ABD\u2019nin Ortado\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczakerelere haz\u0131r oldu\u011funu ifade etti\u011fi vurguland\u0131.\nNetanyahu, hem kendisinin hem de h\u00fck\u00fcmet ortaklar\u0131n\u0131n ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan bar\u0131\u015f plan\u0131na ba\u011fl\u0131 ve bu plan \u00e7er\u00e7evesinde Filistinlilerle 'bar\u0131\u015f g\u00f6r\u00fc\u015fmelerine' haz\u0131r oldu\u011funu kaydetti.\nABD Ba\u015fkan\u0131 Trump'\u0131n, Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 Ortado\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki \u0130srailli yerle\u015fimlerinin '\u0130srail'in topra\u011f\u0131' olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin 'ilhak\u0131' i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Mecliste yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki \u0130srailli yerle\u015fimlerini 'ilhak' etmenin vaktinin geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130srail Ba\u015fbakan\u0131 Benyamin Netanyahu, Filistin Y\u00f6netimi'ne ABD'nin 'Y\u00fczy\u0131l\u0131n Anla\u015fmas\u0131' ad\u0131n\u0131 verdi\u011fi Ortado\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde m\u00fczakere \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}