{
    "article_id": "d63f1258b68534271c355e73045ba7ef.1590265707.753829",
    "title": "SODEV Ba\u015fkan\u0131 Aksoy: Cemevi duvar\u0131na yaz\u0131 yazmak neyse cami hoparl\u00f6r\u00fcnden \u015fark\u0131 \u00e7almak ayn\u0131 sayg\u0131s\u0131zl\u0131k",
    "authors": [
        "Atilla",
        "G\u00fcner. Sputnik T\u00fcrkiye"
    ],
    "canonical_link": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005211042094275-sodev-baskani-aksoy-cemevi-duvarina-yazi-yazmak-neyse-cami-hoparlorunden-sarki-calmak-ayni/",
    "url": "https://tr.sputniknews.com/columnists/202005211042094275-sodev-baskani-aksoy-cemevi-duvarina-yazi-yazmak-neyse-cami-hoparlorunden-sarki-calmak-ayni/",
    "top_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "meta_img": "https://cdntr1.img.sputniknews.com/images/104208/59/1042085968.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sosyal Demokrasi Vakf\u0131 (SODEV) Ba\u015fkan\u0131 \u0130zmir\u2019de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden \u00c7av Bella \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 RS FM\u2019de, Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda de\u011ferlendirdi. Aksoy, ''Cami hoparl\u00f6r\u00fcnden ezan haricinde yay\u0131nlanan her \u015fey inanca sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r. Cemevinin duvar\u0131na olumsuz yaz\u0131 yazmak ne ise caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden ba\u015fka bir \u015fey yay\u0131nlamak ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r\u2019\u2019 dedi.\n\nSODEV Ba\u015fkan\u0131 Ertan Aksoy \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n''Kabul edilebilir bir \u015fey de\u011fil. Sosyal Demokrat olarak da, Sosyal Demokrasi ba\u015fkan\u0131 olarak da caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden b\u0131rak\u0131n Cav Bella \u00e7almay\u0131, Ezan haricince yay\u0131nlanan her \u015feyi inanca sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcr\u00fcz. Twitter\u2019daki birka\u00e7 trol\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131ndan en ufak bir fark\u0131 yoktur. Cemevi duvar\u0131na olumsuz yaz\u0131 yazmak ne ise caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden ba\u015fka bir \u015fey yay\u0131nlamak ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r. Biz inanan\u0131n da inanmayan\u0131n da hakk\u0131n\u0131 korumak a\u00e7\u0131s\u0131ndan bakar\u0131z. \u0130nanan\u0131n inanma hakk\u0131n\u0131, inanmayan\u0131n da inanmama hakk\u0131n\u0131 savunuruz. \u0130nan\u00e7lar konusunda k\u00f6r olmay\u0131 tercih ederiz. Etnik aidiyette inan\u00e7 konusunda insanlar kendini nas\u0131l tan\u0131ml\u0131yorsa bizim i\u00e7in referans noktas\u0131 odur. Sen \u015fu etnik siteye aitsin deme hakk\u0131n\u0131 ve haddini g\u00f6r\u00fcr\u00fcz kendimizde ne de birinin inanc\u0131n\u0131, ger\u00e7ek inanc\u0131 bu de\u011fil deyip tart\u0131\u015fma hakk\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr\u00fcz kendimizde. O yap\u0131lan net sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r\u2019\u2019.\n\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "keywords": [
        "\u00e7almak",
        "ne",
        "sosyal",
        "\u015fark\u0131",
        "da",
        "neyse",
        "cemevi",
        "sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r",
        "olarak",
        "sodev",
        "hakk\u0131n\u0131",
        "bir",
        "hoparl\u00f6r\u00fcnden",
        "yaz\u0131",
        "yazmak",
        "duvar\u0131na",
        "sayg\u0131s\u0131zl\u0131k",
        "g\u00f6r\u00fcr\u00fcz",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Cami hoparl\u00f6r\u00fcnden \u00e7al\u0131nan \u00c7av Bella",
        "Cemevi duvar\u0131na yaz\u0131",
        "\u0130zmir'de camiden m\u00fczik"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sosyal Demokrasi Vakf\u0131 (SODEV) Ba\u015fkan\u0131 \u0130zmir\u2019de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden \u00c7av Bella \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 RS FM\u2019de, Atilla G\u00fcner\u2019le Ak\u015fam Postas\u0131 program\u0131nda de\u011ferlendirdi.\nAksoy, ''Cami hoparl\u00f6r\u00fcnden ezan haricinde yay\u0131nlanan her \u015fey inanca sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r.\nCemevinin duvar\u0131na olumsuz yaz\u0131 yazmak ne ise caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden ba\u015fka bir \u015fey yay\u0131nlamak ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r\u2019\u2019 dedi.\nSODEV Ba\u015fkan\u0131 Ertan Aksoy \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:''Kabul edilebilir bir \u015fey de\u011fil.\nSosyal Demokrat olarak da, Sosyal Demokrasi ba\u015fkan\u0131 olarak da caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden b\u0131rak\u0131n Cav Bella \u00e7almay\u0131, Ezan haricince yay\u0131nlanan her \u015feyi inanca sayg\u0131s\u0131zl\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcr\u00fcz.\nTwitter\u2019daki birka\u00e7 trol\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131ndan en ufak bir fark\u0131 yoktur.\nCemevi duvar\u0131na olumsuz yaz\u0131 yazmak ne ise caminin hoparl\u00f6r\u00fcnden ba\u015fka bir \u015fey yay\u0131nlamak ayn\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r.\nBiz inanan\u0131n da inanmayan\u0131n da hakk\u0131n\u0131 korumak a\u00e7\u0131s\u0131ndan bakar\u0131z.\n\u0130nanan\u0131n inanma hakk\u0131n\u0131, inanmayan\u0131n da inanmama hakk\u0131n\u0131 savunuruz.\n\u0130nan\u00e7lar konusunda k\u00f6r olmay\u0131 tercih ederiz.\nEtnik aidiyette inan\u00e7 konusunda insanlar kendini nas\u0131l tan\u0131ml\u0131yorsa bizim i\u00e7in referans noktas\u0131 odur.\nSen \u015fu etnik siteye aitsin deme hakk\u0131n\u0131 ve haddini g\u00f6r\u00fcr\u00fcz kendimizde ne de birinin inanc\u0131n\u0131, ger\u00e7ek inanc\u0131 bu de\u011fil deyip tart\u0131\u015fma hakk\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcr\u00fcz kendimizde.\nO yap\u0131lan net sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r\u2019\u2019.\nYaz\u0131da ifade edilen g\u00f6r\u00fc\u015f ve d\u00fc\u015f\u00fcnceler, Sputnik'in g\u00f6r\u00fc\u015flerini yans\u0131tmayabilir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sosyal Demokrasi Vakf\u0131 (SODEV) Ba\u015fkan\u0131 Ertan Aksoy, \u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131 hakk\u0131nda ''Cemevi duvar\u0131na yaz\u0131 yazmak neyse cami hoparl\u00f6r\u00fcnden...",
    "meta_lang": "tr"
}