{
    "article_id": "e05d63da4c7bf30618a60521872c4de2.1590265538.2968569",
    "title": "Armand Traore: \"Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler, kand\u0131rd\u0131lar\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/armand-traore-fenerbahceye-gidecegimi-soylediler-kandirdilar-6218818",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/armand-traore-fenerbahceye-gidecegimi-soylediler-kandirdilar-6218818",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9507b55428412b0367285.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9507b55428412b0367285.jpg",
    "movies": [],
    "text": "2019 y\u0131l\u0131nda \u00c7aykur Rizespor'a gelen Armand Traore, Frans\u0131z bas\u0131n\u0131na bu d\u00f6nemle ilgili olarak g\u00fcndem yaratan ifadeler kulland\u0131.\n\nRizespor'a transfer olduktan sonra kand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Armand Traore, \u00e7ok zor zamanlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\n\n\"Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler, kand\u0131rd\u0131lar beni\"\n\n2 y\u0131ld\u0131r \u00e7ok zor zamanlar ya\u015f\u0131yorum. 2017/18'de Cardiff City'ye gittim. Ancak olmad\u0131. Sonras\u0131nda Rizespor ile s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131m. Bana resmen hayal satt\u0131lar. E\u011fer iyi oynarsam Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler. Kand\u0131rd\u0131lar beni.\n\n\"Rizespor'a imza atarak kariyerim mahvoldu\"\n\nRizespor'da haz\u0131rl\u0131k kamp\u0131na gelmeden \u00f6nce maa\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00f6demek zorunda kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Armand Traor\u00e9, \"Aylar boyunca \u00f6deme yapmam\u0131\u015flard\u0131. Kul\u00fcbe ihtarname g\u00f6ndermek i\u00e7in avukatla konu\u015ftum. Beni sevmediler. Antrenmandan uzakla\u015ft\u0131rmaya ve U23 tak\u0131m\u0131na g\u00f6ndermeye karar verdiler. Baz\u0131 zamanlar yaln\u0131z antrenman yapt\u0131m. Milli ma\u00e7 haftas\u0131nda herkes tatile giderken benden yaln\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmam istendi. Ailemi g\u00f6rmek istedim ama reddedildi. Rizespor'a gittikten sonra kariyerim mahfoldu.\n\nAndy Carroll'\u0131n Bayer Leverkusen'e Att\u0131\u011f\u0131 \u015eahane Gol",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sonra",
        "gidece\u011fimi",
        "zamanlar",
        "rizespora",
        "yaln\u0131z",
        "fenerbah\u00e7eye",
        "s\u00f6ylediler",
        "armand",
        "s\u00f6yleyen",
        "kand\u0131rd\u0131lar",
        "zor",
        "traore"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "2019 y\u0131l\u0131nda \u00c7aykur Rizespor'a gelen Armand Traore, Frans\u0131z bas\u0131n\u0131na bu d\u00f6nemle ilgili olarak g\u00fcndem yaratan ifadeler kulland\u0131.\nRizespor'a transfer olduktan sonra kand\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Armand Traore, \u00e7ok zor zamanlar ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\"Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler, kand\u0131rd\u0131lar beni\"2 y\u0131ld\u0131r \u00e7ok zor zamanlar ya\u015f\u0131yorum.\n2017/18'de Cardiff City'ye gittim.\nAncak olmad\u0131.\nSonras\u0131nda Rizespor ile s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131m.\nBana resmen hayal satt\u0131lar.\nE\u011fer iyi oynarsam Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler.\nKand\u0131rd\u0131lar beni.\n\"Rizespor'a imza atarak kariyerim mahvoldu\"Rizespor'da haz\u0131rl\u0131k kamp\u0131na gelmeden \u00f6nce maa\u015f\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u00f6demek zorunda kal\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Armand Traor\u00e9, \"Aylar boyunca \u00f6deme yapmam\u0131\u015flard\u0131.\nKul\u00fcbe ihtarname g\u00f6ndermek i\u00e7in avukatla konu\u015ftum.\nBeni sevmediler.\nAntrenmandan uzakla\u015ft\u0131rmaya ve U23 tak\u0131m\u0131na g\u00f6ndermeye karar verdiler.\nBaz\u0131 zamanlar yaln\u0131z antrenman yapt\u0131m.\nMilli ma\u00e7 haftas\u0131nda herkes tatile giderken benden yaln\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmam istendi.\nAilemi g\u00f6rmek istedim ama reddedildi.\nRizespor'a gittikten sonra kariyerim mahfoldu.\nAndy Carroll'\u0131n Bayer Leverkusen'e Att\u0131\u011f\u0131 \u015eahane Gol",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00c7aykur Rizespor'a 2019 y\u0131l\u0131nda gelen Armand Traore, Rizespor ile s\u00f6zle\u015fme imzalad\u0131m. Bana resmen hayal satt\u0131lar. Fenerbah\u00e7e'ye gidece\u011fimi s\u00f6ylediler dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}