{
    "article_id": "2770497bdf0ae9522e9f6e8f709c64e2.1590265712.3819673",
    "title": "23 Nisan'a \u00f6zel Kral \u015eakir ve Varol Ya\u015faro\u011flu s\u00fcrprizi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/cocuk/ebeveyn/23-nisana-ozel-kral-sakir-ve-varol-yasaroglu-surprizi-6197591",
    "url": "http://milliyet.com.tr/cocuk/ebeveyn/23-nisana-ozel-kral-sakir-ve-varol-yasaroglu-surprizi-6197591",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea2a77555428010fc7471ee.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea2a77555428010fc7471ee.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130sfanbul Tema Park, pandemi nedeniyle al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda evde ge\u00e7irilen bu g\u00fcnlerde 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131\u2019n\u0131, \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan sevilen Kral \u015eakir karakterinin \u015fark\u0131lar\u0131yla kutlayacak. \u0130sfanbul Youtube sayfas\u0131nda yay\u0131nlanan \u201c23 Nisan\u201d, \u201cKep\u00e7e Adam\u201d, \u201cDostum Bu \u00c7ok Haval\u0131\u201d \u015fark\u0131lar\u0131ndan bir tanesini s\u00f6ylerken \u00e7ektikleri videolar\u0131n\u0131 \u0130sfanbul Tema Park, @isfanbul etiketiyle, Instagram ve Facebook ki\u015fisel hesaplar\u0131ndan, 24 Nisan\u2019a kadar payla\u015fabilecek. En \u00e7ok be\u011feniyi alan ilk 100 \u00e7ocu\u011fa, \u0130sfanbul Tema Park\u2019tan g\u00fcnl\u00fck bilet, ikinci 100 ki\u015fiye ise \u0130sfanbul \u015eampuan ve K\u00f6p\u00fck Seti hediye edilecek.\n\n\n\nVAROL YA\u015eARO\u011eLU \u0130LE CANLI YAYINDA KAR\u0130KAT\u00dcR \u00c7\u0130Z\u0130M AT\u00d6LYES\u0130\n\n\n\n\u0130sfanbul Tema Park \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7ok sevdi\u011fi \u00e7izgi dizi ve kitap serisi Kral \u015eakir ile yarat\u0131c\u0131s\u0131 usta karikat\u00fcrist Varol Ya\u015faro\u011flu\u2019nu \u00e7ocuklarla bulu\u015fturacak bir projeye de imza atacak. 25 Nisan Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019de \u0130sfanbul Tema Park Instagram hesab\u0131nda canl\u0131 yay\u0131nda Varol Ya\u015faro\u011flu, Kral \u015eakir\u2019in nas\u0131l \u00e7izildi\u011fini anlat\u0131rken, \u00e7ocuklara kendi ba\u015flar\u0131na da yapabilecekleri karikat\u00fcr \u00e7izimi hakk\u0131nda \u00f6nemli ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 payla\u015facak. Evde kalmak zorunda olduklar\u0131 bu g\u00fcnlerde \u00e7ocuklar\u0131 e\u011flenceli dakikalar bekliyor.",
    "keywords": [
        "\u015fakir",
        "i\u0307sfanbul",
        "park",
        "\u00e7ok",
        "nisan",
        "bu",
        "nisana",
        "s\u00fcrprizi",
        "ya\u015faro\u011flu",
        "23",
        "ve",
        "varol",
        "kral",
        "\u00f6zel",
        "tema"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130sfanbul Tema Park, pandemi nedeniyle al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda evde ge\u00e7irilen bu g\u00fcnlerde 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131\u2019n\u0131, \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan sevilen Kral \u015eakir karakterinin \u015fark\u0131lar\u0131yla kutlayacak.\n\u0130sfanbul Youtube sayfas\u0131nda yay\u0131nlanan \u201c23 Nisan\u201d, \u201cKep\u00e7e Adam\u201d, \u201cDostum Bu \u00c7ok Haval\u0131\u201d \u015fark\u0131lar\u0131ndan bir tanesini s\u00f6ylerken \u00e7ektikleri videolar\u0131n\u0131 \u0130sfanbul Tema Park, @isfanbul etiketiyle, Instagram ve Facebook ki\u015fisel hesaplar\u0131ndan, 24 Nisan\u2019a kadar payla\u015fabilecek.\nEn \u00e7ok be\u011feniyi alan ilk 100 \u00e7ocu\u011fa, \u0130sfanbul Tema Park\u2019tan g\u00fcnl\u00fck bilet, ikinci 100 ki\u015fiye ise \u0130sfanbul \u015eampuan ve K\u00f6p\u00fck Seti hediye edilecek.\nVAROL YA\u015eARO\u011eLU \u0130LE CANLI YAYINDA KAR\u0130KAT\u00dcR \u00c7\u0130Z\u0130M AT\u00d6LYES\u0130\u0130sfanbul Tema Park \u00e7ocuklar\u0131n \u00e7ok sevdi\u011fi \u00e7izgi dizi ve kitap serisi Kral \u015eakir ile yarat\u0131c\u0131s\u0131 usta karikat\u00fcrist Varol Ya\u015faro\u011flu\u2019nu \u00e7ocuklarla bulu\u015fturacak bir projeye de imza atacak.\n25 Nisan Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019de \u0130sfanbul Tema Park Instagram hesab\u0131nda canl\u0131 yay\u0131nda Varol Ya\u015faro\u011flu, Kral \u015eakir\u2019in nas\u0131l \u00e7izildi\u011fini anlat\u0131rken, \u00e7ocuklara kendi ba\u015flar\u0131na da yapabilecekleri karikat\u00fcr \u00e7izimi hakk\u0131nda \u00f6nemli ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 payla\u015facak.\nEvde kalmak zorunda olduklar\u0131 bu g\u00fcnlerde \u00e7ocuklar\u0131 e\u011flenceli dakikalar bekliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131\u2019n\u0131n y\u00fcz\u00fcnc\u00fc y\u0131l d\u00f6n\u00fcm\u00fcnde, Kral \u015eakir ve yarat\u0131c\u0131s\u0131 usta karikat\u00fcrist Varol Ya\u015faro\u011flu'nun birbirinden e\u011flenceli etkinlikleriyle evde kutlanacak. Ya\u015faro\u011flu, 25 Nisan Cumartesi g\u00fcn\u00fc ise \u0130sfanbul Tema Park instagram hesab\u0131nda canl\u0131 yay\u0131nla \u00e7ocuklarla  bulu\u015facak.",
    "meta_lang": "tr"
}