{
    "article_id": "a6faa1e375a868cac4c074e7789b47cd.1590265548.7199633",
    "title": "Roberto Carlos T\u00fcrkiye'ye mi d\u00f6n\u00fcyor! Fenerbah\u00e7e...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/roberto-carlos-turkiyeye-mi-donuyor-fenerbahce-6218801",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/roberto-carlos-turkiyeye-mi-donuyor-fenerbahce-6218801",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9424155428412b03671df.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9424155428412b03671df.jpg",
    "movies": [],
    "text": "SKORER\n\nSezona \u015fampiyonluk parolas\u0131 ile ba\u015flayan Fenerbah\u00e7e'de k\u00f6t\u00fc gidi\u015fat\u0131n faturas\u0131 Ersun Yanal'a \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f ve tecr\u00fcbeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ile Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda oynanan Trabzonspor ma\u00e7\u0131ndan sonra yollar ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\nBu ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ard\u0131ndan teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131na ba\u015flayan sar\u0131-lacivertliler, corona vir\u00fcs\u00fc nedeniyle lige verilen arada teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u0131kla\u015ft\u0131rd\u0131 ve bir\u00e7ok isim ile g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\nSON \u0130DD\u0130A ROBERTO CARLOS\n\nFenerbah\u00e7e'de teknik direkt\u00f6rl\u00fck koltu\u011fu i\u00e7in son aday Roberto Carlos oldu. Fenerbah\u00e7eli y\u00f6neticilerin Brezilyal\u0131 teknik direkt\u00f6r ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi iddia edildi.\n\nFENERBAH\u00c7E A\u00c7IKLAMASINDA BULUNMU\u015eTU\n\nTecr\u00fcbeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Fenerbah\u00e7e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu. Carlos, \"\u00d6n\u00fcmde sadece iki teklif vard\u0131, Fenerbah\u00e7e ve Chelsea. Chelsea'ye transferim ger\u00e7ekle\u015fmeyince Fenerbah\u00e7e ile anla\u015ft\u0131m.\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131. Carlos ayr\u0131ca Fenerbah\u00e7e-Galatasaray derbilerinin farkl\u0131 bir seviyede oldu\u011fu iddia edildi.\n\nCARLOS'UN KAR\u0130YER\u0130\n\nInter ve Real Madrid'in yan\u0131 s\u0131ra Fenerbah\u00e7e formas\u0131n\u0131 da giydi\u011fi aktif futbol kariyerinde FIFA D\u00fcnya Kupas\u0131, UEFA \u015eampiyonlar Ligi, Copa America \u015fampiyonlu\u011fu ya\u015fayan Roberto Carlos, T\u00fcrkiye'de Sivasspor ve Akhisar Belediyespor, Hindistan'da ise Delhi Dynamos'u \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "g\u00f6r\u00fc\u015fme",
        "mi",
        "roberto",
        "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131",
        "iddia",
        "ve",
        "teknik",
        "ile",
        "direkt\u00f6r",
        "d\u00f6n\u00fcyor",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "carlos",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "SKORERSezona \u015fampiyonluk parolas\u0131 ile ba\u015flayan Fenerbah\u00e7e'de k\u00f6t\u00fc gidi\u015fat\u0131n faturas\u0131 Ersun Yanal'a \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131\u015f ve tecr\u00fcbeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ile Ziraat T\u00fcrkiye Kupas\u0131'nda oynanan Trabzonspor ma\u00e7\u0131ndan sonra yollar ayr\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nBu ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n ard\u0131ndan teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131na ba\u015flayan sar\u0131-lacivertliler, corona vir\u00fcs\u00fc nedeniyle lige verilen arada teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u0131kla\u015ft\u0131rd\u0131 ve bir\u00e7ok isim ile g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nSON \u0130DD\u0130A ROBERTO CARLOSFenerbah\u00e7e'de teknik direkt\u00f6rl\u00fck koltu\u011fu i\u00e7in son aday Roberto Carlos oldu.\nFenerbah\u00e7eli y\u00f6neticilerin Brezilyal\u0131 teknik direkt\u00f6r ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fme ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi iddia edildi.\nFENERBAH\u00c7E A\u00c7IKLAMASINDA BULUNMU\u015eTUTecr\u00fcbeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Fenerbah\u00e7e a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunmu\u015ftu.\nCarlos, \"\u00d6n\u00fcmde sadece iki teklif vard\u0131, Fenerbah\u00e7e ve Chelsea.\nChelsea'ye transferim ger\u00e7ekle\u015fmeyince Fenerbah\u00e7e ile anla\u015ft\u0131m.\"\nifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\nCarlos ayr\u0131ca Fenerbah\u00e7e-Galatasaray derbilerinin farkl\u0131 bir seviyede oldu\u011fu iddia edildi.\nCARLOS'UN KAR\u0130YER\u0130Inter ve Real Madrid'in yan\u0131 s\u0131ra Fenerbah\u00e7e formas\u0131n\u0131 da giydi\u011fi aktif futbol kariyerinde FIFA D\u00fcnya Kupas\u0131, UEFA \u015eampiyonlar Ligi, Copa America \u015fampiyonlu\u011fu ya\u015fayan Roberto Carlos, T\u00fcrkiye'de Sivasspor ve Akhisar Belediyespor, Hindistan'da ise Delhi Dynamos'u \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Teknik direkt\u00f6r Ersun Yanal'\u0131n ayr\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n ard\u0131ndan aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Fenerbah\u00e7e'de bi\u00e7ok isim g\u00fcndeme gelmi\u015fti. Sar\u0131-lacivertlilerin son olarak Roberto Carlos ile g\u00f6r\u00fc\u015fme halinde oldu\u011fu iddia edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}