{
    "article_id": "f92647a92fb15c66da7afb681c491771.1590265550.6682003",
    "title": "Son dakika haberleri: \u00d6zkan U\u011fur sosyal medyadan duyurdu: Maalesef beni gene \u00f6ld\u00fcrd\u00fcler",
    "authors": [
        "Berrin Pehlivan",
        "Akci\u0307\u011fer Kanserleri\u0307",
        "S\u00fcreyya \u00dczmez",
        "Bereketli\u0307 Hi\u0307lal",
        "C\u00fcneyt Sad\u0131\u00e7",
        "Yarin Bayram",
        "Sina Kolo\u011flu",
        "Nci Sunucu B\u00fcy\u00fcktop\u00e7u",
        "Atilay Kandemir",
        "Nerede Eski\u0307 Bayramlar",
        "Ali Ey\u00fcbo\u011flu",
        "Hadise Ler \u00c7o\u011fals\u0131n Kad\u0131na \u015eiddet Bitsin",
        "Reha Arar",
        "Pasajlariyla \u0130sti\u0307klal",
        "R.Hakan K\u0131rko\u011flu",
        "Pn Astroloji",
        "Ak\u015fam Saatlerinde Yeniay Var",
        "Yeni\u0307 Di\u0307zi\u0307ler Ne Zaman \u00c7eki\u0307li\u0307r",
        "Bah\u00e7ede Terapi\u0307",
        "B\u00f6lgesel Bi\u0307r Tedavi\u0307 Olmaktan \u00c7ikiyor Mu"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/cadde/son-dakika-haberleri-ozkan-ugur-sosyal-medyadan-duyurdu-maalesef-beni-gene-oldurduler-6218881",
    "url": "http://milliyet.com.tr/cadde/son-dakika-haberleri-ozkan-ugur-sosyal-medyadan-duyurdu-maalesef-beni-gene-oldurduler-6218881",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9788855427e1bc4ab144c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9788855427e1bc4ab144c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "U\u011fur Instagram hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Sosyal medyada yalan bir haber dolas\u0327\u0131yor. Maalesef beni gene o\u0308ldu\u0308rdu\u0308ler. Allah\u2019a s\u0327u\u0308ku\u0308rler olsun yas\u0327\u0131yorum, iyiyim. Sevgiler\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nKAMERA KAR\u015eISINA GE\u00c7M\u0130\u015eT\u0130\n\n\n\n\n\nI\u0307kinci kez kanser tedavisi go\u0308rmeye bas\u0327layan MFO\u0308 \u00fcyesi O\u0308zkan Ug\u0306ur, devam eden corona vir\u00fcs g\u00fcnlerinde, vatanda\u015flara anlaml\u0131 bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunmak i\u00e7in kamera kars\u0327\u0131s\u0131na gec\u0327mi\u015fti.\n\nMFO\u0308 grubundan ekip arkada\u015flar\u0131 Mazhar Alanson ve Fuat Gu\u0308ner'le birlikte \"Maske tak\" diyerek mesaj veren O\u0308zkan Ug\u0306ur'un son go\u0308ru\u0308ntu\u0308su\u0308 dikkat c\u0327ekmi\u015fti.\n\n2013 y\u0131l\u0131nda yakaland\u0131\u011f\u0131 lenf kanserini yenen, ancak bir s\u00fcre \u00f6nce yeniden tedavi g\u00f6rmeye ba\u015flayan usta m\u00fczisyen, \u00fc\u00e7 hafta \u00f6nce sa\u011fl\u0131k durumu hakk\u0131nda bilgi vermi\u015fti.\n\n66 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, \"Rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131mla ilgili arayan, soran, dualar\u0131n\u0131 esirgemeyen herkese \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim. Tedavi s\u00fcrecim olumlu gidiyor. G\u00fczel, sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde birlikte olaca\u011f\u0131z in\u015fallah\" demi\u015fti.\n\n\u00d6zkan U\u011fur, 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 sebebiyle G\u00fclhane Park\u0131'nda d\u00fczenlenen konsere, tedavisi nedeniyle kat\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00f6ld\u00fcrd\u00fcler",
        "duyurdu",
        "medyadan",
        "maalesef",
        "tedavi",
        "tedavisi",
        "ozkan",
        "\u00f6zkan",
        "sosyal",
        "son",
        "haberleri",
        "\u00fczerinden",
        "\u00f6nce",
        "ve",
        "bir",
        "birlikte",
        "\u00fc\u00e7",
        "gene",
        "u\u011fur"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "U\u011fur Instagram hesab\u0131 \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Sosyal medyada yalan bir haber dolas\u0327\u0131yor.\nMaalesef beni gene o\u0308ldu\u0308rdu\u0308ler.\nAllah\u2019a s\u0327u\u0308ku\u0308rler olsun yas\u0327\u0131yorum, iyiyim.\nSevgiler\" ifadelerini kulland\u0131.\nKAMERA KAR\u015eISINA GE\u00c7M\u0130\u015eT\u0130I\u0307kinci kez kanser tedavisi go\u0308rmeye bas\u0327layan MFO\u0308 \u00fcyesi O\u0308zkan Ug\u0306ur, devam eden corona vir\u00fcs g\u00fcnlerinde, vatanda\u015flara anlaml\u0131 bir \u00e7a\u011fr\u0131da bulunmak i\u00e7in kamera kars\u0327\u0131s\u0131na gec\u0327mi\u015fti.\nMFO\u0308 grubundan ekip arkada\u015flar\u0131 Mazhar Alanson ve Fuat Gu\u0308ner'le birlikte \"Maske tak\" diyerek mesaj veren O\u0308zkan Ug\u0306ur'un son go\u0308ru\u0308ntu\u0308su\u0308 dikkat c\u0327ekmi\u015fti.\n2013 y\u0131l\u0131nda yakaland\u0131\u011f\u0131 lenf kanserini yenen, ancak bir s\u00fcre \u00f6nce yeniden tedavi g\u00f6rmeye ba\u015flayan usta m\u00fczisyen, \u00fc\u00e7 hafta \u00f6nce sa\u011fl\u0131k durumu hakk\u0131nda bilgi vermi\u015fti.\n66 ya\u015f\u0131ndaki sanat\u00e7\u0131, \"Rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131mla ilgili arayan, soran, dualar\u0131n\u0131 esirgemeyen herkese \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim.\nTedavi s\u00fcrecim olumlu gidiyor.\nG\u00fczel, sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde birlikte olaca\u011f\u0131z in\u015fallah\" demi\u015fti.\n\u00d6zkan U\u011fur, 23 Nisan Ulusal Egemenlik ve \u00c7ocuk Bayram\u0131 sebebiyle G\u00fclhane Park\u0131'nda d\u00fczenlenen konsere, tedavisi nedeniyle kat\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Magazin - Gelen son dakika haberlerine g\u00f6re; Bir s\u00fcredi kanser tedavisi g\u00f6ren \u00fcnl\u00fc sanat\u00e7\u0131 \u00d6zkan U\u011fur, Twitter'daki '\u00f6ld\u00fc' iddialar\u0131 \u00fczerine a\u00e7\u0131klamada bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}