{
    "article_id": "d1e003be235ce47696de4a4b6fd08880.1590265758.2229776",
    "title": "KIA, Avrupa\u2019da elektrikli ara\u00e7lar\u0131yla b\u00fcy\u00fcyecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/otomobil/kia-avrupada-elektrikli-araclariyla-buyuyecek-6215136",
    "url": "http://milliyet.com.tr/otomobil/kia-avrupada-elektrikli-araclariyla-buyuyecek-6215136",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2b646554282065cae44c0.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2b646554282065cae44c0.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Global \u00e7apta 2025 y\u0131l\u0131na kadar 11 elektrikli ara\u00e7 geli\u015ftirecek olan KIA, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa pazar\u0131na uzun s\u00fcr\u00fc\u015f menzilli, kompakt SUV tasar\u0131ma sahip ve h\u0131zl\u0131 \u015farj \u00f6zellikleriyle donat\u0131lm\u0131\u015f yeni bir elektrikli model sunacak.\n\nKIA ayr\u0131ca, Avrupa\u2019da sat\u0131\u015fa sunulacak her yeni KIA modelinin bir elektrikli versiyonunu da geli\u015ftirecek.\n\nAvrupa\u2019daki elektrikli ara\u00e7 (EV) sat\u0131\u015flar\u0131yla 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde rekor k\u0131ran KIA, elektrikliye ge\u00e7i\u015f s\u00fcreciyle ilgili gelecek planlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nBu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda, elektrikliye ge\u00e7i\u015f s\u00fcreci ve \u00e7e\u015fitli ula\u015f\u0131m hizmetlerinin yan\u0131 s\u0131ra ba\u011flanabilirlik ve otonom s\u00fcr\u00fc\u015f gibi konular\u0131 kapsayan yeni bir orta ve uzun vadeli strateji olan Plan S\u2019i a\u00e7\u0131klayan KIA, bu kapsamda gelece\u011fin ula\u015f\u0131m modellerinde liderli\u011fi hedefliyor. KIA, Plan S stratejisiyle geleneksel ara\u00e7lar\u0131n \u00fcretimi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f modelinden elektrikli ara\u00e7lar\u0131 pop\u00fcler hale getirmeye odaklanan bir i\u015f modeline ge\u00e7meye haz\u0131rlan\u0131yor.\n\nElektrikli ara\u00e7lara olan ilgi, Avrupa pazar\u0131nda bug\u00fcne kadar benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f sonu\u00e7lar\u0131 beraberinde getiriyor. 2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde, Avrupa\u2019daki yeni elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 2019 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011fine g\u00f6re y\u00fczde %75 artarak 6.811 adede y\u00fckseldi. Buna ba\u011fl\u0131 olarak 2019'un ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 2,9 olan KIA'n\u0131n s\u0131f\u0131r emisyonlu ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n toplam Avrupa sat\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7indeki pay\u0131 ise 2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 6,0'ya y\u00fckseldi.\n\nKIA, 2025 y\u0131l\u0131na kadar 11 elektrikli arac\u0131 piyasaya sunmay\u0131 hedefliyor\n\nKIA, liderlik hedefine ula\u015fmak i\u00e7in 2025 y\u0131l\u0131na kadar binek ara\u00e7, SUV ve MPV de dahil olmak \u00fczere farkl\u0131 ara\u00e7 segmentlerinde globalde 11 elektrikli model sunmay\u0131 planl\u0131yor. KIA\u2019n\u0131n yeni nesil elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ilki, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa\u2019da tan\u0131t\u0131lacak. Bu elektrikli ara\u00e7, en g\u00fcncel ara\u00e7 g\u00fc\u00e7-aktarma organlar\u0131n\u0131 ve teknolojilerini bar\u0131nd\u0131racak \u015fekilde \u00f6zel olarak tasarlanm\u0131\u015f benzersiz bir platform \u00fczerine in\u015fa edilecek. S\u00f6z konusu ara\u00e7 sadece binek otomobil ve SUV ara\u00e7lar\u0131 harmanlayan bir kompakt SUV tasar\u0131m\u0131 sunmakla kalmayacak, ayn\u0131 zamanda gelece\u011fe y\u00f6nelik yenilik\u00e7i bir kullan\u0131c\u0131 deneyimi de sunacak. Ara\u00e7 500 km\u2019nin \u00fczerinde elektrikli s\u00fcr\u00fc\u015f menzili ile 20 dakikal\u0131k h\u0131zl\u0131 \u015farj \u00f6zelli\u011fine sahip olacak.\n\nKIA, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa\u2019ya \u00f6zel olarak geli\u015ftirilen yeni s\u0131f\u0131r emisyonlu arac\u0131n\u0131 pazara sunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan globalde de elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131 sunmaya devam edecek. Markan\u0131n Avrupa sat\u0131\u015flar\u0131nda geli\u015fmi\u015f g\u00fc\u00e7 aktarma teknolojisi daha b\u00fcy\u00fck bir oran olu\u015fturdu\u011fundan Avrupa'da sat\u0131\u015fa sunulan her yeni modelin yar\u0131 hibrit, tam hibrit, \u015farj edilebilir hibrit veya elektrikli olmak \u00fczere en az bir elektrikli versiyonu olacak.\n\nAvrupal\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcler i\u00e7in yeni bir deneyim\n\nKIA, ilk elektrikli ara\u00e7 lansman\u0131ndan sonra, 2022 y\u0131l\u0131ndan itibaren, kendi elektrikli ara\u00e7 tasar\u0131m\u0131na sahip, g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran ve farkl\u0131 bir kullan\u0131c\u0131 deneyimi sunan yeni s\u0131f\u0131r emisyonlu ara\u00e7lar tan\u0131tacak.\n\nKIA ayr\u0131ca, yeni elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7e\u015fitli ara\u00e7 segmentlerindeki m\u00fc\u015fterilerin gereksinimlerine ve b\u00fct\u00e7elerine uygun \u015farj \u00f6zellikleriyle donatacak. KIA\u2019n\u0131n elektrikli ara\u00e7lar\u0131 400V veya 800V \u015farj kapasitesine sahip olacak ve model baz\u0131nda farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131 gereksinimlerine uygun h\u0131zl\u0131 veya kolay \u015farj olanaklar\u0131yla sunulacak.\n\nPlan S ile gelece\u011fe y\u00f6nelik temellerini atan KIA, 2026 y\u0131l\u0131na kadar y\u0131lda 500.000 adet elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131na ula\u015fmay\u0131 hedefliyor ve bu s\u00fcre i\u00e7erisinde Avrupa\u2019da tamamen elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 y\u00fczde 20\u2019nin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "elektrikli",
        "\u015farj",
        "\u00e7eyre\u011finde",
        "b\u00fcy\u00fcyecek",
        "yeni",
        "avrupada",
        "ilk",
        "kia",
        "ve",
        "bir",
        "ara\u00e7lar\u0131yla",
        "ara\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Global \u00e7apta 2025 y\u0131l\u0131na kadar 11 elektrikli ara\u00e7 geli\u015ftirecek olan KIA, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa pazar\u0131na uzun s\u00fcr\u00fc\u015f menzilli, kompakt SUV tasar\u0131ma sahip ve h\u0131zl\u0131 \u015farj \u00f6zellikleriyle donat\u0131lm\u0131\u015f yeni bir elektrikli model sunacak.\nKIA ayr\u0131ca, Avrupa\u2019da sat\u0131\u015fa sunulacak her yeni KIA modelinin bir elektrikli versiyonunu da geli\u015ftirecek.\nAvrupa\u2019daki elektrikli ara\u00e7 (EV) sat\u0131\u015flar\u0131yla 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde rekor k\u0131ran KIA, elektrikliye ge\u00e7i\u015f s\u00fcreciyle ilgili gelecek planlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBu y\u0131l\u0131n ba\u015f\u0131nda, elektrikliye ge\u00e7i\u015f s\u00fcreci ve \u00e7e\u015fitli ula\u015f\u0131m hizmetlerinin yan\u0131 s\u0131ra ba\u011flanabilirlik ve otonom s\u00fcr\u00fc\u015f gibi konular\u0131 kapsayan yeni bir orta ve uzun vadeli strateji olan Plan S\u2019i a\u00e7\u0131klayan KIA, bu kapsamda gelece\u011fin ula\u015f\u0131m modellerinde liderli\u011fi hedefliyor.\nKIA, Plan S stratejisiyle geleneksel ara\u00e7lar\u0131n \u00fcretimi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan bir i\u015f modelinden elektrikli ara\u00e7lar\u0131 pop\u00fcler hale getirmeye odaklanan bir i\u015f modeline ge\u00e7meye haz\u0131rlan\u0131yor.\nElektrikli ara\u00e7lara olan ilgi, Avrupa pazar\u0131nda bug\u00fcne kadar benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f sonu\u00e7lar\u0131 beraberinde getiriyor.\n2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde, Avrupa\u2019daki yeni elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131 2019 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk \u00e7eyre\u011fine g\u00f6re y\u00fczde %75 artarak 6.811 adede y\u00fckseldi.\nBuna ba\u011fl\u0131 olarak 2019'un ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 2,9 olan KIA'n\u0131n s\u0131f\u0131r emisyonlu ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131n toplam Avrupa sat\u0131\u015flar\u0131 i\u00e7indeki pay\u0131 ise 2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 6,0'ya y\u00fckseldi.\nKIA, 2025 y\u0131l\u0131na kadar 11 elektrikli arac\u0131 piyasaya sunmay\u0131 hedefliyorKIA, liderlik hedefine ula\u015fmak i\u00e7in 2025 y\u0131l\u0131na kadar binek ara\u00e7, SUV ve MPV de dahil olmak \u00fczere farkl\u0131 ara\u00e7 segmentlerinde globalde 11 elektrikli model sunmay\u0131 planl\u0131yor.\nKIA\u2019n\u0131n yeni nesil elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ilki, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa\u2019da tan\u0131t\u0131lacak.\nBu elektrikli ara\u00e7, en g\u00fcncel ara\u00e7 g\u00fc\u00e7-aktarma organlar\u0131n\u0131 ve teknolojilerini bar\u0131nd\u0131racak \u015fekilde \u00f6zel olarak tasarlanm\u0131\u015f benzersiz bir platform \u00fczerine in\u015fa edilecek.\nS\u00f6z konusu ara\u00e7 sadece binek otomobil ve SUV ara\u00e7lar\u0131 harmanlayan bir kompakt SUV tasar\u0131m\u0131 sunmakla kalmayacak, ayn\u0131 zamanda gelece\u011fe y\u00f6nelik yenilik\u00e7i bir kullan\u0131c\u0131 deneyimi de sunacak.\nAra\u00e7 500 km\u2019nin \u00fczerinde elektrikli s\u00fcr\u00fc\u015f menzili ile 20 dakikal\u0131k h\u0131zl\u0131 \u015farj \u00f6zelli\u011fine sahip olacak.\nKIA, 2021 y\u0131l\u0131nda Avrupa\u2019ya \u00f6zel olarak geli\u015ftirilen yeni s\u0131f\u0131r emisyonlu arac\u0131n\u0131 pazara sunmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan globalde de elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131 sunmaya devam edecek.\nMarkan\u0131n Avrupa sat\u0131\u015flar\u0131nda geli\u015fmi\u015f g\u00fc\u00e7 aktarma teknolojisi daha b\u00fcy\u00fck bir oran olu\u015fturdu\u011fundan Avrupa'da sat\u0131\u015fa sunulan her yeni modelin yar\u0131 hibrit, tam hibrit, \u015farj edilebilir hibrit veya elektrikli olmak \u00fczere en az bir elektrikli versiyonu olacak.\nAvrupal\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fcler i\u00e7in yeni bir deneyimKIA, ilk elektrikli ara\u00e7 lansman\u0131ndan sonra, 2022 y\u0131l\u0131ndan itibaren, kendi elektrikli ara\u00e7 tasar\u0131m\u0131na sahip, g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran ve farkl\u0131 bir kullan\u0131c\u0131 deneyimi sunan yeni s\u0131f\u0131r emisyonlu ara\u00e7lar tan\u0131tacak.\nKIA ayr\u0131ca, yeni elektrikli ara\u00e7lar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7e\u015fitli ara\u00e7 segmentlerindeki m\u00fc\u015fterilerin gereksinimlerine ve b\u00fct\u00e7elerine uygun \u015farj \u00f6zellikleriyle donatacak.\nKIA\u2019n\u0131n elektrikli ara\u00e7lar\u0131 400V veya 800V \u015farj kapasitesine sahip olacak ve model baz\u0131nda farkl\u0131 kullan\u0131c\u0131 gereksinimlerine uygun h\u0131zl\u0131 veya kolay \u015farj olanaklar\u0131yla sunulacak.\nPlan S ile gelece\u011fe y\u00f6nelik temellerini atan KIA, 2026 y\u0131l\u0131na kadar y\u0131lda 500.000 adet elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015f\u0131na ula\u015fmay\u0131 hedefliyor ve bu s\u00fcre i\u00e7erisinde Avrupa\u2019da tamamen elektrikli ara\u00e7 sat\u0131\u015flar\u0131n\u0131 y\u00fczde 20\u2019nin \u00fczerine \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda Plan S stratejisi kapsam\u0131nda elektrikli ara\u00e7 gelece\u011fine haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klayan KIA, Avrupa\u2019daki b\u00fcy\u00fcmesini de ayn\u0131 stratejiyle ger\u00e7ekle\u015ftirecek.",
    "meta_lang": "tr"
}