{
    "article_id": "32f9eab1d4aca42efaeb6378869b2a98.1590265766.2662592",
    "title": "Ku\u015fadas\u0131'nda zehirli Aslan bal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/kusadasinda-zehirli-aslan-baligi-goruldu-6218105",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/kusadasinda-zehirli-aslan-baligi-goruldu-6218105",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7c17a5542831950eeb41e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7c17a5542831950eeb41e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mustafa Irka\u015f (66), bal\u0131k\u00e7\u0131 bar\u0131na\u011f\u0131ndaki bir teknenin alt\u0131n\u0131 temizlemek i\u00e7in dal\u0131\u015f yapt\u0131. Bu s\u0131rada denizin dibinde \u015fimdiye kadar hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fi bir bal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131. Bal\u0131\u011f\u0131 z\u0131pk\u0131nla avlayan Irka\u015f, Ekosistemi Koruma ve Do\u011fa Sevenler Derne\u011fi'ne (EKODOSD) bilgi verdi. EKODOSD taraf\u0131ndan yap\u0131lan incelemede se dikenleriyle dikkat \u00e7eken bal\u0131\u011f\u0131n, Pterois Miles olarak adland\u0131r\u0131lan 'Aslan Bal\u0131\u011f\u0131' oldu\u011fu belirlendi.\n\n'HAYATIMDA \u0130LK KEZ G\u00d6RD\u00dcM'\n\nKu\u015fadas\u0131 K\u00f6rfezi'nde 30 y\u0131ld\u0131r dalg\u0131\u00e7l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Irka\u015f, \"Bunca y\u0131ld\u0131r denizle i\u00e7 i\u00e7eyim. Hayat\u0131mda ilk kez b\u00f6yle bir bal\u0131k g\u00f6rd\u00fcm\" dedi.\n\nEKODOSD Ba\u015fkan\u0131 Bahattin S\u00fcr\u00fcc\u00fc de, \"Aslan Bal\u0131\u011f\u0131n zehri, sadece dikenlerinde ve zehir bezlerinde oldu\u011fundan, eti balon bal\u0131\u011f\u0131n\u0131n aksine yenebilir. Ancak temizlenmesi dikkat ve ustal\u0131k gerektirir. Muhtemelen \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te \u00e7o\u011falacak ve tezgahlardaki yerini alacakt\u0131r. \u0130stilas\u0131yla m\u00fccadele edebilmek ad\u0131na d\u00fcnyadaki pek \u00e7ok \u00fclke, t\u00fcr\u00fcn avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 desteklemektedir. Aslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 avlayanlar, yanlar\u0131nda zehirli dikenleri kesmek i\u00e7in mutlaka bir makas bulundurmal\u0131 ve dikkatli bir \u015fekilde kesmelidir\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "irka\u015f",
        "ekodosd",
        "bal\u0131\u011f\u0131",
        "ku\u015fadas\u0131nda",
        "zehirli",
        "y\u0131ld\u0131r",
        "g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "bal\u0131\u011f\u0131n",
        "dikkat",
        "kez",
        "aslan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mustafa Irka\u015f (66), bal\u0131k\u00e7\u0131 bar\u0131na\u011f\u0131ndaki bir teknenin alt\u0131n\u0131 temizlemek i\u00e7in dal\u0131\u015f yapt\u0131.\nBu s\u0131rada denizin dibinde \u015fimdiye kadar hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fi bir bal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.\nBal\u0131\u011f\u0131 z\u0131pk\u0131nla avlayan Irka\u015f, Ekosistemi Koruma ve Do\u011fa Sevenler Derne\u011fi'ne (EKODOSD) bilgi verdi.\nEKODOSD taraf\u0131ndan yap\u0131lan incelemede se dikenleriyle dikkat \u00e7eken bal\u0131\u011f\u0131n, Pterois Miles olarak adland\u0131r\u0131lan 'Aslan Bal\u0131\u011f\u0131' oldu\u011fu belirlendi.\n'HAYATIMDA \u0130LK KEZ G\u00d6RD\u00dcM'Ku\u015fadas\u0131 K\u00f6rfezi'nde 30 y\u0131ld\u0131r dalg\u0131\u00e7l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Irka\u015f, \"Bunca y\u0131ld\u0131r denizle i\u00e7 i\u00e7eyim.\nHayat\u0131mda ilk kez b\u00f6yle bir bal\u0131k g\u00f6rd\u00fcm\" dedi.\nEKODOSD Ba\u015fkan\u0131 Bahattin S\u00fcr\u00fcc\u00fc de, \"Aslan Bal\u0131\u011f\u0131n zehri, sadece dikenlerinde ve zehir bezlerinde oldu\u011fundan, eti balon bal\u0131\u011f\u0131n\u0131n aksine yenebilir.\nAncak temizlenmesi dikkat ve ustal\u0131k gerektirir.\nMuhtemelen \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te \u00e7o\u011falacak ve tezgahlardaki yerini alacakt\u0131r.\n\u0130stilas\u0131yla m\u00fccadele edebilmek ad\u0131na d\u00fcnyadaki pek \u00e7ok \u00fclke, t\u00fcr\u00fcn avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 desteklemektedir.\nAslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 avlayanlar, yanlar\u0131nda zehirli dikenleri kesmek i\u00e7in mutlaka bir makas bulundurmal\u0131 ve dikkatli bir \u015fekilde kesmelidir\" diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Ayd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde, d\u00fcnyan\u0131n en zehirli bal\u0131\u011f\u0131 olarak bilinen Hint okyanusu k\u00f6kenli 'Aslan Bal\u0131\u011f\u0131' (Pterois Miles) g\u00f6r\u00fcld\u00fc.",
    "meta_lang": "tr"
}