{
    "article_id": "82f92913cdc12383e32188e4e6143ee4.1590265770.8700778",
    "title": "Ya\u015fam Ko\u00e7u Ve Yoga E\u011fitmeni Sevil Eskicio\u011flu \u00d6zkal",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/yasam-kocu-ve-yoga-egitmeni-sevil-eskicioglu-ozkal/",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/yasam-kocu-ve-yoga-egitmeni-sevil-eskicioglu-ozkal/",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5daedcf255427f0a3000371d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5daedcf255427f0a3000371d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130steklerin yani hayallerinden bahsederken, onlar\u0131 m\u0131 daha \u00e7ok konu\u015fuyorsun yoksa \u201cNeden olamayacaklar\u0131n\u0131\u201d ya da \u201cNas\u0131l zor oldu\u011funu\u201d mu?\n\n\u00dczg\u00fcn\u00fcm ama hem hedeflerin oldu\u011funu s\u00f6yleyip, hem bahanelerin oldu\u011fu s\u00fcrece; o hedefler ger\u00e7ek bir hedef de\u011fildir, \"temenni\"dir. \u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcc\u00fcn\u00fc sahiplenmiyorsun demektir. Sen o iste\u011fi, \"ger\u00e7ekle\u015fecek hedef\" diye \u00f6n\u00fcne koyup, yoluna \u00e7\u0131kacak her zorlu\u011fa \"a\u015f\u0131lmas\u0131 gereken bir a\u015fama\" diye bakmad\u0131\u011f\u0131n s\u00fcrece, bahanelerin yani Ego amac\u0131na ula\u015facak.\n\nYani problem ne corona, ne ya\u015f\u0131n, ne e\u011fitimin, ne seni desteklemeyen e\u015fin... Problem kendi g\u00fcc\u00fcn\u00fcn ve Evren'in deste\u011finin fark\u0131nda olmaman.\n\nProblem; Bahanelerine, Hayallerinden daha \u00e7ok inanman ve enerjini hayallerinden \u00e7ok bahanelerine vermen!\n\nAsl\u0131nda g\u00fcn\u00fcn sonunda ikisi de senden ayn\u0131 derecede enerji t\u00fcketecek. Hayallerini beslemeye daha \u00e7ok zaman ay\u0131r\u0131rsan hayallerini, bahanelerine daha \u00e7ok odaklan\u0131rsan zorluklar\u0131 b\u00fcy\u00fcteceksin. Bu hafta gel farkl\u0131 bir \u015fey yapal\u0131m: Hayallerine inan ve onlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirme g\u00fcc\u00fc sende olmasa d\u00fc\u015f\u00fcnemeyece\u011fini hat\u0131rla.\n\nSonra, g\u00fcn i\u00e7inde fark\u0131nda ol, a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131kan \"ama\"lar\u0131n, \"bahanelerin\"...\n\nVe her birini not al\u0131p, onlar\u0131 \"a\u015fama\" olarak g\u00f6rmeye ba\u015fla.\n\nHayallerine giden yoldaki a\u015famalar.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "ya\u015fam",
        "yoga",
        "ne",
        "yani",
        "s\u00fcrece",
        "bahanelerine",
        "daha",
        "sevil",
        "onlar\u0131",
        "ve",
        "e\u011fitmeni",
        "ko\u00e7u",
        "eskicio\u011flu",
        "bir",
        "\u00f6zkal",
        "hayallerinden"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130steklerin yani hayallerinden bahsederken, onlar\u0131 m\u0131 daha \u00e7ok konu\u015fuyorsun yoksa \u201cNeden olamayacaklar\u0131n\u0131\u201d ya da \u201cNas\u0131l zor oldu\u011funu\u201d mu?\n\u00dczg\u00fcn\u00fcm ama hem hedeflerin oldu\u011funu s\u00f6yleyip, hem bahanelerin oldu\u011fu s\u00fcrece; o hedefler ger\u00e7ek bir hedef de\u011fildir, \"temenni\"dir.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc g\u00fcc\u00fcn\u00fc sahiplenmiyorsun demektir.\nSen o iste\u011fi, \"ger\u00e7ekle\u015fecek hedef\" diye \u00f6n\u00fcne koyup, yoluna \u00e7\u0131kacak her zorlu\u011fa \"a\u015f\u0131lmas\u0131 gereken bir a\u015fama\" diye bakmad\u0131\u011f\u0131n s\u00fcrece, bahanelerin yani Ego amac\u0131na ula\u015facak.\nYani problem ne corona, ne ya\u015f\u0131n, ne e\u011fitimin, ne seni desteklemeyen e\u015fin...\nProblem kendi g\u00fcc\u00fcn\u00fcn ve Evren'in deste\u011finin fark\u0131nda olmaman.\nProblem; Bahanelerine, Hayallerinden daha \u00e7ok inanman ve enerjini hayallerinden \u00e7ok bahanelerine vermen!\nAsl\u0131nda g\u00fcn\u00fcn sonunda ikisi de senden ayn\u0131 derecede enerji t\u00fcketecek.\nHayallerini beslemeye daha \u00e7ok zaman ay\u0131r\u0131rsan hayallerini, bahanelerine daha \u00e7ok odaklan\u0131rsan zorluklar\u0131 b\u00fcy\u00fcteceksin.\nBu hafta gel farkl\u0131 bir \u015fey yapal\u0131m: Hayallerine inan ve onlar\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirme g\u00fcc\u00fc sende olmasa d\u00fc\u015f\u00fcnemeyece\u011fini hat\u0131rla.\nSonra, g\u00fcn i\u00e7inde fark\u0131nda ol, a\u011fz\u0131ndan \u00e7\u0131kan \"ama\"lar\u0131n, \"bahanelerin\"...\nVe her birini not al\u0131p, onlar\u0131 \"a\u015fama\" olarak g\u00f6rmeye ba\u015fla.\nHayallerine giden yoldaki a\u015famalar.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milliyet Gazetesi'nde yer alan t\u00fcm Ya\u015fam Ko\u00e7u ve Yoga E\u011fitmeni Sevil Eskicio\u011flu \u00d6zkal k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131n\u0131 okuyabilirsiniz.",
    "meta_lang": "tr"
}