{
    "article_id": "96bf24bc8a683ae8ebd0aa8b692157aa.1590265771.9716682",
    "title": "Korona m\u00fclteci sorununu dondurdu, ama...",
    "authors": [
        "Cemal Ersen",
        "Ali A\u011fao\u011flu",
        "\u00d6zay \u015eendir",
        "Yavuz Koca\u00f6mer"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/sami-kohen/korona-multeci-sorununu-dondurdu-ama-6217579",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/sami-kohen/korona-multeci-sorununu-dondurdu-ama-6217579",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n unuturcas\u0131na geri plana itti\u011fi sorunlardan biri de, m\u00fclteciler konusudur. Bu mesele, salg\u0131n\u0131n patlak verdi\u011fi ge\u00e7en \u015fubat ay\u0131na kadar T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcndeminin ba\u015f\u0131nda yer al\u0131yor ve d\u0131\u015f ili\u015fkilerinde de ciddi gerginlikler yarat\u0131yordu.\n\nSalg\u0131n bu sorunu adeta dondurdu. T\u00fcm \u00fclkeler bu \u00f6l\u00fcmc\u00fcl vir\u00fcse kar\u015f\u0131 seferber olurken, s\u0131n\u0131rlar kapat\u0131ld\u0131, g\u00f6\u00e7 hareketi durdu, daha \u00f6nce ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7e kar\u015f\u0131 var\u0131lan anla\u015fmalar bir kenara itildi.\n\nSalg\u0131n b\u00f6lgemize yay\u0131lmadan \u00f6nce, 3.6 milyonu Suriyeli olmak \u00fczere 4 milyondan fazla yabanc\u0131 g\u00f6\u00e7mene ev sahipli\u011fi yapmak sorumlulu\u011funu tek ba\u015f\u0131na \u00fcstlenen T\u00fcrkiye, Avrupal\u0131lar\u0131 bu konuda harekete ge\u00e7irmek i\u00e7in birtak\u0131m hamleler yapt\u0131. Ankara bir taraftan yeni bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 Suriye s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 kapat\u0131rken, di\u011fer yandan T\u00fcrkiye\u2019deki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n Avrupa\u2019ya gidi\u015flerine kar\u015f\u0131 daha \u00f6nce konan yasaklar\u0131 kald\u0131rd\u0131, yani Yunanistan\u2019a ge\u00e7i\u015flerine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131.\n\nBu, kom\u015fu \u00fclkeyle yeni bir gerginlik yaratt\u0131.\n\nAyr\u0131ca, T\u00fcrkiye\u2019nin 2016\u2019da imzalanan anla\u015fman\u0131n h\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini tam yerine getirmemekle su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 AB ile aras\u0131 daha da a\u00e7\u0131ld\u0131.\n\nKorona krizi b\u00fct\u00fcn bu gerginlikleri dondurdu, ama T\u00fcrkiye a\u00e7\u0131s\u0131ndan m\u00fclteciler sorununu ortadan kald\u0131rmad\u0131. Suriyelilere ilaveten Afganistan\u2019dan Irak\u2019a, Pakistan\u2019dan Etiyopya\u2019ya kadar \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerden gelen \u201cg\u00f6\u00e7menler\u201d, halen de T\u00fcrkiye\u2019nin tek ba\u015f\u0131na y\u00fcklenmek zorunda kald\u0131\u011f\u0131 bir sorun olu\u015fturuyor. Korona illetinin yaratt\u0131\u011f\u0131 \u015fartlar de\u011fi\u015fmedik\u00e7e bu durum devam edecek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Korona sonras\u0131nda ise ne olaca\u011f\u0131 belirsiz.\n\n***\n\n\u00d6nceki g\u00fcn D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve AB Ba\u015fkan\u0131 Faruk Kaymak\u00e7\u0131\u2019n\u0131n internet \u00fczerinden yay\u0131nlanan bir programda s\u00f6yledikleri, sorunun T\u00fcrkiye i\u00e7in ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 ciddi boyutlar\u0131 ve koronaya ra\u011fmen uluslararas\u0131 camian\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye deste\u011finin devam etmesi ihtiyac\u0131n\u0131 ortaya koydu.\n\n\u0130ltica ve G\u00f6\u00e7 Ara\u015ft\u0131rma Merkezi\u2019nin (\u0130GAM) d\u00fczenledi\u011fi bu programda Kaymak\u00e7\u0131, AB\u2019nin 2016 anla\u015fmas\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcml\u00fc- l\u00fcklerini tam yerine getirmedi\u011fini, bu arada 6 milyar euro\u2019luk yard\u0131m\u0131n \u015fimdiye kadar ancak 2.6 milyar euro\u2019sunun \u00f6dendi\u011fini, di\u011fer k\u0131sm\u0131n proje \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve benzeri teknik a\u015famada kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131 ve koronan\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin bu meselede tek ba\u015f\u0131na b\u0131rak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bir sebep olmamas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131. Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, AB ile mevcut anla\u015fman\u0131n \u201cg\u00fcncelle\u015ftirilmesi\u201d l\u00fczumundan s\u00f6z etti ve T\u00fcrkiye\u2019ye mali yard\u0131m ba\u011flam\u0131nda AB\u2019nin yan\u0131 s\u0131ra, \u00f6rne\u011fin \u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn ve G-20 grubunun harekete ge\u00e7mesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n\n***\n\nM\u00fclteciler meselesinde deneyimli bir uzman olan \u0130GAM Ba\u015fkan\u0131 Metin \u00c7orabat\u0131r\u2019\u0131n, program d\u0131\u015f\u0131ndaki sohbetimizde yapt\u0131\u011f\u0131 tespitler, T\u00fcrkiye\u2019nin, korona krizinden sonra dahi i\u015finin \u00e7ok zor olmaya devam edece\u011fini, dolay\u0131s\u0131yla \u015fimdiden baz\u0131 etkin \u00f6nlemler almak gerekti\u011fini g\u00f6steriyor.\n\nKrize ra\u011fmen, h\u00fck\u00fcmet, AB nezdinde diplomatik bask\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrerek destek sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Bu yerinde ve zamanl\u0131 bir \u00e7aba... Ancak bu destek sa\u011flansa dahi daha uzun vadede m\u00fclteci meselesinin son bulaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmez. Zira g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye\u2019de kalmak e\u011filimindedir. Kendi \u00fclkelerindeki \u015fartlar\u0131n ne olaca\u011f\u0131, ayr\u0131ca AB \u00fclkelerinin de bu meselede nas\u0131l bir tav\u0131r alaca\u011f\u0131 belli de\u011fil. Dolay\u0131s\u0131yla Ankara, bu y\u00fck\u00fc \u00e7ekmeye devam etmek ve sorunun \u00e7e\u015fitli boyutlar\u0131n\u0131 kendi b\u00fcnyesi i\u00e7inde halletmek zorunda kalacakt\u0131r.\n\nBu durum \u00c7orabat\u0131r\u2019\u0131n fikrince T\u00fcrkiye\u2019nin s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar veya ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menler konusunda yeni bir yakla\u015f\u0131mla onlar\u0131 entegre edecek bir stat\u00fcn\u00fcn belirlenmesi ihtiyac\u0131n\u0131 yaratmaktad\u0131r.\n\nK\u0131sa vadede ise korona krizine ra\u011fmen Kaymak\u00e7\u0131\u2019n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi d\u0131\u015f deste\u011fin sa\u011flanmas\u0131 \u00f6nemli. Yeter ki bu kriz m\u00fclteciler sorununun buzdolab\u0131nda tutulmas\u0131 i\u00e7in bir bahane olu\u015fturmas\u0131n...",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "bu",
        "dondurdu",
        "m\u00fclteci",
        "t\u00fcrkiyenin",
        "daha",
        "korona",
        "sorununu",
        "i\u00e7in",
        "devam",
        "ve",
        "bir",
        "ab",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n unuturcas\u0131na geri plana itti\u011fi sorunlardan biri de, m\u00fclteciler konusudur.\nBu mesele, salg\u0131n\u0131n patlak verdi\u011fi ge\u00e7en \u015fubat ay\u0131na kadar T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcndeminin ba\u015f\u0131nda yer al\u0131yor ve d\u0131\u015f ili\u015fkilerinde de ciddi gerginlikler yarat\u0131yordu.\nSalg\u0131n bu sorunu adeta dondurdu.\nT\u00fcm \u00fclkeler bu \u00f6l\u00fcmc\u00fcl vir\u00fcse kar\u015f\u0131 seferber olurken, s\u0131n\u0131rlar kapat\u0131ld\u0131, g\u00f6\u00e7 hareketi durdu, daha \u00f6nce ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7e kar\u015f\u0131 var\u0131lan anla\u015fmalar bir kenara itildi.\nSalg\u0131n b\u00f6lgemize yay\u0131lmadan \u00f6nce, 3.6 milyonu Suriyeli olmak \u00fczere 4 milyondan fazla yabanc\u0131 g\u00f6\u00e7mene ev sahipli\u011fi yapmak sorumlulu\u011funu tek ba\u015f\u0131na \u00fcstlenen T\u00fcrkiye, Avrupal\u0131lar\u0131 bu konuda harekete ge\u00e7irmek i\u00e7in birtak\u0131m hamleler yapt\u0131.\nAnkara bir taraftan yeni bir g\u00f6\u00e7 dalgas\u0131na kar\u015f\u0131 Suriye s\u0131n\u0131r\u0131n\u0131 kapat\u0131rken, di\u011fer yandan T\u00fcrkiye\u2019deki s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar\u0131n Avrupa\u2019ya gidi\u015flerine kar\u015f\u0131 daha \u00f6nce konan yasaklar\u0131 kald\u0131rd\u0131, yani Yunanistan\u2019a ge\u00e7i\u015flerine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakt\u0131.\nBu, kom\u015fu \u00fclkeyle yeni bir gerginlik yaratt\u0131.\nAyr\u0131ca, T\u00fcrkiye\u2019nin 2016\u2019da imzalanan anla\u015fman\u0131n h\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fcklerini tam yerine getirmemekle su\u00e7lad\u0131\u011f\u0131 AB ile aras\u0131 daha da a\u00e7\u0131ld\u0131.\nKorona krizi b\u00fct\u00fcn bu gerginlikleri dondurdu, ama T\u00fcrkiye a\u00e7\u0131s\u0131ndan m\u00fclteciler sorununu ortadan kald\u0131rmad\u0131.\nSuriyelilere ilaveten Afganistan\u2019dan Irak\u2019a, Pakistan\u2019dan Etiyopya\u2019ya kadar \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerden gelen \u201cg\u00f6\u00e7menler\u201d, halen de T\u00fcrkiye\u2019nin tek ba\u015f\u0131na y\u00fcklenmek zorunda kald\u0131\u011f\u0131 bir sorun olu\u015fturuyor.\nKorona illetinin yaratt\u0131\u011f\u0131 \u015fartlar de\u011fi\u015fmedik\u00e7e bu durum devam edecek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\nKorona sonras\u0131nda ise ne olaca\u011f\u0131 belirsiz.\n***\u00d6nceki g\u00fcn D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ve AB Ba\u015fkan\u0131 Faruk Kaymak\u00e7\u0131\u2019n\u0131n internet \u00fczerinden yay\u0131nlanan bir programda s\u00f6yledikleri, sorunun T\u00fcrkiye i\u00e7in ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 ciddi boyutlar\u0131 ve koronaya ra\u011fmen uluslararas\u0131 camian\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye deste\u011finin devam etmesi ihtiyac\u0131n\u0131 ortaya koydu.\n\u0130ltica ve G\u00f6\u00e7 Ara\u015ft\u0131rma Merkezi\u2019nin (\u0130GAM) d\u00fczenledi\u011fi bu programda Kaymak\u00e7\u0131, AB\u2019nin 2016 anla\u015fmas\u0131n\u0131n h\u00fck\u00fcml\u00fc- l\u00fcklerini tam yerine getirmedi\u011fini, bu arada 6 milyar euro\u2019luk yard\u0131m\u0131n \u015fimdiye kadar ancak 2.6 milyar euro\u2019sunun \u00f6dendi\u011fini, di\u011fer k\u0131sm\u0131n proje \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ve benzeri teknik a\u015famada kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131 ve koronan\u0131n T\u00fcrkiye\u2019nin bu meselede tek ba\u015f\u0131na b\u0131rak\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bir sebep olmamas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\nBakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131, AB ile mevcut anla\u015fman\u0131n \u201cg\u00fcncelle\u015ftirilmesi\u201d l\u00fczumundan s\u00f6z etti ve T\u00fcrkiye\u2019ye mali yard\u0131m ba\u011flam\u0131nda AB\u2019nin yan\u0131 s\u0131ra, \u00f6rne\u011fin \u0130slam \u0130\u015fbirli\u011fi \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn ve G-20 grubunun harekete ge\u00e7mesi \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131nda bulundu.\n***M\u00fclteciler meselesinde deneyimli bir uzman olan \u0130GAM Ba\u015fkan\u0131 Metin \u00c7orabat\u0131r\u2019\u0131n, program d\u0131\u015f\u0131ndaki sohbetimizde yapt\u0131\u011f\u0131 tespitler, T\u00fcrkiye\u2019nin, korona krizinden sonra dahi i\u015finin \u00e7ok zor olmaya devam edece\u011fini, dolay\u0131s\u0131yla \u015fimdiden baz\u0131 etkin \u00f6nlemler almak gerekti\u011fini g\u00f6steriyor.\nKrize ra\u011fmen, h\u00fck\u00fcmet, AB nezdinde diplomatik bask\u0131lar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrerek destek sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nBu yerinde ve zamanl\u0131 bir \u00e7aba... Ancak bu destek sa\u011flansa dahi daha uzun vadede m\u00fclteci meselesinin son bulaca\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmez.\nZira g\u00f6\u00e7menlerin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye\u2019de kalmak e\u011filimindedir.\nKendi \u00fclkelerindeki \u015fartlar\u0131n ne olaca\u011f\u0131, ayr\u0131ca AB \u00fclkelerinin de bu meselede nas\u0131l bir tav\u0131r alaca\u011f\u0131 belli de\u011fil.\nDolay\u0131s\u0131yla Ankara, bu y\u00fck\u00fc \u00e7ekmeye devam etmek ve sorunun \u00e7e\u015fitli boyutlar\u0131n\u0131 kendi b\u00fcnyesi i\u00e7inde halletmek zorunda kalacakt\u0131r.\nBu durum \u00c7orabat\u0131r\u2019\u0131n fikrince T\u00fcrkiye\u2019nin s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar veya ka\u00e7ak g\u00f6\u00e7menler konusunda yeni bir yakla\u015f\u0131mla onlar\u0131 entegre edecek bir stat\u00fcn\u00fcn belirlenmesi ihtiyac\u0131n\u0131 yaratmaktad\u0131r.\nK\u0131sa vadede ise korona krizine ra\u011fmen Kaymak\u00e7\u0131\u2019n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fi d\u0131\u015f deste\u011fin sa\u011flanmas\u0131 \u00f6nemli.\nYeter ki bu kriz m\u00fclteciler sorununun buzdolab\u0131nda tutulmas\u0131 i\u00e7in bir bahane olu\u015fturmas\u0131n...",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}