{
    "article_id": "2d623adb01549343df8c9bd766a228a6.1590265773.2501779",
    "title": "S\u0131navda maskeler hangi ko\u015fullarda \u00e7\u0131kart\u0131labilecek?",
    "authors": [
        "Abdullah Karaku\u015f",
        "Nihat Ali \u00d6zcan",
        "G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu",
        "Haslet Soy\u00f6z"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/abbas-guclu/sinavda-maskeler-hangi-kosullarda-cikartilabilecek-6217627",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/abbas-guclu/sinavda-maskeler-hangi-kosullarda-cikartilabilecek-6217627",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "movies": [],
    "text": "Bilim Kurulu\u2019nun bug\u00fcne kadar ald\u0131\u011f\u0131 en zor karar san\u0131yorum s\u0131navlar oldu!\n\nEnteresan bir \u015fekilde olsa da, giri\u015f s\u0131navlar\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131na karar verildi.\n\nYeni tart\u0131\u015fma konusu, s\u0131nav\u0131n maskeli mi, maskesiz mi olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde!\n\nBilim Kurulu, s\u0131nava girdikten sonra, maskelerin istenirse \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fine karar verdi.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, maskesiz s\u0131nav i\u00e7in adaylar aras\u0131ndaki mesafenin dikkate al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 ve bu konuda bir k\u0131lavuz haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi...\n\nZor karar\n\nOkullar risk var diye kapat\u0131l\u0131rken, milyonlarca \u00f6\u011frencinin girece\u011fi s\u0131navlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131na karar vermek \u00e7ok zor bir sorumluluktu. \u00c7\u00fcnk\u00fc vicdani y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri \u00e7ok fazlayd\u0131. Bilim Kurulu, son karar\u0131n\u0131 verirken, eminiz ki t\u00fcm se\u00e7enekleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmu\u015f ve en do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r. \u015eimdi onlara d\u00fc\u015fen g\u00f6rev, bu karar\u0131n hakl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 b\u0131kmadan usanmadan anlatmak! Yoksa, kendilerini \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir tart\u0131\u015fman\u0131n g\u00f6be\u011finde bulabilirler!..\n\nG\u00f6zl\u00fckl\u00fc \u00f6\u011frencilerin maskeyle s\u0131nava girmesine itirazlar vard\u0131. Dikkate al\u0131nmas\u0131 sevindirici. Esneklik t\u00fcm adaylara getirildi. Bu y\u00f6nde de tepki gelince, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, konuya a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.\n\n\u00dcniversite ve liselere giri\u015f s\u0131navlar\u0131nda \u00f6\u011frencilerin maske tak\u0131p takmayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin bir soru \u00fczerine \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\n\n\u201c\u00d6\u011frencilerimizle ilgili bu konu Bilim Kurulu\u2019nda birka\u00e7 defa g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. Bug\u00fcn de bu konu tekrar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc. \u00d6zellikle bu konuyla ilgili bir rehber de yay\u0131nlanm\u0131\u015f olacak. Ben \u015fimdiden \u015funu s\u00f6yleyebilirim; b\u00fct\u00fcn \u00f6\u011frencilerimizin maske ile s\u0131ras\u0131na oturmas\u0131 istenecek. Yani herkesin maskesiyle imtihana girece\u011fi s\u0131raya oturmas\u0131 sa\u011flanacak ve mesafe korunabiliyor ise bizim belirtti\u011fimiz, rehberde belirtilen mesafeler anlam\u0131nda s\u00f6yl\u00fcyorum. Mesafe korunabilir bir s\u0131n\u0131fsa o durumda maskesini \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131 Bilim Kurulu \u00f6neriyor. Yani \u00f6zellikle maskeli olacak, fakat imtihan an\u0131nda bu maskenin devam etmesi gerekmiyor, maske \u00e7\u0131kart\u0131labilir. Bununla ilgili de zaten bir rehber haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor.\u201d\n\nBilim Kurulu\n\nPeki bu a\u00e7\u0131klamadan sonra, ortal\u0131k durulur mu?\n\nHi\u00e7 sanm\u0131yoruz, s\u0131nav g\u00fcn\u00fcne kadar hatta s\u0131nav s\u0131ras\u0131nda bile bu tart\u0131\u015fmalar devam edecektir.\n\nS\u0131nav ba\u015flad\u0131ktan sonra, maskeni neden \u00e7\u0131kartt\u0131n, neden \u00e7\u0131kartmad\u0131n, niye \u00f6ks\u00fcrd\u00fcn, neden hap\u015f\u0131rd\u0131n tart\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle pek \u00e7ok salonda konsantrasyon bozulursa hi\u00e7 \u015fa\u015f\u0131rmamak gerekir.\n\nAilelerden pek \u00e7o\u011fu gibi, g\u00f6zetmen \u00f6\u011fretmenler i\u00e7erisinde de tedirgin olanlar var. Bilim Kurulu ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n onlar\u0131 bir \u015fekilde rahatlatmas\u0131 gerekir.\n\nBaz\u0131 kararlar vard\u0131r ki tart\u0131\u015f\u0131lmaz. Bilim Kurulu\u2019nun ald\u0131\u011f\u0131 bu son karar da b\u00f6yle kararlardan biri.\n\nAl\u0131nan karar\u0131 tart\u0131\u015fmaya a\u00e7mak, en g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131 gereken bir d\u00f6nemde Bilim Kurulu\u2019na olan g\u00fcveni zedeler ki buna hi\u00e7 kimsenin bir hakk\u0131 olmamal\u0131.\n\nPeki, karara itirazlar olamaz m\u0131?\n\nElbette olmal\u0131 ve Bilim Kurulu da, bu itirazlar\u0131, en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na kadar dikkate almal\u0131. Sonu\u00e7ta, ortaya \u00e7\u0131kacak bir s\u0131k\u0131nt\u0131 sadece onlar\u0131 de\u011fil, t\u00fcm \u00fclkeyi ilgilendiriyor.\n\nS\u0131navlar\u0131n esenlik i\u00e7erisinde tamamlanmas\u0131 on milyonlarca aileye derin bir oh \u00e7ektirecek ve \u00fclkemizin normale d\u00f6nme s\u00fcrecini h\u0131zland\u0131racakt\u0131r.\n\nEsneklik!..\n\nLGS\u2019de her \u00f6\u011frencinin kendi okulunda s\u0131nava girmesi olumlu bir karar oldu. YKS i\u00e7in de yer de\u011fi\u015ftirme olana\u011f\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc ko\u015fullar o g\u00fcnden bug\u00fcne \u00e7ok de\u011fi\u015fti. S\u0131nav g\u00fcn\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmeli ve adaylara her t\u00fcrl\u00fc ula\u015f\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r.\n\nA\u00e7\u0131k lise \u00f6\u011frencileri ne olacak? \u00d6rg\u00fcn \u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencilerine sa\u011flanan esneklik onlara da sa\u011flanmal\u0131d\u0131r!\n\nAl\u0131nan \u00f6nlemler \u015fimdiden a\u00e7\u0131klanmal\u0131 ki g\u00fcven hissi uyans\u0131n! \u00d6rne\u011fin, g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan sabit hale getirilen pencereler, yaz s\u0131ca\u011f\u0131nda yine kapal\u0131 kalacak m\u0131?\n\nAst\u0131m ve benzeri kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar i\u00e7in \u00f6zel s\u0131n\u0131flar olu\u015fturuldu mu?\n\nG\u00f6zetmenler de maske \u00e7\u0131kartabilecek mi?..\n\n\u00d6zetin \u00f6zeti: \u00dclke olarak hep birlikte, sab\u0131r ve samimiyet s\u0131nav\u0131ndan ge\u00e7iyoruz. Kazanan biz olmal\u0131y\u0131z...",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "s\u0131navda",
        "ko\u015fullarda",
        "maskeler",
        "bilim",
        "hangi",
        "\u00e7\u0131kart\u0131labilecek",
        "s\u0131nav",
        "maske",
        "ki",
        "ve",
        "bir",
        "karar",
        "kurulu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bilim Kurulu\u2019nun bug\u00fcne kadar ald\u0131\u011f\u0131 en zor karar san\u0131yorum s\u0131navlar oldu!\nEnteresan bir \u015fekilde olsa da, giri\u015f s\u0131navlar\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131na karar verildi.\nYeni tart\u0131\u015fma konusu, s\u0131nav\u0131n maskeli mi, maskesiz mi olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde!\nBilim Kurulu, s\u0131nava girdikten sonra, maskelerin istenirse \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fine karar verdi.\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, maskesiz s\u0131nav i\u00e7in adaylar aras\u0131ndaki mesafenin dikkate al\u0131naca\u011f\u0131n\u0131 ve bu konuda bir k\u0131lavuz haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi...Zor kararOkullar risk var diye kapat\u0131l\u0131rken, milyonlarca \u00f6\u011frencinin girece\u011fi s\u0131navlar\u0131n yap\u0131lmas\u0131na karar vermek \u00e7ok zor bir sorumluluktu.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc vicdani y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckleri \u00e7ok fazlayd\u0131.\nBilim Kurulu, son karar\u0131n\u0131 verirken, eminiz ki t\u00fcm se\u00e7enekleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurmu\u015f ve en do\u011fru olan\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u015eimdi onlara d\u00fc\u015fen g\u00f6rev, bu karar\u0131n hakl\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 b\u0131kmadan usanmadan anlatmak!\nYoksa, kendilerini \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc bir tart\u0131\u015fman\u0131n g\u00f6be\u011finde bulabilirler!..\nG\u00f6zl\u00fckl\u00fc \u00f6\u011frencilerin maskeyle s\u0131nava girmesine itirazlar vard\u0131.\nDikkate al\u0131nmas\u0131 sevindirici.\nEsneklik t\u00fcm adaylara getirildi.\nBu y\u00f6nde de tepki gelince, Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca, konuya a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.\n\u00dcniversite ve liselere giri\u015f s\u0131navlar\u0131nda \u00f6\u011frencilerin maske tak\u0131p takmayaca\u011f\u0131na ili\u015fkin bir soru \u00fczerine \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\u201c\u00d6\u011frencilerimizle ilgili bu konu Bilim Kurulu\u2019nda birka\u00e7 defa g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.\nBug\u00fcn de bu konu tekrar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcld\u00fc.\n\u00d6zellikle bu konuyla ilgili bir rehber de yay\u0131nlanm\u0131\u015f olacak.\nBen \u015fimdiden \u015funu s\u00f6yleyebilirim; b\u00fct\u00fcn \u00f6\u011frencilerimizin maske ile s\u0131ras\u0131na oturmas\u0131 istenecek.\nYani herkesin maskesiyle imtihana girece\u011fi s\u0131raya oturmas\u0131 sa\u011flanacak ve mesafe korunabiliyor ise bizim belirtti\u011fimiz, rehberde belirtilen mesafeler anlam\u0131nda s\u00f6yl\u00fcyorum.\nMesafe korunabilir bir s\u0131n\u0131fsa o durumda maskesini \u00e7\u0131karmas\u0131n\u0131 Bilim Kurulu \u00f6neriyor.\nYani \u00f6zellikle maskeli olacak, fakat imtihan an\u0131nda bu maskenin devam etmesi gerekmiyor, maske \u00e7\u0131kart\u0131labilir.\nBununla ilgili de zaten bir rehber haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor.\u201dBilim KuruluPeki bu a\u00e7\u0131klamadan sonra, ortal\u0131k durulur mu?\nHi\u00e7 sanm\u0131yoruz, s\u0131nav g\u00fcn\u00fcne kadar hatta s\u0131nav s\u0131ras\u0131nda bile bu tart\u0131\u015fmalar devam edecektir.\nS\u0131nav ba\u015flad\u0131ktan sonra, maskeni neden \u00e7\u0131kartt\u0131n, neden \u00e7\u0131kartmad\u0131n, niye \u00f6ks\u00fcrd\u00fcn, neden hap\u015f\u0131rd\u0131n tart\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle pek \u00e7ok salonda konsantrasyon bozulursa hi\u00e7 \u015fa\u015f\u0131rmamak gerekir.\nAilelerden pek \u00e7o\u011fu gibi, g\u00f6zetmen \u00f6\u011fretmenler i\u00e7erisinde de tedirgin olanlar var.\nBilim Kurulu ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n onlar\u0131 bir \u015fekilde rahatlatmas\u0131 gerekir.\nBaz\u0131 kararlar vard\u0131r ki tart\u0131\u015f\u0131lmaz.\nBilim Kurulu\u2019nun ald\u0131\u011f\u0131 bu son karar da b\u00f6yle kararlardan biri.\nAl\u0131nan karar\u0131 tart\u0131\u015fmaya a\u00e7mak, en g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131 gereken bir d\u00f6nemde Bilim Kurulu\u2019na olan g\u00fcveni zedeler ki buna hi\u00e7 kimsenin bir hakk\u0131 olmamal\u0131.\nPeki, karara itirazlar olamaz m\u0131?\nElbette olmal\u0131 ve Bilim Kurulu da, bu itirazlar\u0131, en ince ayr\u0131nt\u0131s\u0131na kadar dikkate almal\u0131.\nSonu\u00e7ta, ortaya \u00e7\u0131kacak bir s\u0131k\u0131nt\u0131 sadece onlar\u0131 de\u011fil, t\u00fcm \u00fclkeyi ilgilendiriyor.\nS\u0131navlar\u0131n esenlik i\u00e7erisinde tamamlanmas\u0131 on milyonlarca aileye derin bir oh \u00e7ektirecek ve \u00fclkemizin normale d\u00f6nme s\u00fcrecini h\u0131zland\u0131racakt\u0131r.\nEsneklik!..\nLGS\u2019de her \u00f6\u011frencinin kendi okulunda s\u0131nava girmesi olumlu bir karar oldu.\nYKS i\u00e7in de yer de\u011fi\u015ftirme olana\u011f\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ko\u015fullar o g\u00fcnden bug\u00fcne \u00e7ok de\u011fi\u015fti.\nS\u0131nav g\u00fcn\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmeli ve adaylara her t\u00fcrl\u00fc ula\u015f\u0131m kolayl\u0131\u011f\u0131 sa\u011flanmal\u0131d\u0131r.\nA\u00e7\u0131k lise \u00f6\u011frencileri ne olacak?\n\u00d6rg\u00fcn \u00f6\u011fretim \u00f6\u011frencilerine sa\u011flanan esneklik onlara da sa\u011flanmal\u0131d\u0131r!\nAl\u0131nan \u00f6nlemler \u015fimdiden a\u00e7\u0131klanmal\u0131 ki g\u00fcven hissi uyans\u0131n!\n\u00d6rne\u011fin, g\u00fcvenlik a\u00e7\u0131s\u0131ndan sabit hale getirilen pencereler, yaz s\u0131ca\u011f\u0131nda yine kapal\u0131 kalacak m\u0131?\nAst\u0131m ve benzeri kronik hastal\u0131\u011f\u0131 olanlar i\u00e7in \u00f6zel s\u0131n\u0131flar olu\u015fturuldu mu?\nG\u00f6zetmenler de maske \u00e7\u0131kartabilecek mi?..\n\u00d6zetin \u00f6zeti: \u00dclke olarak hep birlikte, sab\u0131r ve samimiyet s\u0131nav\u0131ndan ge\u00e7iyoruz.\nKazanan biz olmal\u0131y\u0131z...",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}