{
    "article_id": "83289c1c3606605610195d48e10b41e0.1590265774.9693923",
    "title": "15 Temmuz Demokrasi Otogar\u0131'n\u0131 su bast\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/15-temmuz-demokrasi-otogarini-su-basti-6218081",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/15-temmuz-demokrasi-otogarini-su-basti-6218081",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7ba1fadcdeb1d9cde83f7.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7ba1fadcdeb1d9cde83f7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stanbul'da etkili olan ya\u011fmur nedeniyle 15 Temmuz Demokrasi Otogar\u0131'n\u0131n alt katlar\u0131nda bulunan d\u00fckkanlar\u0131 su bast\u0131.\n\nYakla\u015f\u0131k 80 i\u015f yerinin bulundu\u011fu \u00e7ar\u015f\u0131da bir\u00e7ok i\u015f yeri su alt\u0131nda kald\u0131. \u0130\u015f yeri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 kendi imkanlar\u0131yla i\u00e7eride biriken suyu tahliye etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Baz\u0131 i\u015f yeri sahipleri ise tavandan s\u0131zan suyu branda \u00e7ekerek \u00f6nlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\n\nASFALTLAMA \u00c7ALI\u015eMASINA BA\u011eLADILAR\n\nSu basan i\u015f yeri \u00e7al\u0131\u015fan\u0131,\" Ya\u011fmur ya\u011fd\u0131. \u0130\u015f yerimizi su bast\u0131. D\u00fckkan\u0131n \u00fczerine branda \u00e7ekiyoruz. Ya\u011fmur suyunu \u00f6nlemek i\u00e7in branda kullan\u0131yoruz. Ba\u015fka \u00e7aremiz yok. \u0130ki \u00fc\u00e7 b\u00f6lgeden su ald\u0131. Yukar\u0131da asfalt \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 vard\u0131. O y\u00fczden oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Daha \u00f6nce akm\u0131yordu\" dedi. Vedat Kiremit ise, \"Otogardaki peronlarda kaz\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra asfaltlama yap\u0131ld\u0131. Asfaltlama yap\u0131l\u0131rken izolasyon yap\u0131lmad\u0131. Su i\u00e7inde kald\u0131 otogar. Esnaf\u0131n durumu iyi de\u011fil\" diye konu\u015ftu.\n\n\u0130MAMO\u011eLU \u0130NCELEM\u0130\u015eT\u0130\n\n\u00d6te yandan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcn otogara gelerek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 incelemi\u015fti. \u0130mamo\u011flu yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Arkada\u015flar, bir\u00e7ok fiziki i\u015fi, \u00f6zellikle asfalt, boyama ve ula\u015f\u0131mla ilgili birtak\u0131m hizmetlerimizi bayrama kadar yeti\u015ftirecekler\" demi\u015fti.",
    "keywords": [
        "bast\u0131",
        "otogar\u0131n\u0131",
        "yeri",
        "ya\u011fmur",
        "temmuz",
        "ise",
        "demokrasi",
        "kald\u0131",
        "i\u0307\u015f",
        "branda",
        "suyu",
        "su",
        "i\u015f",
        "i\u0307mamo\u011flu",
        "15"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stanbul'da etkili olan ya\u011fmur nedeniyle 15 Temmuz Demokrasi Otogar\u0131'n\u0131n alt katlar\u0131nda bulunan d\u00fckkanlar\u0131 su bast\u0131.\nYakla\u015f\u0131k 80 i\u015f yerinin bulundu\u011fu \u00e7ar\u015f\u0131da bir\u00e7ok i\u015f yeri su alt\u0131nda kald\u0131.\n\u0130\u015f yeri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 kendi imkanlar\u0131yla i\u00e7eride biriken suyu tahliye etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nBaz\u0131 i\u015f yeri sahipleri ise tavandan s\u0131zan suyu branda \u00e7ekerek \u00f6nlemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nASFALTLAMA \u00c7ALI\u015eMASINA BA\u011eLADILARSu basan i\u015f yeri \u00e7al\u0131\u015fan\u0131,\" Ya\u011fmur ya\u011fd\u0131.\n\u0130\u015f yerimizi su bast\u0131.\nD\u00fckkan\u0131n \u00fczerine branda \u00e7ekiyoruz.\nYa\u011fmur suyunu \u00f6nlemek i\u00e7in branda kullan\u0131yoruz.\nBa\u015fka \u00e7aremiz yok.\n\u0130ki \u00fc\u00e7 b\u00f6lgeden su ald\u0131.\nYukar\u0131da asfalt \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 vard\u0131.\nO y\u00fczden oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nDaha \u00f6nce akm\u0131yordu\" dedi.\nVedat Kiremit ise, \"Otogardaki peronlarda kaz\u0131 yap\u0131ld\u0131ktan sonra asfaltlama yap\u0131ld\u0131.\nAsfaltlama yap\u0131l\u0131rken izolasyon yap\u0131lmad\u0131.\nSu i\u00e7inde kald\u0131 otogar.\nEsnaf\u0131n durumu iyi de\u011fil\" diye konu\u015ftu.\n\u0130MAMO\u011eLU \u0130NCELEM\u0130\u015eT\u0130\u00d6te yandan \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcn otogara gelerek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 incelemi\u015fti.\n\u0130mamo\u011flu yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Arkada\u015flar, bir\u00e7ok fiziki i\u015fi, \u00f6zellikle asfalt, boyama ve ula\u015f\u0131mla ilgili birtak\u0131m hizmetlerimizi bayrama kadar yeti\u015ftirecekler\" demi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re; Bayrampa\u015fa'da bulunan 15 Temmuz Demokrasi Otogar\u0131'n\u0131n alt katlar\u0131n\u0131 su bast\u0131. Esnaf, su bask\u0131n\u0131n\u0131 \u0130stanbul B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'nin yapt\u0131\u011f\u0131 asfaltlama \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u011flad\u0131. \u0130BB Ba\u015fkan\u0131 Ekrem \u0130mamo\u011flu, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcn otogara gelerek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 incelemi\u015fti.",
    "meta_lang": "tr"
}