{
    "article_id": "4873a4c0572e703fe1e581c09eeffa92.1590265776.8438542",
    "title": "Yenik\u00f6y g\u00f6letine 40 bin sazan yavrusu b\u0131rak\u0131ld\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/yenikoy-goletine-40-bin-sazan-yavrusu-birakildi-6218063",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/yenikoy-goletine-40-bin-sazan-yavrusu-birakildi-6218063",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7b436adcdeb1d9cde83d4.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7b436adcdeb1d9cde83d4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcm\u00fc\u015fhane\u2019de bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k faaliyetlerinin geli\u015ftirilmesi ve bal\u0131k \u00fcretiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla Bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ve Su \u00dcr\u00fcnleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Su Kaynaklar\u0131n\u0131n Bal\u0131kland\u0131r\u0131lmas\u0131 Projesi\" kapsam\u0131nda Akdeniz Su \u00dcr\u00fcnleri Ara\u015ft\u0131rma \u00dcretim ve E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tesislerinde \u00fcretilen sazan bal\u0131\u011f\u0131 yavrular\u0131ndan 40 bin adeti \u015eiran il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Yenik\u00f6y g\u00f6letine b\u0131rak\u0131ld\u0131.\n\nAma\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00f6l ve g\u00f6letleri bal\u0131kland\u0131rarak sportif bal\u0131k avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi ve turizme y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131 sa\u011flanarak ekonomiye katma de\u011fer sa\u011flanmas\u0131 oldu\u011funu ifade eden Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Edip Bir\u015fen, \u201c\u00dclkemiz biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 ve su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n gelecek nesillere aktar\u0131labilmesi i\u00e7in av arac\u0131, bal\u0131k boyu, av zaman\u0131 ve yer yasaklar\u0131na uyulmas\u0131 suretiyle bal\u0131k ba\u015fta olmak \u00fczere su \u00fcr\u00fcnlerinin en az bir kez \u00fcremelerine imk\u00e2n tan\u0131nmas\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir. Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131m\u0131z Say\u0131n Dr. Bekir Pakdemirli'nin b\u00fcy\u00fck \u00f6nem verdi\u011fi, k\u0131rsal b\u00f6lgelerde ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n kaliteli, ucuz ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131da ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131, ticari ve sportif ama\u00e7l\u0131 bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n desteklenmesi, su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kullan\u0131lmas\u0131 ve kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n gelecek nesillere aktar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in, su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131 bal\u0131kland\u0131rmaya devam ediyoruz\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "\u00fcr\u00fcnleri",
        "tar\u0131m",
        "sazan",
        "\u00f6nem",
        "b\u0131rak\u0131ld\u0131",
        "sportif",
        "yenik\u00f6y",
        "40",
        "g\u00f6letine",
        "ve",
        "su",
        "bin",
        "orman",
        "bal\u0131k",
        "nesillere",
        "yavrusu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcm\u00fc\u015fhane\u2019de bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k faaliyetlerinin geli\u015ftirilmesi ve bal\u0131k \u00fcretiminin art\u0131r\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla Bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131k ve Su \u00dcr\u00fcnleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Su Kaynaklar\u0131n\u0131n Bal\u0131kland\u0131r\u0131lmas\u0131 Projesi\" kapsam\u0131nda Akdeniz Su \u00dcr\u00fcnleri Ara\u015ft\u0131rma \u00dcretim ve E\u011fitim Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc tesislerinde \u00fcretilen sazan bal\u0131\u011f\u0131 yavrular\u0131ndan 40 bin adeti \u015eiran il\u00e7esine ba\u011fl\u0131 Yenik\u00f6y g\u00f6letine b\u0131rak\u0131ld\u0131.\nAma\u00e7lar\u0131n\u0131n g\u00f6l ve g\u00f6letleri bal\u0131kland\u0131rarak sportif bal\u0131k avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi ve turizme y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalara katk\u0131 sa\u011flanarak ekonomiye katma de\u011fer sa\u011flanmas\u0131 oldu\u011funu ifade eden Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcr\u00fc Edip Bir\u015fen, \u201c\u00dclkemiz biyo\u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 ve su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n gelecek nesillere aktar\u0131labilmesi i\u00e7in av arac\u0131, bal\u0131k boyu, av zaman\u0131 ve yer yasaklar\u0131na uyulmas\u0131 suretiyle bal\u0131k ba\u015fta olmak \u00fczere su \u00fcr\u00fcnlerinin en az bir kez \u00fcremelerine imk\u00e2n tan\u0131nmas\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir.\nTar\u0131m ve Orman Bakan\u0131m\u0131z Say\u0131n Dr. Bekir Pakdemirli'nin b\u00fcy\u00fck \u00f6nem verdi\u011fi, k\u0131rsal b\u00f6lgelerde ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n kaliteli, ucuz ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131da ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131, ticari ve sportif ama\u00e7l\u0131 bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n desteklenmesi, su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kullan\u0131lmas\u0131 ve kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n gelecek nesillere aktar\u0131lmas\u0131 i\u00e7in, su \u00fcr\u00fcnleri kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131 bal\u0131kland\u0131rmaya devam ediyoruz\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - G\u00fcm\u00fc\u015fhane\u2019nin \u015eiran il\u00e7esinde bulunan Yenik\u00f6y g\u00f6letine Tar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan 40 bin adet sazan bal\u0131\u011f\u0131 yavrusu b\u0131rak\u0131ld\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}