{
    "article_id": "8784806e0521b9c7f7932a81a92fdc03.1590265785.269265",
    "title": "CHP'li eski ba\u015fkan yard\u0131mc\u0131s\u0131 Banu \u00d6zdemir, adliyeye sevk edildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/chpli-eski-baskan-yardimcisi-banu-ozdemir-adliyeye-sevk-edildi-6218003",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/chpli-eski-baskan-yardimcisi-banu-ozdemir-adliyeye-sevk-edildi-6218003",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7a8d25542831950eeb395.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7a8d25542831950eeb395.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kentte \u00f6nceki g\u00fcn saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda korsan olarak merkezi sistemin frekans\u0131na giren ki\u015fi ya da ki\u015filer, baz\u0131 camilerden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yapt\u0131. \u00c7al\u0131nan '\u00c7av Bella' isimli \u0130talyanca mar\u015f kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015fa\u015f\u0131ran vatanda\u015flar, cep telefonlar\u0131yla o anlar\u0131 kayda al\u0131p, g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sosyal medyada payla\u015ft\u0131.\n\n\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc konuyla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131rken, \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc de \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na konuyla ilgili su\u00e7 duyurusunda bulundu.\n\nSoru\u015fturma devam ederken, bu kez de d\u00fcn Bornova il\u00e7esi \u0130n\u00f6n\u00fc Mahallesi'ndeki Esentepe Camii'nin minaresinden Selda Ba\u011fcan'\u0131n 'Yuh Yuh' adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131. Bu geli\u015fme \u00fczerine bir\u00e7ok ki\u015fi, ya\u015fanan olaylara tepki g\u00f6sterdi.\n\n\u00d6te yandan, frekans\u0131na korsan yolla girilerek m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lan Hisar Camii'ndeki merkezi sistem g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi. M\u00fcezzinin ezan, sela ya da dualar\u0131 okudu\u011fu odada, sinyal kesici 'jammer' bulunmas\u0131na ra\u011fmen frekansa giri\u015f yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\nADL\u0130YEYE SEVK ED\u0130LD\u0130\n\nCamiden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lan anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan CHP eski \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Banu \u00d6zdemir, d\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. \u00d6zdemir, emniyette ifadesinin al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde 'Dini de\u011ferleri a\u015fa\u011f\u0131lama' su\u00e7undan adliyeye sevk edildi.",
    "keywords": [
        "\u00f6zdemir",
        "yap\u0131lan",
        "edildi",
        "chpli",
        "yard\u0131mc\u0131s\u0131",
        "sevk",
        "banu",
        "yay\u0131n\u0131",
        "m\u00fczik",
        "yuh",
        "adliyeye",
        "ya",
        "ba\u015fkan",
        "merkezi",
        "korsan",
        "eski",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kentte \u00f6nceki g\u00fcn saat 17.00 s\u0131ralar\u0131nda korsan olarak merkezi sistemin frekans\u0131na giren ki\u015fi ya da ki\u015filer, baz\u0131 camilerden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\u00c7al\u0131nan '\u00c7av Bella' isimli \u0130talyanca mar\u015f kar\u015f\u0131s\u0131nda \u015fa\u015f\u0131ran vatanda\u015flar, cep telefonlar\u0131yla o anlar\u0131 kayda al\u0131p, g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri sosyal medyada payla\u015ft\u0131.\n\u0130l Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc konuyla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131rken, \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc de \u0130zmir Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131'na konuyla ilgili su\u00e7 duyurusunda bulundu.\nSoru\u015fturma devam ederken, bu kez de d\u00fcn Bornova il\u00e7esi \u0130n\u00f6n\u00fc Mahallesi'ndeki Esentepe Camii'nin minaresinden Selda Ba\u011fcan'\u0131n 'Yuh Yuh' adl\u0131 \u015fark\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131nd\u0131.\nBu geli\u015fme \u00fczerine bir\u00e7ok ki\u015fi, ya\u015fanan olaylara tepki g\u00f6sterdi.\n\u00d6te yandan, frekans\u0131na korsan yolla girilerek m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lan Hisar Camii'ndeki merkezi sistem g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.\nM\u00fcezzinin ezan, sela ya da dualar\u0131 okudu\u011fu odada, sinyal kesici 'jammer' bulunmas\u0131na ra\u011fmen frekansa giri\u015f yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\nADL\u0130YEYE SEVK ED\u0130LD\u0130Camiden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lan anlar\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015fan CHP eski \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Banu \u00d6zdemir, d\u00fcn g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\n\u00d6zdemir, emniyette ifadesinin al\u0131nmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bug\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde 'Dini de\u011ferleri a\u015fa\u011f\u0131lama' su\u00e7undan adliyeye sevk edildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - \u0130zmir'de, merkezi sistemin frekans\u0131na girilip camiden korsan m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lan anlar\u0131 sosyal medya hesab\u0131nda payla\u015f\u0131nca g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan CHP eski \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Banu \u00d6zdemir, 'dini de\u011ferleri a\u015fa\u011f\u0131lama' su\u00e7undan adliyeye sevk edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}