{
    "article_id": "74cae83dfd3e68121db7268311826157.1590265791.6279936",
    "title": "\u0130letim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun'dan cami hoparl\u00f6r\u00fcnden m\u00fczik yay\u0131n\u0131na tepki",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/iletim-baskani-fahrettin-altundan-cami-hoparlorunden-muzik-yayinina-tepki-6217569",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/iletim-baskani-fahrettin-altundan-cami-hoparlorunden-muzik-yayinina-tepki-6217569",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6e7f755427f02207cc6f6.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6e7f755427f02207cc6f6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130letim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:\n\n\u0130zmir\u2019de camilerimizin ses sisteminin sabote edilerek minarelerden m\u00fczik dinletilmesi kabul edilemez bir sald\u0131r\u0131d\u0131r. Bu olay basit bir provakasyonun \u00e7ok \u00f6tesinde, milletimizin kutsallar\u0131yla sava\u015f halinde olan bir zihniyetin yeniden filizlenme \u00e7abalar\u0131d\u0131r.\n\nAhlaka ve vicdana s\u0131\u011fmayan bu edepsizli\u011fin kimi \u00e7evrelerce sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lan\u0131p bir gurur payesi gibi sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131,bu zihniyeti a\u00e7\u0131k etmektedir. Milletimizin de\u011ferlerini hazmedemeyenler her f\u0131rsatta kutsallar\u0131m\u0131za sald\u0131rarak varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissettirme \u00e7abas\u0131ndad\u0131rlar.\n\nD\u00f6rt bir yan\u0131 \u015fehit kanlar\u0131yla sulanm\u0131\u015f, Ezan-\u0131 Muhammed\u00ee\u2019nin dinmemesi i\u00e7in nice canlar\u0131n topra\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aziz vatan\u0131m\u0131z\u0131n semalar\u0131ndan g\u00f6n\u00fcllerimizi huzura erdiren bu ulv\u00ee ses hi\u00e7bir zaman dinmeyecektir.\n\nDinimize, ezan\u0131m\u0131za, kutsal\u0131m\u0131za yap\u0131lan bu sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 baz\u0131 kesimlerin sessiz kalmalar\u0131 da olduk\u00e7a manidard\u0131r. Kendi toplumunun dinine, inanc\u0131na ve kutsal\u0131na sahip \u00e7\u0131kmaktan imtina edenler, tarihin sayfalar\u0131nda daima utan\u00e7la hat\u0131rlanm\u0131\u015flard\u0131r. Zira, s\u00fckut ikrardan gelir.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "cami",
        "bu",
        "fahrettin",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "ses",
        "\u015fehit",
        "milletimizin",
        "m\u00fczik",
        "\u00e7\u0131kmaktan",
        "yay\u0131n\u0131na",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6tesinde",
        "altundan",
        "hoparl\u00f6r\u00fcnden",
        "tepki",
        "\u015fu",
        "i\u0307letim"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130letim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:\u0130zmir\u2019de camilerimizin ses sisteminin sabote edilerek minarelerden m\u00fczik dinletilmesi kabul edilemez bir sald\u0131r\u0131d\u0131r.\nBu olay basit bir provakasyonun \u00e7ok \u00f6tesinde, milletimizin kutsallar\u0131yla sava\u015f halinde olan bir zihniyetin yeniden filizlenme \u00e7abalar\u0131d\u0131r.\nAhlaka ve vicdana s\u0131\u011fmayan bu edepsizli\u011fin kimi \u00e7evrelerce sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lan\u0131p bir gurur payesi gibi sosyal medyada payla\u015f\u0131lmas\u0131,bu zihniyeti a\u00e7\u0131k etmektedir.\nMilletimizin de\u011ferlerini hazmedemeyenler her f\u0131rsatta kutsallar\u0131m\u0131za sald\u0131rarak varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissettirme \u00e7abas\u0131ndad\u0131rlar.\nD\u00f6rt bir yan\u0131 \u015fehit kanlar\u0131yla sulanm\u0131\u015f, Ezan-\u0131 Muhammed\u00ee\u2019nin dinmemesi i\u00e7in nice canlar\u0131n topra\u011fa d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc aziz vatan\u0131m\u0131z\u0131n semalar\u0131ndan g\u00f6n\u00fcllerimizi huzura erdiren bu ulv\u00ee ses hi\u00e7bir zaman dinmeyecektir.\nDinimize, ezan\u0131m\u0131za, kutsal\u0131m\u0131za yap\u0131lan bu sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 baz\u0131 kesimlerin sessiz kalmalar\u0131 da olduk\u00e7a manidard\u0131r.\nKendi toplumunun dinine, inanc\u0131na ve kutsal\u0131na sahip \u00e7\u0131kmaktan imtina edenler, tarihin sayfalar\u0131nda daima utan\u00e7la hat\u0131rlanm\u0131\u015flard\u0131r.\nZira, s\u00fckut ikrardan gelir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri - \u0130letim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun, \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc'n\u00fcn ses sistemini sabote edenlerce camilerin hoparl\u00f6rlerinden yap\u0131lan  m\u00fczik yay\u0131n\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}