{
    "article_id": "1f1154cf3ebb3fbbee7fd31ae930909a.1590265793.84731",
    "title": "\u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Altun, T\u00fcrkiye'nin corona vir\u00fcsle m\u00fccadelesini Washington Times'a anlatt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/iletisim-baskani-altun-turkiyenin-corona-virusle-mucadelesini-washington-timesa-anlatti-6217397",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/iletisim-baskani-altun-turkiyenin-corona-virusle-mucadelesini-washington-timesa-anlatti-6217397",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6933a5542830dd42ceca8.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6933a5542830dd42ceca8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Altun, The Washington Times gazetesi i\u00e7in \"T\u00fcrkiye'nin stratejisi corona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n seyrini de\u011fi\u015ftirdi\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir makale kaleme ald\u0131.\n\nT\u00fcrk devletinin evrensel sa\u011fl\u0131k hizmetlerini t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131na \u00fccretsiz sundu\u011funa dikkati \u00e7eken Altun, zaman\u0131nda sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131na yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 son s\u00fcre\u00e7te g\u00f6rd\u00fcklerini belirtti.\n\nAtt\u0131klar\u0131 ad\u0131mlarla salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 tersine \u00e7evirmeyi ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131, yeni vakalar\u0131n art\u0131\u015f h\u0131z\u0131n\u0131n, ilk vakan\u0131n tespit edildi\u011fi mart ay\u0131 ba\u015f\u0131ndan bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine geriledi\u011fini vurgulayan Altun, hastanelerden taburcu edilenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n, yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nT\u00dcRK\u0130YE'DEK\u0130 SA\u011eLIK YATIRIMLARI\n\nBu duruma ra\u011fmen Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n krizi y\u00f6netemedi\u011fine y\u00f6nelik ele\u015ftiriler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Altun, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"O y\u00fczden birlikte somut verileri g\u00f6zden ge\u00e7irelim. Sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz reformlar ve yat\u0131r\u0131mlar neticesinde daha \u00e7ok insan\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalanabilmesinin yolunu a\u00e7t\u0131k. Sa\u011fl\u0131k ordular\u0131na yat\u0131r\u0131m yap\u0131p, yeni hastaneler a\u00e7an T\u00fcrkiye, corona vir\u00fcs pandemisinden \u00f6nce bile n\u00fcfus yo\u011funlu\u011funun en y\u00fcksek oldu\u011fu yerlerde 10 yeni hastanenin planlamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131. Neticede sa\u011fl\u0131k sistemimiz, ba\u015fka \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi ezici bir bask\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalmad\u0131. Ayn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye, test say\u0131lar\u0131na g\u00f6re d\u00fcnyada ilk 5'e girdi. Test ve vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n do\u011fru orant\u0131l\u0131 oldu\u011funun bilinciyle, \u00e7ok test yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in enfeksiyon say\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131sa bir s\u00fcreli\u011fine y\u00fcksek seyredebilece\u011fini kabul ettik. Ancak \u00e7ok say\u0131da test yapmadan salg\u0131n\u0131 kontrol alman\u0131n ba\u015fka bir makul yolu yoktu.\"\n\nAltun, salg\u0131n\u0131n i\u015f d\u00fcnyas\u0131na ve hanelere etkisini azaltmak amac\u0131yla h\u00fck\u00fcmetin bor\u00e7 \u00f6demelerini \u00f6teleyerek baz\u0131 vergileri d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, ayr\u0131ca t\u00fcm \u015firketler i\u00e7in 36 aya varan vadelerle, \u00f6demeleri daha sonra ba\u015flayacak faizsiz kredi olana\u011f\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nBunlara ek olarak ailelere do\u011frudan nakit yard\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini vurgulayan Altun, \"\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131na y\u00f6nelik 100 milyar liral\u0131k bir destek paketi a\u00e7\u0131klayan h\u00fck\u00fcmetimiz T\u00fcrkiye Varl\u0131k Fonu'nun zor durumda kalan \u00f6zel \u015firketleri sat\u0131n almas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak bir plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Elbette bizi ele\u015ftirenler, bu ger\u00e7ekleri g\u00f6rmek istemiyor. Ayn\u0131 \u015fekilde bizi ele\u015ftirenler, milletimize sa\u011fl\u0131k hizmetlerini \u00fccretsiz verdi\u011fimizi g\u00f6zard\u0131 ediyor. Oysa bir\u00e7ok uzmana g\u00f6re vir\u00fcsle m\u00fccadelenin etkin bi\u00e7imde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in bunun yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor. \u00dccretsiz ve evrensel sa\u011fl\u0131k sistemi olmayan \u00fclkeler ciddi dezavantajlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Altun, 2003'ten itibaren sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda reformlara imza atarak, b\u00f6lgede \u00fccretsiz sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan az say\u0131da devletten biri haline geldiklerini vurgulad\u0131.\n\nNew England Journal of Medicine dergisinde de yer verildi\u011fi gibi, T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda b\u00fcy\u00fck e\u015fitsizlikleri ortadan kald\u0131rarak t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n\u0131 finansal risklerden koruyacak iddial\u0131 bir sa\u011fl\u0131k reformu ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Altun, 10 y\u0131l i\u00e7inde sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin evrensel hale getirilerek \u00f6nemli iyile\u015ftirmeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nSosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ciddiye ald\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Altun, t\u00fcm uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131 iptal ederek, i\u00e7 hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlad\u0131klar\u0131n\u0131, okullar\u0131, kafeleri ve restoranlar\u0131 kapatarak toplu ibadetleri durdurduklar\u0131n\u0131, ayr\u0131ca b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde haftasonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulayarak salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na ald\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\"\u00dcLKELER ARASINDA AYRIM G\u00d6ZETMED\u0130K\"\n\nT\u00fcrkiye'nin vir\u00fcsten etkilenen \u00fclkelerle seyahatleri k\u0131s\u0131tlayan ve nihayet tamamen durduran ilk \u00fclkelerden biri oldu\u011funu an\u0131msatan Altun, \u015fu de\u011ferlendirmeleri yapt\u0131:\n\n\"U\u00e7u\u015flar iptal edilmeden \u00f6nce hemen yolcular\u0131 kontrolden ge\u00e7irerek, semptom g\u00f6sterenleri havalimanlar\u0131nda tespit etmeye \u00e7aba g\u00f6sterdik. \u00dclkemiz, insanlar\u0131 hastal\u0131ktan korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken hangi \u00fclkeden geldiklerine g\u00f6re bir ayr\u0131m g\u00f6zetmedi. Yunanistan ile kara s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131zda bekleyen bir\u00e7ok Suriyeli s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 geri getirerek vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engelledik. Ayr\u0131ca m\u00fclteci kamplar\u0131nda ve Suriye\u2019nin kuzeyindeki yerlerinden edilmi\u015f insanlar nezdinde gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131k. Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla k\u0131s\u0131tl\u0131 kaynaklarla m\u00fccadele ederken, m\u00fccadelenin kolektif oldu\u011funu ve hi\u00e7bir \u00fclkenin bu s\u00fcre\u00e7te yaln\u0131z b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini ifade ettik. Bu itibarla T\u00fcrkiye, aralar\u0131nda \u0130talya, \u0130spanya, \u0130ran, Kosova, Bosna-Hersek, S\u0131rbistan, Karada\u011f ve Kuzey Makedonya\u2019n\u0131n oldu\u011fu bir\u00e7ok \u00fclkeye yard\u0131mda bulundu.\"\n\n\"KR\u0130Z Y\u00d6NET\u0130MLER\u0130 SORGULANMAYA A\u00c7IK OLMALI\"\n\nAltun, y\u00fcksek risk grubunda yer alanlara \u00f6zel ihtimam g\u00f6sterdiklerini, 65 ya\u015f ve \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131n hareketlili\u011fine kendi g\u00fcvenlikleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan k\u0131s\u0131tlama getirerek yerel makamlar\u0131n, onlar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\nBu s\u00fcre\u00e7te b\u00fcy\u00fckler gibi gen\u00e7leri de unutmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Altun, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Hatta daha da ileri giderek, salg\u0131n d\u00f6neminde sokak hayvanlar\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 bile kar\u015f\u0131lad\u0131k. Att\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm ad\u0131mlar, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda ve salg\u0131nla m\u00fccadelede benimsedi\u011fimiz insan odakl\u0131 ve insani yakla\u015f\u0131m \u00e7er\u00e7evesinde at\u0131ld\u0131. T\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelesinin ve bu s\u00fcreci nas\u0131l do\u011fru \u015fekilde y\u00f6netebildi\u011finin incelenmesi \u00e7ok \u00f6nemlidir. Avrupa ve Asya k\u0131talar\u0131 aras\u0131nda ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 olan T\u00fcrkiye, vir\u00fcs nedeniyle ciddi kayg\u0131 duyulan \u0130ran ile kom\u015fudur. Ayr\u0131ca \u0130stanbul Havaliman\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok trafi\u011fe sahip meydanlar\u0131ndand\u0131r. T\u00fcm devletler, bug\u00fcn ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llar boyunca kriz y\u00f6netimleri hakk\u0131nda sorgulanmaya a\u00e7\u0131k olmal\u0131d\u0131r. Bu s\u00fcre\u00e7te neyin yanl\u0131\u015f gitti\u011fini ve gelecekte benzer salg\u0131nlar\u0131n nas\u0131l \u00f6nlenebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flamak zorunday\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "t\u00fcrkiye",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "t\u00fcrkiyenin",
        "washington",
        "t\u00fcm",
        "\u00fccretsiz",
        "yeni",
        "i\u0307leti\u015fim",
        "vir\u00fcsle",
        "altun",
        "m\u00fccadelesini",
        "ve",
        "anlatt\u0131",
        "corona",
        "bir",
        "timesa"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Altun, The Washington Times gazetesi i\u00e7in \"T\u00fcrkiye'nin stratejisi corona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n seyrini de\u011fi\u015ftirdi\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 bir makale kaleme ald\u0131.\nT\u00fcrk devletinin evrensel sa\u011fl\u0131k hizmetlerini t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131na \u00fccretsiz sundu\u011funa dikkati \u00e7eken Altun, zaman\u0131nda sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131na yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 son s\u00fcre\u00e7te g\u00f6rd\u00fcklerini belirtti.\nAtt\u0131klar\u0131 ad\u0131mlarla salg\u0131n\u0131n gidi\u015fat\u0131n\u0131 tersine \u00e7evirmeyi ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131, yeni vakalar\u0131n art\u0131\u015f h\u0131z\u0131n\u0131n, ilk vakan\u0131n tespit edildi\u011fi mart ay\u0131 ba\u015f\u0131ndan bu yana en d\u00fc\u015f\u00fck seviyesine geriledi\u011fini vurgulayan Altun, hastanelerden taburcu edilenlerin say\u0131s\u0131n\u0131n, yeni vaka say\u0131s\u0131n\u0131 a\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nT\u00dcRK\u0130YE'DEK\u0130 SA\u011eLIK YATIRIMLARIBu duruma ra\u011fmen Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n krizi y\u00f6netemedi\u011fine y\u00f6nelik ele\u015ftiriler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Altun, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"O y\u00fczden birlikte somut verileri g\u00f6zden ge\u00e7irelim.\nSa\u011fl\u0131k alan\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz reformlar ve yat\u0131r\u0131mlar neticesinde daha \u00e7ok insan\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetlerinden faydalanabilmesinin yolunu a\u00e7t\u0131k.\nSa\u011fl\u0131k ordular\u0131na yat\u0131r\u0131m yap\u0131p, yeni hastaneler a\u00e7an T\u00fcrkiye, corona vir\u00fcs pandemisinden \u00f6nce bile n\u00fcfus yo\u011funlu\u011funun en y\u00fcksek oldu\u011fu yerlerde 10 yeni hastanenin planlamas\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131.\nNeticede sa\u011fl\u0131k sistemimiz, ba\u015fka \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi ezici bir bask\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalmad\u0131.\nAyn\u0131 zamanda T\u00fcrkiye, test say\u0131lar\u0131na g\u00f6re d\u00fcnyada ilk 5'e girdi.\nTest ve vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n do\u011fru orant\u0131l\u0131 oldu\u011funun bilinciyle, \u00e7ok test yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in enfeksiyon say\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131sa bir s\u00fcreli\u011fine y\u00fcksek seyredebilece\u011fini kabul ettik.\nAncak \u00e7ok say\u0131da test yapmadan salg\u0131n\u0131 kontrol alman\u0131n ba\u015fka bir makul yolu yoktu.\"\nAltun, salg\u0131n\u0131n i\u015f d\u00fcnyas\u0131na ve hanelere etkisini azaltmak amac\u0131yla h\u00fck\u00fcmetin bor\u00e7 \u00f6demelerini \u00f6teleyerek baz\u0131 vergileri d\u00fc\u015f\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, ayr\u0131ca t\u00fcm \u015firketler i\u00e7in 36 aya varan vadelerle, \u00f6demeleri daha sonra ba\u015flayacak faizsiz kredi olana\u011f\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\nBunlara ek olarak ailelere do\u011frudan nakit yard\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini vurgulayan Altun, \"\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131na y\u00f6nelik 100 milyar liral\u0131k bir destek paketi a\u00e7\u0131klayan h\u00fck\u00fcmetimiz T\u00fcrkiye Varl\u0131k Fonu'nun zor durumda kalan \u00f6zel \u015firketleri sat\u0131n almas\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak bir plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nElbette bizi ele\u015ftirenler, bu ger\u00e7ekleri g\u00f6rmek istemiyor.\nAyn\u0131 \u015fekilde bizi ele\u015ftirenler, milletimize sa\u011fl\u0131k hizmetlerini \u00fccretsiz verdi\u011fimizi g\u00f6zard\u0131 ediyor.\nOysa bir\u00e7ok uzmana g\u00f6re vir\u00fcsle m\u00fccadelenin etkin bi\u00e7imde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in bunun yap\u0131lmas\u0131 gerekiyor.\n\u00dccretsiz ve evrensel sa\u011fl\u0131k sistemi olmayan \u00fclkeler ciddi dezavantajlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yor.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Altun, 2003'ten itibaren sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda reformlara imza atarak, b\u00f6lgede \u00fccretsiz sa\u011fl\u0131k hizmeti sunan az say\u0131da devletten biri haline geldiklerini vurgulad\u0131.\nNew England Journal of Medicine dergisinde de yer verildi\u011fi gibi, T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alan\u0131nda b\u00fcy\u00fck e\u015fitsizlikleri ortadan kald\u0131rarak t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n\u0131 finansal risklerden koruyacak iddial\u0131 bir sa\u011fl\u0131k reformu ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Altun, 10 y\u0131l i\u00e7inde sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin evrensel hale getirilerek \u00f6nemli iyile\u015ftirmeler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nSosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131 ciddiye ald\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Altun, t\u00fcm uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131 iptal ederek, i\u00e7 hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 k\u0131s\u0131tlad\u0131klar\u0131n\u0131, okullar\u0131, kafeleri ve restoranlar\u0131 kapatarak toplu ibadetleri durdurduklar\u0131n\u0131, ayr\u0131ca b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerde haftasonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulayarak salg\u0131n\u0131 kontrol alt\u0131na ald\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\"\u00dcLKELER ARASINDA AYRIM G\u00d6ZETMED\u0130K\"T\u00fcrkiye'nin vir\u00fcsten etkilenen \u00fclkelerle seyahatleri k\u0131s\u0131tlayan ve nihayet tamamen durduran ilk \u00fclkelerden biri oldu\u011funu an\u0131msatan Altun, \u015fu de\u011ferlendirmeleri yapt\u0131:\"U\u00e7u\u015flar iptal edilmeden \u00f6nce hemen yolcular\u0131 kontrolden ge\u00e7irerek, semptom g\u00f6sterenleri havalimanlar\u0131nda tespit etmeye \u00e7aba g\u00f6sterdik.\n\u00dclkemiz, insanlar\u0131 hastal\u0131ktan korumaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken hangi \u00fclkeden geldiklerine g\u00f6re bir ayr\u0131m g\u00f6zetmedi.\nYunanistan ile kara s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131zda bekleyen bir\u00e7ok Suriyeli s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131y\u0131 geri getirerek vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 engelledik.\nAyr\u0131ca m\u00fclteci kamplar\u0131nda ve Suriye\u2019nin kuzeyindeki yerlerinden edilmi\u015f insanlar nezdinde gerekli \u00f6nlemleri ald\u0131k.\nCorona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla k\u0131s\u0131tl\u0131 kaynaklarla m\u00fccadele ederken, m\u00fccadelenin kolektif oldu\u011funu ve hi\u00e7bir \u00fclkenin bu s\u00fcre\u00e7te yaln\u0131z b\u0131rak\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini ifade ettik.\nBu itibarla T\u00fcrkiye, aralar\u0131nda \u0130talya, \u0130spanya, \u0130ran, Kosova, Bosna-Hersek, S\u0131rbistan, Karada\u011f ve Kuzey Makedonya\u2019n\u0131n oldu\u011fu bir\u00e7ok \u00fclkeye yard\u0131mda bulundu.\"\n\"KR\u0130Z Y\u00d6NET\u0130MLER\u0130 SORGULANMAYA A\u00c7IK OLMALI\"Altun, y\u00fcksek risk grubunda yer alanlara \u00f6zel ihtimam g\u00f6sterdiklerini, 65 ya\u015f ve \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131n hareketlili\u011fine kendi g\u00fcvenlikleri a\u00e7\u0131s\u0131ndan k\u0131s\u0131tlama getirerek yerel makamlar\u0131n, onlar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nBu s\u00fcre\u00e7te b\u00fcy\u00fckler gibi gen\u00e7leri de unutmad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Altun, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Hatta daha da ileri giderek, salg\u0131n d\u00f6neminde sokak hayvanlar\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 bile kar\u015f\u0131lad\u0131k.\nAtt\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm ad\u0131mlar, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z Say\u0131n Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda ve salg\u0131nla m\u00fccadelede benimsedi\u011fimiz insan odakl\u0131 ve insani yakla\u015f\u0131m \u00e7er\u00e7evesinde at\u0131ld\u0131.\nT\u00fcrkiye\u2019nin Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelesinin ve bu s\u00fcreci nas\u0131l do\u011fru \u015fekilde y\u00f6netebildi\u011finin incelenmesi \u00e7ok \u00f6nemlidir.\nAvrupa ve Asya k\u0131talar\u0131 aras\u0131nda ge\u00e7i\u015f noktas\u0131 olan T\u00fcrkiye, vir\u00fcs nedeniyle ciddi kayg\u0131 duyulan \u0130ran ile kom\u015fudur.\nAyr\u0131ca \u0130stanbul Havaliman\u0131, d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok trafi\u011fe sahip meydanlar\u0131ndand\u0131r.\nT\u00fcm devletler, bug\u00fcn ve \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131llar boyunca kriz y\u00f6netimleri hakk\u0131nda sorgulanmaya a\u00e7\u0131k olmal\u0131d\u0131r.\nBu s\u00fcre\u00e7te neyin yanl\u0131\u015f gitti\u011fini ve gelecekte benzer salg\u0131nlar\u0131n nas\u0131l \u00f6nlenebilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flamak zorunday\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re; \u0130leti\u015fim Ba\u015fkan\u0131 Fahrettin Altun, T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alan\u0131ndaki reformlar ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131 sonucunda, yeni tip corona vir\u00fcsle (Covid-19) m\u00fccadele ederken daha \u00e7ok insan\u0131n sa\u011fl\u0131k hizmetinden yararlanabilmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7t\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi. Altun, T\u00fcrkiye'nin Covid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelesinin ve bu s\u00fcreci nas\u0131l do\u011fru \u015fekilde y\u00f6netebildi\u011finin incelenmesi \u00e7ok \u00f6nemlidir de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}