{
    "article_id": "501e59413eb8225e3b36326298dd8d0b.1590265794.4515657",
    "title": "Son dakika! \u0130brahim Kal\u0131n'dan sert Libya a\u00e7\u0131klamas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/ibrahim-kalindan-sert-libya-aciklamasi-6217164",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/ibrahim-kalindan-sert-libya-aciklamasi-6217164",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6682255428709d451a85f.jpeg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6682255428709d451a85f.jpeg",
    "movies": [],
    "text": "Libya'n\u0131n do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Halife Hafter\u2019e ba\u011fl\u0131 milislerin T\u00fcrk kuvvetlerini ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hedef alacaklar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 sonras\u0131 pe\u015f pe\u015fe sert a\u00e7\u0131klamalar geldi.\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Hami Aksoy, a\u00e7\u0131klamalar \u00fczerine \"Libya\u2019daki T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n hedef al\u0131nmas\u0131 halinde bunun \u00e7ok a\u011f\u0131r sonu\u00e7lar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ve darbeci Hafter unsurlar\u0131n\u0131 me\u015fru hedef telakki edece\u011fimizi bir kez daha hat\u0131rlat\u0131yoruz.\" ifadesini kulland\u0131\n\nS\u00f6zc\u00fc Aksoy, Hafter milislerinin T\u00fcrk kuvvetlerini ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hedef alacaklar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 hakk\u0131ndaki Bakanl\u0131\u011fa y\u00f6neltilen bir soruya yaz\u0131l\u0131 cevap verdi.\n\nAksoy, yabanc\u0131 bir bas\u0131n yay\u0131n kurulu\u015funda at\u0131fta bulunulan ve darbeci Hafter\u2019e ba\u011fl\u0131 gayrime\u015fru milislerin T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hava unsurlar\u0131yla hedef alaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klaman\u0131n, Libya\u2019n\u0131n do\u011fusunda d\u0131\u015f destekle yeni sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 konu\u015fland\u0131r\u0131lmas\u0131ndan sonra yap\u0131lmas\u0131n\u0131n dikkat \u00e7ekici oldu\u011funu belirtti.\n\nHafter\u2019e ba\u011fl\u0131 unsurlar\u0131n son d\u00f6nemde sahada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kay\u0131plar\u0131n hezeyan\u0131n\u0131n bir yans\u0131mas\u0131 olan bu a\u00e7\u0131klaman\u0131n, darbeci Hafter\u2019in ve destek\u00e7ilerinin Libya\u2019daki ihtilaf\u0131 t\u0131rmand\u0131rma niyetinde olduklar\u0131n\u0131n en a\u00e7\u0131k g\u00f6stergesi oldu\u011funu vurgulayan Aksoy, \"Bu vesileyle Libya\u2019daki T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n hedef al\u0131nmas\u0131 halinde bunun \u00e7ok a\u011f\u0131r sonu\u00e7lar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ve darbeci Hafter unsurlar\u0131n\u0131 me\u015fru hedef telakki edece\u011fimizi bir kez daha hat\u0131rlat\u0131yoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "i\u0307brahim",
        "dakika",
        "sert",
        "darbeci",
        "\u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131",
        "libyadaki",
        "hafter",
        "hedef",
        "son",
        "kal\u0131ndan",
        "t\u00fcrk",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "libya",
        "aksoy"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Libya'n\u0131n do\u011fusundaki gayrime\u015fru silahl\u0131 g\u00fc\u00e7lerin lideri Halife Hafter\u2019e ba\u011fl\u0131 milislerin T\u00fcrk kuvvetlerini ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hedef alacaklar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 sonras\u0131 pe\u015f pe\u015fe sert a\u00e7\u0131klamalar geldi.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Hami Aksoy, a\u00e7\u0131klamalar \u00fczerine \"Libya\u2019daki T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n hedef al\u0131nmas\u0131 halinde bunun \u00e7ok a\u011f\u0131r sonu\u00e7lar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ve darbeci Hafter unsurlar\u0131n\u0131 me\u015fru hedef telakki edece\u011fimizi bir kez daha hat\u0131rlat\u0131yoruz.\"\nifadesini kulland\u0131S\u00f6zc\u00fc Aksoy, Hafter milislerinin T\u00fcrk kuvvetlerini ve \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hedef alacaklar\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar\u0131 hakk\u0131ndaki Bakanl\u0131\u011fa y\u00f6neltilen bir soruya yaz\u0131l\u0131 cevap verdi.\nAksoy, yabanc\u0131 bir bas\u0131n yay\u0131n kurulu\u015funda at\u0131fta bulunulan ve darbeci Hafter\u2019e ba\u011fl\u0131 gayrime\u015fru milislerin T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 hava unsurlar\u0131yla hedef alaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki a\u00e7\u0131klaman\u0131n, Libya\u2019n\u0131n do\u011fusunda d\u0131\u015f destekle yeni sava\u015f u\u00e7aklar\u0131 konu\u015fland\u0131r\u0131lmas\u0131ndan sonra yap\u0131lmas\u0131n\u0131n dikkat \u00e7ekici oldu\u011funu belirtti.\nHafter\u2019e ba\u011fl\u0131 unsurlar\u0131n son d\u00f6nemde sahada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 kay\u0131plar\u0131n hezeyan\u0131n\u0131n bir yans\u0131mas\u0131 olan bu a\u00e7\u0131klaman\u0131n, darbeci Hafter\u2019in ve destek\u00e7ilerinin Libya\u2019daki ihtilaf\u0131 t\u0131rmand\u0131rma niyetinde olduklar\u0131n\u0131n en a\u00e7\u0131k g\u00f6stergesi oldu\u011funu vurgulayan Aksoy, \"Bu vesileyle Libya\u2019daki T\u00fcrk \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n hedef al\u0131nmas\u0131 halinde bunun \u00e7ok a\u011f\u0131r sonu\u00e7lar\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 ve darbeci Hafter unsurlar\u0131n\u0131 me\u015fru hedef telakki edece\u011fimizi bir kez daha hat\u0131rlat\u0131yoruz.\"\nifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika - Gelen bir son dakika haberine g\u00f6re; Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n: Libya'daki T\u00fcrk hedeflerine Hafter g\u00fc\u00e7leri sald\u0131r\u0131 ba\u015flat\u0131rsa sert kar\u015f\u0131l\u0131k veririz",
    "meta_lang": "tr"
}