{
    "article_id": "ba73981fe8bea165054c2ebbbab83837.1590265795.1659856",
    "title": "AK Parti Da\u011f g\u00fcndeme ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/ak-parti-dag-gundeme-iliskin-degerlendirmelerde-bulundu-6217142",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/ak-parti-dag-gundeme-iliskin-degerlendirmelerde-bulundu-6217142",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec664575542830dd42cea0b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec664575542830dd42cea0b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AK Parti Ar-Ge Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Da\u011f bir televizyon program\u0131nda sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. Pandemi s\u00fcrecinde vatanda\u015flar, STK ve oda ba\u015fkanlar\u0131 ve kanaat \u00f6nderleriyle s\u00fcrece ili\u015fkin anket ve derinlemesine m\u00fclakat y\u00f6ntemiyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini belirten Da\u011f, \"Biz de Ar-Ge Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olarak Kovid-19 ile ilgili haberler ve bilgiler yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 andan itibaren halk\u0131m\u0131z\u0131n nabz\u0131n\u0131 tuttuk ve tutmaya devam ediyoruz. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar g\u00f6steriyor ki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 87'si bu s\u00fcrecin kendi hayat\u0131n\u0131 etkiledi\u011fini ifade ederken y\u00fczde 80'lik bir kesim ise soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini belirtmektedir.\" dedi.\n\nDa\u011f, salg\u0131nla m\u00fccadeleye ili\u015fkin \"Burada salg\u0131nla bireysel m\u00fccadelenin \u00f6neminin ne denli anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize g\u00f6steren \u00f6nemli bir veri ise y\u00fczde 92'yi ge\u00e7en bir oranda kurallara uyulmas\u0131 ve bireysel temizli\u011fe dikkat edilmesi y\u00f6n\u00fcndeki veridir. Al\u0131nan kararlar\u0131n h\u0131z\u0131na ve do\u011frulu\u011funa kar\u015f\u0131 vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n duydu\u011fu g\u00fcvenin ve verdi\u011fi deste\u011fin bu denli fazla olmas\u0131, bize Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi konusunda ne kadar faydal\u0131 bir ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bir kez daha g\u00f6stermektedir.\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nSa\u011fl\u0131k sistemine duyulan g\u00fcvenin ve verilen deste\u011fin yan\u0131 s\u0131ra ekonomide ve sosyal yard\u0131mla\u015fmada da beklentilerin zaman\u0131nda kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Da\u011f, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"T\u00fcrkiye'de vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc anda e\u011fitim, spor, turizm, ticaret gibi \u00f6nemli faaliyet alanlar\u0131yla birlikte ekonomide ve sosyal yard\u0131mla\u015fma nezdinde de Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131yla bakanl\u0131klar\u0131m\u0131zca h\u0131zl\u0131 ad\u0131mlar at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bunun en somut \u00f6rnekleri ise bayram ikramiyelerinin ihtiya\u00e7 duyulma ihtimaline kar\u015f\u0131n erken yat\u0131r\u0131lmas\u0131 ve en d\u00fc\u015f\u00fck emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 1500 liraya y\u00fckseltilmesi olmu\u015ftur. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan 'Biz Bize Yeteriz' kampanyas\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu birlik, beraberlik ve dayan\u0131\u015fma atmosferi ise hem millet ve devletin kayna\u015fmas\u0131n\u0131 peki\u015ftirmi\u015f hem de muhalefette bulunan belediyelere de \u00f6rnek olmu\u015ftur. Bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, \u015fu anda uygulamakta olduklar\u0131 ask\u0131da fatura kampanyas\u0131, bizim tarihimizde ve k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yeri olan bir dayan\u0131\u015fma g\u00f6stergesidir. Biz Bize Yeteriz kampanyas\u0131n\u0131n, bir Osmanl\u0131 gelene\u011fi olan ve y\u0131llarca bize unutturulan b\u00f6ylesi bir hasletin g\u00fcn\u00fcm\u00fcze yans\u0131mas\u0131na vesile olmas\u0131 bizi memnun etmektedir.\"\n\nDa\u011f, s\u00fcre\u00e7 boyunca al\u0131nan b\u00fct\u00fcn kararlar\u0131n millet taraf\u0131ndan tevecc\u00fch g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yap\u0131lan de\u011ferlendirmelerin ortaya koydu\u011funu kaydetti.",
    "keywords": [
        "da\u011f",
        "ise",
        "y\u00fczde",
        "bulundu",
        "yeteriz",
        "yap\u0131lan",
        "parti",
        "g\u00fcndeme",
        "bize",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "bir",
        "de\u011ferlendirmelerde",
        "ak",
        "biz",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AK Parti Ar-Ge Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Da\u011f bir televizyon program\u0131nda sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\nPandemi s\u00fcrecinde vatanda\u015flar, STK ve oda ba\u015fkanlar\u0131 ve kanaat \u00f6nderleriyle s\u00fcrece ili\u015fkin anket ve derinlemesine m\u00fclakat y\u00f6ntemiyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcklerini belirten Da\u011f, \"Biz de Ar-Ge Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 olarak Kovid-19 ile ilgili haberler ve bilgiler yay\u0131lmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 andan itibaren halk\u0131m\u0131z\u0131n nabz\u0131n\u0131 tuttuk ve tutmaya devam ediyoruz.\nYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalar g\u00f6steriyor ki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 87'si bu s\u00fcrecin kendi hayat\u0131n\u0131 etkiledi\u011fini ifade ederken y\u00fczde 80'lik bir kesim ise soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini belirtmektedir.\"\nDa\u011f, salg\u0131nla m\u00fccadeleye ili\u015fkin \"Burada salg\u0131nla bireysel m\u00fccadelenin \u00f6neminin ne denli anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize g\u00f6steren \u00f6nemli bir veri ise y\u00fczde 92'yi ge\u00e7en bir oranda kurallara uyulmas\u0131 ve bireysel temizli\u011fe dikkat edilmesi y\u00f6n\u00fcndeki veridir.\nAl\u0131nan kararlar\u0131n h\u0131z\u0131na ve do\u011frulu\u011funa kar\u015f\u0131 vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n duydu\u011fu g\u00fcvenin ve verdi\u011fi deste\u011fin bu denli fazla olmas\u0131, bize Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 H\u00fck\u00fcmet Sistemi konusunda ne kadar faydal\u0131 bir ad\u0131m att\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 bir kez daha g\u00f6stermektedir.\"\n\u015feklinde konu\u015ftu.\nSa\u011fl\u0131k sistemine duyulan g\u00fcvenin ve verilen deste\u011fin yan\u0131 s\u0131ra ekonomide ve sosyal yard\u0131mla\u015fmada da beklentilerin zaman\u0131nda kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Da\u011f, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"T\u00fcrkiye'de vaka g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc anda e\u011fitim, spor, turizm, ticaret gibi \u00f6nemli faaliyet alanlar\u0131yla birlikte ekonomide ve sosyal yard\u0131mla\u015fma nezdinde de Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n talimatlar\u0131yla bakanl\u0131klar\u0131m\u0131zca h\u0131zl\u0131 ad\u0131mlar at\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nBunun en somut \u00f6rnekleri ise bayram ikramiyelerinin ihtiya\u00e7 duyulma ihtimaline kar\u015f\u0131n erken yat\u0131r\u0131lmas\u0131 ve en d\u00fc\u015f\u00fck emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 1500 liraya y\u00fckseltilmesi olmu\u015ftur.\nCumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan 'Biz Bize Yeteriz' kampanyas\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu birlik, beraberlik ve dayan\u0131\u015fma atmosferi ise hem millet ve devletin kayna\u015fmas\u0131n\u0131 peki\u015ftirmi\u015f hem de muhalefette bulunan belediyelere de \u00f6rnek olmu\u015ftur.\nBakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, \u015fu anda uygulamakta olduklar\u0131 ask\u0131da fatura kampanyas\u0131, bizim tarihimizde ve k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fczde yeri olan bir dayan\u0131\u015fma g\u00f6stergesidir.\nBiz Bize Yeteriz kampanyas\u0131n\u0131n, bir Osmanl\u0131 gelene\u011fi olan ve y\u0131llarca bize unutturulan b\u00f6ylesi bir hasletin g\u00fcn\u00fcm\u00fcze yans\u0131mas\u0131na vesile olmas\u0131 bizi memnun etmektedir.\"\nDa\u011f, s\u00fcre\u00e7 boyunca al\u0131nan b\u00fct\u00fcn kararlar\u0131n millet taraf\u0131ndan tevecc\u00fch g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yap\u0131lan de\u011ferlendirmelerin ortaya koydu\u011funu kaydetti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re; AK Parti Genel Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Hamza Da\u011f, yeni tip corona vir\u00fcsle m\u00fccadeleye ili\u015fkin 'Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 87'si bu s\u00fcrecin kendi hayat\u0131n\u0131 etkiledi\u011fini ifade ederken y\u00fczde 80'lik bir kesim ise soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini belirtmektedir' dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}