{
    "article_id": "bff4c79adf42851ab930892869960d7b.1590265797.0645475",
    "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu tart\u0131\u015fmaya a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi: Se\u00e7ime girmeleri engellenmemeli",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/kilicdaroglu-tartismaya-aciklik-getirdi-secime-girmeleri-engellenmemeli-6216767",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/kilicdaroglu-tartismaya-aciklik-getirdi-secime-girmeleri-engellenmemeli-6216767",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5a4885542841704341c52.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5a4885542841704341c52.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Gelecek ve DEVA partilerinin olas\u0131 bir erken se\u00e7ime kat\u0131labilmelerinin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7mak i\u00e7in milletvekili deste\u011fine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakan ifadelerine, partisinin Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK) toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.\n\n\n\nCanl\u0131 yay\u0131nda sorulan bir soruya yan\u0131t verdi\u011fini an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n, \u201cdo\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131\u201d gerekti\u011fini s\u00f6yledi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201cbaz\u0131 partilere sahip \u00e7\u0131kmaktan \u00e7ok antidemokratik uygulamalara kar\u015f\u0131 oldu\u011funun\u201d alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\n\n\n\nCHP MYK, ge\u00e7en pazartesi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131. Toplant\u0131da a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00fczerinde duruldu. Ancak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bir canl\u0131 yay\u0131nda DEVA ve Gelecek partileriyle ilgili a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla ba\u015flayan, \u201cmilletvekili transferi\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131 da g\u00fcndeme geldi. Baz\u0131 MYK \u00fcyelerinin bu konudaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu da de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\n\n\n\u2018Bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m demokrasi\u2019\n\n\n\nCHP liderinin, canl\u0131 yay\u0131nda olas\u0131 bir erken se\u00e7im durumuyla ilgili soruya yan\u0131t verdi\u011fini an\u0131msatarak, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n do\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekti. Daha \u00f6nce \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin TBMM\u2019de grup kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in verilen deste\u011fi an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, bu konudaki bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n \u201cdemokrasi\u201d oldu\u011funu ifade etti\u011fi \u00f6\u011frenildi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201cbaz\u0131 partilere sahip \u00e7\u0131kmaktan \u00e7ok, partilerin se\u00e7ime girmesinin engellenmesi gibi antidemokratik uygulamalar varsa, bunun kar\u015f\u0131s\u0131nda olduklar\u0131n\u0131\u201d anlatt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\n\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 11 May\u0131s\u2019ta kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131ndaki canl\u0131 yay\u0131nda, \u201cGelecek Partisi ve DEVA i\u00e7in, onlar\u0131n se\u00e7ime girmemesi i\u00e7in acaba bir kumpas yaparlar m\u0131, ge\u00e7mi\u015fte \u0130Y\u0130 Parti\u2019ye yapt\u0131klar\u0131 gibi... \u00d6yle bir kumpas yaparlarsa, demokratik y\u00f6ntemler i\u00e7inde b\u00fct\u00fcn o kumpaslar\u0131 a\u015fmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Her siyasi partinin se\u00e7imlere girmesini isteriz\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\n\u2018K\u0131s\u0131r tart\u0131\u015fmalar gereksizdir\u2019\n\n\n\nToplant\u0131da, MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli\u2019nin, \u201cmilletvekili transferi\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131 \u00fczerinden CHP\u2019yi hedef alan a\u00e7\u0131klamalar\u0131 da de\u011ferlendirildi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kurmaylar\u0131na, Bah\u00e7eli ya da MHP s\u00f6zc\u00fcleri ile tart\u0131\u015fmaya girilmemesi talimat\u0131n\u0131 verdi\u011fi \u00f6\u011frenildi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201c\u0130ktidar d\u0131\u015f\u0131nda bir partiyle k\u0131s\u0131r tart\u0131\u015fmalara girmek gereksiz\u201d dedi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\n\n\n\n\u2018Anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z toplumu kucaklamak\u2019\n\n\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon program\u0131nda ise CHP Y\u00fcre\u011fir Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n, Vefa Sosyal Destek Grubu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 engelledi\u011fi iddias\u0131yla tutuklanmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle de\u011ferlendirdi: \u201cAdana\u2019da 195 belediye personelimiz valili\u011fin ve kaymakaml\u0131\u011f\u0131n emrinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. T\u00fcrkiye\u2019de CHP\u2019li belediyelere ait 2 bin 554 personel, valilerin ve kaymakamlar\u0131n emrinde. T\u00fcrkiye genelinde 720 arac\u0131 tahsis etmi\u015f belediyelerimiz. Gerginlik, kavga yaratmak istiyorlar, bizi soka\u011fa davet ediyorlar. Bizim gerginlikleri de\u011fil, toplumu kucaklayan bir anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z var.\u201d",
    "keywords": [
        "getirdi",
        "yay\u0131nda",
        "se\u00e7ime",
        "myk",
        "milletvekili",
        "engellenmemeli",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "girmeleri",
        "ve",
        "a\u00e7\u0131kl\u0131k",
        "bir",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flunun",
        "i\u00e7in",
        "da",
        "tart\u0131\u015fmaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Gelecek ve DEVA partilerinin olas\u0131 bir erken se\u00e7ime kat\u0131labilmelerinin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7mak i\u00e7in milletvekili deste\u011fine ye\u015fil \u0131\u015f\u0131k yakan ifadelerine, partisinin Merkez Y\u00f6netim Kurulu (MYK) toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi.\nCanl\u0131 yay\u0131nda sorulan bir soruya yan\u0131t verdi\u011fini an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n, \u201cdo\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131\u201d gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201cbaz\u0131 partilere sahip \u00e7\u0131kmaktan \u00e7ok antidemokratik uygulamalara kar\u015f\u0131 oldu\u011funun\u201d alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\nCHP MYK, ge\u00e7en pazartesi K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda topland\u0131.\nToplant\u0131da a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 olarak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda yapaca\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar \u00fczerinde duruldu.\nAncak K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun bir canl\u0131 yay\u0131nda DEVA ve Gelecek partileriyle ilgili a\u00e7\u0131klamalar\u0131yla ba\u015flayan, \u201cmilletvekili transferi\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131 da g\u00fcndeme geldi.\nBaz\u0131 MYK \u00fcyelerinin bu konudaki g\u00f6r\u00fc\u015flerini a\u00e7\u0131klamas\u0131 \u00fczerine K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu da de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\u2018Bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m demokrasi\u2019CHP liderinin, canl\u0131 yay\u0131nda olas\u0131 bir erken se\u00e7im durumuyla ilgili soruya yan\u0131t verdi\u011fini an\u0131msatarak, a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n do\u011fru anla\u015f\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekti.\nDaha \u00f6nce \u0130Y\u0130 Parti\u2019nin TBMM\u2019de grup kurmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak i\u00e7in verilen deste\u011fi an\u0131msatan K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, bu konudaki bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131n \u201cdemokrasi\u201d oldu\u011funu ifade etti\u011fi \u00f6\u011frenildi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201cbaz\u0131 partilere sahip \u00e7\u0131kmaktan \u00e7ok, partilerin se\u00e7ime girmesinin engellenmesi gibi antidemokratik uygulamalar varsa, bunun kar\u015f\u0131s\u0131nda olduklar\u0131n\u0131\u201d anlatt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu 11 May\u0131s\u2019ta kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir televizyon program\u0131ndaki canl\u0131 yay\u0131nda, \u201cGelecek Partisi ve DEVA i\u00e7in, onlar\u0131n se\u00e7ime girmemesi i\u00e7in acaba bir kumpas yaparlar m\u0131, ge\u00e7mi\u015fte \u0130Y\u0130 Parti\u2019ye yapt\u0131klar\u0131 gibi... \u00d6yle bir kumpas yaparlarsa, demokratik y\u00f6ntemler i\u00e7inde b\u00fct\u00fcn o kumpaslar\u0131 a\u015fmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\nHer siyasi partinin se\u00e7imlere girmesini isteriz\u201d ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\n\u2018K\u0131s\u0131r tart\u0131\u015fmalar gereksizdir\u2019Toplant\u0131da, MHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Devlet Bah\u00e7eli\u2019nin, \u201cmilletvekili transferi\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131 \u00fczerinden CHP\u2019yi hedef alan a\u00e7\u0131klamalar\u0131 da de\u011ferlendirildi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun kurmaylar\u0131na, Bah\u00e7eli ya da MHP s\u00f6zc\u00fcleri ile tart\u0131\u015fmaya girilmemesi talimat\u0131n\u0131 verdi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu\u2019nun, \u201c\u0130ktidar d\u0131\u015f\u0131nda bir partiyle k\u0131s\u0131r tart\u0131\u015fmalara girmek gereksiz\u201d dedi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\n\u2018Anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z toplumu kucaklamak\u2019K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 televizyon program\u0131nda ise CHP Y\u00fcre\u011fir Gen\u00e7lik Kollar\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Eren Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019\u0131n, Vefa Sosyal Destek Grubu\u2019nun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 engelledi\u011fi iddias\u0131yla tutuklanmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle de\u011ferlendirdi: \u201cAdana\u2019da 195 belediye personelimiz valili\u011fin ve kaymakaml\u0131\u011f\u0131n emrinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nT\u00fcrkiye\u2019de CHP\u2019li belediyelere ait 2 bin 554 personel, valilerin ve kaymakamlar\u0131n emrinde.\nT\u00fcrkiye genelinde 720 arac\u0131 tahsis etmi\u015f belediyelerimiz.\nGerginlik, kavga yaratmak istiyorlar, bizi soka\u011fa davet ediyorlar.\nBizim gerginlikleri de\u011fil, toplumu kucaklayan bir anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z var.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika - Ge\u00e7mi\u015fte \u0130Y\u0130 Parti\u2019ye yapt\u0131klar\u0131 gibi Gelecek ve DEVA partilerinin de se\u00e7ime girmesi i\u00e7in destekleyeceklerini ifade eden CHP lideri, \u201cBu konudaki bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131z \u2018demokrasi\u2019. Baz\u0131 partilere sahip \u00e7\u0131kmaktan \u00e7ok antidemokratik uygulamalara kar\u015f\u0131y\u0131z\u201d dedi",
    "meta_lang": "tr"
}