{
    "article_id": "a57119876508d7c2a7e2685503efeb4c.1590265813.4970345",
    "title": "Y\u00d6K'ten y\u00fcksek\u00f6\u011fretimde yap\u0131sal de\u011fi\u015fiklik sinyali",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/yokten-yuksekogretimde-yapisal-degisiklik-sinyali-6217253",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/yokten-yuksekogretimde-yapisal-degisiklik-sinyali-6217253",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec67ae95542830dd42ceb6a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec67ae95542830dd42ceb6a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Sara\u00e7, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Genel Kurulu'nu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda ilk kez video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirtti.\n\nKurul \u00fcyeleriyle salg\u0131n s\u00fcrecindeki y\u00fcksek\u00f6\u011fretime ili\u015fkin kapsaml\u0131 de\u011ferlendirmelerde bulunduklar\u0131n\u0131 aktaran Sara\u00e7, \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:\n\n\"Daha \u00f6ncede beyan etti\u011fimiz gibi \u00fclkemizdeki k\u00fcresel salg\u0131n s\u00fcrecinde y\u00fcksek\u00f6\u011fretimimizi '\u00f6\u011frenci merkezli' y\u00f6netmeye, \u00f6\u011frencilerimizin ve y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n salg\u0131ndan en az \u015fekilde etkilenmesine \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u00dcniversitelerimizden gelen talepleri bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde de h\u0131zla de\u011ferlendirmeye devam ediyor ve Kurul toplant\u0131lar\u0131n\u0131 kesintisiz olarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\n\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde, ba\u015fta yabanc\u0131 uyruklu \u00f6\u011frenci say\u0131m\u0131zdaki ola\u011fan\u00fcst\u00fc art\u0131\u015f olmak \u00fczere y\u00fcksek\u00f6\u011fretimimizin son d\u00f6nemlerdeki kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 kaybetmemek ve \u00fcniversitelerimizi bu k\u00fcresel, yeni ve zor s\u00fcrece haz\u0131rlamak i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z 'yenilik\u00e7i ve yap\u0131sal de\u011fi\u015fiklikleri' de bar\u0131nd\u0131ran nitelikteki kararlar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "k\u00fcresel",
        "salg\u0131n",
        "\u00f6\u011frenci",
        "y\u00f6kten",
        "bu",
        "de\u011fi\u015fiklik",
        "yeni",
        "sinyali",
        "yap\u0131sal",
        "y\u00fcksek\u00f6\u011fretim",
        "ve",
        "y\u00fcksek\u00f6\u011fretimde",
        "sara\u00e7",
        "\u015fekilde",
        "\u015fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Sara\u00e7, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Genel Kurulu'nu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda ilk kez video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirtti.\nKurul \u00fcyeleriyle salg\u0131n s\u00fcrecindeki y\u00fcksek\u00f6\u011fretime ili\u015fkin kapsaml\u0131 de\u011ferlendirmelerde bulunduklar\u0131n\u0131 aktaran Sara\u00e7, \u015fu a\u00e7\u0131klamalarda bulundu:\"Daha \u00f6ncede beyan etti\u011fimiz gibi \u00fclkemizdeki k\u00fcresel salg\u0131n s\u00fcrecinde y\u00fcksek\u00f6\u011fretimimizi '\u00f6\u011frenci merkezli' y\u00f6netmeye, \u00f6\u011frencilerimizin ve y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n salg\u0131ndan en az \u015fekilde etkilenmesine \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\u00dcniversitelerimizden gelen talepleri bu s\u00fcre\u00e7 i\u00e7erisinde de h\u0131zla de\u011ferlendirmeye devam ediyor ve Kurul toplant\u0131lar\u0131n\u0131 kesintisiz olarak s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde, ba\u015fta yabanc\u0131 uyruklu \u00f6\u011frenci say\u0131m\u0131zdaki ola\u011fan\u00fcst\u00fc art\u0131\u015f olmak \u00fczere y\u00fcksek\u00f6\u011fretimimizin son d\u00f6nemlerdeki kazan\u0131mlar\u0131n\u0131 kaybetmemek ve \u00fcniversitelerimizi bu k\u00fcresel, yeni ve zor s\u00fcrece haz\u0131rlamak i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z 'yenilik\u00e7i ve yap\u0131sal de\u011fi\u015fiklikleri' de bar\u0131nd\u0131ran nitelikteki kararlar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7\u0131klayaca\u011f\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re; Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K) Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Yekta Sara\u00e7, y\u00fcksek\u00f6\u011fretime ili\u015fkin al\u0131nan",
    "meta_lang": "tr"
}