{
    "article_id": "65c81f75ed8b7ae377200610f1f527c6.1590265815.930913",
    "title": "Son dakika: Liselerde yeni d\u00f6nem! Mesleki e\u011fitim...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/mesleki-egitimde-ar-ge-donemi-6216776",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/mesleki-egitimde-ar-ge-donemi-6216776",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec600e85542830dd42ce518.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec600e85542830dd42ce518.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahmut \u00d6zer, meslek liselerinde kurulan AR-GE merkezleri ile ilgili salg\u0131n sonras\u0131 d\u00f6nemdeki planlar\u0131n\u0131 Milliyet\u2019e anlatt\u0131. \u201cMesleki e\u011fitimde art\u0131k AR-GE d\u00f6nemine ge\u00e7iyoruz\u201d diyen \u00d6zer, kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n mesleki e\u011fitime en \u00f6nemli kazan\u0131mlar\u0131ndan birisinin bu olaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBu s\u00fcre\u00e7te kurdu\u011fumuz AR-GE merkezlerine b\u00f6lgesel da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak yenilerini ekleyece\u011fiz. Yakla\u015f\u0131k 20 AR-GE merkezimiz olacak. Her merkez farkl\u0131 bir alana yo\u011funla\u015facak. \u00d6rne\u011fin bir merkez sadece yaz\u0131l\u0131m ile ilgili olurken bir di\u011feri biyomedikal cihaz teknolojileri \u00fczerine yo\u011funla\u015facak. Ana oda\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirme, patent, faydal\u0131 model, tasar\u0131m ve marka \u00fcretmek, tescil ettirmek ve ticarile\u015fmesini sa\u011flamak olacak. \u00dcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlili\u011fini s\u00fcrekli art\u0131raca\u011f\u0131z. \u00d6\u011fretmen e\u011fitimlerimizi art\u0131k bu b\u00f6lgesel AR-GE merkezlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz\u201d dedi. Mesleki e\u011fitim m\u00fcfredat\u0131n\u0131n da s\u00fcre\u00e7 sonras\u0131nda otomasyon, yaz\u0131l\u0131m, yapay zek\u00e2 teknolojileri ve dijital becerilere y\u00f6nelik h\u0131zl\u0131ca g\u00fcncellenece\u011fini belirten \u00d6zer, g\u00fcncellenmede AR-GE merkezlerinin \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde b\u00fcy\u00fck bir ata\u011fa ge\u00e7ti. Okullarda \u00f6nce ihtiya\u00e7 duyulan dezenfeksiyon malzemelerinden maskeye, y\u00fcz koruyucu siperden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tuluma kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fcr\u00fcn h\u0131zla \u00fcretildi. MEB b\u00f6ylelikle, m\u00fccadelenin ilk g\u00fcnlerinde salg\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesine \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131lar yapt\u0131. Ard\u0131ndan solunum cihaz\u0131ndan maske makinesi, hava filtrasyon cihaz\u0131, video laringoskop cihaz\u0131 \u00fcretimini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc. Milliyet, g\u00fc\u00e7l\u00fc mesleki e\u011fitimin \u00f6nemini g\u00f6steren bu s\u00fcre\u00e7te, kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 nas\u0131l bir mesleki e\u011fitim planlamas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 MEB Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahmut \u00d6zer\u2019e sordu.\n\n\u2018OLUMSUZ ETK\u0130LEND\u0130K\u2019\n\n- Kovid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde mesleki e\u011fitim ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav verdi. \u0130nan\u0131lmaz bir deneyim de kazanan mesleki e\u011fitimin gelece\u011fi ile ilgili neler planl\u0131yorsunuz?\n\nMesleki e\u011fitim \u00fclkemizde y\u0131llardan beri i\u015f piyasas\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu mesleki becerilere sahip insan kayna\u011f\u0131n\u0131 yeti\u015ftirerek \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor. \u00d6zellikle katsay\u0131 uygulamas\u0131ndan sonra mesleki e\u011fitim bunal\u0131ml\u0131 bir d\u00f6nem ge\u00e7irdi. Bu d\u00f6nemde mesleki e\u011fitim akademik a\u00e7\u0131dan ba\u015far\u0131l\u0131 \u00f6\u011frencilerin tercihi olmaktan \u00e7\u0131kt\u0131. Daha sonraki y\u0131llarda t\u00fcm liselere s\u0131nav puan\u0131 ile yerle\u015ftirme uygulamas\u0131nda ikinci bir \u015fok daha ya\u015fand\u0131. Katsay\u0131 uygulamas\u0131ndan sonra ya\u015fananlar tekrar etmeye ba\u015flad\u0131, mesleki e\u011fitim tekrar akademik olarak g\u00f6rece ba\u015far\u0131s\u0131z \u00f6\u011frencilerin zorunlu se\u00e7ene\u011fine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Bu s\u00fcre\u00e7ler, meslek liselerimizde y\u00f6neticilerimiz ve \u00f6\u011fretmenlerimizin morallerini olumsuz etkiledi. Mesleki e\u011fitim, sorunlarla, \u00f6\u011frenci devams\u0131zl\u0131klar\u0131 ve disiplin su\u00e7lar\u0131yla an\u0131l\u0131r olmaya ba\u015flad\u0131. Bunun bir sonucu olarak mezunlar\u0131n i\u015f piyasas\u0131n\u0131n beklentilerini kar\u015f\u0131layamamas\u0131 da mesleki e\u011fitime y\u00f6nelik olumsuz alg\u0131y\u0131 peki\u015ftirdi. Dolay\u0131s\u0131yla mesleki e\u011fitimlilerde ciddi bir \u00f6zg\u00fcven kayb\u0131 oldu.\n\n\u2018\u00d6ZG\u00dcVEN KAZANILDI\u2019\n\n- Bu s\u00fcre\u00e7te \u00f6z g\u00fcven ciddi anlamda yeniden mi kazan\u0131ld\u0131?\n\nKesinlikle. Bu s\u00fcrecin en \u00f6nemli katk\u0131s\u0131 mesleki e\u011fitimin eski itibarl\u0131 g\u00fcnlerindeki \u00f6zg\u00fcvenini tekrar kazanmas\u0131 oldu. Sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde, f\u0131rsat verildi\u011finde ve motive edildi\u011finde neler yapabilece\u011fini g\u00f6sterdi. Bu s\u00fcre\u00e7te mesleki e\u011fitim sorunlar\u0131yla de\u011fil, \u00fcrettikleriyle ve \u00fcretim kapasitesi ile g\u00fcndeme geldi. Ulusal ve uluslararas\u0131 medya kurulu\u015flar\u0131nda ba\u015far\u0131lar\u0131na daha fazla yer verildik\u00e7e \u00f6zg\u00fcven daha da artt\u0131. Yapabileceklerine, \u00fcretebileceklerine ve \u00fcrettiklerinin de\u011ferli oldu\u011funa y\u00f6nelik inan\u00e7 artt\u0131k\u00e7a ba\u015far\u0131 beraberinde gelmi\u015f oldu.\n\n\u2018HER MERKEZ B\u0130R ALANA YO\u011eUNLA\u015eACAK\u2019\n\n- Kovid-19 salg\u0131n sonras\u0131 g\u00fcnlerde AR-GE merkezleri kal\u0131c\u0131 olacak m\u0131?\n\nMesleki e\u011fitimde art\u0131k AR-GE d\u00f6nemine ge\u00e7iyoruz. Kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n mesleki e\u011fitime en \u00f6nemli kazan\u0131mlar\u0131ndan birisi bu olacak. Bu s\u00fcre\u00e7te kurdu\u011fumuz AR-GE merkezlerine b\u00f6lgesel da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak yenilerini ekleyece\u011fiz. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar tamamlanmak \u00fczere. Yakla\u015f\u0131k 20 AR-GE merkezimiz olacak. Her merkez farkl\u0131 bir alana yo\u011funla\u015facak. \u00d6rne\u011fin bir merkez sadece yaz\u0131l\u0131m ile ilgili olurken bir di\u011feri biyomedikal cihaz teknolojileri \u00fczerine yo\u011funla\u015facak. Merkezler birbirleri ile s\u00fcrekli ileti\u015fimde olacak ve birbirlerini destekleyecekler. Bu merkezler ayn\u0131 zamanda m\u00fckemmeliyet merkezleri olacak. Ana oda\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirme, patent, faydal\u0131 model, tasar\u0131m ve marka \u00fcretmek, tescil ettirmek ve ticarile\u015fmesini sa\u011flamak olacak. \u00dcr\u00fcn \u00e7e\u015fitlili\u011fini s\u00fcrekli art\u0131raca\u011f\u0131z. \u00d6\u011fretmen e\u011fitimlerimizi art\u0131k bu b\u00f6lgesel AR-GE merkezlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz. Mesleki e\u011fitim m\u00fcfredat\u0131n\u0131n g\u00fcncellenmesinde de bu merkezler \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011flayacaklar.\n\nG\u00dcVENLER\u0130 ARTTI\n\n- \u201cMEB\u2019in yakla\u015f\u0131k son iki y\u0131ld\u0131r mesleki e\u011fitime yapm\u0131\u015f oldu\u011fu yat\u0131r\u0131mlar meyvelerini vermi\u015f oldu\u201d diyebilir miyiz?\n\nEvet. Ger\u00e7ekten bakanl\u0131k olarak mesleki e\u011fitime \u00e7ok a\u011f\u0131rl\u0131k verdik. Pe\u015f pe\u015fe \u00e7ok \u00f6nemli projeleri hayata ge\u00e7irdik. En \u00f6nemlisi ise ilk kez, e\u011fitim verilen t\u00fcm alanlarda sekt\u00f6rlerin g\u00fc\u00e7l\u00fc temsilcileri ile yo\u011fun ve kapsaml\u0131 i\u015f birlikleri y\u00fcr\u00fctt\u00fck. Dolay\u0131s\u0131yla sekt\u00f6rlerin mesleki e\u011fitime g\u00fcvenleri de giderek artt\u0131. T\u00fcm bu ad\u0131mlar bu s\u00fcre\u00e7te h\u0131zl\u0131, toplu ve dinamik bir cevap \u00fcretilebilmesini sa\u011flad\u0131.\n\n\u2018\u00dcRET\u0130M KAPAS\u0130TES\u0130N\u0130 S\u00dcREKL\u0130 ARTIRACA\u011eIZ\u2019\n\n- Bundan sonras\u0131n\u0131 nas\u0131l planlayacaks\u0131n\u0131z?\n\nMesleki e\u011fitimde e\u011fitim-\u00fcretim-istihdam d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fc g\u00fc\u00e7lendirmeye devam edece\u011fiz. E\u011fitimi, i\u015f piyasas\u0131 ile daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u015f birli\u011finde s\u00fcrekli g\u00fcncelleyece\u011fiz. Meslek liselerimizi \u00fcretimin merkezleri yapaca\u011f\u0131z. \u00d6zellikle d\u00f6ner sermaye kapsam\u0131ndaki \u00fcr\u00fcn ve hizmet \u00fcretim kapasitesini s\u00fcrekli art\u0131raca\u011f\u0131z. \u00d6rne\u011fin, 2019\u2019da bu kapsamda yap\u0131lan \u00fcretimden elde edilen geliri yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40 art\u0131rarak 400 milyon TL seviyelerine \u00e7\u0131kartm\u0131\u015ft\u0131k. 2021\u2019de hedefimiz 1 milyar TL\u2019lik \u00fcretim. En \u00f6nemli konu, mezunlar\u0131n i\u015f piyasas\u0131nda istihdam kapasitesini ve istihdam ko\u015fullar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmek. Sekt\u00f6rlerle istihdam \u00f6ncelikli kurmu\u015f oldu\u011fumuz i\u015f birlikleri buna y\u00f6nelik ilk ad\u0131mlar\u0131m\u0131z oldu. Bu ad\u0131mlar g\u00fc\u00e7lenecek devam edecek.\n\n\u2018ODAKLANDI\u011eIMIZ T\u00dcM \u00dcR\u00dcNLER \u00dcRET\u0130LD\u0130\u2019\n\n- Meslek liselerinde AR-GE merkezleri kurdunuz. Ama\u00e7 neydi?\n\nKovid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde mesleki e\u011fitimin katk\u0131s\u0131 iki a\u015famal\u0131 oldu. Birinci a\u015fama ihtiya\u00e7 duyulan maske, dezenfektan, y\u00fcz koruyucu siper, tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tulumun seri \u00fcretimi ve ihtiya\u00e7 noktalar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 kapsad\u0131. Bu a\u015fama \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 ge\u00e7ti ve bu kapsamdaki \u00fcretimler h\u00e2l\u00e2 devam ediyor. \u0130kinci a\u015fama ise, kovid-19 ile m\u00fccadelede ihtiya\u00e7 duyulan solunum cihaz\u0131 ve maske makinesi gibi cihazlar\u0131n tasarlanmas\u0131 ve \u00fcretilmesine odakland\u0131. \u0130kinci a\u015famada ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in altyap\u0131s\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc illerimizde mesleki ve teknik Anadolu liselerimiz b\u00fcnyesinde AR-GE merkezleri kurduk. Bu \u00fcr\u00fcnlerin tasarlanmas\u0131 ve \u00fcretilmesine y\u00f6nelik AR-GE merkezlerimizin alt yap\u0131s\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirdik. \u0130stanbul, Bursa, Tekirda\u011f, Ankara, \u0130zmir, Konya, Mersin, Mu\u011fla ve Hatay gibi illerimizde kurdu\u011fumuz bu merkezlerde \u00e7ok yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc. Bu merkezlerde odakland\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretebildik. Bu kapsamda cerrahi maske makinesi, solunum cihaz\u0131, N95 standard\u0131nda maske makinesi, video laringoskop cihaz\u0131, yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131, hava filtrasyon cihaz\u0131, numune alma \u00fcnitesi gibi \u00e7ok say\u0131da \u00fcr\u00fcn tasarland\u0131 ve \u00fcretildi.\n\n\u0130T\u00dc-ASELSAN \u0130LE \u0130\u015e B\u0130RL\u0130\u011e\u0130\n\n- M\u00fcfredat g\u00fcncellemesi derken Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 i\u015f piyasas\u0131n\u0131n da d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda yeni g\u00fcncellemeler yapacak m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nElbette. Bu s\u00fcre\u00e7 sonras\u0131nda otomasyon, yaz\u0131l\u0131m, yapay zek\u00e2 teknolojileri ve dijital becerilere y\u00f6nelik h\u0131zl\u0131 bir m\u00fcfredat yenilenmesi olacak. Mesleki ve teknik e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131 salt beceri e\u011fitiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kurumlar olarak d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz. De\u011fi\u015fen teknolojik ve toplumsal ko\u015fullara adapte olabilmeleri i\u00e7in t\u00fcm \u00f6\u011frencilerimizin anahtar becerileri de kazanmalar\u0131n\u0131 istiyoruz. Zamanla mesleki ve genel e\u011fitim aras\u0131ndaki ay\u0131r\u0131m\u0131 azaltmak istiyoruz. Bundan dolay\u0131 \u0130T\u00dc ve ASELSAN gibi hem teknik hem de akademik a\u00e7\u0131dan g\u00fc\u00e7l\u00fc kurulu\u015flarla i\u015f birli\u011fi yap\u0131yoruz. E\u011fitim verdi\u011fimiz t\u00fcm meslek alanlar\u0131nda alan\u0131n i\u015f piyasas\u0131ndaki teknolojik seviyesine g\u00f6re ihtiya\u00e7 duyulan beceriler m\u00fcfredata der\u00e7 edilecek. Ancak bununla da yetinmeyece\u011fiz mezunlar\u0131m\u0131z\u0131n genel becerilerini de g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131z.",
    "keywords": [
        "d\u00f6nem",
        "dakika",
        "bu",
        "i\u015f",
        "arge",
        "liselerde",
        "yeni",
        "son",
        "olacak",
        "e\u011fitim",
        "mesleki",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahmut \u00d6zer, meslek liselerinde kurulan AR-GE merkezleri ile ilgili salg\u0131n sonras\u0131 d\u00f6nemdeki planlar\u0131n\u0131 Milliyet\u2019e anlatt\u0131.\n\u201cMesleki e\u011fitimde art\u0131k AR-GE d\u00f6nemine ge\u00e7iyoruz\u201d diyen \u00d6zer, kovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n mesleki e\u011fitime en \u00f6nemli kazan\u0131mlar\u0131ndan birisinin bu olaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBu s\u00fcre\u00e7te kurdu\u011fumuz AR-GE merkezlerine b\u00f6lgesel da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak yenilerini ekleyece\u011fiz.\nYakla\u015f\u0131k 20 AR-GE merkezimiz olacak.\n\u00d6rne\u011fin bir merkez sadece yaz\u0131l\u0131m ile ilgili olurken bir di\u011feri biyomedikal cihaz teknolojileri \u00fczerine yo\u011funla\u015facak.\nAna oda\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirme, patent, faydal\u0131 model, tasar\u0131m ve marka \u00fcretmek, tescil ettirmek ve ticarile\u015fmesini sa\u011flamak olacak.\n\u00d6\u011fretmen e\u011fitimlerimizi art\u0131k bu b\u00f6lgesel AR-GE merkezlerinde ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fiz\u201d dedi.\nMesleki e\u011fitim m\u00fcfredat\u0131n\u0131n da s\u00fcre\u00e7 sonras\u0131nda otomasyon, yaz\u0131l\u0131m, yapay zek\u00e2 teknolojileri ve dijital becerilere y\u00f6nelik h\u0131zl\u0131ca g\u00fcncellenece\u011fini belirten \u00d6zer, g\u00fcncellenmede AR-GE merkezlerinin \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde b\u00fcy\u00fck bir ata\u011fa ge\u00e7ti.\nOkullarda \u00f6nce ihtiya\u00e7 duyulan dezenfeksiyon malzemelerinden maskeye, y\u00fcz koruyucu siperden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tuluma kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fcr\u00fcn h\u0131zla \u00fcretildi.\nMilliyet, g\u00fc\u00e7l\u00fc mesleki e\u011fitimin \u00f6nemini g\u00f6steren bu s\u00fcre\u00e7te, kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 nas\u0131l bir mesleki e\u011fitim planlamas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 MEB Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahmut \u00d6zer\u2019e sordu.\n\u2018OLUMSUZ ETK\u0130LEND\u0130K\u2019- Kovid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde mesleki e\u011fitim ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav verdi.\n\u0130nan\u0131lmaz bir deneyim de kazanan mesleki e\u011fitimin gelece\u011fi ile ilgili neler planl\u0131yorsunuz?\nMesleki e\u011fitim \u00fclkemizde y\u0131llardan beri i\u015f piyasas\u0131n\u0131n ihtiya\u00e7 duydu\u011fu mesleki becerilere sahip insan kayna\u011f\u0131n\u0131 yeti\u015ftirerek \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\n\u00d6zellikle katsay\u0131 uygulamas\u0131ndan sonra mesleki e\u011fitim bunal\u0131ml\u0131 bir d\u00f6nem ge\u00e7irdi.\nBu d\u00f6nemde mesleki e\u011fitim akademik a\u00e7\u0131dan ba\u015far\u0131l\u0131 \u00f6\u011frencilerin tercihi olmaktan \u00e7\u0131kt\u0131.\nDaha sonraki y\u0131llarda t\u00fcm liselere s\u0131nav puan\u0131 ile yerle\u015ftirme uygulamas\u0131nda ikinci bir \u015fok daha ya\u015fand\u0131.\nKatsay\u0131 uygulamas\u0131ndan sonra ya\u015fananlar tekrar etmeye ba\u015flad\u0131, mesleki e\u011fitim tekrar akademik olarak g\u00f6rece ba\u015far\u0131s\u0131z \u00f6\u011frencilerin zorunlu se\u00e7ene\u011fine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.\nMesleki e\u011fitim, sorunlarla, \u00f6\u011frenci devams\u0131zl\u0131klar\u0131 ve disiplin su\u00e7lar\u0131yla an\u0131l\u0131r olmaya ba\u015flad\u0131.\nBunun bir sonucu olarak mezunlar\u0131n i\u015f piyasas\u0131n\u0131n beklentilerini kar\u015f\u0131layamamas\u0131 da mesleki e\u011fitime y\u00f6nelik olumsuz alg\u0131y\u0131 peki\u015ftirdi.\nDolay\u0131s\u0131yla mesleki e\u011fitimlilerde ciddi bir \u00f6zg\u00fcven kayb\u0131 oldu.\nBu s\u00fcrecin en \u00f6nemli katk\u0131s\u0131 mesleki e\u011fitimin eski itibarl\u0131 g\u00fcnlerindeki \u00f6zg\u00fcvenini tekrar kazanmas\u0131 oldu.\nBu s\u00fcre\u00e7te mesleki e\u011fitim sorunlar\u0131yla de\u011fil, \u00fcrettikleriyle ve \u00fcretim kapasitesi ile g\u00fcndeme geldi.\n\u2018HER MERKEZ B\u0130R ALANA YO\u011eUNLA\u015eACAK\u2019- Kovid-19 salg\u0131n sonras\u0131 g\u00fcnlerde AR-GE merkezleri kal\u0131c\u0131 olacak m\u0131?\nMesleki e\u011fitimde art\u0131k AR-GE d\u00f6nemine ge\u00e7iyoruz.\nKovid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n mesleki e\u011fitime en \u00f6nemli kazan\u0131mlar\u0131ndan birisi bu olacak.\nBu s\u00fcre\u00e7te kurdu\u011fumuz AR-GE merkezlerine b\u00f6lgesel da\u011f\u0131l\u0131m\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcne alarak yenilerini ekleyece\u011fiz.\n\u00d6rne\u011fin bir merkez sadece yaz\u0131l\u0131m ile ilgili olurken bir di\u011feri biyomedikal cihaz teknolojileri \u00fczerine yo\u011funla\u015facak.\nMerkezler birbirleri ile s\u00fcrekli ileti\u015fimde olacak ve birbirlerini destekleyecekler.\nAna oda\u011f\u0131 \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirme, patent, faydal\u0131 model, tasar\u0131m ve marka \u00fcretmek, tescil ettirmek ve ticarile\u015fmesini sa\u011flamak olacak.\nMesleki e\u011fitim m\u00fcfredat\u0131n\u0131n g\u00fcncellenmesinde de bu merkezler \u00f6nemli katk\u0131 sa\u011flayacaklar.\nG\u00dcVENLER\u0130 ARTTI- \u201cMEB\u2019in yakla\u015f\u0131k son iki y\u0131ld\u0131r mesleki e\u011fitime yapm\u0131\u015f oldu\u011fu yat\u0131r\u0131mlar meyvelerini vermi\u015f oldu\u201d diyebilir miyiz?\nEn \u00f6nemlisi ise ilk kez, e\u011fitim verilen t\u00fcm alanlarda sekt\u00f6rlerin g\u00fc\u00e7l\u00fc temsilcileri ile yo\u011fun ve kapsaml\u0131 i\u015f birlikleri y\u00fcr\u00fctt\u00fck.\nT\u00fcm bu ad\u0131mlar bu s\u00fcre\u00e7te h\u0131zl\u0131, toplu ve dinamik bir cevap \u00fcretilebilmesini sa\u011flad\u0131.\nE\u011fitimi, i\u015f piyasas\u0131 ile daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir i\u015f birli\u011finde s\u00fcrekli g\u00fcncelleyece\u011fiz.\n\u00d6rne\u011fin, 2019\u2019da bu kapsamda yap\u0131lan \u00fcretimden elde edilen geliri yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 40 art\u0131rarak 400 milyon TL seviyelerine \u00e7\u0131kartm\u0131\u015ft\u0131k.\nEn \u00f6nemli konu, mezunlar\u0131n i\u015f piyasas\u0131nda istihdam kapasitesini ve istihdam ko\u015fullar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirmek.\nKovid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerinde mesleki e\u011fitimin katk\u0131s\u0131 iki a\u015famal\u0131 oldu.\nBirinci a\u015fama ihtiya\u00e7 duyulan maske, dezenfektan, y\u00fcz koruyucu siper, tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tulumun seri \u00fcretimi ve ihtiya\u00e7 noktalar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 kapsad\u0131.\nBu a\u015fama \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 ge\u00e7ti ve bu kapsamdaki \u00fcretimler h\u00e2l\u00e2 devam ediyor.\n\u0130kinci a\u015fama ise, kovid-19 ile m\u00fccadelede ihtiya\u00e7 duyulan solunum cihaz\u0131 ve maske makinesi gibi cihazlar\u0131n tasarlanmas\u0131 ve \u00fcretilmesine odakland\u0131.\n\u0130kinci a\u015famada ba\u015far\u0131l\u0131 olmak i\u00e7in altyap\u0131s\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc illerimizde mesleki ve teknik Anadolu liselerimiz b\u00fcnyesinde AR-GE merkezleri kurduk.\nBu \u00fcr\u00fcnlerin tasarlanmas\u0131 ve \u00fcretilmesine y\u00f6nelik AR-GE merkezlerimizin alt yap\u0131s\u0131n\u0131 g\u00fc\u00e7lendirdik.\n\u0130stanbul, Bursa, Tekirda\u011f, Ankara, \u0130zmir, Konya, Mersin, Mu\u011fla ve Hatay gibi illerimizde kurdu\u011fumuz bu merkezlerde \u00e7ok yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcld\u00fc.\n\u0130T\u00dc-ASELSAN \u0130LE \u0130\u015e B\u0130RL\u0130\u011e\u0130- M\u00fcfredat g\u00fcncellemesi derken Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 i\u015f piyasas\u0131n\u0131n da d\u00f6n\u00fc\u015fece\u011fi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda yeni g\u00fcncellemeler yapacak m\u0131s\u0131n\u0131z?\nBu s\u00fcre\u00e7 sonras\u0131nda otomasyon, yaz\u0131l\u0131m, yapay zek\u00e2 teknolojileri ve dijital becerilere y\u00f6nelik h\u0131zl\u0131 bir m\u00fcfredat yenilenmesi olacak.\nMesleki ve teknik e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131 salt beceri e\u011fitiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 kurumlar olarak d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz.\nDe\u011fi\u015fen teknolojik ve toplumsal ko\u015fullara adapte olabilmeleri i\u00e7in t\u00fcm \u00f6\u011frencilerimizin anahtar becerileri de kazanmalar\u0131n\u0131 istiyoruz.\nZamanla mesleki ve genel e\u011fitim aras\u0131ndaki ay\u0131r\u0131m\u0131 azaltmak istiyoruz.\nBundan dolay\u0131 \u0130T\u00dc ve ASELSAN gibi hem teknik hem de akademik a\u00e7\u0131dan g\u00fc\u00e7l\u00fc kurulu\u015flarla i\u015f birli\u011fi yap\u0131yoruz.\nE\u011fitim verdi\u011fimiz t\u00fcm meslek alanlar\u0131nda alan\u0131n i\u015f piyasas\u0131ndaki teknolojik seviyesine g\u00f6re ihtiya\u00e7 duyulan beceriler m\u00fcfredata der\u00e7 edilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Son dakika haberlere g\u00f6re, Milli E\u011fitim Bakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mahmut \u00d6zer, mesleki e\u011fitimde AR-GE d\u00f6nemine ge\u00e7ildi\u011fini belirterek, \u201cYakla\u015f\u0131k 20 AR-GE merkezimiz olacak. Her merkez farkl\u0131 bir alana yo\u011funla\u015facak\u201d dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}