{
    "article_id": "66d12e2898e37c9ad5b684af0b200bad.1590265819.3657303",
    "title": "\u00d6zel okullardan \u00fccret iadesi karar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/ozel-okullardan-ucret-iadesi-karari-6212651",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/ozel-okullardan-ucret-iadesi-karari-6212651",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebdb406adcdeb13f0e5a62e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebdb406adcdeb13f0e5a62e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00d6nceki g\u00fcn \u00f6zel \u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 derneklerinden \u00d6ZDEB\u0130R Ba\u015fkan\u0131 Naci Atalay, \u00d6ZDER Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Ak\u00e7a, T\u00d6ZOK Ba\u015fkan\u0131 Nurullah Dal, \u00d6ZKURB\u0130R Ba\u015fkan\u0131 Hami Ko\u00e7, T\u00d6DER Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Ta\u015fel ortak bir bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131. A\u00e7\u0131klamada, servis ve yemek hizmetleri i\u00e7in al\u0131nan \u00fccretlerin, muhtemel telafi e\u011fitimi sonras\u0131, d\u00f6nem ba\u015f\u0131nda hesaplanarak iade veya mahsup edilece\u011fi duyuruldu.\n\nY\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim gibi\n\nUzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren \u00f6\u011fretmenlerin ve di\u011fer e\u011fitim personellerinin b\u00fcy\u00fck fedak\u00e2rl\u0131kla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na dikkat \u00e7ekilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\u201c\u00d6zel okullar\u0131m\u0131z, \u00e7e\u015fitli uzaktan e\u011fitim y\u00f6ntem ve ara\u00e7lar\u0131n\u0131 da kullanarak bir\u00e7ok alternatif uygulamay\u0131 hayata ge\u00e7irdiler. Milyonlarca saat online ders yap\u0131ld\u0131, videolar \u00e7ekildi, sorular \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, s\u0131navlar yap\u0131ld\u0131, rehberlik deste\u011fi verildi. K\u0131saca \u00f6zel okullarda uzaktan e\u011fitim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, \u00f6\u011frencilere \u2018okul daha az yorucuydu\u2019 dedirtecek kadar yo\u011fun ve kesintisiz bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\u201d\n\nAyr\u0131ca \u201cBakan\u0131m\u0131z\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla, \u00d6zel \u00d6\u011fretim Kurumlar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ilgili yaz\u0131s\u0131 ve yay\u0131mlanan y\u00f6netmelikle uzaktan e\u011fitimin, y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin yerine say\u0131laca\u011f\u0131 deklare edilmi\u015ftir\u201d denilen a\u00e7\u0131klamada, okullar a\u00e7\u0131lana kadar \u00f6zel okullar\u0131n mevcut \u015fartlarda en iyi hizmeti sunmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecekleri vurguland\u0131. \u00d6zel okullar\u0131n velilerden ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim \u00f6\u011fretim \u00fccretlerinin, zor ko\u015fullara ra\u011fmen ve baz\u0131 ilave maliyetlere katlanarak, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 hakk\u0131yla vermekte oldu\u011funa de\u011finilerek, mevcut ekonomik durumdan en \u00e7ok etkilenenlerden biri de \u00f6zel e\u011fitim kurumlar\u0131 oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi ve \u015f\u00f6yle denildi:\n\n\u201c\u00dclkemiz ad\u0131na hayati \u00f6neme sahip e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n ayakta kalmas\u0131 ve \u00f6\u011fretmenlerimizin desteklenmesi i\u00e7in velilerimizin bu d\u00f6nemde \u00f6demelerinde hassas davranmalar\u0131n\u0131 bekliyoruz.\u201d\n\nVeliler yeterli bulmad\u0131\n\n\u00d6zel okullardan gelen a\u00e7\u0131klamalar sonras\u0131nda gelecek y\u0131l, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ayn\u0131 okula g\u00f6ndermeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmeyen veliler, telafi e\u011fitimini beklemeden \u00fccretlerin hemen iade edilmesini talep ediyorlar. Sosyal medyada da karardan memnun olmayan veliler, tepkilerini dile getirdiler. \u0130\u015fte onlardan baz\u0131lar\u0131:\n\n- Bakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 varm\u0131\u015f, d\u00f6nem dolu dolu ge\u00e7mi\u015f vs. Hak nedir hukuk nedir bilmez misiniz siz? L\u00fctfetmi\u015fler yemek \u00fccretini \u00f6deyeceklermi\u015f. Devlet bu durumu durdurmal\u0131d\u0131r. Okul sahibinin ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131s\u0131 de\u011filiz.\n\n- Say\u0131n Bakan\u0131m \u00f6zel okullara pe\u015fin \u00f6denen \u00fccretler ne olacak \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr halimize dedik devletten tek kuru\u015f yard\u0131m talep etmedik siz de haklar\u0131m\u0131z\u0131 yedirmeyin.\n\n- Hi\u00e7bir \u00f6zel okul bu s\u00fcre\u00e7te velilere \u00fccret iadesi yapmad\u0131 uzaktan e\u011fitim ya da okul a\u00e7\u0131l\u0131nca telafi dersleri yapaca\u011f\u0131z diyerek veliler okul taksitlerini \u00f6demeye devam ediyor. Niye zarardas\u0131n\u0131z?",
    "keywords": [
        "okul",
        "karar\u0131",
        "telafi",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "iadesi",
        "\u00f6\u011fretim",
        "e\u011fitim",
        "veliler",
        "ve",
        "uzaktan",
        "kurumlar\u0131",
        "okullardan",
        "\u00f6zel",
        "\u00fccret"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00d6nceki g\u00fcn \u00f6zel \u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 derneklerinden \u00d6ZDEB\u0130R Ba\u015fkan\u0131 Naci Atalay, \u00d6ZDER Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Ak\u00e7a, T\u00d6ZOK Ba\u015fkan\u0131 Nurullah Dal, \u00d6ZKURB\u0130R Ba\u015fkan\u0131 Hami Ko\u00e7, T\u00d6DER Ba\u015fkan\u0131 \u0130brahim Ta\u015fel ortak bir bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, servis ve yemek hizmetleri i\u00e7in al\u0131nan \u00fccretlerin, muhtemel telafi e\u011fitimi sonras\u0131, d\u00f6nem ba\u015f\u0131nda hesaplanarak iade veya mahsup edilece\u011fi duyuruldu.\nY\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim gibiUzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten itibaren \u00f6\u011fretmenlerin ve di\u011fer e\u011fitim personellerinin b\u00fcy\u00fck fedak\u00e2rl\u0131kla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na dikkat \u00e7ekilen a\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\u201c\u00d6zel okullar\u0131m\u0131z, \u00e7e\u015fitli uzaktan e\u011fitim y\u00f6ntem ve ara\u00e7lar\u0131n\u0131 da kullanarak bir\u00e7ok alternatif uygulamay\u0131 hayata ge\u00e7irdiler.\nMilyonlarca saat online ders yap\u0131ld\u0131, videolar \u00e7ekildi, sorular \u00e7\u00f6z\u00fcld\u00fc, s\u0131navlar yap\u0131ld\u0131, rehberlik deste\u011fi verildi.\nK\u0131saca \u00f6zel okullarda uzaktan e\u011fitim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, \u00f6\u011frencilere \u2018okul daha az yorucuydu\u2019 dedirtecek kadar yo\u011fun ve kesintisiz bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\u201dAyr\u0131ca \u201cBakan\u0131m\u0131z\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla, \u00d6zel \u00d6\u011fretim Kurumlar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn ilgili yaz\u0131s\u0131 ve yay\u0131mlanan y\u00f6netmelikle uzaktan e\u011fitimin, y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin yerine say\u0131laca\u011f\u0131 deklare edilmi\u015ftir\u201d denilen a\u00e7\u0131klamada, okullar a\u00e7\u0131lana kadar \u00f6zel okullar\u0131n mevcut \u015fartlarda en iyi hizmeti sunmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrecekleri vurguland\u0131.\n\u00d6zel okullar\u0131n velilerden ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim \u00f6\u011fretim \u00fccretlerinin, zor ko\u015fullara ra\u011fmen ve baz\u0131 ilave maliyetlere katlanarak, kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 hakk\u0131yla vermekte oldu\u011funa de\u011finilerek, mevcut ekonomik durumdan en \u00e7ok etkilenenlerden biri de \u00f6zel e\u011fitim kurumlar\u0131 oldu\u011funun alt\u0131 \u00e7izildi ve \u015f\u00f6yle denildi:\u201c\u00dclkemiz ad\u0131na hayati \u00f6neme sahip e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n ayakta kalmas\u0131 ve \u00f6\u011fretmenlerimizin desteklenmesi i\u00e7in velilerimizin bu d\u00f6nemde \u00f6demelerinde hassas davranmalar\u0131n\u0131 bekliyoruz.\u201dVeliler yeterli bulmad\u0131\u00d6zel okullardan gelen a\u00e7\u0131klamalar sonras\u0131nda gelecek y\u0131l, \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ayn\u0131 okula g\u00f6ndermeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmeyen veliler, telafi e\u011fitimini beklemeden \u00fccretlerin hemen iade edilmesini talep ediyorlar.\nSosyal medyada da karardan memnun olmayan veliler, tepkilerini dile getirdiler.\n\u0130\u015fte onlardan baz\u0131lar\u0131:- Bakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131 varm\u0131\u015f, d\u00f6nem dolu dolu ge\u00e7mi\u015f vs. Hak nedir hukuk nedir bilmez misiniz siz?\nL\u00fctfetmi\u015fler yemek \u00fccretini \u00f6deyeceklermi\u015f.\nDevlet bu durumu durdurmal\u0131d\u0131r.\nOkul sahibinin ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131s\u0131 de\u011filiz.\n- Say\u0131n Bakan\u0131m \u00f6zel okullara pe\u015fin \u00f6denen \u00fccretler ne olacak \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr halimize dedik devletten tek kuru\u015f yard\u0131m talep etmedik siz de haklar\u0131m\u0131z\u0131 yedirmeyin.\n- Hi\u00e7bir \u00f6zel okul bu s\u00fcre\u00e7te velilere \u00fccret iadesi yapmad\u0131 uzaktan e\u011fitim ya da okul a\u00e7\u0131l\u0131nca telafi dersleri yapaca\u011f\u0131z diyerek veliler okul taksitlerini \u00f6demeye devam ediyor.\nNiye zarardas\u0131n\u0131z?",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n (MEB), 13 Mart\u2019ta, okullarda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitime ara vermesiyle birlikte, \u00f6zel \u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 da uzaktan e\u011fitime ge\u00e7ti. O g\u00fcnden itibaren velilerden, okullar\u0131n ald\u0131klar\u0131 \u00fccretleri iade etmeleri y\u00f6n\u00fcnde talepler geliyordu.",
    "meta_lang": "tr"
}