{
    "article_id": "c89cba47e52895f66d136d289928c446.1590265587.139173",
    "title": "R\u00fcyalar hakk\u0131nda bilinmesi gereken 5 ger\u00e7ek",
    "authors": [
        "Milliyet.Com.Tr T\u00fcrkiye'Nin Lider Haber Sitesi"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ruyalar-hakkinda-bilinmesi-gereken-5-gercek-molatik-13064/",
    "url": "https://www.milliyet.com.tr/ruyalar-hakkinda-bilinmesi-gereken-5-gercek-molatik-13064/",
    "top_img": "https://i.milliyet.com.tr/MolatikDetayBig/2019/09/16/fft371_mf33025319.Jpeg",
    "meta_img": "https://i.milliyet.com.tr/MolatikDetayBig/2019/09/16/fft371_mf33025319.Jpeg",
    "movies": [],
    "text": "1- G\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlar r\u00fcya g\u00f6r\u00fcr m\u00fc?\n\nDanimarka'da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 ilgin\u00e7. Yar\u0131s\u0131 g\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlardan olu\u015fan 50 ki\u015finin 4 hafta boyunca g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc r\u00fcyalar kaydedildi, inceleme alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Bu s\u00fcre\u00e7te g\u00f6rme yetisini sonradan kaybeden ki\u015filerin az da olsa r\u00fcyalar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Do\u011fu\u015ftan g\u00f6rme engelli olanlar\u0131n ise \u00e7ok daha az r\u00fcyalar g\u00f6rd\u00fckleri belirlendi. Peki ya kabuslar? G\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlar\u0131n kabus g\u00f6rme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 3 kat daha fazla. Bu kabuslar aras\u0131nda bir araban\u0131n alt\u0131nda kalmak, kaybolmak ya da can dostu olan k\u00f6pe\u011fini kaybetmek yer al\u0131yor. Ancak bu noktada psikologlar\u0131n tavsiyesi devreye giriyor. Kabus g\u00f6r\u00fcyorsan\u0131z \u00fcz\u00fclmenize gerek yok. Sonu\u00e7ta bu kabuslar sizi, hayata dair olas\u0131 bir k\u00f6t\u00fc senaryoya haz\u0131rl\u0131yor. Yani g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz kabuslar sizi hayatta kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131z zorluklara al\u0131\u015f\u0131k hale getiriyor.",
    "keywords": [
        "bu",
        "ger\u00e7ek",
        "gereken",
        "kabuslar",
        "g\u00f6zleri",
        "g\u00f6rme",
        "g\u00f6rmeyen",
        "sizi",
        "hakk\u0131nda",
        "bir",
        "bilinmesi",
        "r\u00fcyalar",
        "ya",
        "kabus"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "1- G\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlar r\u00fcya g\u00f6r\u00fcr m\u00fc?\nDanimarka'da yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rman\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 ilgin\u00e7.\nYar\u0131s\u0131 g\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlardan olu\u015fan 50 ki\u015finin 4 hafta boyunca g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc r\u00fcyalar kaydedildi, inceleme alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nBu s\u00fcre\u00e7te g\u00f6rme yetisini sonradan kaybeden ki\u015filerin az da olsa r\u00fcyalar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nDo\u011fu\u015ftan g\u00f6rme engelli olanlar\u0131n ise \u00e7ok daha az r\u00fcyalar g\u00f6rd\u00fckleri belirlendi.\nPeki ya kabuslar?\nG\u00f6zleri g\u00f6rmeyen insanlar\u0131n kabus g\u00f6rme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 3 kat daha fazla.\nBu kabuslar aras\u0131nda bir araban\u0131n alt\u0131nda kalmak, kaybolmak ya da can dostu olan k\u00f6pe\u011fini kaybetmek yer al\u0131yor.\nAncak bu noktada psikologlar\u0131n tavsiyesi devreye giriyor.\nKabus g\u00f6r\u00fcyorsan\u0131z \u00fcz\u00fclmenize gerek yok.\nSonu\u00e7ta bu kabuslar sizi, hayata dair olas\u0131 bir k\u00f6t\u00fc senaryoya haz\u0131rl\u0131yor.\nYani g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz kabuslar sizi hayatta kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131n\u0131z zorluklara al\u0131\u015f\u0131k hale getiriyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "",
    "meta_lang": "tr"
}