{
    "article_id": "fd9302c9d2bf4e6eaa3a3f4b93d10529.1590265820.6280293",
    "title": "Arda\u2019ya her g\u00fcn 23 Nisan!..",
    "authors": [
        "Ercan G\u00fcven",
        "Eguven Milliyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/ercan-guven/ardaya-her-gun-23-nisan-6218442",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/ercan-guven/ardaya-her-gun-23-nisan-6218442",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "movies": [],
    "text": "Kusura bakmas\u0131n, hakk\u0131n\u0131 helal etsin; bunca y\u0131ld\u0131r her hatas\u0131nda ciddi ciddi ele\u015ftirerek g\u00fcnah\u0131na girmi\u015fiz Arda Turan\u2019\u0131n!\n\nNe bilelim eylem ve s\u00f6ylemlerinden sorumlu tutulamayaca\u011f\u0131n\u0131.\n\nMilli kampta tak\u0131m foto\u011fraf\u0131 \u00e7ekilirken k\u00fcs\u00fcp sakland\u0131\u011f\u0131nda...\n\nEURO 2016\u2019da milli tak\u0131m\u0131n kimyas\u0131n\u0131 bozdu\u011funda...\n\nBabas\u0131 ya\u015f\u0131ndaki gazeteciye sald\u0131r\u0131p, babas\u0131 sayd\u0131\u011f\u0131 Fatih Terim\u2019e horozland\u0131\u011f\u0131nda...\n\nHastaneye silahl\u0131 bask\u0131n d\u00fczenledi\u011finde...\n\nKariyerine \u201cen sempatik futbolcu\u201d olarak ba\u015flay\u0131p \u201cen antipatik\u201d olarak son verdi\u011finde, hep \u201cmazereti varm\u0131\u015f\u201d me\u011fer.\n\nGeli\u015fmi\u015f, serpilmi\u015f, yolun yar\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f ama ilkokul \u00e7a\u011f\u0131nda bir \u00e7ocuktan fark\u0131 yokmu\u015f.\n\nBug\u00fcn bile akl\u0131 23 Nisan\u2019da.\n\n***\n\nBarcelona \u00e7\u00f6zm\u00fc\u015f i\u015fi... O sebepten kundaklay\u0131p cami avlusuna b\u0131rak\u0131r gibi kurtulmu\u015f kendisinden; biz aymam\u0131\u015f\u0131z.\n\nZekas\u0131n\u0131 bilemem ama birikimi fena halde ofsaytm\u0131\u015f.\n\nBirikim dediysek mal m\u00fclk de\u011fil; o konuda seksen be\u015f milyonun seksenine be\u015f basar Arda... S\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fimiz \u201cmahcup etmeyip/mahcup olmayacak\u201d kadar asgari bilgi birikimi.\n\nHem de Arda\u2019n\u0131n en iddial\u0131 oldu\u011fu \u201cmilli\u201d konudaki!\n\nNe gezer...\n\n19 May\u0131s\u2019\u0131 kutlad\u0131, Cumhuriyet Tarihi a\u011flad\u0131!\n\nSpor bayram\u0131n\u0131 bilmeyen milli sporcu kapak oldu hepimize.\n\nBu topraklarda yeti\u015fip d\u00fcnya futbolunda en b\u00fcy\u00fck kariyeri yapm\u0131\u015f nice \u00e7ocuklara/gen\u00e7lere rol model olmu\u015f Arda, \u00f6\u011frencilerin \u201cUlusal Egemenlik Ve \u00c7ocuk Bayram\u0131n\u0131\u201d hararetle kutlad\u0131 19 May\u0131s\u2019ta!\n\n29 Ekim\u2019de \u201c\u015eeker Bayram\u0131\u201d m\u00fcnasebetiyle lokum bekliyoruz art\u0131k Arda\u2019dan!\n\n***\n\nKimse kaytarmas\u0131n.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Arda ve ya\u015f\u0131tlar\u0131 aras\u0131nda beyni dumura u\u011fratan \u201cdemans\u201d \u201cAlzaym\u0131r\u201d rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fildir. \u201cMilli futbolcunun ne i\u015fi olur milli bayramlarla\u201d da denilemeyece\u011fine ve Arda \u015fimdiye kadar en az 30 tane 19 May\u0131s\u2019\u0131 akl\u0131/bilinci yerindeyken idrak etti\u011fine g\u00f6re...\n\nBu ya\u015fa gelmi\u015f 19 May\u0131s\u2019\u0131n ne bayram\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frenememi\u015f olmas\u0131 ac\u0131 de\u011fil mi?\n\nAllah bilir 101 y\u0131l \u00f6nce 19 May\u0131s\u2019ta ne oldu\u011fundan bile bihaberdir.\n\nHer b\u00fcy\u00fck futbolcudan Socrates gibi karizmatik, Breitner gibi filozof, Pirlo gibi g\u00fczel sanatlarla i\u00e7li d\u0131\u015fl\u0131 olmas\u0131 beklenemez tabi. Lakin en az\u0131ndan odas\u0131na posterini yap\u0131\u015ft\u0131ran gen\u00e7lere k\u00f6t\u00fc \u00f6rnek olmamak i\u00e7in cehaleti y\u00fcceltmeyecek donan\u0131m gerekmez mi?..\n\n***\n\nArda\u2019n\u0131nki ki\u015fisel bir eksiklik olarak g\u00f6r\u00fclebilir\u2026 Ancak bu cehalet futbolumuzu \u201cg\u00fcd\u00fck\u201d b\u0131rakan en ba\u015fat sebeplerden biridir.\n\n\u0130nan\u0131lacak gibi de\u011fil:\n\nHer ba\u015f\u0131 s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6\u011fs\u00fcnde ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 Ay-Y\u0131ld\u0131z\u2019\u0131 g\u00f6z\u00fcm\u00fcze sokan ve milli duygular\u0131n\u0131n y\u00fcceli\u011fi ile bizi ezmeye \u00e7al\u0131\u015fan Arda, b\u0131rak\u0131n \u201cg\u00fcn\u00fcn mana ve ehemmiyetini\u201d, ge\u00e7in \u201cAtat\u00fcrk\u2019\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcm 19 May\u0131st\u0131r\u201d demesini, ulusal bayram\u0131n ad\u0131n\u0131 bile bilmiyor ve bilmedi\u011fini de bilmiyor.\n\nFakat \u201ccinlik\u201d yerli yerinde duruyor.\n\nTek amac\u0131, milli duygular\u0131m\u0131z\u0131 g\u0131d\u0131klayarak prim yapmak.\n\nO da yar\u0131m yamalak\u2026 Hastaneyi bast\u0131\u011f\u0131nda yanl\u0131\u015fl\u0131kla patlatt\u0131\u011f\u0131 silah gibi eline y\u00fcz\u00fcne bula\u015ft\u0131r\u0131yor.\n\n***\n\nNeyse\u2026\n\nBenim tavsiyem \u201cFutbolu, futbolun i\u00e7inden gelenler y\u00f6netmeli\u201d diye ahkam kesenlere:\n\nFutbolsa kitab\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015f, kariyerse dibine kadar yapm\u0131\u015f\u2026 Gen\u00e7, dinamik, g\u00f6z\u00fc kara.\n\nSu gibi \u0130spanyolca, i\u011fneli/kinayeli kusursuz T\u00fcrk\u00e7e sahibi. Cumhuriyet tarihini, ulusal bayramlar\u0131 pek bilmez ama cin gibi. Ka\u00e7\u0131rmay\u0131n Arda\u2019y\u0131!\n\n30 A\u011fustoslarda bayram namaz\u0131 k\u0131lmaya falan kalk\u0131p karizmay\u0131 \u00e7izdirmezse, mis gibi federasyon ba\u015fkan\u0131 olur Arda\u2019dan.\n\nHangi kupa daha b\u00fcy\u00fck?\n\nSahalara d\u00f6nmeden \u00f6nce epeydir hamla\u015fan \u201cezeli rekabet kaslar\u0131n\u0131\u201d \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmak i\u00e7in \u0131s\u0131nma hareketlerine ba\u015flayan Galatasaray ve Fenerbah\u00e7e, belirsiz gelecek yerine \u201ceski defterleri\u201d kar\u0131\u015ft\u0131rmay\u0131 tercih ettiler.\n\nGalatasaray UEFA ve S\u00fcper Kupa ile a\u00e7t\u0131-gerdi.\n\nFenerbah\u00e7e Turkish Airlines Euroleague \u015fampiyonlu\u011fu ile spin att\u0131.\n\nGalatasaray diyor ki, \u201cmemlekete futbolda en b\u00fcy\u00fck kupay\u0131 biz getirdik\u201d\u2026\n\nFenerbah\u00e7e diyor ki, \u201ctak\u0131m sporlar\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck kupay\u0131 \u00fclkeye biz arma\u011fan ettik\u201d.\n\nHelal olsun iki g\u00fczide kul\u00fcb\u00fcm\u00fcze de.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, birbirlerinin kirli \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmaktan, su\u00e7lamaktan iyidir zaferleri yar\u0131\u015ft\u0131rmak.\n\n\u201cHangi kupa daha b\u00fcy\u00fck\u201d diye sorarsan\u0131z, Nasrettin Hoca gibi \u201cikisi de hakl\u0131\u201d derim.\n\nTe\u015fbihle a\u00e7ay\u0131m:\n\nBiri elmalar\u0131n en g\u00fczeli, di\u011feri armutlar\u0131n.\n\nNice taze meyvelere.\n\n\u201cSteril\u201d G.Saray!..\n\nBa\u015fta Falcao, Galatasarayl\u0131 futbolcular\u0131n antrenman foto\u011fraflar\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f ve sosyal mesafe ile hijyen kurallar\u0131na uyma \u00e7abalar\u0131 i\u00e7in takdir etmi\u015fsinizdir mutlaka.\n\nT\u00fcm testler \u201cnegatif\u201d \u00e7\u0131k\u0131p alt\u0131 g\u00fcn sonra yeniden sahaya inen \u201cs\u00fctten a\u011fz\u0131 yanm\u0131\u015f\u201d tak\u0131m \u201cyo\u011furdu \u00fcfleyerek yiyor\u201d durumda.\n\nHepsi uzak ara, hepsi eldivenli.\n\nNe g\u00fczel de\u011fil mi?\n\nAsl\u0131nda hay\u0131r!..\n\nMesafeye tamam da, tak\u0131lan eldivenler resmen g\u00f6z boyama.\n\nKoronavir\u00fcs insan elindeki derinin g\u00f6zeneklerinden s\u0131zm\u0131yor ki\u2026 Enfekte olmu\u015f bir cisme dokunup elini a\u011fz\u0131na/ burnuna/ g\u00f6z\u00fcne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcnde giriyor bedene.\n\nEldivenle antrenman yaparken her temas etti\u011fin riskli malzeme ard\u0131ndan eldiveni usul\u00fcne g\u00f6re \u00e7\u0131kar\u0131p yenisini takmazsan, ha elin ha eldiven.\n\nHatta el daha iyi eldivenden\u2026 \u00c7\u00fcnk\u00fc elleri iyice sabunlay\u0131p y\u0131kamas\u0131 daha kolay. \u201cEldivenim var g\u00fcvendeyim\u201d tuza\u011f\u0131na d\u00fc\u015fmemek de cabas\u0131.\n\nEldiven vir\u00fcs yo\u011fun ortamdaki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve s\u00fcrekli malla, parayla, insanlarla al/ver ili\u015fkisi olanlar d\u0131\u015f\u0131nda -o da kendi y\u00fcz\u00fcne dokunmadan \u00f6nce eldiveni yenilemek kayd\u0131yla- fantezi.\n\nSabahtan ak\u015fama kadar ayn\u0131 eldivenle hijyen alg\u0131s\u0131 yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fan pazarc\u0131 esnaf\u0131 steril mi sanki?\n\nBizim, ekrandaki uzmanlar\u0131 dinleye dinleye \u00f6\u011frendi\u011fimiz bu ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 koskoca Galatasaray\u2019\u0131n i\u015finin ehli sa\u011fl\u0131k kurulu bilmez mi?\n\nBilir elbet.\n\nO zaman, g\u00f6z boyamak i\u00e7in \u201ctak\u0131n eldivenleri\u201d demi\u015f olmal\u0131lar.\n\nA\u00e7\u0131k s\u00f6yleyeyim, Galatasaray\u2019\u0131n \u00fc\u00e7 i\u00e7 saha ma\u00e7\u0131nda bedeli kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda trib\u00fcnlere koymay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 taraftar foto\u011fraflar\u0131, bu eldiven i\u015finden \u00e7ok daha ger\u00e7ek\u00e7i, i\u015fe yarar ve hakiki.\n\nTransferde G\u00f6khan tarz\u0131!\n\nAyn\u0131 yere iki kere y\u0131ld\u0131r\u0131m d\u00fc\u015fmez... D\u00fc\u015f\u00fcyorsa, orada y\u0131ld\u0131r\u0131m\u0131 \u00e7eken bir sistem/tesisat olmal\u0131.\n\nParatoner gibi.\n\nPeki transferin paratoneri var m\u0131?\n\nEvet; G\u00f6khan G\u00f6n\u00fcl\u2026\n\nHer seferinde y\u0131ld\u0131r\u0131m ona denk geliyor ve her seferinde \u201ckul\u00fcb\u00fc kula\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcne yatt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in forma de\u011fi\u015ftirmek zorunda kal\u0131yor\u201d milli sa\u011fbek.\n\nBilerek veya bilmeyerek bu ortam\u0131 biraz da kendi haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir ger\u00e7ek.\n\nG\u00f6khan ve Caner Fenerbah\u00e7e\u2019den koptu\u011funda Ba\u015fkan Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019a \u201cnas\u0131l izin verdiniz\u201d demi\u015ftim, \u201conlar varken ka\u00e7 kere \u015fampiyon olmu\u015f F.Bah\u00e7e\u201d cevab\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131m.\n\nNeyse\u2026\n\nBelki yeteri kadar a\u011flam\u0131yor ve mamada sona kal\u0131yor.\n\nBelki \u201cgitmek istiyorum\u201d demeye erinip i\u015fi s\u00fcr\u00fcnceme ile hallediyor.\n\nFenerbah\u00e7e\u2019den \u00f6yle gitti, Be\u015fikta\u015f\u2019tan Fenerbah\u00e7e\u2019ye \u00f6yle d\u00f6nmek \u00fczere.\n\n\u015eu anda g\u00f6k g\u00fcr\u00fclt\u00fcl\u00fc ya\u011fmur mevsimi.\n\nG\u00f6khan mesaide!\n\n\u201cG\u00f6n\u00fcl sessizli\u011fini bozdu siyah-beyazl\u0131 kul\u00fcpten \u015fu ana kadar kendisine bir teklif gelmemesine serzeni\u015fte bulundu. Tecr\u00fcbeli futbolcu, Be\u015fikta\u015f\u2019ta kimseden s\u00f6zle\u015fmeyle ilgili bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kendisine s\u00fcre veya rakam soran olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u201d.\n\nMeali:\n\nY\u0131ld\u0131r\u0131m d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc anda G\u00f6khan F.Bah\u00e7e\u2019de.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "nisan",
        "arda",
        "g\u00fcn",
        "daha",
        "ardaya",
        "i\u00e7in",
        "23",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "gibi",
        "en",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kusura bakmas\u0131n, hakk\u0131n\u0131 helal etsin; bunca y\u0131ld\u0131r her hatas\u0131nda ciddi ciddi ele\u015ftirerek g\u00fcnah\u0131na girmi\u015fiz Arda Turan\u2019\u0131n!\nNe bilelim eylem ve s\u00f6ylemlerinden sorumlu tutulamayaca\u011f\u0131n\u0131.\nGeli\u015fmi\u015f, serpilmi\u015f, yolun yar\u0131s\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f ama ilkokul \u00e7a\u011f\u0131nda bir \u00e7ocuktan fark\u0131 yokmu\u015f.\nBug\u00fcn bile akl\u0131 23 Nisan\u2019da.\n***Barcelona \u00e7\u00f6zm\u00fc\u015f i\u015fi... O sebepten kundaklay\u0131p cami avlusuna b\u0131rak\u0131r gibi kurtulmu\u015f kendisinden; biz aymam\u0131\u015f\u0131z.\nBirikim dediysek mal m\u00fclk de\u011fil; o konuda seksen be\u015f milyonun seksenine be\u015f basar Arda... S\u00f6z\u00fcn\u00fc etti\u011fimiz \u201cmahcup etmeyip/mahcup olmayacak\u201d kadar asgari bilgi birikimi.\nHem de Arda\u2019n\u0131n en iddial\u0131 oldu\u011fu \u201cmilli\u201d konudaki!\nNe gezer...19 May\u0131s\u2019\u0131 kutlad\u0131, Cumhuriyet Tarihi a\u011flad\u0131!\nSpor bayram\u0131n\u0131 bilmeyen milli sporcu kapak oldu hepimize.\nBu topraklarda yeti\u015fip d\u00fcnya futbolunda en b\u00fcy\u00fck kariyeri yapm\u0131\u015f nice \u00e7ocuklara/gen\u00e7lere rol model olmu\u015f Arda, \u00f6\u011frencilerin \u201cUlusal Egemenlik Ve \u00c7ocuk Bayram\u0131n\u0131\u201d hararetle kutlad\u0131 19 May\u0131s\u2019ta!\n29 Ekim\u2019de \u201c\u015eeker Bayram\u0131\u201d m\u00fcnasebetiyle lokum bekliyoruz art\u0131k Arda\u2019dan!\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Arda ve ya\u015f\u0131tlar\u0131 aras\u0131nda beyni dumura u\u011fratan \u201cdemans\u201d \u201cAlzaym\u0131r\u201d rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 s\u00f6z konusu de\u011fildir.\n\u201cMilli futbolcunun ne i\u015fi olur milli bayramlarla\u201d da denilemeyece\u011fine ve Arda \u015fimdiye kadar en az 30 tane 19 May\u0131s\u2019\u0131 akl\u0131/bilinci yerindeyken idrak etti\u011fine g\u00f6re...Bu ya\u015fa gelmi\u015f 19 May\u0131s\u2019\u0131n ne bayram\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frenememi\u015f olmas\u0131 ac\u0131 de\u011fil mi?\nAllah bilir 101 y\u0131l \u00f6nce 19 May\u0131s\u2019ta ne oldu\u011fundan bile bihaberdir.\nHer b\u00fcy\u00fck futbolcudan Socrates gibi karizmatik, Breitner gibi filozof, Pirlo gibi g\u00fczel sanatlarla i\u00e7li d\u0131\u015fl\u0131 olmas\u0131 beklenemez tabi.\nLakin en az\u0131ndan odas\u0131na posterini yap\u0131\u015ft\u0131ran gen\u00e7lere k\u00f6t\u00fc \u00f6rnek olmamak i\u00e7in cehaleti y\u00fcceltmeyecek donan\u0131m gerekmez mi?..\n***Arda\u2019n\u0131nki ki\u015fisel bir eksiklik olarak g\u00f6r\u00fclebilir\u2026 Ancak bu cehalet futbolumuzu \u201cg\u00fcd\u00fck\u201d b\u0131rakan en ba\u015fat sebeplerden biridir.\n\u0130nan\u0131lacak gibi de\u011fil:Her ba\u015f\u0131 s\u0131k\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6\u011fs\u00fcnde ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 Ay-Y\u0131ld\u0131z\u2019\u0131 g\u00f6z\u00fcm\u00fcze sokan ve milli duygular\u0131n\u0131n y\u00fcceli\u011fi ile bizi ezmeye \u00e7al\u0131\u015fan Arda, b\u0131rak\u0131n \u201cg\u00fcn\u00fcn mana ve ehemmiyetini\u201d, ge\u00e7in \u201cAtat\u00fcrk\u2019\u00fcn do\u011fum g\u00fcn\u00fcm 19 May\u0131st\u0131r\u201d demesini, ulusal bayram\u0131n ad\u0131n\u0131 bile bilmiyor ve bilmedi\u011fini de bilmiyor.\nTek amac\u0131, milli duygular\u0131m\u0131z\u0131 g\u0131d\u0131klayarak prim yapmak.\nO da yar\u0131m yamalak\u2026 Hastaneyi bast\u0131\u011f\u0131nda yanl\u0131\u015fl\u0131kla patlatt\u0131\u011f\u0131 silah gibi eline y\u00fcz\u00fcne bula\u015ft\u0131r\u0131yor.\n***Neyse\u2026Benim tavsiyem \u201cFutbolu, futbolun i\u00e7inden gelenler y\u00f6netmeli\u201d diye ahkam kesenlere:Futbolsa kitab\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015f, kariyerse dibine kadar yapm\u0131\u015f\u2026 Gen\u00e7, dinamik, g\u00f6z\u00fc kara.\nSu gibi \u0130spanyolca, i\u011fneli/kinayeli kusursuz T\u00fcrk\u00e7e sahibi.\nCumhuriyet tarihini, ulusal bayramlar\u0131 pek bilmez ama cin gibi.\n30 A\u011fustoslarda bayram namaz\u0131 k\u0131lmaya falan kalk\u0131p karizmay\u0131 \u00e7izdirmezse, mis gibi federasyon ba\u015fkan\u0131 olur Arda\u2019dan.\nSahalara d\u00f6nmeden \u00f6nce epeydir hamla\u015fan \u201cezeli rekabet kaslar\u0131n\u0131\u201d \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmak i\u00e7in \u0131s\u0131nma hareketlerine ba\u015flayan Galatasaray ve Fenerbah\u00e7e, belirsiz gelecek yerine \u201ceski defterleri\u201d kar\u0131\u015ft\u0131rmay\u0131 tercih ettiler.\nGalatasaray UEFA ve S\u00fcper Kupa ile a\u00e7t\u0131-gerdi.\nFenerbah\u00e7e Turkish Airlines Euroleague \u015fampiyonlu\u011fu ile spin att\u0131.\nGalatasaray diyor ki, \u201cmemlekete futbolda en b\u00fcy\u00fck kupay\u0131 biz getirdik\u201d\u2026Fenerbah\u00e7e diyor ki, \u201ctak\u0131m sporlar\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck kupay\u0131 \u00fclkeye biz arma\u011fan ettik\u201d.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, birbirlerinin kirli \u00e7ama\u015f\u0131rlar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmaktan, su\u00e7lamaktan iyidir zaferleri yar\u0131\u015ft\u0131rmak.\n\u201cHangi kupa daha b\u00fcy\u00fck\u201d diye sorarsan\u0131z, Nasrettin Hoca gibi \u201cikisi de hakl\u0131\u201d derim.\nBa\u015fta Falcao, Galatasarayl\u0131 futbolcular\u0131n antrenman foto\u011fraflar\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f ve sosyal mesafe ile hijyen kurallar\u0131na uyma \u00e7abalar\u0131 i\u00e7in takdir etmi\u015fsinizdir mutlaka.\nT\u00fcm testler \u201cnegatif\u201d \u00e7\u0131k\u0131p alt\u0131 g\u00fcn sonra yeniden sahaya inen \u201cs\u00fctten a\u011fz\u0131 yanm\u0131\u015f\u201d tak\u0131m \u201cyo\u011furdu \u00fcfleyerek yiyor\u201d durumda.\nKoronavir\u00fcs insan elindeki derinin g\u00f6zeneklerinden s\u0131zm\u0131yor ki\u2026 Enfekte olmu\u015f bir cisme dokunup elini a\u011fz\u0131na/ burnuna/ g\u00f6z\u00fcne s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcnde giriyor bedene.\nEldivenle antrenman yaparken her temas etti\u011fin riskli malzeme ard\u0131ndan eldiveni usul\u00fcne g\u00f6re \u00e7\u0131kar\u0131p yenisini takmazsan, ha elin ha eldiven.\nHatta el daha iyi eldivenden\u2026 \u00c7\u00fcnk\u00fc elleri iyice sabunlay\u0131p y\u0131kamas\u0131 daha kolay.\nEldiven vir\u00fcs yo\u011fun ortamdaki sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve s\u00fcrekli malla, parayla, insanlarla al/ver ili\u015fkisi olanlar d\u0131\u015f\u0131nda -o da kendi y\u00fcz\u00fcne dokunmadan \u00f6nce eldiveni yenilemek kayd\u0131yla- fantezi.\nSabahtan ak\u015fama kadar ayn\u0131 eldivenle hijyen alg\u0131s\u0131 yaratmaya \u00e7al\u0131\u015fan pazarc\u0131 esnaf\u0131 steril mi sanki?\nBizim, ekrandaki uzmanlar\u0131 dinleye dinleye \u00f6\u011frendi\u011fimiz bu ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 koskoca Galatasaray\u2019\u0131n i\u015finin ehli sa\u011fl\u0131k kurulu bilmez mi?\nO zaman, g\u00f6z boyamak i\u00e7in \u201ctak\u0131n eldivenleri\u201d demi\u015f olmal\u0131lar.\nA\u00e7\u0131k s\u00f6yleyeyim, Galatasaray\u2019\u0131n \u00fc\u00e7 i\u00e7 saha ma\u00e7\u0131nda bedeli kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda trib\u00fcnlere koymay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 taraftar foto\u011fraflar\u0131, bu eldiven i\u015finden \u00e7ok daha ger\u00e7ek\u00e7i, i\u015fe yarar ve hakiki.\nAyn\u0131 yere iki kere y\u0131ld\u0131r\u0131m d\u00fc\u015fmez... D\u00fc\u015f\u00fcyorsa, orada y\u0131ld\u0131r\u0131m\u0131 \u00e7eken bir sistem/tesisat olmal\u0131.\nParatoner gibi.\nEvet; G\u00f6khan G\u00f6n\u00fcl\u2026Her seferinde y\u0131ld\u0131r\u0131m ona denk geliyor ve her seferinde \u201ckul\u00fcb\u00fc kula\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst\u00fcne yatt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in forma de\u011fi\u015ftirmek zorunda kal\u0131yor\u201d milli sa\u011fbek.\nBilerek veya bilmeyerek bu ortam\u0131 biraz da kendi haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir ger\u00e7ek.\nG\u00f6khan ve Caner Fenerbah\u00e7e\u2019den koptu\u011funda Ba\u015fkan Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m\u2019a \u201cnas\u0131l izin verdiniz\u201d demi\u015ftim, \u201conlar varken ka\u00e7 kere \u015fampiyon olmu\u015f F.Bah\u00e7e\u201d cevab\u0131n\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131m.\nNeyse\u2026Belki yeteri kadar a\u011flam\u0131yor ve mamada sona kal\u0131yor.\nBelki \u201cgitmek istiyorum\u201d demeye erinip i\u015fi s\u00fcr\u00fcnceme ile hallediyor.\nFenerbah\u00e7e\u2019den \u00f6yle gitti, Be\u015fikta\u015f\u2019tan Fenerbah\u00e7e\u2019ye \u00f6yle d\u00f6nmek \u00fczere.\n\u201cG\u00f6n\u00fcl sessizli\u011fini bozdu siyah-beyazl\u0131 kul\u00fcpten \u015fu ana kadar kendisine bir teklif gelmemesine serzeni\u015fte bulundu.\nTecr\u00fcbeli futbolcu, Be\u015fikta\u015f\u2019ta kimseden s\u00f6zle\u015fmeyle ilgili bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kendisine s\u00fcre veya rakam soran olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u201d.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}