{
    "article_id": "1170a5f974e4c85d93c69fddb15580ca.1590265821.914678",
    "title": "Sel\u00e7uk\u2019tan okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klama: Bilim Kurulu tarihi verecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/selcuktan-okullarin-acilmasina-iliskin-aciklama-bilim-kurulu-tarihi-verecek-6211889",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/selcuktan-okullarin-acilmasina-iliskin-aciklama-bilim-kurulu-tarihi-verecek-6211889",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebc6d30adcdeb1c68f5493b.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebc6d30adcdeb1c68f5493b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bilimsel veriler neyi i\u015faret ediyorsa onu yapacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBilim Kurulu, \u2018risklidir\u2019 dedi\u011fi s\u00fcrece okullar\u0131 a\u00e7amay\u0131z\u201d dedi.\n\n\n\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Sel\u00e7uk, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda internet ortam\u0131nda yap\u0131lan, \u201cZiya \u00d6\u011fretmen ile E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131\u201d kapsam\u0131nda Mu\u015f\u2019ta g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerle video konferans y\u00f6ntemiyle bir araya geldi. \u00d6zverili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in meslekta\u015flar\u0131na te\u015fekk\u00fcr eden Sel\u00e7uk, \u201cBu \u00fclkenin \u00e7ocuklar\u0131na hep beraber hizmet ediyoruz. Bir milletin, insanl\u0131\u011f\u0131n gelece\u011fine hizmet ediyoruz. \u00d6\u011fretmenlerin b\u00f6yle kara g\u00fcnde nas\u0131l bir rol \u00fcstlendi\u011fini, \u00f6\u011fretmenlerin verdi\u011fi destans\u0131 m\u00fccadeleyi b\u00fct\u00fcn \u00fclkenin konu\u015fmas\u0131n\u0131 istiyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede video konferansa anne babalar\u0131yla kat\u0131lan \u00e7ocuklar bir an \u00f6nce okullar\u0131na kavu\u015fmak istedi\u011fini s\u00f6yledi. Sel\u00e7uk ise Bilim Kurulu\u2019nu i\u015faret ederek, \u201cOkullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bilimsel veriler neyi i\u015faret ediyorsa onu yapaca\u011f\u0131z. Bilim Kurulu, \u2018Risklidir\u2019 dedi\u011fi s\u00fcrece okullar\u0131 a\u00e7amay\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\n\nEBA kal\u0131c\u0131 olacak\n\n\n\nToplant\u0131da Bili\u015fim Teknolojileri \u00f6\u011fretmeni Salih Kan, uzaktan e\u011fitim ve y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin bir arada kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 karma bir modele ge\u00e7i\u015f yap\u0131l\u0131p yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 sordu. Sel\u00e7uk, vir\u00fcs s\u00fcrecinin hayata dahil etti\u011fi bir\u00e7ok \u015feyin kal\u0131c\u0131 olabilece\u011fini belirterek, \u201cArt\u0131k her \u015feyi y\u00fcz y\u00fcze yapmak ve \u00e7ok yo\u011fun ders saatleriyle \u00e7ocuklar\u0131 bunaltmak do\u011fru olmayabilir. Biz de bu paradigma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne ayak uydurmak i\u00e7in koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde e\u011fitimi y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz EBA\u2019y\u0131 ge\u00e7ici de\u011fil kal\u0131c\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olarak de\u011ferlendirece\u011fiz. Bundan sonra da takviye i\u00e7in, ders d\u0131\u015f\u0131 etkinlikler i\u00e7in EBA\u2019y\u0131 kullanaca\u011f\u0131z\u201d dedi.\n\n\n\nEn g\u00fcvenli zaman\n\n\n\nSel\u00e7uk, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lma tarihine ili\u015fkin sosyal medya hesaplar\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda ise kamuoyundan \u201cokullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131na bir takvim olarak bak\u0131lmamas\u0131n\u0131\u201d rica etti. Sel\u00e7uk, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\n\n\u201cOkullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 demek, 18 milyon \u00f6\u011frenci ve 1 milyon \u00f6\u011fretmenin evlerinden d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131, sonra her birinin yeniden ailesiyle bulu\u015fmas\u0131 demek. Bu bir toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 meselesidir ve bilimsel verilerle hareket etmek \u00f6n ko\u015fuldur. Her tarih i\u00e7in haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z tamam. Okullar ne zaman a\u00e7\u0131lacak sorusunun \u015fu an tek cevab\u0131 var: \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z, \u00f6\u011fretmenlerimiz ve ailelerimiz i\u00e7in en g\u00fcvenli zamanda en g\u00fcvenli \u015fekilde a\u00e7\u0131lacak. Bu tarihi ve uygulama \u015feklini de bize bilimsel veriler s\u00f6yleyecek.\u201d\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "tarihi",
        "a\u00e7\u0131lmas\u0131na",
        "bu",
        "veriler",
        "verecek",
        "bilim",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "okullar\u0131n",
        "ili\u015fkin",
        "a\u00e7\u0131klama",
        "bir",
        "kurulu",
        "sel\u00e7uktan",
        "ve",
        "sel\u00e7uk",
        "kal\u0131c\u0131",
        "bilimsel"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bilimsel veriler neyi i\u015faret ediyorsa onu yapacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBilim Kurulu, \u2018risklidir\u2019 dedi\u011fi s\u00fcrece okullar\u0131 a\u00e7amay\u0131z\u201d dedi.\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re Sel\u00e7uk, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda internet ortam\u0131nda yap\u0131lan, \u201cZiya \u00d6\u011fretmen ile E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131\u201d kapsam\u0131nda Mu\u015f\u2019ta g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerle video konferans y\u00f6ntemiyle bir araya geldi.\n\u00d6zverili \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in meslekta\u015flar\u0131na te\u015fekk\u00fcr eden Sel\u00e7uk, \u201cBu \u00fclkenin \u00e7ocuklar\u0131na hep beraber hizmet ediyoruz.\nBir milletin, insanl\u0131\u011f\u0131n gelece\u011fine hizmet ediyoruz.\n\u00d6\u011fretmenlerin b\u00f6yle kara g\u00fcnde nas\u0131l bir rol \u00fcstlendi\u011fini, \u00f6\u011fretmenlerin verdi\u011fi destans\u0131 m\u00fccadeleyi b\u00fct\u00fcn \u00fclkenin konu\u015fmas\u0131n\u0131 istiyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede video konferansa anne babalar\u0131yla kat\u0131lan \u00e7ocuklar bir an \u00f6nce okullar\u0131na kavu\u015fmak istedi\u011fini s\u00f6yledi.\nSel\u00e7uk ise Bilim Kurulu\u2019nu i\u015faret ederek, \u201cOkullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bilimsel veriler neyi i\u015faret ediyorsa onu yapaca\u011f\u0131z.\nBilim Kurulu, \u2018Risklidir\u2019 dedi\u011fi s\u00fcrece okullar\u0131 a\u00e7amay\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\nEBA kal\u0131c\u0131 olacakToplant\u0131da Bili\u015fim Teknolojileri \u00f6\u011fretmeni Salih Kan, uzaktan e\u011fitim ve y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin bir arada kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 karma bir modele ge\u00e7i\u015f yap\u0131l\u0131p yap\u0131lamayaca\u011f\u0131n\u0131 sordu.\nSel\u00e7uk, vir\u00fcs s\u00fcrecinin hayata dahil etti\u011fi bir\u00e7ok \u015feyin kal\u0131c\u0131 olabilece\u011fini belirterek, \u201cArt\u0131k her \u015feyi y\u00fcz y\u00fcze yapmak ve \u00e7ok yo\u011fun ders saatleriyle \u00e7ocuklar\u0131 bunaltmak do\u011fru olmayabilir.\nBiz de bu paradigma d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcne ayak uydurmak i\u00e7in koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00f6neminde e\u011fitimi y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz EBA\u2019y\u0131 ge\u00e7ici de\u011fil kal\u0131c\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olarak de\u011ferlendirece\u011fiz.\nBundan sonra da takviye i\u00e7in, ders d\u0131\u015f\u0131 etkinlikler i\u00e7in EBA\u2019y\u0131 kullanaca\u011f\u0131z\u201d dedi.\nEn g\u00fcvenli zamanSel\u00e7uk, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lma tarihine ili\u015fkin sosyal medya hesaplar\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda ise kamuoyundan \u201cokullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131na bir takvim olarak bak\u0131lmamas\u0131n\u0131\u201d rica etti.\nSel\u00e7uk, \u015funlar\u0131 kaydetti:\u201cOkullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131 demek, 18 milyon \u00f6\u011frenci ve 1 milyon \u00f6\u011fretmenin evlerinden d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131, sonra her birinin yeniden ailesiyle bulu\u015fmas\u0131 demek.\nBu bir toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 meselesidir ve bilimsel verilerle hareket etmek \u00f6n ko\u015fuldur.\nHer tarih i\u00e7in haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z tamam.\nOkullar ne zaman a\u00e7\u0131lacak sorusunun \u015fu an tek cevab\u0131 var: \u00c7ocuklar\u0131m\u0131z, \u00f6\u011fretmenlerimiz ve ailelerimiz i\u00e7in en g\u00fcvenli zamanda en g\u00fcvenli \u015fekilde a\u00e7\u0131lacak.\nBu tarihi ve uygulama \u015feklini de bize bilimsel veriler s\u00f6yleyecek.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - \u201cBilim Kurulu \u2018risklidir\u2019 dedi\u011fi s\u00fcrece okullar\u0131 a\u00e7amay\u0131z\u201d diyen Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk, sosyal medya hesaplar\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda kamuoyundan \u201cokullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131na bir takvim olarak bak\u0131lmamas\u0131n\u0131\u201d rica etti",
    "meta_lang": "tr"
}