{
    "article_id": "31c50e5690c5fcd74558efd3a3800cdb.1590265826.626395",
    "title": "Son dakika haberi... Y\u00d6K'ten \u00fcniversiteler i\u00e7in fla\u015f a\u00e7\u0131klama: S\u0131navlar y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmeyecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/son-dakika-haberi-yokten-universiteler-icin-flas-aciklama-sinavlar-yuz-yuze-gerceklestirilmeyecek-6210214",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/son-dakika-haberi-yokten-universiteler-icin-flas-aciklama-sinavlar-yuz-yuze-gerceklestirilmeyecek-6210214",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb9a01455427e1f0c5d4f8f.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb9a01455427e1f0c5d4f8f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunca (Y\u00d6K), \u00fcniversitelerde d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmeyece\u011fi, \u00fcniversite yetkili kurullar\u0131nca tercih edilecek dijital imkanlar veya \u00f6dev, proje gibi alternatif y\u00f6ntemler uygulanarak yap\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi.\n\nY\u00d6K'ten \u00fcniversitelere \"Covid-19 tedbirler\" konulu yaz\u0131 g\u00f6nderildi.\n\nYaz\u0131da, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Y\u00d6K'e hitaben kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \"11 May\u0131s 2020 tarihli ve Covid-19 tedbirler\" konulu yaz\u0131s\u0131ndaki \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"\u015eehirler aras\u0131 kitlesel \u00f6\u011frenci hareketleri, farkl\u0131 yerle\u015fim birimlerinden \u00f6\u011frencilerin bir araya gelmesi, \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131n\u0131n yeniden faaliyete ge\u00e7mesi ve s\u0131nav ortamlar\u0131nda sosyal mesafeye uyulamamas\u0131 gibi durumlar\u0131n, kontrol alt\u0131na almakta oldu\u011fumuz pandemi mu?cadelesinde \u00f6nlenemez bir risk olu\u015fturaca\u011f\u0131 g\u00f6ru?lmektedir. 2019-2020 e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n bu tu?r risklere meydan vermeden tamamlanmas\u0131 gerekmektedir. Yu?ksek\u00f6\u011fretim Kurulunun daha \u00f6nce \u00f6rgu?n e\u011fitim yap\u0131lan programlarda uzaktan e\u011fitim yap\u0131lmas\u0131 ve ara s\u0131navlara ili\u015fkin alm\u0131\u015f oldu\u011fu kararlara paralel olarak, d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n da \u00e7evirim i\u00e7i veya alternatif \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme y\u00f6ntemleri uygulanarak yap\u0131lmas\u0131 \u00f6nem arz etmektedir.\"\n\n\"\u00dcniversitelerin \u00e7o\u011fu farkl\u0131 planlamalar yapt\u0131\"\n\nY\u00d6K'\u00fcn yaz\u0131s\u0131nda, Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu taraf\u0131ndan ba\u015flang\u0131c\u0131ndan itibaren Kovid-19 k\u00fcresel salg\u0131n\u0131 ile ilgili \u00f6zellikle y\u00fcksek\u00f6\u011fretim alan\u0131nda yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 geli\u015fmelerin yak\u0131ndan takip edildi\u011fi vurguland\u0131.\n\nBu ba\u011flamda 23 Mart 2020 itibar\u0131yla dijital ortamda e\u011fitime ge\u00e7ildi\u011fi, vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n da takip edilerek, s\u00fcre\u00e7te y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na teorik ve akabinde uygulamal\u0131 e\u011fitimlere y\u00f6nelik olarak kendi altyap\u0131 imkanlar\u0131, ilgili program\u0131n kazan\u0131mlar\u0131 ve \u00f6\u011frenci say\u0131lar\u0131n\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak, kendi tedbirlerini almalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde g\u00fc\u00e7l\u00fc koordinasyon, \u00e7evik y\u00f6netim, esnek kararlar, yetki devri gibi esaslar \u00e7er\u00e7evesinde bir hareket zemini olu\u015fturuldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.\n\nYaz\u0131da, s\u0131navlara y\u00f6nelik olarak da \u00fcniversitelerin \u00e7o\u011funun dijital imkanlar ile \u00e7evirim i\u00e7i ortam ba\u015fta olmak \u00fczere farkl\u0131 yollara ili\u015fkin planlamalar\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nY\u00d6K'\u00fcn \u00fcniversitelere g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131da, \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu olarak b\u00fct\u00fcn bu s\u00fcre\u00e7lerde vurgu yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z dikkate al\u0131nmas\u0131 gereken iki hususun, s\u0131navlar\u0131n \u015feffaf ve denetlenebilir olmas\u0131 ile \u00f6\u011frencilerin bedeni ve ruhi sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 dikkate alan, yani \u00f6\u011frenci merkezli olmas\u0131 gerekti\u011fidir. Konunun hassasiyetine binaen, 11.05.2020 tarihli Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Y\u00fcr\u00fctme Kurulu toplant\u0131s\u0131nda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilgi yaz\u0131s\u0131ndaki konuya ili\u015fkin talebi ve salg\u0131n s\u00fcreci de\u011ferlendirilmi\u015f olup; d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmemesine, bu s\u0131navlar\u0131n \u00fcniversite yetkili kurullar\u0131nca tercih edilecek dijital imkanlar veya \u00f6dev, proje gibi alternatif y\u00f6ntemlerin uygulanarak yap\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir.\"\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "dijital",
        "bu",
        "\u00f6\u011frenci",
        "y\u00f6kten",
        "fla\u015f",
        "ger\u00e7ekle\u015ftirilmeyecek",
        "s\u0131navlar",
        "son",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "y\u00fcze",
        "ve",
        "y\u00fcksek\u00f6\u011fretim",
        "ile",
        "s\u0131navlar\u0131n",
        "olarak",
        "\u00fcniversiteler",
        "gibi",
        "haberi",
        "y\u00fcz"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulunca (Y\u00d6K), \u00fcniversitelerde d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmeyece\u011fi, \u00fcniversite yetkili kurullar\u0131nca tercih edilecek dijital imkanlar veya \u00f6dev, proje gibi alternatif y\u00f6ntemler uygulanarak yap\u0131laca\u011f\u0131 bildirildi.\nY\u00d6K'ten \u00fcniversitelere \"Covid-19 tedbirler\" konulu yaz\u0131 g\u00f6nderildi.\nYaz\u0131da, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n Y\u00d6K'e hitaben kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \"11 May\u0131s 2020 tarihli ve Covid-19 tedbirler\" konulu yaz\u0131s\u0131ndaki \u015fu ifadelere yer verildi:\"\u015eehirler aras\u0131 kitlesel \u00f6\u011frenci hareketleri, farkl\u0131 yerle\u015fim birimlerinden \u00f6\u011frencilerin bir araya gelmesi, \u00f6\u011frenci yurtlar\u0131n\u0131n yeniden faaliyete ge\u00e7mesi ve s\u0131nav ortamlar\u0131nda sosyal mesafeye uyulamamas\u0131 gibi durumlar\u0131n, kontrol alt\u0131na almakta oldu\u011fumuz pandemi mu?cadelesinde \u00f6nlenemez bir risk olu\u015fturaca\u011f\u0131 g\u00f6ru?lmektedir.\n2019-2020 e\u011fitim y\u0131l\u0131n\u0131n bu tu?r risklere meydan vermeden tamamlanmas\u0131 gerekmektedir.\nYu?ksek\u00f6\u011fretim Kurulunun daha \u00f6nce \u00f6rgu?n e\u011fitim yap\u0131lan programlarda uzaktan e\u011fitim yap\u0131lmas\u0131 ve ara s\u0131navlara ili\u015fkin alm\u0131\u015f oldu\u011fu kararlara paralel olarak, d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n da \u00e7evirim i\u00e7i veya alternatif \u00f6l\u00e7me-de\u011ferlendirme y\u00f6ntemleri uygulanarak yap\u0131lmas\u0131 \u00f6nem arz etmektedir.\"\n\"\u00dcniversitelerin \u00e7o\u011fu farkl\u0131 planlamalar yapt\u0131\"Y\u00d6K'\u00fcn yaz\u0131s\u0131nda, Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu taraf\u0131ndan ba\u015flang\u0131c\u0131ndan itibaren Kovid-19 k\u00fcresel salg\u0131n\u0131 ile ilgili \u00f6zellikle y\u00fcksek\u00f6\u011fretim alan\u0131nda yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 geli\u015fmelerin yak\u0131ndan takip edildi\u011fi vurguland\u0131.\nBu ba\u011flamda 23 Mart 2020 itibar\u0131yla dijital ortamda e\u011fitime ge\u00e7ildi\u011fi, vaka say\u0131lar\u0131n\u0131n da takip edilerek, s\u00fcre\u00e7te y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na teorik ve akabinde uygulamal\u0131 e\u011fitimlere y\u00f6nelik olarak kendi altyap\u0131 imkanlar\u0131, ilgili program\u0131n kazan\u0131mlar\u0131 ve \u00f6\u011frenci say\u0131lar\u0131n\u0131 da g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak, kendi tedbirlerini almalar\u0131 y\u00f6n\u00fcnde g\u00fc\u00e7l\u00fc koordinasyon, \u00e7evik y\u00f6netim, esnek kararlar, yetki devri gibi esaslar \u00e7er\u00e7evesinde bir hareket zemini olu\u015fturuldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.\nYaz\u0131da, s\u0131navlara y\u00f6nelik olarak da \u00fcniversitelerin \u00e7o\u011funun dijital imkanlar ile \u00e7evirim i\u00e7i ortam ba\u015fta olmak \u00fczere farkl\u0131 yollara ili\u015fkin planlamalar\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nY\u00d6K'\u00fcn \u00fcniversitelere g\u00f6nderdi\u011fi yaz\u0131da, \u015funlar kaydedildi:\"Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu olarak b\u00fct\u00fcn bu s\u00fcre\u00e7lerde vurgu yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z dikkate al\u0131nmas\u0131 gereken iki hususun, s\u0131navlar\u0131n \u015feffaf ve denetlenebilir olmas\u0131 ile \u00f6\u011frencilerin bedeni ve ruhi sa\u011fl\u0131klar\u0131n\u0131 dikkate alan, yani \u00f6\u011frenci merkezli olmas\u0131 gerekti\u011fidir.\nKonunun hassasiyetine binaen, 11.05.2020 tarihli Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Y\u00fcr\u00fctme Kurulu toplant\u0131s\u0131nda, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilgi yaz\u0131s\u0131ndaki konuya ili\u015fkin talebi ve salg\u0131n s\u00fcreci de\u011ferlendirilmi\u015f olup; d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmemesine, bu s\u0131navlar\u0131n \u00fcniversite yetkili kurullar\u0131nca tercih edilecek dijital imkanlar veya \u00f6dev, proje gibi alternatif y\u00f6ntemlerin uygulanarak yap\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015ftir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Gelen son dakika haberine g\u00f6re; Y\u00d6K \u00dcniversitelerde d\u00f6nem sonu s\u0131navlar\u0131 ile bu e\u011fitim ve \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131na ait di\u011fer s\u0131navlar, y\u00fcz y\u00fcze ger\u00e7ekle\u015ftirilmeyecek. \u00dcniversitelerde s\u0131navlar, dijital imkanlar veya \u00f6dev, proje gibi  alternatif y\u00f6ntemler uygulanarak yap\u0131lacak. a\u00e7\u0131klamas\u0131 yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}