{
    "article_id": "2acf6b20379392ddc83ad2a24c8dd362.1590265827.3499355",
    "title": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Sel\u00e7uk: Yumu\u015fak bir ge\u00e7i\u015fe ihtiya\u00e7 var",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/milli-egitim-bakani-selcuk-yumusak-bir-gecise-ihtiyac-var-6209570",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/milli-egitim-bakani-selcuk-yumusak-bir-gecise-ihtiyac-var-6209570",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb885cc5542871474e78d21.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb885cc5542871474e78d21.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kanal 7\u2019de sorular\u0131 yan\u0131tlayan Sel\u00e7uk, Avrupa\u2019da 11 \u00fclkede may\u0131s ay\u0131nda okullar\u0131n k\u0131smi ya da t\u00fcm\u00fcyle a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBizim i\u00e7in de 1 Haziran elbette hedef. \u00c7\u00fcnk\u00fc biz \u00fclkenin normalle\u015fmesini istiyoruz\u201d ifadesini kulland\u0131. Salg\u0131nda bilimin yol g\u00f6stericili\u011fine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Sel\u00e7uk, \u201cBu s\u0131rada \u2018kesinlikle a\u00e7\u0131lamaz, bir s\u00fcre daha beklenilsin\u2019 denirse bu i\u015f eyl\u00fcle kal\u0131r. Baz\u0131 kademeler \u00f6rne\u011fin sadece s\u0131nav gruplar\u0131 8 ve 12\u2019ler ba\u015flayabilir gibi. Ya da okul \u00f6ncesi ba\u015flayabilir gibi. Rakamlar iyiye do\u011fru gittik\u00e7e bizim olumluya do\u011fru bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131z geli\u015fiyor. Aniden aylarca kapal\u0131 kal, sonra birdenbire resmi bir format i\u00e7erisinde hemen herkes o g\u00fcn okula ba\u015flas\u0131n. Bu biraz zor\u201d diye konu\u015ftu.\n\nBaz\u0131 \u00fclkelerde okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n b\u00f6lgesel planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Sel\u00e7uk, bu konuda da illerin risklerini i\u00e7eren bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \u201cBu t\u00fcr bir se\u00e7enek olu\u015fursa buna da haz\u0131r\u0131z\u201d dedi.\n\nSenaryo \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131\n\nSel\u00e7uk, \u201cBir krizi y\u00f6netmekle u\u011fra\u015f\u0131yoruz ama as\u0131l gelece\u011fi y\u00f6netmek i\u00e7in olas\u0131 tedbirleri al\u0131p \u00f6nceden senaryo tabanl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131yoruz. \u0130lkokulda, ortaokulda ve lise kademesinde ka\u00e7 \u00f6\u011frenci var? S\u0131ralar\u0131 seyreltmek i\u00e7in s\u0131n\u0131flar\u0131 ikiye b\u00f6lersek ne yapabiliriz? Ka\u00e7 s\u0131ram\u0131z var, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131la ka\u00e7 s\u0131ra sipari\u015fi vermeliyiz? S\u0131ralar\u0131n ihalesi yap\u0131l\u0131yor \u015fimdi. \u00d6\u011frencileri okullara ve s\u0131n\u0131flara da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ihtiya\u00e7 artmaya ba\u015fl\u0131yor. \u00c7ocuklara \u00e7ift maske verdi\u011fimizde ne olacak? Maskelerin yerle\u015ftirilme bi\u00e7imi nas\u0131l olacak\u201d dedi.\n\nSel\u00e7uk, \u00f6\u011frencilerin kazanmas\u0131 gereken yetkinlik ile televizyon ve internetten ald\u0131\u011f\u0131 yetkinlik aras\u0131ndaki fark\u0131n y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin i\u00e7eri\u011fini olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cDolay\u0131s\u0131yla \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sene ba\u015f\u0131nda bunun tekrar\u0131 olacak. Gerekirse cumartesi de olabilir. Hepsinin se\u00e7enekleri var\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u00c7ocuk maskesi\n\nHer \u00f6\u011frencinin LGS\u2019ye kendi okulunda girece\u011fini s\u00f6yleyen Sel\u00e7uk, \u201c\u00d6\u011frencinin s\u0131nava sadece bir velisiyle gelmesini temenni ediyoruz. \u00d6\u011frencimiz s\u0131nava 3-5 ki\u015fiyle gelirse okul bah\u00e7esi ve \u00e7evresi \u00e7ocuklar i\u00e7in problem olur.\n\n\u201cLGS\u2019ye girecek bir velinin \u00e7ocu\u011funun, maske takt\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde buhar olu\u015ftu\u011fu\u201d y\u00f6n\u00fcndeki durumunun aktar\u0131lmas\u0131, buna benzer detaylar konusunda esneklik sa\u011flan\u0131p sa\u011flanamayaca\u011f\u0131n\u0131n sorulmas\u0131 \u00fczerine Sel\u00e7uk, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 biz kendi \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 bitirdik ama \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Bilim Kurulu ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz var. 37 \u00fclkedeki e\u011fitim m\u00fc\u015favirlerimizle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck, deneyimleri payla\u015ft\u0131lar. K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131 bir maske tipi olu\u015fturmak, g\u00f6zl\u00fck ya da ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc konulara nas\u0131l bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunabilirle ilgili Ar-Ge \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z s\u00fcr\u00fcyor\u201d dedi.\n\n\u2018Rotasyon, tayin yap\u0131lacak\u2019\n\nOrtam d\u00fczeldi\u011finde rotasyon ve tayinlerin yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, bunun rutin bir i\u015flem oldu\u011funu belirten Bakan Ziya Sel\u00e7uk, \u201c\u2019\u00d6\u011fretmenler yat\u0131yor, \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor\u2019 denirse \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haks\u0131zl\u0131k olur. \u00c7ok emek veriyorlar. Normalde okulda yapt\u0131klar\u0131 dersten daha fazla \u00e7aba harc\u0131yorlar. \u00c7\u00fcnk\u00fc ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 bir durum\u201d diye konu\u015ftu. \u00d6\u011fretmenlerin yaz\u0131n tatil yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131 konusunda ise Sel\u00e7uk, \u201cYaz\u0131n \u00f6\u011fretmenlere y\u00f6nelik hizmet i\u00e7i e\u011fitimler devam edecek. A\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z hizmet i\u00e7i e\u011fitim programlar\u0131na inan\u0131lmaz talep var. Y\u00fcz, y\u00fcz elli kat\u0131 ba\u015fvuru oluyor\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "ihtiya\u00e7",
        "yumu\u015fak",
        "bakan\u0131",
        "var",
        "bu",
        "\u00f6n\u00fcm\u00fczdeki",
        "y\u00fcz",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ya",
        "ge\u00e7i\u015fe",
        "sel\u00e7uk",
        "da",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kanal 7\u2019de sorular\u0131 yan\u0131tlayan Sel\u00e7uk, Avrupa\u2019da 11 \u00fclkede may\u0131s ay\u0131nda okullar\u0131n k\u0131smi ya da t\u00fcm\u00fcyle a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cBizim i\u00e7in de 1 Haziran elbette hedef.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc biz \u00fclkenin normalle\u015fmesini istiyoruz\u201d ifadesini kulland\u0131.\nSalg\u0131nda bilimin yol g\u00f6stericili\u011fine bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden Sel\u00e7uk, \u201cBu s\u0131rada \u2018kesinlikle a\u00e7\u0131lamaz, bir s\u00fcre daha beklenilsin\u2019 denirse bu i\u015f eyl\u00fcle kal\u0131r.\nBaz\u0131 kademeler \u00f6rne\u011fin sadece s\u0131nav gruplar\u0131 8 ve 12\u2019ler ba\u015flayabilir gibi.\nYa da okul \u00f6ncesi ba\u015flayabilir gibi.\nRakamlar iyiye do\u011fru gittik\u00e7e bizim olumluya do\u011fru bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131z geli\u015fiyor.\nAniden aylarca kapal\u0131 kal, sonra birdenbire resmi bir format i\u00e7erisinde hemen herkes o g\u00fcn okula ba\u015flas\u0131n.\nBu biraz zor\u201d diye konu\u015ftu.\nBaz\u0131 \u00fclkelerde okullar\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n b\u00f6lgesel planland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Sel\u00e7uk, bu konuda da illerin risklerini i\u00e7eren bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 hat\u0131rlatarak, \u201cBu t\u00fcr bir se\u00e7enek olu\u015fursa buna da haz\u0131r\u0131z\u201d dedi.\nSenaryo \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131Sel\u00e7uk, \u201cBir krizi y\u00f6netmekle u\u011fra\u015f\u0131yoruz ama as\u0131l gelece\u011fi y\u00f6netmek i\u00e7in olas\u0131 tedbirleri al\u0131p \u00f6nceden senaryo tabanl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131yoruz.\n\u0130lkokulda, ortaokulda ve lise kademesinde ka\u00e7 \u00f6\u011frenci var?\nS\u0131ralar\u0131 seyreltmek i\u00e7in s\u0131n\u0131flar\u0131 ikiye b\u00f6lersek ne yapabiliriz?\nKa\u00e7 s\u0131ram\u0131z var, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131la ka\u00e7 s\u0131ra sipari\u015fi vermeliyiz?\nS\u0131ralar\u0131n ihalesi yap\u0131l\u0131yor \u015fimdi.\n\u00d6\u011frencileri okullara ve s\u0131n\u0131flara da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ihtiya\u00e7 artmaya ba\u015fl\u0131yor.\n\u00c7ocuklara \u00e7ift maske verdi\u011fimizde ne olacak?\nMaskelerin yerle\u015ftirilme bi\u00e7imi nas\u0131l olacak\u201d dedi.\nSel\u00e7uk, \u00f6\u011frencilerin kazanmas\u0131 gereken yetkinlik ile televizyon ve internetten ald\u0131\u011f\u0131 yetkinlik aras\u0131ndaki fark\u0131n y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin i\u00e7eri\u011fini olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cDolay\u0131s\u0131yla \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sene ba\u015f\u0131nda bunun tekrar\u0131 olacak.\nGerekirse cumartesi de olabilir.\nHepsinin se\u00e7enekleri var\u201d diye konu\u015ftu.\n\u00c7ocuk maskesiHer \u00f6\u011frencinin LGS\u2019ye kendi okulunda girece\u011fini s\u00f6yleyen Sel\u00e7uk, \u201c\u00d6\u011frencinin s\u0131nava sadece bir velisiyle gelmesini temenni ediyoruz.\n\u00d6\u011frencimiz s\u0131nava 3-5 ki\u015fiyle gelirse okul bah\u00e7esi ve \u00e7evresi \u00e7ocuklar i\u00e7in problem olur.\n\u201cLGS\u2019ye girecek bir velinin \u00e7ocu\u011funun, maske takt\u0131\u011f\u0131nda g\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde buhar olu\u015ftu\u011fu\u201d y\u00f6n\u00fcndeki durumunun aktar\u0131lmas\u0131, buna benzer detaylar konusunda esneklik sa\u011flan\u0131p sa\u011flanamayaca\u011f\u0131n\u0131n sorulmas\u0131 \u00fczerine Sel\u00e7uk, \u201cB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 biz kendi \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 bitirdik ama \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki hafta Bilim Kurulu ile bir g\u00f6r\u00fc\u015fmemiz var.\n37 \u00fclkedeki e\u011fitim m\u00fc\u015favirlerimizle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck, deneyimleri payla\u015ft\u0131lar.\nK\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131 bir maske tipi olu\u015fturmak, g\u00f6zl\u00fck ya da ba\u015fka t\u00fcrl\u00fc konulara nas\u0131l bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunabilirle ilgili Ar-Ge \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z s\u00fcr\u00fcyor\u201d dedi.\n\u2018Rotasyon, tayin yap\u0131lacak\u2019Ortam d\u00fczeldi\u011finde rotasyon ve tayinlerin yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, bunun rutin bir i\u015flem oldu\u011funu belirten Bakan Ziya Sel\u00e7uk, \u201c\u2019\u00d6\u011fretmenler yat\u0131yor, \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yor\u2019 denirse \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haks\u0131zl\u0131k olur.\n\u00c7ok emek veriyorlar.\nNormalde okulda yapt\u0131klar\u0131 dersten daha fazla \u00e7aba harc\u0131yorlar.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 bir durum\u201d diye konu\u015ftu.\n\u00d6\u011fretmenlerin yaz\u0131n tatil yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131 konusunda ise Sel\u00e7uk, \u201cYaz\u0131n \u00f6\u011fretmenlere y\u00f6nelik hizmet i\u00e7i e\u011fitimler devam edecek.\nA\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z hizmet i\u00e7i e\u011fitim programlar\u0131na inan\u0131lmaz talep var.\nY\u00fcz, y\u00fcz elli kat\u0131 ba\u015fvuru oluyor\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, okullar\u0131n a\u00e7\u0131lma s\u00fcrecine ili\u015fkin, \u201cHaziran ay\u0131nda bir \u00e7al\u0131\u015fma olursa bu zorunluluk ta\u015f\u0131maz. \u2018Herkes gelecektir, devam al\u0131nacakt\u0131r\u2019 \u015feklinde yapmay\u0131z bunu. Toplumun yumu\u015fak bir ge\u00e7i\u015fe ihtiyac\u0131 var\u201d dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}