{
    "article_id": "c1d14d6fa379befc6e5cd9c522016b1a.1590265591.3860307",
    "title": "Sosyal mesafemizi koruyarak bayrama haz\u0131rlanmak i\u00e7in 5 bak\u0131m \u00f6nerisi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kesfet/sosyal-mesafemizi-koruyarak-bayrama-hazirlanmak-icin-5-bakim-onerisi-6216442",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kesfet/sosyal-mesafemizi-koruyarak-bayrama-hazirlanmak-icin-5-bakim-onerisi-6216442",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6441e5542850324bd7491.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6441e5542850324bd7491.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stenmeyen t\u00fcylerinizden evde kolayl\u0131kla kurtulun\n\nA\u011fda ve di\u011fer t\u00fcy alma i\u015flemlerinde g\u00fcvenli mesafeyi korumak olduk\u00e7a zor bir durum. \u00d6zellikle de y\u00fcz b\u00f6lgesi i\u00e7in yap\u0131lan ip ve a\u011fda uygulamalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda g\u00fcvenli mesafe s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lmas\u0131 nedeniye bu i\u015flemlerin kuaf\u00f6rde yap\u0131lmas\u0131 g\u00fcvenli de\u011fil. Ayr\u0131ca kol ve bacak gibi di\u011fer v\u00fccut b\u00f6lgelerine yap\u0131lan a\u011fda i\u015flemleri de yukardaki nedenlerden dolay\u0131 risk ta\u015f\u0131makta. Neyse ki bayram haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131za, evinizde de sir a\u011fda bantlar\u0131 sayesinde \u00e7ok daha pratik ve hijyenik bir \u015fekilde devam edebilirsiniz. Art\u0131k, hassas cildi olup t\u00fcylerini nas\u0131l al\u0131rlarsa als\u0131nlar k\u0131zar\u0131kl\u0131k ve cilt irritasyonlar\u0131 ya\u015fayanlar i\u00e7in yeni bir \u00e7\u00f6z\u00fcm var. T\u00fcrkiye\u2019de bir ilk olan hipoalerjenik sir a\u011fda bantlar\u0131 ile kuaf\u00f6r kalitesinde a\u011fda uygulamalar\u0131n\u0131 evinizde yapmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn.",
    "keywords": [
        "g\u00fcvenli",
        "haz\u0131rlanmak",
        "bak\u0131m",
        "bantlar\u0131",
        "evinizde",
        "a\u011fda",
        "yap\u0131lan",
        "sosyal",
        "sir",
        "i\u00e7in",
        "di\u011fer",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6nerisi",
        "bayrama",
        "mesafemizi",
        "koruyarak"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stenmeyen t\u00fcylerinizden evde kolayl\u0131kla kurtulunA\u011fda ve di\u011fer t\u00fcy alma i\u015flemlerinde g\u00fcvenli mesafeyi korumak olduk\u00e7a zor bir durum.\n\u00d6zellikle de y\u00fcz b\u00f6lgesi i\u00e7in yap\u0131lan ip ve a\u011fda uygulamalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda g\u00fcvenli mesafe s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131n a\u015f\u0131lmas\u0131 nedeniye bu i\u015flemlerin kuaf\u00f6rde yap\u0131lmas\u0131 g\u00fcvenli de\u011fil.\nAyr\u0131ca kol ve bacak gibi di\u011fer v\u00fccut b\u00f6lgelerine yap\u0131lan a\u011fda i\u015flemleri de yukardaki nedenlerden dolay\u0131 risk ta\u015f\u0131makta.\nNeyse ki bayram haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131za, evinizde de sir a\u011fda bantlar\u0131 sayesinde \u00e7ok daha pratik ve hijyenik bir \u015fekilde devam edebilirsiniz.\nArt\u0131k, hassas cildi olup t\u00fcylerini nas\u0131l al\u0131rlarsa als\u0131nlar k\u0131zar\u0131kl\u0131k ve cilt irritasyonlar\u0131 ya\u015fayanlar i\u00e7in yeni bir \u00e7\u00f6z\u00fcm var.\nT\u00fcrkiye\u2019de bir ilk olan hipoalerjenik sir a\u011fda bantlar\u0131 ile kuaf\u00f6r kalitesinde a\u011fda uygulamalar\u0131n\u0131 evinizde yapmam\u0131z m\u00fcmk\u00fcn.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bayram g\u00fcnleri, 7\u2019den 77\u2019ye herkesin i\u00e7inin co\u015fkuyla kapland\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnler olarak bilinir. O g\u00fcnlerde genellikle yeni k\u0131yafetler tercih edilir, sa\u00e7 ve makyaja \u00e7ok daha fazla \u00f6zen g\u00f6sterilir. Tabii bu ferah ve \u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcn\u00fcm i\u00e7inse g\u00fcnler \u00f6ncesinden haz\u0131rl\u0131\u011fa ba\u015flamak gerekir. Pandemi s\u00fcrecinin devam etti\u011fi bu g\u00fcnlerde, bayram motivasyonunu kaybetmemek olduk\u00e7a \u00f6nemli. Peki, pandemi kurallar\u0131na uyarak bayram g\u00fcnlerine nas\u0131l haz\u0131rlanabilirsiniz? \u0130\u015fte detaylar\u2026",
    "meta_lang": "tr"
}