{
    "article_id": "f3b209e48d8deed3586de9d05a0b7076.1590265830.5031407",
    "title": "Korkudan a\u011flayan \u00e7ocuklar\u0131 polis sakinle\u015ftirdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/korkudan-aglayan-cocuklari-polis-sakinlestirdi-6218816",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/korkudan-aglayan-cocuklari-polis-sakinlestirdi-6218816",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec94e7855427e1bc4ab136c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec94e7855427e1bc4ab136c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nOlay, Esenyurt Fatih Sultan Mehmet Caddesi'ndeki bir marketin \u00f6n\u00fcnde meydana geldi. E\u015fi, erkek karde\u015fi ve 3 \u00e7ocu\u011fu ile beraber al\u0131\u015fveri\u015f yapmaya \u00e7\u0131kan bir ki\u015fi, 3 \u00e7ocu\u011funu otomobil i\u00e7inde b\u0131rakarak markete girdi. Anne, babalar\u0131n\u0131n gelmesini bekleyen \u00e7ocuklar bir s\u00fcre sonra tedirgin olup korkudan a\u011flamaya ba\u015flad\u0131.\n\n\u00c7ocuklar\u0131n otomobil i\u00e7inde a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren bir ki\u015fi markete giderek otomobilin plakas\u0131n\u0131 anons ettirdi ancak al\u0131\u015fveri\u015fe giren anne ve baba geri d\u00f6nmedi. Aradan bir saatin ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan olay yerine polis ekipleri \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.\n\nPolisler bir s\u00fcre \u00e7ocuklar\u0131 sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Daha sonra marketten \u00e7ocuklar\u0131n amcas\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 ard\u0131ndan da baba ve anne otomobil ba\u015f\u0131na geldi. Yasa\u011fa ra\u011fmen \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karan babaya idari para cezas\u0131 kesildi.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "a\u011flayan",
        "otomobil",
        "\u00e7ocuklar\u0131",
        "s\u00fcre",
        "sakinle\u015ftirdi",
        "korkudan",
        "markete",
        "ki\u015fi",
        "geldi",
        "ve",
        "bir",
        "polis",
        "anne",
        "i\u00e7inde"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiOlay, Esenyurt Fatih Sultan Mehmet Caddesi'ndeki bir marketin \u00f6n\u00fcnde meydana geldi.\nE\u015fi, erkek karde\u015fi ve 3 \u00e7ocu\u011fu ile beraber al\u0131\u015fveri\u015f yapmaya \u00e7\u0131kan bir ki\u015fi, 3 \u00e7ocu\u011funu otomobil i\u00e7inde b\u0131rakarak markete girdi.\nAnne, babalar\u0131n\u0131n gelmesini bekleyen \u00e7ocuklar bir s\u00fcre sonra tedirgin olup korkudan a\u011flamaya ba\u015flad\u0131.\n\u00c7ocuklar\u0131n otomobil i\u00e7inde a\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6ren bir ki\u015fi markete giderek otomobilin plakas\u0131n\u0131 anons ettirdi ancak al\u0131\u015fveri\u015fe giren anne ve baba geri d\u00f6nmedi.\nAradan bir saatin ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan olay yerine polis ekipleri \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.\nPolisler bir s\u00fcre \u00e7ocuklar\u0131 sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nDaha sonra marketten \u00e7ocuklar\u0131n amcas\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131 ard\u0131ndan da baba ve anne otomobil ba\u015f\u0131na geldi.\nYasa\u011fa ra\u011fmen \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karan babaya idari para cezas\u0131 kesildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Esenyurt'ta \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 otomobile b\u0131rak\u0131p markete giren anne ve baba ortal\u0131\u011f\u0131 birbirine katt\u0131. Otomobil i\u00e7inde korkudan a\u011flayan \u00e7ocuklar\u0131 esnaf ve polis ekipleri sakinle\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Babaya 3 bin 180 TL ceza kesildi.",
    "meta_lang": "tr"
}