{
    "article_id": "893ef85f3281a14582e2c7b5e7a53886.1590265832.798445",
    "title": "Mu\u011fla salep \u00fcretiminde s\u00f6z sahibi olmak istiyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/mugla-salep-uretiminde-soz-sahibi-olmak-istiyor-6218798",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/mugla-salep-uretiminde-soz-sahibi-olmak-istiyor-6218798",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec941cf55427e1bc4ab133c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec941cf55427e1bc4ab133c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nMu\u011fla ve turistik il\u00e7elerinde hayata ge\u00e7irilen proje kapsam\u0131nda dikimi yap\u0131lan salep orkideleri, \u00f6nemli bir gelir kap\u0131s\u0131 oldu.Bitkisel \u00dcretim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Itri-T\u0131bb\u0131, Aromatik ve Boya Bitkilerinin \u00dcretiminin Yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p Geli\u015ftirilmesi\" projesi kapsam\u0131nda Mu\u011fla'da Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Ege Tar\u0131msal Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015f birli\u011finde salep \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.\n\nBu kapsamda kentin farkl\u0131 rak\u0131mlardaki turistik il\u00e7elerinde ekimi yap\u0131lan salep orkidesinin \u00fcreticisine gelir getirilmesi ve t\u00fcr\u00fcn korunmas\u0131 hedefleniyor.\n\n\n\nTar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcr Bar\u0131\u015f Saylak, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, salep bitkisinin 183 \u00fclkede koruma alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, T\u00fcrkiye'de ise 1996'dan bu yana do\u011fadan toplanmas\u0131n\u0131n yasak oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\n\nMu\u011fla'da 5 il\u00e7ede 10 dekar alanda \u00fcretime devam ettikleri salebin \u00f6nemli ve katma de\u011ferli bir bitki oldu\u011funu vurgulayan Saylak, bitkinin do\u011fada kopar\u0131lmas\u0131 ve toplanmas\u0131n\u0131n son derece a\u011f\u0131r cezalar\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.\n\n\n\nS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik i\u00e7in art\u0131k salebin tar\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Saylak, bir dekara yakla\u015f\u0131k 300 kilogram \u00fcr\u00fcn al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nSalep \u00fcretimi yapmak i\u00e7in Dat\u00e7a il\u00e7esinden tarla alan Orhan Tuncel, \u0130stanbul'un yo\u011fun atmosferinden ka\u00e7\u0131p ilk olarak Bodrum'a yerle\u015fti\u011fini, sonras\u0131nda Dat\u00e7a'dan arazi sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\n\nDomates ve patates ekmek istemedi\u011fi i\u00e7in tar\u0131m personelinin y\u00f6nlendirmesiyle il\u00e7ede ilk defa salep ekti\u011fini belirten Tuncel, \"\u0130ki y\u0131ld\u0131r salep \u00fcretiyorum. \u015eu an \u00e7ok keyifli \u015fekilde ekti\u011fim saleple ilgileniyorum. \u0130lk defa yapt\u0131\u011f\u0131m bu i\u015ften \u00e7ok keyif ald\u0131m.\" dedi.",
    "keywords": [
        "saylak",
        "istiyor",
        "\u00e7ok",
        "s\u00f6z",
        "\u00fcretim",
        "sahibi",
        "mu\u011fla",
        "yap\u0131lan",
        "salep",
        "i\u00e7in",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "\u00fcretiminde",
        "olmak",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiMu\u011fla ve turistik il\u00e7elerinde hayata ge\u00e7irilen proje kapsam\u0131nda dikimi yap\u0131lan salep orkideleri, \u00f6nemli bir gelir kap\u0131s\u0131 oldu.Bitkisel \u00dcretim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen \"Itri-T\u0131bb\u0131, Aromatik ve Boya Bitkilerinin \u00dcretiminin Yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p Geli\u015ftirilmesi\" projesi kapsam\u0131nda Mu\u011fla'da Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Ege Tar\u0131msal Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015f birli\u011finde salep \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.\nBu kapsamda kentin farkl\u0131 rak\u0131mlardaki turistik il\u00e7elerinde ekimi yap\u0131lan salep orkidesinin \u00fcreticisine gelir getirilmesi ve t\u00fcr\u00fcn korunmas\u0131 hedefleniyor.\nTar\u0131m ve Orman \u0130l M\u00fcd\u00fcr Bar\u0131\u015f Saylak, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, salep bitkisinin 183 \u00fclkede koruma alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131, T\u00fcrkiye'de ise 1996'dan bu yana do\u011fadan toplanmas\u0131n\u0131n yasak oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nMu\u011fla'da 5 il\u00e7ede 10 dekar alanda \u00fcretime devam ettikleri salebin \u00f6nemli ve katma de\u011ferli bir bitki oldu\u011funu vurgulayan Saylak, bitkinin do\u011fada kopar\u0131lmas\u0131 ve toplanmas\u0131n\u0131n son derece a\u011f\u0131r cezalar\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.\nS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik i\u00e7in art\u0131k salebin tar\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Saylak, bir dekara yakla\u015f\u0131k 300 kilogram \u00fcr\u00fcn al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\nSalep \u00fcretimi yapmak i\u00e7in Dat\u00e7a il\u00e7esinden tarla alan Orhan Tuncel, \u0130stanbul'un yo\u011fun atmosferinden ka\u00e7\u0131p ilk olarak Bodrum'a yerle\u015fti\u011fini, sonras\u0131nda Dat\u00e7a'dan arazi sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\nDomates ve patates ekmek istemedi\u011fi i\u00e7in tar\u0131m personelinin y\u00f6nlendirmesiyle il\u00e7ede ilk defa salep ekti\u011fini belirten Tuncel, \"\u0130ki y\u0131ld\u0131r salep \u00fcretiyorum.\n\u015eu an \u00e7ok keyifli \u015fekilde ekti\u011fim saleple ilgileniyorum.\n\u0130lk defa yapt\u0131\u011f\u0131m bu i\u015ften \u00e7ok keyif ald\u0131m.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mu\u011fla ve turistik il\u00e7elerinde hayata ge\u00e7irilen proje kapsam\u0131nda dikimi yap\u0131lan salep orkideleri, \u00f6nemli bir gelir kap\u0131s\u0131 oldu.Bitkisel \u00dcretim Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce y\u00fcr\u00fct\u00fclen Itri-T\u0131bb\u0131, Aromatik ve Boya Bitkilerinin \u00dcretiminin Yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131l\u0131p Geli\u015ftirilmesi projesi kapsam\u0131nda Mu\u011fla'da Tar\u0131m ve Orman M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Ege Tar\u0131msal Ara\u015ft\u0131rma Enstit\u00fcs\u00fc M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u015f birli\u011finde salep \u00fcretim \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcyor.",
    "meta_lang": "tr"
}