{
    "article_id": "8c8a0686385c82073cb4a8e008bdaba5.1590265841.32582",
    "title": "Magazin Haberleri B\u00fclteni (22 May\u0131s 2020)",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/magazin-haberleri-bulteni-22-mayis-2020-6217777",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/magazin-haberleri-bulteni-22-mayis-2020-6217777",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7745255428718fcafd518.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7745255428718fcafd518.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\n\u201cPATAVATSIZLIK ETT\u0130M\u201d\n\nHande Ataizi, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama hakk\u0131nda, \u201cK\u00f6t\u00fc bir niyetle s\u00f6ylemedim. Biraz patavats\u0131zl\u0131k ettim\u201d dedi.\n\n\u201cGE\u00c7\u0130NEMEMEY\u0130 A\u00c7LIK SINIRI OLARAK G\u00d6R\u00dcYORUM\u201d\n\n\u0130rem Derici, Demet Akal\u0131n\u2019\u0131n \u201cBen bile ge\u00e7inemiyorum\u201d s\u00f6zleri hakk\u0131nda, \u201cG\u00fczel para kazan\u0131yoruz ama gider de var. Ge\u00e7inemeyeyi a\u00e7l\u0131k s\u0131n\u0131r\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum\u201d dedi.\n\nHANDE ER\u00c7EL\u2019DEN KEREM B\u00dcRS\u0130N\u2019E \u00d6VG\u00dc\n\n\u2018Sen \u00c7al Kap\u0131m\u0131\u2019 dizisinde ba\u015frolde yer alacak olan Hande Er\u00e7el, rol arkada\u015f\u0131 Kerem B\u00fcrsin i\u00e7in, \u201cKerem\u2019le yeni tan\u0131\u015ft\u0131k. \u00c7ok tatl\u0131, ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir insan\u201d dedi.\n\nAZER\u0130 KIZI G\u00dcNEL\u2019\u0130N \u015eA\u015eIRTAN DE\u011e\u0130\u015e\u0130M\u0130\n\nHen\u00fcz 13 ya\u015f\u0131ndayken \u0130brahim Tatl\u0131ses taraf\u0131ndan ke\u015ffedilen ve 90'l\u0131 y\u0131llarda \u015f\u00f6hretinin zirvesine \u00e7\u0131kan Azeri k\u0131z\u0131 G\u00fcnel Zeynalova art\u0131k bamba\u015fka biri oldu.\n\nBERRAK VE BERK\u2019\u0130N EGE TAT\u0130L\u0130\n\nGe\u00e7ti\u011fimiz Aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana a\u015fk ya\u015fayan Berrak T\u00fcz\u00fcnata\u00e7 ile Berk Suyabatmaz, bayram tatilini Ege\u2019de ge\u00e7irecek.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "2020",
        "\u00e7ok",
        "kerem",
        "\u00e7\u0131kan",
        "22",
        "haberleri",
        "magazin",
        "olarak",
        "\u00f6vg\u00fcsen",
        "ve",
        "hakk\u0131nda",
        "bir",
        "b\u00fclteni",
        "\u015fa\u015firtan",
        "\u015f\u00f6hretinin"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma Listesi\u201cPATAVATSIZLIK ETT\u0130M\u201dHande Ataizi, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Kenan \u0130mirzal\u0131o\u011flu hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama hakk\u0131nda, \u201cK\u00f6t\u00fc bir niyetle s\u00f6ylemedim.\nBiraz patavats\u0131zl\u0131k ettim\u201d dedi.\n\u201cGE\u00c7\u0130NEMEMEY\u0130 A\u00c7LIK SINIRI OLARAK G\u00d6R\u00dcYORUM\u201d\u0130rem Derici, Demet Akal\u0131n\u2019\u0131n \u201cBen bile ge\u00e7inemiyorum\u201d s\u00f6zleri hakk\u0131nda, \u201cG\u00fczel para kazan\u0131yoruz ama gider de var.\nGe\u00e7inemeyeyi a\u00e7l\u0131k s\u0131n\u0131r\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum\u201d dedi.\nHANDE ER\u00c7EL\u2019DEN KEREM B\u00dcRS\u0130N\u2019E \u00d6VG\u00dc\u2018Sen \u00c7al Kap\u0131m\u0131\u2019 dizisinde ba\u015frolde yer alacak olan Hande Er\u00e7el, rol arkada\u015f\u0131 Kerem B\u00fcrsin i\u00e7in, \u201cKerem\u2019le yeni tan\u0131\u015ft\u0131k.\n\u00c7ok tatl\u0131, ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir insan\u201d dedi.\nAZER\u0130 KIZI G\u00dcNEL\u2019\u0130N \u015eA\u015eIRTAN DE\u011e\u0130\u015e\u0130M\u0130Hen\u00fcz 13 ya\u015f\u0131ndayken \u0130brahim Tatl\u0131ses taraf\u0131ndan ke\u015ffedilen ve 90'l\u0131 y\u0131llarda \u015f\u00f6hretinin zirvesine \u00e7\u0131kan Azeri k\u0131z\u0131 G\u00fcnel Zeynalova art\u0131k bamba\u015fka biri oldu.\nBERRAK VE BERK\u2019\u0130N EGE TAT\u0130L\u0130Ge\u00e7ti\u011fimiz Aral\u0131k ay\u0131ndan bu yana a\u015fk ya\u015fayan Berrak T\u00fcz\u00fcnata\u00e7 ile Berk Suyabatmaz, bayram tatilini Ege\u2019de ge\u00e7irecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u015fte magazin g\u00fcndeminin \u00f6ne \u00e7\u0131kan ba\u015fl\u0131klar\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}