{
    "article_id": "bf75b817cf4ffc4c29690359ac51fe76.1590265853.6861167",
    "title": "Tunceli'de yaban ke\u00e7ileri s\u00fcr\u00fc halinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/tuncelide-yaban-kecileri-suru-halinde-goruntulendi-4742294",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/tuncelide-yaban-kecileri-suru-halinde-goruntulendi-4742294",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5d2c6a8cec10bb21ecdea823.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5d2c6a8cec10bb21ecdea823.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nTunceli'de koruma alt\u0131nda bulunan ve avlanmalar\u0131 yasak olan yaban ke\u00e7ileri s\u00fcr\u00fc halinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.\u0130stanbul'dan k\u00f6y\u00fcne gelen do\u011fa gezgini Ayhan Esen (38), P\u00fcl\u00fcm\u00fcr il\u00e7esindeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde beslendikleri s\u0131rada iki grup yaban ke\u00e7isini g\u00f6rd\u00fc. Munzur Da\u011f\u0131 eteklerinde gezdi\u011fi s\u0131rada onlarca erkek ve di\u015fi yaban ke\u00e7isini fark etmesiyle heyecanl\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Esen,\" Do\u011fada foto\u011fraf \u00e7ekmeyi \u00e7ok seviyorum. Munzur Da\u011f\u0131 eteklerinde do\u011fa gezisine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m. Karl\u0131 bir haldeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde iki grup yaban ke\u00e7isi fark ettim. \u0130nan\u0131lmaz heyecanland\u0131m. Erkek yaban ke\u00e7isi grubu daha kalabal\u0131kt\u0131 ve uzun boynuzlar\u0131 ve iri yap\u0131lar\u0131yla beni \u00e7ok etkilediler. An\u0131nda yan\u0131mda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131m foto\u011fraf makinesiyle g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledim.\" dedi",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "iki",
        "grup",
        "tuncelide",
        "g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi",
        "ke\u00e7ileri",
        "yaban",
        "s\u00fcr\u00fc",
        "munzur",
        "halinde",
        "ve",
        "s\u0131rada",
        "eteklerinde",
        "ke\u00e7isini",
        "ke\u00e7isi"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiTunceli'de koruma alt\u0131nda bulunan ve avlanmalar\u0131 yasak olan yaban ke\u00e7ileri s\u00fcr\u00fc halinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.\u0130stanbul'dan k\u00f6y\u00fcne gelen do\u011fa gezgini Ayhan Esen (38), P\u00fcl\u00fcm\u00fcr il\u00e7esindeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde beslendikleri s\u0131rada iki grup yaban ke\u00e7isini g\u00f6rd\u00fc.\nMunzur Da\u011f\u0131 eteklerinde gezdi\u011fi s\u0131rada onlarca erkek ve di\u015fi yaban ke\u00e7isini fark etmesiyle heyecanl\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Esen,\" Do\u011fada foto\u011fraf \u00e7ekmeyi \u00e7ok seviyorum.\nMunzur Da\u011f\u0131 eteklerinde do\u011fa gezisine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m.\nKarl\u0131 bir haldeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde iki grup yaban ke\u00e7isi fark ettim.\n\u0130nan\u0131lmaz heyecanland\u0131m.\nErkek yaban ke\u00e7isi grubu daha kalabal\u0131kt\u0131 ve uzun boynuzlar\u0131 ve iri yap\u0131lar\u0131yla beni \u00e7ok etkilediler.\nAn\u0131nda yan\u0131mda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131m foto\u011fraf makinesiyle g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledim.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Tunceli'de koruma alt\u0131nda bulunan ve avlanmalar\u0131 yasak olan yaban ke\u00e7ileri s\u00fcr\u00fc halinde g\u00f6r\u00fcnt\u00fclendi.\u0130stanbul'dan k\u00f6y\u00fcne gelen do\u011fa gezgini Ayhan Esen (38), P\u00fcl\u00fcm\u00fcr il\u00e7esindeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde beslendikleri s\u0131rada iki grup yaban ke\u00e7isini g\u00f6rd\u00fc. Munzur Da\u011f\u0131 eteklerinde gezdi\u011fi s\u0131rada onlarca erkek ve di\u015fi yaban ke\u00e7isini fark etmesiyle heyecanl\u0131 bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcye ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Esen, Do\u011fada foto\u011fraf \u00e7ekmeyi \u00e7ok seviyorum. Munzur Da\u011f\u0131 eteklerinde do\u011fa gezisine \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131m. Karl\u0131 bir haldeki Munzur Da\u011f\u0131'n\u0131n eteklerinde iki grup yaban ke\u00e7isi fark ettim. \u0130nan\u0131lmaz heyecanland\u0131m. Erkek yaban ke\u00e7isi grubu daha kalabal\u0131kt\u0131 ve uzun boynuzlar\u0131 ve iri yap\u0131lar\u0131yla beni \u00e7ok etkilediler. An\u0131nda yan\u0131mda ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131m foto\u011fraf makinesiyle g\u00f6r\u00fcnt\u00fcledim. dedi",
    "meta_lang": "tr"
}