{
    "article_id": "0fd91ee0a1bf3c1b7d3e7cb9412a2f3a.1590265855.1149406",
    "title": "4 g\u00fcnl\u00fck k\u0131s\u0131tlama i\u00e7in ek genelge",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/4-gunluk-kisitlama-icin-ek-genelge-6211764",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/4-gunluk-kisitlama-icin-ek-genelge-6211764",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebc29c85542811f3855e6ef.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebc29c85542811f3855e6ef.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nGe\u00e7ici Vergi D\u00f6nemine (Ocak-\u015eubat-Mart) Ait Kurum ve Gelir Ge\u00e7ici Vergisi Beyan\u0131 ve \u00d6deme d\u00f6nemi oldu\u011fu i\u00e7in, 16-17-18-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler ile yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (Karar verilmesi halinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131ndan ) 31 May\u0131s tarihine kadar muaf olacak\n\n\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 81 \u0130l Valili\u011fine \u201cSoka\u011fa \u00c7\u0131kma K\u0131s\u0131tlamas\u0131\u201d ile ilgili ek genelge g\u00f6nderdi. Genelgede, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc andan itibaren, salg\u0131nla m\u00fccadeleye y\u00f6nelik bir\u00e7ok tedbir karar\u0131 al\u0131narak uygulamaya ge\u00e7irildi\u011fi ifade edildi.\n\nAl\u0131nan tedbirlerin, bula\u015f\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine olan etkisinin en \u00fcst noktaya ta\u015f\u0131nabilmesi amac\u0131yla; Ankara, Bal\u0131kesir, Bursa, Eski\u015fehir, Gaziantep, \u0130stanbul, \u0130zmir, Kayseri, Kocaeli, Konya, Manisa, Sakarya, Samsun, Van ve Zonguldak olmak \u00fczere toplam 15 ilimizde 15-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131na ili\u015fkin 12 May\u0131s\u2019ta valiliklere genelge g\u00f6nderildi\u011fi belirtildi.\n\n\n\n18 May\u0131s tarihinde verilmesi gereken kurum ve gelir ge\u00e7ici vergi beyannamelerinin 28 May\u0131s tarihine ertelenmesi ve 2019 y\u0131l\u0131 kurumlar vergisi beyannamesi, ge\u00e7ici vergi beyannamesi, katma de\u011fer vergisi beyannamesi, damga vergisi beyannamesi, muhtasar beyanname ve ayl\u0131k prim ve hizmet bildirgelerinin de s\u0131ras\u0131yla 27 May\u0131s, 28 May\u0131s ve 01 Haziran tarihlerinde beyan edilmek zorunda olmas\u0131 nedeniyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 15-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde a\u015fa\u011f\u0131daki istisnalar\u0131n bakanl\u0131\u011f\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgede a\u00e7\u0131k olacak i\u015fyerleri, i\u015fletme ve kurumlar ile \u0130stisna Kapsam\u0131nda Olan Ki\u015filer B\u00f6l\u00fcm\u00fc kapsam\u0131na eklenmesi gere\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\n\n\nBu kapsamda, istisna Kapsam\u0131nda Olan Ki\u015filer B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019ne, \u00d6SYM taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek merkezi Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131na (YKS) girecek olan \u00f6\u011frencilerin T.C. Kimlik Kart\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131 ad\u0131na t\u00fcm il/il\u00e7e n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde a\u00e7\u0131k bulundurulacak. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerine T.C. Kimlik Kart\u0131 Ba\u015fvurusu ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere \u00f6\u011frenciler ve ihtiya\u00e7 olmas\u0131 halinde beraberinde ana, baba, veli veya vasisinden bir ki\u015fi s\u0131nava ba\u015fvuruldu\u011funu g\u00f6sterir belgeyi ibraz etmek \u015fart\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek. Ayr\u0131ca n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri belirlenen o tarihlerde ve saatlerde hizmet vermeye devam edecek.\n\n\n\nGe\u00e7ici Vergi D\u00f6nemine (Ocak-\u015eubat-Mart) Ait Kurum ve Gelir Ge\u00e7ici Vergisi Beyan\u0131 ve \u00d6deme d\u00f6nemi oldu\u011fu i\u00e7in, 16-17-18-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler ile yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (Karar verilmesi halinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131ndan ) 31 May\u0131s tarihine kadar muaf olacak.\n\n\n\nYukar\u0131da belirtilen tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nacak. Uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmemesi ve ma\u011fduriyete neden olunmamas\u0131, al\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282 nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem yap\u0131lacak. Konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195\u2019 inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "2020",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "verilmesi",
        "tarihlerinde",
        "k\u0131s\u0131tlama",
        "vergi",
        "i\u00e7in",
        "genelge",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "ile",
        "vergisi",
        "ek",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiGe\u00e7ici Vergi D\u00f6nemine (Ocak-\u015eubat-Mart) Ait Kurum ve Gelir Ge\u00e7ici Vergisi Beyan\u0131 ve \u00d6deme d\u00f6nemi oldu\u011fu i\u00e7in, 16-17-18-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler ile yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (Karar verilmesi halinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131ndan ) 31 May\u0131s tarihine kadar muaf olacak\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 81 \u0130l Valili\u011fine \u201cSoka\u011fa \u00c7\u0131kma K\u0131s\u0131tlamas\u0131\u201d ile ilgili ek genelge g\u00f6nderdi.\nGenelgede, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc andan itibaren, salg\u0131nla m\u00fccadeleye y\u00f6nelik bir\u00e7ok tedbir karar\u0131 al\u0131narak uygulamaya ge\u00e7irildi\u011fi ifade edildi.\nAl\u0131nan tedbirlerin, bula\u015f\u0131n yay\u0131l\u0131m h\u0131z\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine olan etkisinin en \u00fcst noktaya ta\u015f\u0131nabilmesi amac\u0131yla; Ankara, Bal\u0131kesir, Bursa, Eski\u015fehir, Gaziantep, \u0130stanbul, \u0130zmir, Kayseri, Kocaeli, Konya, Manisa, Sakarya, Samsun, Van ve Zonguldak olmak \u00fczere toplam 15 ilimizde 15-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131na ili\u015fkin 12 May\u0131s\u2019ta valiliklere genelge g\u00f6nderildi\u011fi belirtildi.\n18 May\u0131s tarihinde verilmesi gereken kurum ve gelir ge\u00e7ici vergi beyannamelerinin 28 May\u0131s tarihine ertelenmesi ve 2019 y\u0131l\u0131 kurumlar vergisi beyannamesi, ge\u00e7ici vergi beyannamesi, katma de\u011fer vergisi beyannamesi, damga vergisi beyannamesi, muhtasar beyanname ve ayl\u0131k prim ve hizmet bildirgelerinin de s\u0131ras\u0131yla 27 May\u0131s, 28 May\u0131s ve 01 Haziran tarihlerinde beyan edilmek zorunda olmas\u0131 nedeniyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 15-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde a\u015fa\u011f\u0131daki istisnalar\u0131n bakanl\u0131\u011f\u0131n valiliklere g\u00f6nderdi\u011fi genelgede a\u00e7\u0131k olacak i\u015fyerleri, i\u015fletme ve kurumlar ile \u0130stisna Kapsam\u0131nda Olan Ki\u015filer B\u00f6l\u00fcm\u00fc kapsam\u0131na eklenmesi gere\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nBu kapsamda, istisna Kapsam\u0131nda Olan Ki\u015filer B\u00f6l\u00fcm\u00fc\u2019ne, \u00d6SYM taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilecek merkezi Y\u00fcksek \u00d6\u011fretim Kurumlar\u0131 S\u0131nav\u0131na (YKS) girecek olan \u00f6\u011frencilerin T.C.\nKimlik Kart\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131 ad\u0131na t\u00fcm il/il\u00e7e n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde a\u00e7\u0131k bulundurulacak.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerine T.C.\nKimlik Kart\u0131 Ba\u015fvurusu ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere \u00f6\u011frenciler ve ihtiya\u00e7 olmas\u0131 halinde beraberinde ana, baba, veli veya vasisinden bir ki\u015fi s\u0131nava ba\u015fvuruldu\u011funu g\u00f6sterir belgeyi ibraz etmek \u015fart\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek.\nAyr\u0131ca n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri belirlenen o tarihlerde ve saatlerde hizmet vermeye devam edecek.\nGe\u00e7ici Vergi D\u00f6nemine (Ocak-\u015eubat-Mart) Ait Kurum ve Gelir Ge\u00e7ici Vergisi Beyan\u0131 ve \u00d6deme d\u00f6nemi oldu\u011fu i\u00e7in, 16-17-18-19 May\u0131s 2020 tarihlerinde serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler ile yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (Karar verilmesi halinde uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamalar\u0131ndan ) 31 May\u0131s tarihine kadar muaf olacak.\nYukar\u0131da belirtilen tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nacak.\nUygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmemesi ve ma\u011fduriyete neden olunmamas\u0131, al\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282 nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem yap\u0131lacak.\nKonusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195\u2019 inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 ile ilgili valiliklere ek genelge g\u00f6nderdi\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan yay\u0131mlanan genelge \u015f\u00f6yle:Buna g\u00f6re, YKS girecek olan \u00f6\u011frencilerin T.C. Kimlik Kart\u0131 ba\u015fvurular\u0131n\u0131n al\u0131nmas\u0131 ad\u0131na t\u00fcm il/il\u00e7e n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fckleri 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde a\u00e7\u0131k bulundurulacakSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 18- 19 May\u0131s 2020 tarihlerinde n\u00fcfus m\u00fcd\u00fcrl\u00fcklerine T.C. Kimlik Kart\u0131 Ba\u015fvurusu ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere \u00f6\u011frenciler ve ihtiya\u00e7 olmas\u0131 halinde beraberinde velisi veya vasisinden bir ki\u015fi ile s\u0131nava ba\u015fvuruldu\u011funu g\u00f6sterir belgeyi ibraz etmek \u015fart\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek",
    "meta_lang": "tr"
}