{
    "article_id": "64a67617894d2cc2449468432ae12bce.1590265870.688352",
    "title": "15 Temmuz hainlerinin TRT Ulus binas\u0131 bask\u0131n\u0131 kamerada",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/15-temmuz-hainlerinin-trt-ulus-binasi-baskini-kamerada-4655624",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/15-temmuz-hainlerinin-trt-ulus-binasi-baskini-kamerada-4655624",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5c8bd3a045d2a09c9435674d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5c8bd3a045d2a09c9435674d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nGece saat 23.00 s\u0131ralar\u0131nda TRT binas\u0131na \u00f6n kap\u0131dan giren darbeci askerlerin kameralara yans\u0131yan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde ise turnikeleri ayaklar\u0131yla k\u0131r\u0131p girdikleri ve bina i\u00e7erisinde g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerin bak\u0131\u015flar\u0131 aras\u0131nda, kurum \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00f6nce \u00fcst katlara ard\u0131ndan bina d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. G\u00dcVENL\u0130K G\u00d6REVL\u0130LER\u0130N\u0130N RAHATLI\u011eI\ufffd Bask\u0131n s\u0131ras\u0131nda, binan\u0131n g\u00fcvenli\u011finden sorumlu g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin sakin tav\u0131rlar\u0131 dikkat \u00e7ekerken, binan\u0131n arka kap\u0131s\u0131nda bulunan kameralar ise darbecilerin binaya sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u201c yay\u0131n karartma, kesme ve ileti\u015fimi \u00e7\u00f6kertme\u201d gibi g\u00f6revlerle g\u00f6revlendirilmi\u015f \u00f6rg\u00fct\u00fcn bili\u015fim uzmanlar\u0131n\u0131n binaya arka bah\u00e7e kap\u0131s\u0131ndan giri\u015flerini kay\u0131t alt\u0131na al\u0131yor. \u00c7\u00d6KERTME UZMANI B\u0130L\u0130\u015e\u0130MC\u0130LER ARKA KAPIDAN \u00d6rg\u00fct\u00fcn, HAVELSAN, T\u00dcB\u0130TAK VE TELEKOM gibi yap\u0131lanmalar\u0131nda yer alan ve darbe gecesi ileti\u015fim ve yay\u0131n a\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6kertmekle g\u00f6revli bu \u00f6rg\u00fct mensuplar\u0131na 3 g\u00fcn \u00f6nce \u0130stanbul polisince d\u00fczenlenen operasyonlarda kimli\u011fi belirlenen 105 \u00f6rg\u00fct bili\u015fim uzman\u0131ndan 70\u2019i yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "yay\u0131n",
        "binas\u0131",
        "arka",
        "temmuz",
        "ise",
        "g\u00fcvenlik",
        "\u00f6rg\u00fct",
        "trt",
        "\u00f6nce",
        "\u00e7\u00f6kertme",
        "ve",
        "ulus",
        "kamerada",
        "\u00f6rg\u00fct\u00fcn",
        "gibi",
        "bask\u0131n\u0131",
        "15",
        "hainlerinin"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiGece saat 23.00 s\u0131ralar\u0131nda TRT binas\u0131na \u00f6n kap\u0131dan giren darbeci askerlerin kameralara yans\u0131yan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde ise turnikeleri ayaklar\u0131yla k\u0131r\u0131p girdikleri ve bina i\u00e7erisinde g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerin bak\u0131\u015flar\u0131 aras\u0131nda, kurum \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00f6nce \u00fcst katlara ard\u0131ndan bina d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nG\u00dcVENL\u0130K G\u00d6REVL\u0130LER\u0130N\u0130N RAHATLI\u011eI\ufffd Bask\u0131n s\u0131ras\u0131nda, binan\u0131n g\u00fcvenli\u011finden sorumlu g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin sakin tav\u0131rlar\u0131 dikkat \u00e7ekerken, binan\u0131n arka kap\u0131s\u0131nda bulunan kameralar ise darbecilerin binaya sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u201c yay\u0131n karartma, kesme ve ileti\u015fimi \u00e7\u00f6kertme\u201d gibi g\u00f6revlerle g\u00f6revlendirilmi\u015f \u00f6rg\u00fct\u00fcn bili\u015fim uzmanlar\u0131n\u0131n binaya arka bah\u00e7e kap\u0131s\u0131ndan giri\u015flerini kay\u0131t alt\u0131na al\u0131yor.\n\u00c7\u00d6KERTME UZMANI B\u0130L\u0130\u015e\u0130MC\u0130LER ARKA KAPIDAN \u00d6rg\u00fct\u00fcn, HAVELSAN, T\u00dcB\u0130TAK VE TELEKOM gibi yap\u0131lanmalar\u0131nda yer alan ve darbe gecesi ileti\u015fim ve yay\u0131n a\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6kertmekle g\u00f6revli bu \u00f6rg\u00fct mensuplar\u0131na 3 g\u00fcn \u00f6nce \u0130stanbul polisince d\u00fczenlenen operasyonlarda kimli\u011fi belirlenen 105 \u00f6rg\u00fct bili\u015fim uzman\u0131ndan 70\u2019i yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Gece saat 23.00 s\u0131ralar\u0131nda TRT binas\u0131na \u00f6n kap\u0131dan giren darbeci askerlerin kameralara yans\u0131yan g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerinde ise turnikeleri ayaklar\u0131yla k\u0131r\u0131p girdikleri ve bina i\u00e7erisinde g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerin bak\u0131\u015flar\u0131 aras\u0131nda, kurum \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 \u00f6nce \u00fcst katlara ard\u0131ndan bina d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. G\u00dcVENL\u0130K G\u00d6REVL\u0130LER\u0130N\u0130N RAHATLI\u011eI\u00a0Bask\u0131n s\u0131ras\u0131nda, binan\u0131n g\u00fcvenli\u011finden sorumlu g\u00fcvenlik g\u00f6revlilerinin sakin tav\u0131rlar\u0131 dikkat \u00e7ekerken, binan\u0131n arka kap\u0131s\u0131nda bulunan kameralar ise darbecilerin binaya sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, \u201c yay\u0131n karartma, kesme ve ileti\u015fimi \u00e7\u00f6kertme\u201d gibi g\u00f6revlerle g\u00f6revlendirilmi\u015f \u00f6rg\u00fct\u00fcn bili\u015fim uzmanlar\u0131n\u0131n binaya arka bah\u00e7e kap\u0131s\u0131ndan giri\u015flerini kay\u0131t alt\u0131na al\u0131yor. \u00c7\u00d6KERTME UZMANI B\u0130L\u0130\u015e\u0130MC\u0130LER ARKA KAPIDAN\u00a0\u00d6rg\u00fct\u00fcn, HAVELSAN, T\u00dcB\u0130TAK VE TELEKOM gibi yap\u0131lanmalar\u0131nda yer alan ve darbe gecesi ileti\u015fim ve yay\u0131n a\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6kertmekle g\u00f6revli bu \u00f6rg\u00fct mensuplar\u0131na 3 g\u00fcn \u00f6nce \u0130stanbul polisince d\u00fczenlenen operasyonlarda kimli\u011fi belirlenen 105 \u00f6rg\u00fct bili\u015fim uzman\u0131ndan 70\u2019i yakalanarak g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}