{
    "article_id": "3060dc0e43190c632c47d04e29b5071d.1590265871.6945922",
    "title": "\"Bu cezaya g\u00fclmeyeyim de ne yapay\u0131m?\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/milliyet-tv/bu-cezaya-gulmeyeyim-de-ne-yapayim-6180504",
    "url": "http://milliyet.com.tr/milliyet-tv/bu-cezaya-gulmeyeyim-de-ne-yapayim-6180504",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e8709a85542851898e59df0.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e8709a85542851898e59df0.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Oynatma Listesi\n\nAvc\u0131lar Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, corona vir\u00fcs ile m\u00fccadele \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131 \u00fczerinde 'Yar\u0131 yar\u0131ya' yolcu ta\u015f\u0131n\u0131p ta\u015f\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6n plana alan denetim yapt\u0131.\n\nAmbarl\u0131 Mahallesi'ndeki denetimler s\u0131ras\u0131nda kurallara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu belirlenen ara\u00e7lar\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine de cezai i\u015flem uyguland\u0131. Denetim noktas\u0131na otomobili ile gelen Mustafa \u00c7\u00fcr\u00fck'\u00fc durduran polisler, ehliyet ve ruhsat\u0131n\u0131 isteyerek ceza tutana\u011f\u0131 d\u00fczenledi.\n\nErkek kuaf\u00f6r\u00fc oldu\u011funu, corona vir\u00fcs tehdidi nedeniyle 1 haftadan bu yana d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, otomobili de y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7\u00fcr\u00fck'e g\u00f6revliler, \"\u00d6n\u00fcn\u00fc g\u00f6remiyorsun kaza yapars\u0131n\" dedi.\n\nMustafa \u00c7\u00fcr\u00fck, \"Y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorum. \u0130sterseniz hemen buradakine gireyim\" dedi ancak cezadan kurtulamad\u0131. Mustafa \u00c7\u00fcr\u00fck'e trafik g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrmekten 132 TL para cezas\u0131 uyguland\u0131.\n\n\u00c7\u00fcr\u00fck, ceza makbuzunu cebine koyarken, \"Bu cezaya g\u00fclmeyeyim de ne yapay\u0131m? Arac\u0131 y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcr\u00fcrken yakaland\u0131m\" dedi. Mustafa \u00c7\u00fcr\u00fck, cam\u0131n\u0131n kirli oldu\u011funu, \u00f6n\u00fcn\u00fc tam olarak g\u00f6remedi\u011fini de kabul etti\u011fini s\u00f6yledi.",
    "keywords": [
        "ne",
        "g\u00fclmeyeyim",
        "vir\u00fcs",
        "bu",
        "denetim",
        "yapay\u0131m",
        "\u00e7\u00fcr\u00fck",
        "y\u0131kamaya",
        "\u00f6n\u00fcn\u00fc",
        "\u00e7\u00fcr\u00fcke",
        "mustafa",
        "oldu\u011funu",
        "cezaya",
        "otomobili",
        "ile"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Oynatma ListesiAvc\u0131lar Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, corona vir\u00fcs ile m\u00fccadele \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131 \u00fczerinde 'Yar\u0131 yar\u0131ya' yolcu ta\u015f\u0131n\u0131p ta\u015f\u0131nmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6n plana alan denetim yapt\u0131.\nAmbarl\u0131 Mahallesi'ndeki denetimler s\u0131ras\u0131nda kurallara ayk\u0131r\u0131 oldu\u011fu belirlenen ara\u00e7lar\u0131n s\u00fcr\u00fcc\u00fclerine de cezai i\u015flem uyguland\u0131.\nDenetim noktas\u0131na otomobili ile gelen Mustafa \u00c7\u00fcr\u00fck'\u00fc durduran polisler, ehliyet ve ruhsat\u0131n\u0131 isteyerek ceza tutana\u011f\u0131 d\u00fczenledi.\nErkek kuaf\u00f6r\u00fc oldu\u011funu, corona vir\u00fcs tehdidi nedeniyle 1 haftadan bu yana d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, otomobili de y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcrmek \u00fczere \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7\u00fcr\u00fck'e g\u00f6revliler, \"\u00d6n\u00fcn\u00fc g\u00f6remiyorsun kaza yapars\u0131n\" dedi.\nMustafa \u00c7\u00fcr\u00fck, \"Y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorum.\n\u0130sterseniz hemen buradakine gireyim\" dedi ancak cezadan kurtulamad\u0131.\nMustafa \u00c7\u00fcr\u00fck'e trafik g\u00fcvenli\u011fini tehlikeye d\u00fc\u015f\u00fcrmekten 132 TL para cezas\u0131 uyguland\u0131.\n\u00c7\u00fcr\u00fck, ceza makbuzunu cebine koyarken, \"Bu cezaya g\u00fclmeyeyim de ne yapay\u0131m?\nArac\u0131 y\u0131kamaya g\u00f6t\u00fcr\u00fcrken yakaland\u0131m\" dedi.\nMustafa \u00c7\u00fcr\u00fck, cam\u0131n\u0131n kirli oldu\u011funu, \u00f6n\u00fcn\u00fc tam olarak g\u00f6remedi\u011fini de kabul etti\u011fini s\u00f6yledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Avc\u0131lar'da \u00f6n cam\u0131 ku\u015f pisli\u011fiyle kapl\u0131 otomobili ile trafi\u011fe \u00e7\u0131kan ki\u015fiye 132 TL ceza kesildi.",
    "meta_lang": "tr"
}