{
    "article_id": "a0c64ee655049503d1a6ff0bb50b7230.1590265599.6939993",
    "title": "Klima al\u0131rken dikkat etmeniz gereken 7 \u00f6nemli nokta",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kesfet/klima-alirken-dikkat-etmeniz-gereken-7-onemli-nokta-6218689",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kesfet/klima-alirken-dikkat-etmeniz-gereken-7-onemli-nokta-6218689",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec901ce5542871bbc7dac7f.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec901ce5542871bbc7dac7f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Evlerinde kal\u0131p ki\u015fisel karantina uygulayan (enfekte olmam\u0131\u015f bireyler) ki\u015filerin evlerinde klima kullanmas\u0131, kendi sa\u011fl\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan zararl\u0131 bir durum de\u011fildir. Ayn\u0131 \u015fekilde t\u00fcm aile bireylerinin sa\u011fl\u0131kl\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde ev tipi klimalar g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile kullan\u0131labilir. Hastal\u0131k ta\u015f\u0131mayan kullan\u0131c\u0131lar i\u00e7in ev tipi klimalar \u00f6zelinde vir\u00fcs yayma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131 gibi klima kullan\u0131m\u0131 ile vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma oran\u0131 aras\u0131nda do\u011frudan bir ba\u011flant\u0131 tespit edilememi\u015ftir. Yaz aylar\u0131nda klima kullan\u0131m\u0131 s\u0131cakl\u0131k ve nem dengesini kontrol alt\u0131na almas\u0131 sayesinde ev i\u00e7i konfor \u015fartlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirir, v\u00fccut direnci ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 konusunda olumlu etkilere sahiptir. Baymak olarak g\u00fcndemi yak\u0131ndan takip ediyor, siz kullan\u0131c\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve konforunu \u00f6nemsiyoruz.\n\n\n\nUzun y\u0131llard\u0131r hem T\u00fcrkiye\u2019de hem d\u00fcnyada tan\u0131nan bir marka olarak Baymak\u2019\u0131n Elegant Prime ve Elegant Plus klima modellerine dair detayl\u0131 bilgi edinmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "klimalar",
        "klima",
        "gereken",
        "al\u0131rken",
        "tipi",
        "etmeniz",
        "nokta",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "dikkat",
        "kullan\u0131m\u0131",
        "ev",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Evlerinde kal\u0131p ki\u015fisel karantina uygulayan (enfekte olmam\u0131\u015f bireyler) ki\u015filerin evlerinde klima kullanmas\u0131, kendi sa\u011fl\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan zararl\u0131 bir durum de\u011fildir.\nAyn\u0131 \u015fekilde t\u00fcm aile bireylerinin sa\u011fl\u0131kl\u0131 oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde ev tipi klimalar g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile kullan\u0131labilir.\nHastal\u0131k ta\u015f\u0131mayan kullan\u0131c\u0131lar i\u00e7in ev tipi klimalar \u00f6zelinde vir\u00fcs yayma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131 gibi klima kullan\u0131m\u0131 ile vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fma oran\u0131 aras\u0131nda do\u011frudan bir ba\u011flant\u0131 tespit edilememi\u015ftir.\nYaz aylar\u0131nda klima kullan\u0131m\u0131 s\u0131cakl\u0131k ve nem dengesini kontrol alt\u0131na almas\u0131 sayesinde ev i\u00e7i konfor \u015fartlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirir, v\u00fccut direnci ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 konusunda olumlu etkilere sahiptir.\nBaymak olarak g\u00fcndemi yak\u0131ndan takip ediyor, siz kullan\u0131c\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve konforunu \u00f6nemsiyoruz.\nUzun y\u0131llard\u0131r hem T\u00fcrkiye\u2019de hem d\u00fcnyada tan\u0131nan bir marka olarak Baymak\u2019\u0131n Elegant Prime ve Elegant Plus klima modellerine dair detayl\u0131 bilgi edinmek i\u00e7in t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Klima, s\u00fcrekli al\u0131\u015fveri\u015f yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z \u00fcr\u00fcnlerin ba\u015f\u0131nda gelmedi\u011fi i\u00e7in yeni bir klima sat\u0131n al\u0131rken nelere dikkat etmemiz gerekti\u011fi konusunda zihnimiz yeterince berrak olmayabiliriz. \u0130\u015fte tam da bu klima al\u0131rken \u00f6ncelikle dikkat etmeniz gereken noktalar\u0131 sizler i\u00e7in listeledik.",
    "meta_lang": "tr"
}