{
    "article_id": "11f706f81bce86edad900940e013014f.1590265877.3648171",
    "title": "Gard\u0131rop Nas\u0131l Yaz\u0131l\u0131r? Tdk S\u00f6zl\u00fck'te Gardrop Mu Yoksa Gardarop Olarak M\u0131 Yaz\u0131yor? \u0130\u015fte Do\u011fru Yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/gardirop-nasil-yazilir-tdk-sozlukte-gardrop-mu-yoksa-gardarop-olarak-mi-yaziyor-iste-dogru-yazilisi-6196912",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/gardirop-nasil-yazilir-tdk-sozlukte-gardrop-mu-yoksa-gardarop-olarak-mi-yaziyor-iste-dogru-yazilisi-6196912",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea1b1925542801ed428c8eb.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea1b1925542801ed428c8eb.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yaz\u0131m\u0131 en \u00e7ok kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan kelimeler aras\u0131nda yer alan gard\u0131rop kelimesi, T\u00fcrk Dil Kurumu k\u0131lavuzunda en \u00e7ok aran\u0131lanlar aras\u0131nda yer al\u0131yor. I sesinin kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 teredd\u00fct konusudur.\n\n\n\nGard\u0131rop TDK\u2019ye G\u00f6re Do\u011fru Yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131\n\n\n\nGard\u0131rop kelimesinde \u0131 sesinin olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebiliyor. Ancak do\u011fru kullan\u0131mda \u0131 sesi bulunur.\n\nGard\u0131rop --> do\u011fru kullan\u0131m\n\nGardrop --> yanl\u0131\u015f kullan\u0131m\n\n\n\nGard\u0131rop Kelimesinin C\u00fcmle \u0130\u00e7indeki \u00d6rnekleri\n\n\n\nC\u00fcmle i\u00e7inde kullan\u0131mlarda isim olarak yer alan kelime farkl\u0131 ekler ald\u0131\u011f\u0131nda do\u011fru kullan\u0131m\u0131 daha \u00e7ok kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131labiliyor.\n\n\u201c Yeniledi\u011fi gard\u0131robu modern detaylar i\u00e7eriyor.\u201d --> Do\u011fru kullan\u0131m\n\n\u201c K\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n gardroplardan \u00e7\u0131kma zaman\u0131 geldi.\u201d --> Yanl\u0131\u015f kullan\u0131m\n\n\n\nGard\u0131rop Nedir?\n\n\n\nT\u00fcrk Dil Kurumu s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde gard\u0131rop kelimesinin anlamlar\u0131 \u015fu \u015fekildedir.\n\n1.) Giysi dolab\u0131\n\n2.) Bir ki\u015finin sahip oldu\u011fu giysi tak\u0131mlar\u0131, b\u00fct\u00fcn giysileri\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "s\u00f6zl\u00fckte",
        "\u00e7ok",
        "yoksa",
        "yaz\u0131yor",
        "kullan\u0131mgard\u0131rop",
        "do\u011fru",
        "mu",
        "yaz\u0131l\u0131r",
        "olarak",
        "m\u0131",
        "yer",
        "sesinin",
        "kelimesinin",
        "giysi",
        "nas\u0131l",
        "tdk",
        "yanl\u0131\u015f",
        "\u0131",
        "yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131",
        "kurumu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yaz\u0131m\u0131 en \u00e7ok kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lan kelimeler aras\u0131nda yer alan gard\u0131rop kelimesi, T\u00fcrk Dil Kurumu k\u0131lavuzunda en \u00e7ok aran\u0131lanlar aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nI sesinin kullan\u0131l\u0131p kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 teredd\u00fct konusudur.\nGard\u0131rop TDK\u2019ye G\u00f6re Do\u011fru Yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131Gard\u0131rop kelimesinde \u0131 sesinin olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebiliyor.\nAncak do\u011fru kullan\u0131mda \u0131 sesi bulunur.\nGard\u0131rop --> do\u011fru kullan\u0131mGardrop --> yanl\u0131\u015f kullan\u0131mGard\u0131rop Kelimesinin C\u00fcmle \u0130\u00e7indeki \u00d6rnekleriC\u00fcmle i\u00e7inde kullan\u0131mlarda isim olarak yer alan kelime farkl\u0131 ekler ald\u0131\u011f\u0131nda do\u011fru kullan\u0131m\u0131 daha \u00e7ok kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131labiliyor.\n\u201c Yeniledi\u011fi gard\u0131robu modern detaylar i\u00e7eriyor.\u201d --> Do\u011fru kullan\u0131m\u201c K\u0131\u015fl\u0131klar\u0131n gardroplardan \u00e7\u0131kma zaman\u0131 geldi.\u201d --> Yanl\u0131\u015f kullan\u0131mGard\u0131rop Nedir?\nT\u00fcrk Dil Kurumu s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde gard\u0131rop kelimesinin anlamlar\u0131 \u015fu \u015fekildedir.\nGiysi dolab\u01312.)\nBir ki\u015finin sahip oldu\u011fu giysi tak\u0131mlar\u0131, b\u00fct\u00fcn giysileri",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - T\u00fcrk\u00e7ede baz\u0131 kelimeler okundu\u011fu \u015fekli ile yaz\u0131lmaz. Bu t\u00fcr kelimeler daha \u00e7ok yabanc\u0131 dillerden dilimize ge\u00e7enlerde olur. Ancak bu durum gard\u0131rop gibi kelimelerde teredd\u00fctler ortaya \u00e7\u0131kar. Gard\u0131rop kelimesinin do\u011fru yaz\u0131l\u0131\u015f\u0131 nedir? TDK k\u0131lavuzunda nas\u0131l ge\u00e7er? Birle\u015fik mi ayr\u0131 m\u0131 yaz\u0131l\u0131r? E\u015f anlaml\u0131s\u0131 var m\u0131d\u0131r? \u0130\u015fte detaylar.",
    "meta_lang": "tr"
}