{
    "article_id": "ddf875cea6cf6f345cbd05c938a44c9d.1590265878.3698864",
    "title": "Kesme \u0130\u015fareti (\u2019) Nedir, G\u00f6revleri Nelerdir? Kesme \u0130\u015faretinin Kullan\u0131m Alanlar\u0131 Ve C\u00fcmle \u0130\u00e7erisinde \u00d6rnekler",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/egitim/kesme-isareti-nedir-gorevleri-nelerdir-kesme-isaretinin-kullanim-alanlari-ve-cumle-icerisinde-ornekler-6193207",
    "url": "http://milliyet.com.tr/egitim/kesme-isareti-nedir-gorevleri-nelerdir-kesme-isaretinin-kullanim-alanlari-ve-cumle-icerisinde-ornekler-6193207",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e9db5c955427e0638381704.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e9db5c955427e0638381704.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kesme i\u015fareti, \u00f6zel isimleri di\u011fer isimlerden ay\u0131rmak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r. Yaz\u0131larda hangi isimlerin \u00f6zel oldu\u011funu, kesme i\u015faretine bakarak \u00f6\u011frenebilirsiniz.\n\nKesme \u0130\u015fareti Nedir?\n\nT\u00fcrk\u00e7ede ba\u015fl\u0131ca olarak \u00f6zel isimlerden sonra gelen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131lan noktalama i\u015faretine kesme i\u015fareti (\u2018) denir.\n\nKesme i\u015fareti ait oldu\u011fu kelimenin sa\u011f\u0131na biti\u015fik olarak yaz\u0131l\u0131r. Kesme i\u015faretinden sonra gelen ek i\u00e7in bir bo\u015fluk b\u0131rak\u0131lmaz. Yani \u00f6zel isime ek gelece\u011fi zaman, \u00f6zel ismin sa\u011f \u00fcst\u00fcne kesme i\u015fareti konur, bo\u015fluk b\u0131rak\u0131lmadan ek yaz\u0131l\u0131r.\n\nTDK\u2019ya g\u00f6re Kesme \u0130\u015fareti\n\nKesme i\u015fareti T\u00fcrk Dil Kurumu s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde isim ve dilbilgisi olarak ge\u00e7iyor. S\u00f6zl\u00fck anlam\u0131ysa \u201c\u00d6zel adlara, k\u0131saltmalara ve say\u0131lara getirilen ekleri, iki s\u00f6z\u00fcn birle\u015fmesi s\u0131ras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ses d\u00fc\u015fmesini belirtmek i\u00e7in kullan\u0131lan noktalama i\u015faretinin ad\u0131\u201d olarak ge\u00e7iyor. S\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn e\u015f anlaml\u0131lar\u0131 ise; kesme, kesme imi, apostrof olarak kabul ediliyor.\n\nKesme \u0130\u015faretinin G\u00f6revleri Nelerdir?\n\nKesme i\u015fareti c\u00fcmle i\u00e7inde;\n\n- \u00d6zel isimleri di\u011fer s\u00f6zc\u00fcklerden ay\u0131rma,\n\n- K\u0131saltma, harf, say\u0131 ve eklere gelen ekleri ay\u0131rma,\n\n- Belirli bir tarih bildiren ay ve g\u00fcn adlar\u0131na gelen ekleri ay\u0131rma g\u00f6revinde kullan\u0131l\u0131r.\n\nKesme \u0130\u015faretinin Kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Yerler ve \u00d6rnek C\u00fcmleler\n\n\u00d6zel adlara getirilen iyelik, durum ve bildirme ekleri kesme i\u015faretiyle ayr\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- Mustafa\u2019n\u0131n alt\u0131n gibi sa\u00e7lar\u0131 vard\u0131.\n\n- Sinop\u2019u merak ediyor musunuz?\n\n- Pamuk\u2019un k\u0131rm\u0131z\u0131 boyunlu\u011fu bulunuyor.\n\n- \u00c7omar\u2019\u0131 bah\u00e7eye \u00e7\u0131kar\u0131r m\u0131s\u0131n?\n\nKi\u015fi adlar\u0131ndan sonra gelen sayg\u0131 ve unvan s\u00f6zlerine getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n-Fatma Han\u0131m\u2019\u0131n ne su\u00e7u vard\u0131.\n\n- Ahmet Bey\u2019e s\u00f6yleyin, toplant\u0131 saat 6\u2019da yap\u0131lacak.\n\nK\u0131saltmalara getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- PTT\u2019nin hangi \u015fubesi bu saatte a\u00e7\u0131kt\u0131r?\n\n- TBMM'ne dinleyici olarak kat\u0131l\u0131yorum.\n\n- TDK'na g\u00f6re bu kelimenin anlam\u0131 bulunmuyor.\n\n- \u0130stanbul Adana yolunun 75\u2019inci kilometresindeyiz. Daha \u00f6n\u00fcm\u00fczde 1150 km\u2019lik yolumuz bulunuyor.\n\nSay\u0131lara getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- 1923'te Cumhuriyet ilan edildi.\n\n- 5'inci maddeye g\u00f6re karar verilecek.\n\n- Ahmet Beyler 8'nci katta oturuyorlar.\n\n- 1,65\u2019lik boyuyla basketbol y\u0131ld\u0131z\u0131 oldu.\n\n\u015eiirde seslerin \u00f6l\u00e7\u00fc dolay\u0131s\u0131yla d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6stermek i\u00e7in kesme i\u015fareti kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- Acep d\u00fcnyada var m'ola?\n\n- S\u00f6yleyin bana, n\u2019oldu?\n\n- Gurbet aram\u0131z\u0131 a\u00e7t\u0131 n\u2019eyleyim.\n\nBir ek veya harften sonra gelen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- I'dan v'ye kadar b\u00fct\u00fcn harflerle kelimeler kuracaks\u0131n\u0131z.\n\n- P'nin b'ye d\u00f6n\u00fc\u015fmesi ses yumu\u015famas\u0131 olay\u0131d\u0131r.\n\n7.\u00d6zel adlar i\u00e7in yay ayra\u00e7 i\u00e7inde bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda kesme i\u015fareti yay ayra\u00e7tan sonra kullan\u0131l\u0131r. \u00d6rnek;\n\n- Mevlana (1207-11273)\u2019n\u0131n mezar\u0131 Konya\u2019dad\u0131r.\n\n- Fatih Sultan Mehmet (1432-1481)\u2019in \u0130stanbul\u2019u fethi, bir \u00e7a\u011f\u0131n kapanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.\n\nKesme \u0130\u015faretinde \u0130stisnai Durumlar\n\nKurum, kurulu\u015f, kurul ve i\u015f yeri adlar\u0131na gelen ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz. \u00d6rnek;\n\n-T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisinin 3\u2019\u00fcnc\u00fc oturumu yap\u0131ld\u0131.\n\n- T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131na yapt\u0131r\u0131m ne zaman gelecek?\n\n- Mavi K\u00f6\u015fe Bakkaliyesinin anlaml\u0131 kampanyas\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\n\n\u00d6zel adlara getirilen yap\u0131m ve \u00e7okluk ekleri ile bunlardan sonra gelen di\u011fer ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz. \u00d6rnek;\n\n-Ayd\u0131nl\u0131 bir babayla Konyal\u0131 bir annenin \u00e7ocu\u011fuydu.\n\n-Ahmetler, Mehmetler, Yakup Kadriler niceleri geldi ge\u00e7ti.\n\nAk\u0131m, \u00e7a\u011f ve d\u00f6nem adlar\u0131ndan sonra gelen ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz. \u00d6rnek;\n\n- Orta \u00c7a\u011f\u0131n en zalim krallar\u0131ndan biriydi.\n\n- Duraklama D\u00f6neminin ne zaman bitece\u011fi bilinmiyor.\n\n- Tanzimat D\u00f6neminde \u015fiirde yeni ak\u0131mlar g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131.\n\n- T\u00fcrk Edebiyat\u0131n\u0131n en \u00fcnl\u00fc \u015fairleri bu kitapta toplanm\u0131\u015f.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "i\u0307\u00e7erisinde",
        "gelen",
        "ekleri",
        "kullan\u0131l\u0131r",
        "nelerdir",
        "i\u0307\u015fareti",
        "g\u00f6revleri",
        "olarak",
        "\u00f6rnekler",
        "ve",
        "i\u0307\u015faretinin",
        "\u00f6rnek",
        "nedir",
        "i\u015fareti",
        "\u00f6zel",
        "kesme",
        "kullan\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kesme i\u015fareti, \u00f6zel isimleri di\u011fer isimlerden ay\u0131rmak i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.\nYaz\u0131larda hangi isimlerin \u00f6zel oldu\u011funu, kesme i\u015faretine bakarak \u00f6\u011frenebilirsiniz.\nKesme \u0130\u015fareti Nedir?\nT\u00fcrk\u00e7ede ba\u015fl\u0131ca olarak \u00f6zel isimlerden sonra gelen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131lan noktalama i\u015faretine kesme i\u015fareti (\u2018) denir.\nKesme i\u015fareti ait oldu\u011fu kelimenin sa\u011f\u0131na biti\u015fik olarak yaz\u0131l\u0131r.\nKesme i\u015faretinden sonra gelen ek i\u00e7in bir bo\u015fluk b\u0131rak\u0131lmaz.\nYani \u00f6zel isime ek gelece\u011fi zaman, \u00f6zel ismin sa\u011f \u00fcst\u00fcne kesme i\u015fareti konur, bo\u015fluk b\u0131rak\u0131lmadan ek yaz\u0131l\u0131r.\nTDK\u2019ya g\u00f6re Kesme \u0130\u015faretiKesme i\u015fareti T\u00fcrk Dil Kurumu s\u00f6zl\u00fc\u011f\u00fcnde isim ve dilbilgisi olarak ge\u00e7iyor.\nS\u00f6zl\u00fck anlam\u0131ysa \u201c\u00d6zel adlara, k\u0131saltmalara ve say\u0131lara getirilen ekleri, iki s\u00f6z\u00fcn birle\u015fmesi s\u0131ras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan ses d\u00fc\u015fmesini belirtmek i\u00e7in kullan\u0131lan noktalama i\u015faretinin ad\u0131\u201d olarak ge\u00e7iyor.\nS\u00f6zc\u00fc\u011f\u00fcn e\u015f anlaml\u0131lar\u0131 ise; kesme, kesme imi, apostrof olarak kabul ediliyor.\nKesme \u0130\u015faretinin G\u00f6revleri Nelerdir?\nKesme i\u015fareti c\u00fcmle i\u00e7inde;- \u00d6zel isimleri di\u011fer s\u00f6zc\u00fcklerden ay\u0131rma,- K\u0131saltma, harf, say\u0131 ve eklere gelen ekleri ay\u0131rma,- Belirli bir tarih bildiren ay ve g\u00fcn adlar\u0131na gelen ekleri ay\u0131rma g\u00f6revinde kullan\u0131l\u0131r.\nKesme \u0130\u015faretinin Kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 Yerler ve \u00d6rnek C\u00fcmleler\u00d6zel adlara getirilen iyelik, durum ve bildirme ekleri kesme i\u015faretiyle ayr\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- Mustafa\u2019n\u0131n alt\u0131n gibi sa\u00e7lar\u0131 vard\u0131.\n- Sinop\u2019u merak ediyor musunuz?\n- Pamuk\u2019un k\u0131rm\u0131z\u0131 boyunlu\u011fu bulunuyor.\nKi\u015fi adlar\u0131ndan sonra gelen sayg\u0131 ve unvan s\u00f6zlerine getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;-Fatma Han\u0131m\u2019\u0131n ne su\u00e7u vard\u0131.\n- Ahmet Bey\u2019e s\u00f6yleyin, toplant\u0131 saat 6\u2019da yap\u0131lacak.\nK\u0131saltmalara getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- PTT\u2019nin hangi \u015fubesi bu saatte a\u00e7\u0131kt\u0131r?\n- TBMM'ne dinleyici olarak kat\u0131l\u0131yorum.\n- TDK'na g\u00f6re bu kelimenin anlam\u0131 bulunmuyor.\n- \u0130stanbul Adana yolunun 75\u2019inci kilometresindeyiz.\nDaha \u00f6n\u00fcm\u00fczde 1150 km\u2019lik yolumuz bulunuyor.\nSay\u0131lara getirilen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- 1923'te Cumhuriyet ilan edildi.\n- 5'inci maddeye g\u00f6re karar verilecek.\n- Ahmet Beyler 8'nci katta oturuyorlar.\n- 1,65\u2019lik boyuyla basketbol y\u0131ld\u0131z\u0131 oldu.\n\u015eiirde seslerin \u00f6l\u00e7\u00fc dolay\u0131s\u0131yla d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6stermek i\u00e7in kesme i\u015fareti kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- Acep d\u00fcnyada var m'ola?\nBir ek veya harften sonra gelen ekleri ay\u0131rmada kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- I'dan v'ye kadar b\u00fct\u00fcn harflerle kelimeler kuracaks\u0131n\u0131z.\n- P'nin b'ye d\u00f6n\u00fc\u015fmesi ses yumu\u015famas\u0131 olay\u0131d\u0131r.\n7.\u00d6zel adlar i\u00e7in yay ayra\u00e7 i\u00e7inde bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda kesme i\u015fareti yay ayra\u00e7tan sonra kullan\u0131l\u0131r.\n\u00d6rnek;- Mevlana (1207-11273)\u2019n\u0131n mezar\u0131 Konya\u2019dad\u0131r.\n- Fatih Sultan Mehmet (1432-1481)\u2019in \u0130stanbul\u2019u fethi, bir \u00e7a\u011f\u0131n kapanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.\nKesme \u0130\u015faretinde \u0130stisnai DurumlarKurum, kurulu\u015f, kurul ve i\u015f yeri adlar\u0131na gelen ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz.\n\u00d6rnek;-T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisinin 3\u2019\u00fcnc\u00fc oturumu yap\u0131ld\u0131.\n- T\u00fcrkiye Petrolleri Anonim Ortakl\u0131\u011f\u0131na yapt\u0131r\u0131m ne zaman gelecek?\n- Mavi K\u00f6\u015fe Bakkaliyesinin anlaml\u0131 kampanyas\u0131 b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\n\u00d6zel adlara getirilen yap\u0131m ve \u00e7okluk ekleri ile bunlardan sonra gelen di\u011fer ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz.\n\u00d6rnek;-Ayd\u0131nl\u0131 bir babayla Konyal\u0131 bir annenin \u00e7ocu\u011fuydu.\n-Ahmetler, Mehmetler, Yakup Kadriler niceleri geldi ge\u00e7ti.\nAk\u0131m, \u00e7a\u011f ve d\u00f6nem adlar\u0131ndan sonra gelen ekler kesme i\u015faretiyle ayr\u0131lmaz.\n\u00d6rnek;- Orta \u00c7a\u011f\u0131n en zalim krallar\u0131ndan biriydi.\n- Duraklama D\u00f6neminin ne zaman bitece\u011fi bilinmiyor.\n- Tanzimat D\u00f6neminde \u015fiirde yeni ak\u0131mlar g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015fland\u0131.\n- T\u00fcrk Edebiyat\u0131n\u0131n en \u00fcnl\u00fc \u015fairleri bu kitapta toplanm\u0131\u015f.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "En Son Haberler - Kesme i\u015fareti (\u2018), noktalama i\u015faretleri aras\u0131nda \u00f6zel yeri bulunan bir i\u015farettir. \u00d6zel isimlere ve rakamlara getirildi\u011fi i\u00e7in ayr\u0131 bir yeri vard\u0131r. Kesme i\u015faretinin dilbilgisi kurallar\u0131 aras\u0131nda yerini iyi \u00f6\u011frenip, buna g\u00f6re yaz\u0131lar\u0131n\u0131zda do\u011fru \u015fekilde kullanabilirsiniz. Kesme i\u015fareti nerelerde kullan\u0131l\u0131r, TDK anlam\u0131 ve kesme i\u015faretiyle ilgili c\u00fcmleler hakk\u0131nda detayl\u0131 bilgiyi sizler i\u00e7in derledik.",
    "meta_lang": "tr"
}