{
    "article_id": "11cb6e37b4f4cb41b60e564df658b7a8.1590265879.819448",
    "title": "Hafta sonu gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla ilgili \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/hafta-sonu-gazete-dagitimiyla-ilgili-onemli-aciklamalar-6189533",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/hafta-sonu-gazete-dagitimiyla-ilgili-onemli-aciklamalar-6189533",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e97184a5542800f78455a66.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e97184a5542800f78455a66.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milliyet Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mete Belovac\u0131kl\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle;\n\nGe\u00e7en hafta \u00e7ok ge\u00e7 saatte bildirildi\u011fi i\u00e7in o saatte zaten y\u00fcz binlerce gazete bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131. Anadolu'nun \u00e7e\u015fitli yerlerine da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere yola \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Yasak karar\u0131 geldi\u011finde bu gazeteler da\u011f\u0131t\u0131lamad\u0131 ve elde kald\u0131. \u00c7ok ciddi de bir maddi zarar olu\u015ftu.\n\n\u0130ki tane d\u00fczenleme vard\u0131 orada... Gazeteciler muaf tutulmu\u015f soka\u011fa \u00e7\u0131kabileceklerdi. Fakat gazeteler da\u011f\u0131t\u0131lam\u0131yordu. Gazeteleri basacak matbaa i\u015f\u00e7ilerinin d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131 yasak kapsam\u0131 i\u00e7erisindeydi.Matbaa i\u015f\u00e7ilerine gazete bas\u0131m i\u00e7in izin verilmesi gereklili\u011fi s\u00f6z konusu. Bas\u0131lan gazetelerin da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan mahallelerdeki bakkal ve k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin a\u00e7\u0131k tutulmas\u0131 gerekiyordu. Bununla ili\u015fkin olarak bu hafta ba\u015f\u0131ndan itibaren \u00e7e\u015fitli yetkililerle temasa ge\u00e7ildi. Sadece gazeteciler de\u011fil ayn\u0131 zamanda meslek \u00f6rg\u00fctleri de bu konuda rol ald\u0131lar.\n\nT\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti'nin yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurunun ard\u0131ndan bug\u00fcn \u0130stanbul Valili\u011fi'nden konunun \u00f6neminin fark\u0131nda olundu\u011fu ve bu haftasonu itibar\u0131yla bu yasaklar\u0131n farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nBizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00f6nemli olan \u015fu... 1-Gazeteyi basabilmeliyiz. Matbaa i\u015f\u00e7ilerinin bas\u0131n kartlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kmas\u0131 yasak hale geliyor. Dolay\u0131s\u0131yla muaf tutulmal\u0131lar. Bast\u0131rabilmeliyiz gazeteyi. 2- Gazeteleri da\u011f\u0131tabilmeliyiz. Da\u011f\u0131tabilmemiz i\u00e7in de son sat\u0131c\u0131lar\u0131n gazete bayilerinin ve mahallelerde bakkal ve k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin a\u00e7\u0131k olmas\u0131 gerekiyor.\n\nBu d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bir nebze de olsun hem gazeteler nefes alacak hem okuyucu gazetesine haberine kavu\u015fmu\u015f olacak.\n\nBir tak\u0131m meslekta\u015flar\u0131n kimi yanl\u0131\u015f uygulamalar\u0131 nedeniyle bu ve benzeri de\u011ferlendirmeler ve dedikodular fazlaca yay\u0131ld\u0131 tabi. Gazetelerin \u00fczerinde kal\u0131r m\u0131 kalmaz m\u0131 tart\u0131\u015fmas\u0131 bile yap\u0131ld\u0131. Tabi bu konuda hem D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn yapm\u0131\u015f oldu\u011fu a\u00e7\u0131klamalarla hem de bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan zaten el de\u011fmeden haz\u0131rlanan ve da\u011f\u0131t\u0131lan bir metadan bahsediyoruz.\n\n\u0130lk ba\u015fta olumsuz etkilendi. Ard\u0131ndan da bu olumsuz etkilemeyi geri d\u00f6nd\u00fcrecek \u00e7e\u015fitli ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131. B\u00fct\u00fcn sekt\u00f6r a\u00e7\u0131s\u0131ndan s\u00f6yl\u00fcyorum bunu. Gerek ekler, gerek i\u00e7erik farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gerek ula\u015f\u0131lan noktalardaki da\u011f\u0131t\u0131m miktarlar\u0131n\u0131n ayarlanmas\u0131 gibi bir dizi \u00f6nlem al\u0131nd\u0131.\n\nEvet... Ba\u015flang\u0131\u00e7ta bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olsa da gazete sat\u0131\u015flar\u0131nda sonras\u0131nda bir toparlama e\u011filiminden bahsetmek m\u00fcmk\u00fcn. Bu arada daha \u00f6nemli bir nokta var. Bu hal reklam vereni de derinden etkiledi. \u00d6zellikle adliyelerin tatile girmesi, icra dosyalar\u0131n\u0131n ve icra dairelerinin hem ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 hem \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ara verilmesi ba\u015fta Bas\u0131n \u0130lan Kurumu (B\u0130K) olmak \u00fczere gelirlerde ciddi bir kayb\u0131n ya\u015fanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.\n\n\u00d6zellikle Anadolu'da gazeteler B\u0130K gelirleriyle ayakta durabiliyorlar. Yap\u0131lmas\u0131 beklenen sekt\u00f6r olarak bizim bekledi\u011fimiz \u015feyler bir tanesi B\u0130K'in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6neme ilan \u00f6demelerini yapmaya devam etmesi.\n\nCNN T\u00fcrk Ankara Temsilcisi Dicle Canova da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verdi;\n\nGazete \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yetki verilmesi verilecek ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lacak. Her semtte baz\u0131 bakkal ve marketler a\u00e7\u0131k tutulabilir. Bir \u00e7ok se\u00e7enek var \u00f6n\u00fcm\u00fczde. \"\u00dczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" yan\u0131t\u0131n\u0131 ald\u0131m. Ya bu ak\u015fam ya yar\u0131n genelgede yay\u0131nlanacak.\n\nGazetelerin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla ilgili bir problem olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade edebilirim.\n\nTGC'DEN A\u00c7IKLAMA\n\n\u00d6te yandan T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\nTGC'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi;\n\nT\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun 14 Nisan 2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya\u2019ya yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvuru olumlu sonu\u00e7land\u0131.\n\n\u0130stanbul Valili\u011fi yetkililerinden bug\u00fcn iletilen bilgiye g\u00f6re hafta sonu uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00fcresince gazetelerin bask\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m sorunu mutlaka \u00e7\u00f6z\u00fclecek.\n\nKonuyu \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile de payla\u015fan Valilik yetkililerinden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re; soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnlerde gazetelerin bask\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n aksamamas\u0131 i\u00e7in s\u00fcrecin nas\u0131l ilerletilece\u011finin bilgisi ayr\u0131ca duyurulacak. Cemiyet yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvuruda, gazetelerin bas\u0131labilmesi i\u00e7in matbaa i\u015f\u00e7ilerine yaz\u0131l\u0131 izin verilmesini, gazetelerin da\u011f\u0131t\u0131labilmesi i\u00e7in de k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin ve bakkallar\u0131n a\u00e7\u0131k olmas\u0131n\u0131 \u00f6nermi\u015fti.",
    "keywords": [
        "bu",
        "da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla",
        "a\u00e7\u0131klamalar",
        "gazete",
        "ilgili",
        "gazeteler",
        "i\u00e7in",
        "hem",
        "ve",
        "sonu",
        "hafta",
        "bir",
        "gazeteciler",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "soka\u011fa",
        "gazetelerin",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milliyet Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mete Belovac\u0131kl\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan sat\u0131r ba\u015flar\u0131 \u015f\u00f6yle;Ge\u00e7en hafta \u00e7ok ge\u00e7 saatte bildirildi\u011fi i\u00e7in o saatte zaten y\u00fcz binlerce gazete bas\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nAnadolu'nun \u00e7e\u015fitli yerlerine da\u011f\u0131t\u0131lmak \u00fczere yola \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nYasak karar\u0131 geldi\u011finde bu gazeteler da\u011f\u0131t\u0131lamad\u0131 ve elde kald\u0131.\n\u00c7ok ciddi de bir maddi zarar olu\u015ftu.\n\u0130ki tane d\u00fczenleme vard\u0131 orada... Gazeteciler muaf tutulmu\u015f soka\u011fa \u00e7\u0131kabileceklerdi.\nFakat gazeteler da\u011f\u0131t\u0131lam\u0131yordu.\nGazeteleri basacak matbaa i\u015f\u00e7ilerinin d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmas\u0131 yasak kapsam\u0131 i\u00e7erisindeydi.Matbaa i\u015f\u00e7ilerine gazete bas\u0131m i\u00e7in izin verilmesi gereklili\u011fi s\u00f6z konusu.\nBas\u0131lan gazetelerin da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan mahallelerdeki bakkal ve k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin a\u00e7\u0131k tutulmas\u0131 gerekiyordu.\nBununla ili\u015fkin olarak bu hafta ba\u015f\u0131ndan itibaren \u00e7e\u015fitli yetkililerle temasa ge\u00e7ildi.\nSadece gazeteciler de\u011fil ayn\u0131 zamanda meslek \u00f6rg\u00fctleri de bu konuda rol ald\u0131lar.\nT\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti'nin yapt\u0131\u011f\u0131 ba\u015fvurunun ard\u0131ndan bug\u00fcn \u0130stanbul Valili\u011fi'nden konunun \u00f6neminin fark\u0131nda olundu\u011fu ve bu haftasonu itibar\u0131yla bu yasaklar\u0131n farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 ifade edildi.\nBizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00f6nemli olan \u015fu... 1-Gazeteyi basabilmeliyiz.\nMatbaa i\u015f\u00e7ilerinin bas\u0131n kartlar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kmas\u0131 yasak hale geliyor.\nDolay\u0131s\u0131yla muaf tutulmal\u0131lar.\nBast\u0131rabilmeliyiz gazeteyi.\n2- Gazeteleri da\u011f\u0131tabilmeliyiz.\nDa\u011f\u0131tabilmemiz i\u00e7in de son sat\u0131c\u0131lar\u0131n gazete bayilerinin ve mahallelerde bakkal ve k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin a\u00e7\u0131k olmas\u0131 gerekiyor.\nBu d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda bir nebze de olsun hem gazeteler nefes alacak hem okuyucu gazetesine haberine kavu\u015fmu\u015f olacak.\nBir tak\u0131m meslekta\u015flar\u0131n kimi yanl\u0131\u015f uygulamalar\u0131 nedeniyle bu ve benzeri de\u011ferlendirmeler ve dedikodular fazlaca yay\u0131ld\u0131 tabi.\nGazetelerin \u00fczerinde kal\u0131r m\u0131 kalmaz m\u0131 tart\u0131\u015fmas\u0131 bile yap\u0131ld\u0131.\nTabi bu konuda hem D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn yapm\u0131\u015f oldu\u011fu a\u00e7\u0131klamalarla hem de bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan zaten el de\u011fmeden haz\u0131rlanan ve da\u011f\u0131t\u0131lan bir metadan bahsediyoruz.\n\u0130lk ba\u015fta olumsuz etkilendi.\nArd\u0131ndan da bu olumsuz etkilemeyi geri d\u00f6nd\u00fcrecek \u00e7e\u015fitli ad\u0131mlar at\u0131ld\u0131.\nB\u00fct\u00fcn sekt\u00f6r a\u00e7\u0131s\u0131ndan s\u00f6yl\u00fcyorum bunu.\nGerek ekler, gerek i\u00e7erik farkl\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gerek ula\u015f\u0131lan noktalardaki da\u011f\u0131t\u0131m miktarlar\u0131n\u0131n ayarlanmas\u0131 gibi bir dizi \u00f6nlem al\u0131nd\u0131.\nEvet... Ba\u015flang\u0131\u00e7ta bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f olsa da gazete sat\u0131\u015flar\u0131nda sonras\u0131nda bir toparlama e\u011filiminden bahsetmek m\u00fcmk\u00fcn.\nBu arada daha \u00f6nemli bir nokta var.\nBu hal reklam vereni de derinden etkiledi.\n\u00d6zellikle adliyelerin tatile girmesi, icra dosyalar\u0131n\u0131n ve icra dairelerinin hem ask\u0131ya al\u0131nmas\u0131 hem \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ara verilmesi ba\u015fta Bas\u0131n \u0130lan Kurumu (B\u0130K) olmak \u00fczere gelirlerde ciddi bir kayb\u0131n ya\u015fanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.\n\u00d6zellikle Anadolu'da gazeteler B\u0130K gelirleriyle ayakta durabiliyorlar.\nYap\u0131lmas\u0131 beklenen sekt\u00f6r olarak bizim bekledi\u011fimiz \u015feyler bir tanesi B\u0130K'in \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6neme ilan \u00f6demelerini yapmaya devam etmesi.\nCNN T\u00fcrk Ankara Temsilcisi Dicle Canova da yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verdi;Gazete \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yetki verilmesi verilecek ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131lacak.\nHer semtte baz\u0131 bakkal ve marketler a\u00e7\u0131k tutulabilir.\nBir \u00e7ok se\u00e7enek var \u00f6n\u00fcm\u00fczde.\n\"\u00dczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" yan\u0131t\u0131n\u0131 ald\u0131m.\nYa bu ak\u015fam ya yar\u0131n genelgede yay\u0131nlanacak.\nGazetelerin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla ilgili bir problem olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade edebilirim.\nTGC'DEN A\u00c7IKLAMA\u00d6te yandan T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti konuyla ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nTGC'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi;T\u00fcrkiye Gazeteciler Cemiyeti Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun 14 Nisan 2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc \u0130stanbul Valisi Ali Yerlikaya\u2019ya yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvuru olumlu sonu\u00e7land\u0131.\n\u0130stanbul Valili\u011fi yetkililerinden bug\u00fcn iletilen bilgiye g\u00f6re hafta sonu uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00fcresince gazetelerin bask\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m sorunu mutlaka \u00e7\u00f6z\u00fclecek.\nKonuyu \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile de payla\u015fan Valilik yetkililerinden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re; soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnlerde gazetelerin bask\u0131 ve da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n aksamamas\u0131 i\u00e7in s\u00fcrecin nas\u0131l ilerletilece\u011finin bilgisi ayr\u0131ca duyurulacak.\nCemiyet yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvuruda, gazetelerin bas\u0131labilmesi i\u00e7in matbaa i\u015f\u00e7ilerine yaz\u0131l\u0131 izin verilmesini, gazetelerin da\u011f\u0131t\u0131labilmesi i\u00e7in de k\u00fc\u00e7\u00fck marketlerin ve bakkallar\u0131n a\u00e7\u0131k olmas\u0131n\u0131 \u00f6nermi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Milliyet Gazetesi Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Mete Belovac\u0131kl\u0131 ve CNN T\u00fcrk Ankara Temsilcisi Dicle Canova, cumartesi ve pazar g\u00fcn\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n olmas\u0131yla birlikte gazetelerin da\u011f\u0131t\u0131m\u0131na ili\u015fkin \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}