{
    "article_id": "86082754079e8f55ad707e3fe3dd234d.1590265888.480434",
    "title": "Karaba\u011flar\u2019da \u00f6rnek toplu s\u00f6zle\u015fme",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ege/karabaglar-da-ornek-toplu-sozlesme-2829230",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ege/karabaglar-da-ornek-toplu-sozlesme-2829230",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ca1c75245d2a02964192661.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ca1c75245d2a02964192661.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Karaba\u011flar Belediyesi ile Devrimci \u0130\u015f\u00e7i Sendikalar\u0131 Konfederasyonu (D\u0130SK) Genel \u0130\u015f 5 No\u2019lu \u015eubesi aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve 880 \u015firket i\u015f\u00e7isini kapsayan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi s\u00fcreci, co\u015fkulu bir imza t\u00f6reniyle sonland\u0131. T\u00f6rende konu\u015fan Ba\u015fkan Muhittin Selvitopu, \u201cProje ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zda en fazla al\u0131n terini i\u015f\u00e7i karde\u015flerimiz d\u00f6k\u00fcyor. Biz al\u0131n teri d\u00f6ken, emek veren her insan\u0131n yan\u0131nday\u0131z. Karaba\u011flar Belediyesi bor\u00e7 i\u00e7inde, maa\u015flar\u0131 \u00f6deyemiyor s\u00f6zlerini s\u00f6yleyenler de gereken yan\u0131t\u0131 ald\u0131\u201d dedi. \u0130mzalanan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinde i\u015f\u00e7i maa\u015flar\u0131na y\u00fczde 20 oran\u0131nda zam yap\u0131l\u0131rken, halen 6 hafta olarak devam edem do\u011fum izni 8 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00f6\u011frenim g\u00f6ren \u00e7ocuklar\u0131 i\u00e7in \u00f6denen ekler ile \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131nlar\u0131n maa\u015flar\u0131na eklenen kre\u015f \u00fccreti y\u00fczde y\u00fcz oran\u0131nda art\u0131r\u0131ld\u0131. Bunun yan\u0131 s\u0131ra yeni s\u00f6zle\u015fmede bir\u00e7ok alanda iyile\u015ftirmeler ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n\n",
    "keywords": [
        "belediyesi",
        "s\u00f6zle\u015fme",
        "y\u00fczde",
        "oran\u0131nda",
        "karaba\u011flar",
        "\u00f6rnek",
        "ve",
        "i\u015f\u00e7i",
        "i\u015f",
        "ile",
        "toplu",
        "karaba\u011flarda",
        "maa\u015flar\u0131na"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Karaba\u011flar Belediyesi ile Devrimci \u0130\u015f\u00e7i Sendikalar\u0131 Konfederasyonu (D\u0130SK) Genel \u0130\u015f 5 No\u2019lu \u015eubesi aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve 880 \u015firket i\u015f\u00e7isini kapsayan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi s\u00fcreci, co\u015fkulu bir imza t\u00f6reniyle sonland\u0131.\nT\u00f6rende konu\u015fan Ba\u015fkan Muhittin Selvitopu, \u201cProje ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131zda en fazla al\u0131n terini i\u015f\u00e7i karde\u015flerimiz d\u00f6k\u00fcyor.\nBiz al\u0131n teri d\u00f6ken, emek veren her insan\u0131n yan\u0131nday\u0131z.\nKaraba\u011flar Belediyesi bor\u00e7 i\u00e7inde, maa\u015flar\u0131 \u00f6deyemiyor s\u00f6zlerini s\u00f6yleyenler de gereken yan\u0131t\u0131 ald\u0131\u201d dedi.\n\u0130mzalanan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesinde i\u015f\u00e7i maa\u015flar\u0131na y\u00fczde 20 oran\u0131nda zam yap\u0131l\u0131rken, halen 6 hafta olarak devam edem do\u011fum izni 8 haftaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00f6\u011frenim g\u00f6ren \u00e7ocuklar\u0131 i\u00e7in \u00f6denen ekler ile \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131nlar\u0131n maa\u015flar\u0131na eklenen kre\u015f \u00fccreti y\u00fczde y\u00fcz oran\u0131nda art\u0131r\u0131ld\u0131.\nBunun yan\u0131 s\u0131ra yeni s\u00f6zle\u015fmede bir\u00e7ok alanda iyile\u015ftirmeler ger\u00e7ekle\u015ftirildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Karaba\u011flar Belediyesi ile Devrimci \u0130\u015f\u00e7i Sendikalar\u0131 Konfederasyonu (D\u0130SK) Genel \u0130\u015f 5 No\u2019lu \u015eubesi aras\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclen ve 880 \u015firket i\u015f\u00e7isini kapsayan toplu i\u015f s\u00f6zle\u015fmesi s\u00fcreci, co\u015fkulu bir imza t\u00f6reniyle sonland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}