{
    "article_id": "02efb1de10fbe3959f18fb61f404e684.1590265889.555934",
    "title": "Milas\u2019\u0131n zeytini, Bafa\u2019n\u0131n muhte\u015fem g\u00fczelli\u011fi ve halk ozan\u0131 Mehmet Akg\u00fcn",
    "authors": [
        "Hakk\u0131 \u00d6cal",
        "Zeynep Akta\u015f",
        "Asu Maro",
        "Sema \u00d6zpekmezci"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/engin-ugur-agir/milasin-zeytini-bafanin-muhtesem-guzelligi-ve-halk-ozani-mehmet-akgun-6076271",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/engin-ugur-agir/milasin-zeytini-bafanin-muhtesem-guzelligi-ve-halk-ozani-mehmet-akgun-6076271",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "movies": [],
    "text": "Ayval\u0131k\u2019taki iki zeytin hasat \u015fenli\u011finin ard\u0131ndan, ge\u00e7en hafta da Milas\u2019tayd\u0131k.\n\n140 bin n\u00fcfuslu muhte\u015fem bir il\u00e7e...\n\nSokaklar\u0131 p\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l, tertemiz.\n\nHele hele baz\u0131 yap\u0131lar, \u0130ngiltere\u2019deki gibi in\u015fa edilmi\u015fti.\n\nAna caddeleri, sokaklar\u0131 o kadar d\u00fczg\u00fcn ki, anlatmaya kelimeler yetersiz kal\u0131r.\n\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 Muhammet Tokat\u2019\u0131n hakk\u0131n\u0131 yememek laz\u0131m.\n\n\u00dc\u00e7 d\u00f6nemdir ba\u015fkanl\u0131k yapan Tokat\u2019\u0131n hizmetleri sadece beni de\u011fil, etkinli\u011fe kat\u0131lan di\u011fer meslekta\u015flar\u0131m\u0131 da etkilemi\u015fti.\n\nGidip Milas\u2019\u0131 g\u00f6rmenizi isterim...\n\n***\n\nBir de G\u00fcll\u00fck\u2019\u00fc ziyaret etmenizi \u00f6neririm.\n\nGenelde burada konutu olanlar yaz mevsiminde, \u201cBiz Bodrum G\u00fcll\u00fck\u2019e gidiyoruz\u201d diye s\u00f6ylese de bu \u015firin mahallenin Milas\u2019a ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatmak isterim.\n\nBa\u015fkan Tokat, \u201cYazl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z nedense Bodrum ad\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131yor. Buna anlam veremiyorum. Oysa G\u00fcll\u00fck, bizim b\u00fcy\u00fck bir mahallemiz\u201d dedi.\n\nDuayen gazeteciler \u015fenlikte\n\nBizi zeytin hasad\u0131na davet eden Milas Ticaret Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Re\u015fit \u00d6zer ve di\u011fer yetkililer, g\u00fczel haz\u0131rl\u0131k yapm\u0131\u015ft\u0131.\n\nSabah\u2019tan Yavuz Donat, H\u00fcrriyet\u2019ten Yal\u00e7\u0131n nBayer, yine eski H\u00fcrriyet yazar\u0131 Muammer Elveren, Yeni Birlik\u2019ten Ne\u015fe Berber, televizyoncu \u0130smail \u015eahinba\u015f, H\u00fcrriyet Ege B\u00f6lge Temsilcisi Deniz Sipahi, Posta Ege Ekler Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Banu \u015een, etkinli\u011fe kat\u0131lan isimlerdi.\n\n***\n\n\u0130\u015fimin yo\u011funlu\u011fundan hasada yeti\u015femedim ancak, kent meydan\u0131nda izledi\u011fim t\u00f6ren muhte\u015femdi.\n\nOda Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zer, Milas\u2019a d\u00f6rt co\u011frafi i\u015faretli \u00fcr\u00fcn kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131, zeytinya\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131nan i\u015faretin, zeytincili\u011fin d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu\u011funu belirtti.\n\nYa\u015fanan bu olumlu geli\u015fmenin ard\u0131ndan hem \u00fcreticilerin hem fabrikalar\u0131n hem de t\u00fcketicilerin kaliteli zeytinya\u011f\u0131 konusunda bilin\u00e7lendi\u011fini s\u00f6yledi, \u201cCo\u011frafi i\u015faretlerin ard\u0131ndan marka say\u0131s\u0131 53\u2019e ula\u015ft\u0131. Co\u011frafi i\u015faret sahibi marka say\u0131s\u0131 da 10\u2019u buldu\u201d dedi.\n\n\u00d6zer\u2019in bu a\u00e7\u0131klamalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda, y\u00fcz\u00fcndeki tebess\u00fcm\u00fc g\u00f6rmenizi isterdim.\n\nO kadar mutluydu ki, kentine ivme kazand\u0131rman\u0131n hazz\u0131n\u0131 ya\u015f\u0131yordu resmen.\n\n***\n\nTOBB Ba\u015fkan\u0131 M. Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu da, etkinli\u011fe eme\u011fi ge\u00e7enleri kutlad\u0131, \u201cSizler burada hem Milas zeytinini tan\u0131t\u0131yor hem de zeytinya\u011f\u0131 kullanma k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc yay\u0131yorsunuz. Sizin gayretiniz ve eme\u011finiz sayesinde, 20 y\u0131l \u00f6nce 100 gram olan ki\u015fi ba\u015f\u0131 t\u00fcketimi, bug\u00fcn 20 kat\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z ve iki litreye ula\u015ft\u0131rd\u0131n\u0131z. T\u00fcketimi be\u015f litreye \u00e7\u0131karabilirsek, zeytinya\u011f\u0131n\u0131n pazarlama sorunu kalmaz. Hepinizi kutluyorum\u201d dedi.Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019nun a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 Milasl\u0131lar, dakikalarca alk\u0131\u015flad\u0131.\n\n***\n\nHisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019nun ard\u0131ndan mikrofonu alan beslenme uzman\u0131 Dr. Ender Sara\u00e7, yapt\u0131\u011f\u0131 deneylerle zeytinya\u011f\u0131n\u0131n ne kadar faydal\u0131 bir \u00fcr\u00fcn oldu\u011funu anlatt\u0131, izleyenleri bilgilendirdi.\n\nBinlerce hastas\u0131 \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Sara\u00e7, \u201cZeytinya\u011f\u0131n\u0131n hi\u00e7 kimseye alerji yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Hele hele, so\u011fuk s\u0131k\u0131m zeytinya\u011f\u0131 t\u00fcm ya\u011flar\u0131n kral\u0131d\u0131r, krali\u00e7esidir\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u0130kinci g\u00fcn tarihe yolculuk\n\n\u0130lk g\u00fcn\u00fc b\u00f6yle ge\u00e7irdikten sonra, ertesi g\u00fcn Yal\u00e7\u0131n Bayer, Muammer Elveren, Ne\u015fe Berber ve \u0130smail \u015eahinba\u015f, Bafa\u2019ya hareket ettik.\n\nYolda mola verip, g\u00fczel bir organik kahvalt\u0131 yapt\u0131k, ard\u0131ndan solu\u011fu, Antik Latmos (Be\u015fparmak) Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n ete\u011findeki Bafa G\u00f6l\u00fc\u2019nde ald\u0131k.\n\nMitolojik hik\u00e2yelere ev sahipli\u011fi yapan Latmos Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n eteklerinde, Antik \u00c7a\u011f\u2019da k\u00f6rfez olan Bafa G\u00f6l\u00fc\u2019nde b\u00f6lgenin en g\u00fczel y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f parkurunun oldu\u011funu \u00f6\u011frendim.\n\nNeolitik kaya resimleri, Bizans manast\u0131rlar\u0131 ve fresklerini ke\u015ffedip mevsim itibariyle do\u011fan\u0131n t\u00fcm renklerine hakim bir b\u00f6lge.\n\nBunlar\u0131 anlatmak olmaz, mutlaka gidip g\u00f6rmelisiniz g\u00fczellikleri...\n\n***\n\nBenimle beraber meslekta\u015flar\u0131m da, \u201c\u00dclkemizin k\u0131ymetini bilelim. Hepimiz \u00e7ok kez Avrupa\u2019ya gittik. Ama b\u00f6yle muhte\u015fem bir manzaray\u0131 hi\u00e7bir yerde g\u00f6remedik\u201d dedi.\n\nArd\u0131ndan Bafa G\u00f6l\u00fc\u2019n\u00fcn hemen \u00fcst\u00fcndeki Kap\u0131k\u0131r\u0131 K\u00f6y\u00fc\u2019ne ula\u015ft\u0131k.\n\nBu g\u00fczel k\u00f6yde, bir\u00e7ok i\u015fletme ve pansiyonun bulundu\u011funu \u00f6\u011frenince \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m.\n\nAgora Pansiyon\u2019un sahibi Orhan Ser\u00e7in ile tan\u0131\u015ft\u0131k.\n\nAgro ve eko turizmle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, 31 y\u0131ld\u0131r da i\u015fletmecilik yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyince, \u201cYuh olsun\u201d dedim...\n\n\u015eimdiye kadar niye gelmedim diye k\u0131zd\u0131m kendime.\n\n***\n\nSer\u00e7in Ailesi\u2019nin Agora\u2019s\u0131n\u0131 gidip g\u00f6rmeniz laz\u0131m.\n\nEv yemekleri m\u00fckemmelden \u00f6te.\n\nBinan\u0131n i\u00e7i buram buram tarih kokuyor.\n\nKitaplar, haritalar ve arkeolojik monografilerle istiflenmi\u015f ah\u015fap i\u00e7 mekan, insan\u0131 ister istemez etkiliyor.\n\n***\n\nB\u00fcy\u00fck o\u011flu Mithat Ser\u00e7in, \u00e7ok iyi \u0130ngilizce konu\u015fuyor, \u201cBu g\u00fczellikleri g\u00f6rmek isteyenlere rehberlik yap\u0131yoruz. Tekne gezisi d\u00fczenliyoruz. Birlikte zeytin hasad\u0131 yap\u0131p, sonra da ya\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yoruz\u201d diye konu\u015ftu.\n\nM\u00fcdavimi dinleyin, mest olun mutlaka yeniden gideceksiniz\n\nAgora Pansiyon\u2019un bir de m\u00fcdavimi var.\n\nMehmet Akg\u00fcn.\n\nY\u00f6renin tek halk ozan\u0131.\n\nBirlikte s\u00f6yledi\u011fimiz t\u00fcrk\u00fc ve \u015fark\u0131lar ile ne\u015femize ne\u015fe katt\u0131 \u00fcstad.\n\n73 ya\u015f\u0131nda olmas\u0131na ra\u011fmen, adeta saz\u0131n\u0131 konu\u015fturuyordu.\n\nB\u00f6lge \u015fivesiyle hitab\u0131, e\u015fine telefondaki sevgi s\u00f6zc\u00fckleri, bizleri kendine hayran b\u0131rakt\u0131rd\u0131.\n\n***\n\nMu\u011fla ve Milas\u2019taki yetkililere sesleniyorum.\n\nBu \u00fcstad\u0131 yaln\u0131z b\u0131rakmayal\u0131m, yan\u0131nda bulunal\u0131m, yard\u0131mc\u0131 olal\u0131m.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fka halk ozan\u0131 yok bu b\u00f6lgede...\n\nOtizmli Caner Serin harikalar yarat\u0131yor...\n\nVerdi\u011fi konserlerle hem b\u00fcy\u00fck bir uyan\u0131\u015fa neden oldu hem de ayn\u0131 kaderi payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 insanlara otizm fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 ile ilgili katk\u0131da bulundu.\n\nO piyanosunu silah olarak kullanan kahramanlardand\u0131.\n\n\u015eimdi ise, T\u00fcrk Pop M\u00fczi\u011fi\u2019ne damga vurmu\u015f, s\u00f6z ve m\u00fczi\u011fini kendi yapt\u0131\u011f\u0131 eserleriyle, Bendeniz \u015fark\u0131lar\u0131ndan olu\u015fan alb\u00fcmle bizlerle birlikte.\n\nSesindeki sihirli t\u0131ls\u0131m\u0131n yan\u0131nda, yak\u0131\u015f\u0131kl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile de dikkat \u00e7ekiyor.\n\n***\n\nA\u011flayay\u0131m m\u0131?, Deli Yarim, Hasret, Kap\u0131nda G\u00fcnlerim ve Sevme.\n\n\u0130zmir Kar\u015f\u0131yaka\u2019da ya\u015fayan Bendeniz\u2019in \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 \u201cUyan\u0131\u015f\u201d isimli alb\u00fcm\u00fc ile bir de Caner Serin\u2019den dinleyece\u011fiz art\u0131k.\n\nYap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 Ne\u015fe Demirkat Karayol\u2019un, Genel Koordinasyonunu ise Bekta\u015f T\u00fcrk\u2019\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 alb\u00fcm, T\u00fcrk\u00fcola M\u00fczik taraf\u0131ndan yay\u0131nland\u0131.\n\nYap\u0131mda aranj\u00f6r olarak Soner K\u0131van\u00e7\u2019\u0131n imzas\u0131 var.\n\nMardin\u2019de \u00e7ekilen \u201cHasret\u201d isimli \u015fark\u0131n\u0131n klibi de, \u00e7ok konu\u015fulaca\u011fa benziyor.\n\nKlipte kendisine iyilik mele\u011fi annesi Filiz Serin e\u015flik ediyor.\n\nAnne Serin emekli \u0130ngilizce \u00f6\u011fretmeni, baba Azmi Serin ise doktor...\n\n***\n\nCaner Serin\u2019in m\u00fczi\u011fe ilgisi k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ba\u015flam\u0131\u015f.\n\nKlasik m\u00fczik dinleyerek b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015f.\n\n\u0130lk piyano dinletisini verdi\u011finde 23 ya\u015f\u0131ndaym\u0131\u015f.\n\nZaman i\u00e7inde bir\u00e7ok \u00f6nemli eserle bu konserlerini tekrarlam\u0131\u015f.\n\n***\n\nAyn\u0131 zamanda elinde gitar\u0131yla bir\u00e7ok etkinli\u011fe kat\u0131l\u0131p konserler vermi\u015f otizmli Caner.\n\n\u0130lk yurtd\u0131\u015f\u0131 dinletisini Nisan 2012\u2019de Almanya\u2019n\u0131n Bremen kentinde ger\u00e7ekle\u015ftiren Caner, ertesi y\u0131l Duisburg\u2019daki piyano dinletisi ile dinleyenlerini kendine hayran b\u0131rakm\u0131\u015f.\n\n2013\u2019te de TRT\u2019nin m\u00fczik kanal\u0131nda piyanosuyla harikalar yaratan Caner, \u00e7ok iyi de bateri \u00e7al\u0131yor.\n\nDe\u011fi\u015fik zamanlarda Manga ve bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc isme sahnede e\u015flik etmi\u015f, dahi bir gen\u00e7.\n\n***\n\nAnkara \u00dcniversitesi \u00d6zel E\u011fitim B\u00f6l\u00fcm\u00fc hocalar\u0131na piyano dinletileri sunan Caner; K\u0131br\u0131s, Antalya, Ankara, Manisa, Mersin ve daha bir\u00e7ok kentte seyircinin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015f.\n\nTabii Caner, konserlerini otizme destek i\u00e7in vermi\u015f.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Caner, otizmli olman\u0131n ne demek oldu\u011funu herkesten \u00e7ok daha iyi biliyor.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "caner",
        "ozan\u0131",
        "bu",
        "zeytini",
        "akg\u00fcn",
        "milas\u0131n",
        "halk",
        "muhte\u015fem",
        "hem",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "oldu\u011funu",
        "da",
        "bir\u00e7ok",
        "g\u00fczelli\u011fi",
        "mehmet",
        "bafan\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ayval\u0131k\u2019taki iki zeytin hasat \u015fenli\u011finin ard\u0131ndan, ge\u00e7en hafta da Milas\u2019tayd\u0131k.\n140 bin n\u00fcfuslu muhte\u015fem bir il\u00e7e...Sokaklar\u0131 p\u0131r\u0131l p\u0131r\u0131l, tertemiz.\nAna caddeleri, sokaklar\u0131 o kadar d\u00fczg\u00fcn ki, anlatmaya kelimeler yetersiz kal\u0131r.\n\u00dc\u00e7 d\u00f6nemdir ba\u015fkanl\u0131k yapan Tokat\u2019\u0131n hizmetleri sadece beni de\u011fil, etkinli\u011fe kat\u0131lan di\u011fer meslekta\u015flar\u0131m\u0131 da etkilemi\u015fti.\nGidip Milas\u2019\u0131 g\u00f6rmenizi isterim...***Bir de G\u00fcll\u00fck\u2019\u00fc ziyaret etmenizi \u00f6neririm.\nGenelde burada konutu olanlar yaz mevsiminde, \u201cBiz Bodrum G\u00fcll\u00fck\u2019e gidiyoruz\u201d diye s\u00f6ylese de bu \u015firin mahallenin Milas\u2019a ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu hat\u0131rlatmak isterim.\nBa\u015fkan Tokat, \u201cYazl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131z nedense Bodrum ad\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7\u0131kar\u0131yor.\nOysa G\u00fcll\u00fck, bizim b\u00fcy\u00fck bir mahallemiz\u201d dedi.\nDuayen gazeteciler \u015fenlikteBizi zeytin hasad\u0131na davet eden Milas Ticaret Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Re\u015fit \u00d6zer ve di\u011fer yetkililer, g\u00fczel haz\u0131rl\u0131k yapm\u0131\u015ft\u0131.\n***\u0130\u015fimin yo\u011funlu\u011fundan hasada yeti\u015femedim ancak, kent meydan\u0131nda izledi\u011fim t\u00f6ren muhte\u015femdi.\nOda Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zer, Milas\u2019a d\u00f6rt co\u011frafi i\u015faretli \u00fcr\u00fcn kazand\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131, zeytinya\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131nan i\u015faretin, zeytincili\u011fin d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 oldu\u011funu belirtti.\nYa\u015fanan bu olumlu geli\u015fmenin ard\u0131ndan hem \u00fcreticilerin hem fabrikalar\u0131n hem de t\u00fcketicilerin kaliteli zeytinya\u011f\u0131 konusunda bilin\u00e7lendi\u011fini s\u00f6yledi, \u201cCo\u011frafi i\u015faretlerin ard\u0131ndan marka say\u0131s\u0131 53\u2019e ula\u015ft\u0131.\nCo\u011frafi i\u015faret sahibi marka say\u0131s\u0131 da 10\u2019u buldu\u201d dedi.\n\u00d6zer\u2019in bu a\u00e7\u0131klamalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda, y\u00fcz\u00fcndeki tebess\u00fcm\u00fc g\u00f6rmenizi isterdim.\nO kadar mutluydu ki, kentine ivme kazand\u0131rman\u0131n hazz\u0131n\u0131 ya\u015f\u0131yordu resmen.\n***TOBB Ba\u015fkan\u0131 M. Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu da, etkinli\u011fe eme\u011fi ge\u00e7enleri kutlad\u0131, \u201cSizler burada hem Milas zeytinini tan\u0131t\u0131yor hem de zeytinya\u011f\u0131 kullanma k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc yay\u0131yorsunuz.\nSizin gayretiniz ve eme\u011finiz sayesinde, 20 y\u0131l \u00f6nce 100 gram olan ki\u015fi ba\u015f\u0131 t\u00fcketimi, bug\u00fcn 20 kat\u0131na \u00e7\u0131kard\u0131n\u0131z ve iki litreye ula\u015ft\u0131rd\u0131n\u0131z.\n***Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019nun ard\u0131ndan mikrofonu alan beslenme uzman\u0131 Dr. Ender Sara\u00e7, yapt\u0131\u011f\u0131 deneylerle zeytinya\u011f\u0131n\u0131n ne kadar faydal\u0131 bir \u00fcr\u00fcn oldu\u011funu anlatt\u0131, izleyenleri bilgilendirdi.\nBinlerce hastas\u0131 \u00fczerinde ara\u015ft\u0131rma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Sara\u00e7, \u201cZeytinya\u011f\u0131n\u0131n hi\u00e7 kimseye alerji yapmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm.\nHele hele, so\u011fuk s\u0131k\u0131m zeytinya\u011f\u0131 t\u00fcm ya\u011flar\u0131n kral\u0131d\u0131r, krali\u00e7esidir\u201d diye konu\u015ftu.\n\u0130kinci g\u00fcn tarihe yolculuk\u0130lk g\u00fcn\u00fc b\u00f6yle ge\u00e7irdikten sonra, ertesi g\u00fcn Yal\u00e7\u0131n Bayer, Muammer Elveren, Ne\u015fe Berber ve \u0130smail \u015eahinba\u015f, Bafa\u2019ya hareket ettik.\nYolda mola verip, g\u00fczel bir organik kahvalt\u0131 yapt\u0131k, ard\u0131ndan solu\u011fu, Antik Latmos (Be\u015fparmak) Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n ete\u011findeki Bafa G\u00f6l\u00fc\u2019nde ald\u0131k.\nMitolojik hik\u00e2yelere ev sahipli\u011fi yapan Latmos Da\u011f\u0131\u2019n\u0131n eteklerinde, Antik \u00c7a\u011f\u2019da k\u00f6rfez olan Bafa G\u00f6l\u00fc\u2019nde b\u00f6lgenin en g\u00fczel y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f parkurunun oldu\u011funu \u00f6\u011frendim.\nNeolitik kaya resimleri, Bizans manast\u0131rlar\u0131 ve fresklerini ke\u015ffedip mevsim itibariyle do\u011fan\u0131n t\u00fcm renklerine hakim bir b\u00f6lge.\nBunlar\u0131 anlatmak olmaz, mutlaka gidip g\u00f6rmelisiniz g\u00fczellikleri...***Benimle beraber meslekta\u015flar\u0131m da, \u201c\u00dclkemizin k\u0131ymetini bilelim.\nAma b\u00f6yle muhte\u015fem bir manzaray\u0131 hi\u00e7bir yerde g\u00f6remedik\u201d dedi.\nBu g\u00fczel k\u00f6yde, bir\u00e7ok i\u015fletme ve pansiyonun bulundu\u011funu \u00f6\u011frenince \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m.\nAgro ve eko turizmle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, 31 y\u0131ld\u0131r da i\u015fletmecilik yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyince, \u201cYuh olsun\u201d dedim...\u015eimdiye kadar niye gelmedim diye k\u0131zd\u0131m kendime.\nKitaplar, haritalar ve arkeolojik monografilerle istiflenmi\u015f ah\u015fap i\u00e7 mekan, insan\u0131 ister istemez etkiliyor.\n***B\u00fcy\u00fck o\u011flu Mithat Ser\u00e7in, \u00e7ok iyi \u0130ngilizce konu\u015fuyor, \u201cBu g\u00fczellikleri g\u00f6rmek isteyenlere rehberlik yap\u0131yoruz.\nBirlikte zeytin hasad\u0131 yap\u0131p, sonra da ya\u011f\u0131n\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131yoruz\u201d diye konu\u015ftu.\nM\u00fcdavimi dinleyin, mest olun mutlaka yeniden gideceksinizAgora Pansiyon\u2019un bir de m\u00fcdavimi var.\nBirlikte s\u00f6yledi\u011fimiz t\u00fcrk\u00fc ve \u015fark\u0131lar ile ne\u015femize ne\u015fe katt\u0131 \u00fcstad.\nB\u00f6lge \u015fivesiyle hitab\u0131, e\u015fine telefondaki sevgi s\u00f6zc\u00fckleri, bizleri kendine hayran b\u0131rakt\u0131rd\u0131.\n***Mu\u011fla ve Milas\u2019taki yetkililere sesleniyorum.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc ba\u015fka halk ozan\u0131 yok bu b\u00f6lgede...Otizmli Caner Serin harikalar yarat\u0131yor...Verdi\u011fi konserlerle hem b\u00fcy\u00fck bir uyan\u0131\u015fa neden oldu hem de ayn\u0131 kaderi payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 insanlara otizm fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131 ile ilgili katk\u0131da bulundu.\n\u015eimdi ise, T\u00fcrk Pop M\u00fczi\u011fi\u2019ne damga vurmu\u015f, s\u00f6z ve m\u00fczi\u011fini kendi yapt\u0131\u011f\u0131 eserleriyle, Bendeniz \u015fark\u0131lar\u0131ndan olu\u015fan alb\u00fcmle bizlerle birlikte.\n***A\u011flayay\u0131m m\u0131?, Deli Yarim, Hasret, Kap\u0131nda G\u00fcnlerim ve Sevme.\n\u0130zmir Kar\u015f\u0131yaka\u2019da ya\u015fayan Bendeniz\u2019in \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 \u201cUyan\u0131\u015f\u201d isimli alb\u00fcm\u00fc ile bir de Caner Serin\u2019den dinleyece\u011fiz art\u0131k.\nYap\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 Ne\u015fe Demirkat Karayol\u2019un, Genel Koordinasyonunu ise Bekta\u015f T\u00fcrk\u2019\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 alb\u00fcm, T\u00fcrk\u00fcola M\u00fczik taraf\u0131ndan yay\u0131nland\u0131.\nMardin\u2019de \u00e7ekilen \u201cHasret\u201d isimli \u015fark\u0131n\u0131n klibi de, \u00e7ok konu\u015fulaca\u011fa benziyor.\nAnne Serin emekli \u0130ngilizce \u00f6\u011fretmeni, baba Azmi Serin ise doktor...***Caner Serin\u2019in m\u00fczi\u011fe ilgisi k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda ba\u015flam\u0131\u015f.\nZaman i\u00e7inde bir\u00e7ok \u00f6nemli eserle bu konserlerini tekrarlam\u0131\u015f.\n***Ayn\u0131 zamanda elinde gitar\u0131yla bir\u00e7ok etkinli\u011fe kat\u0131l\u0131p konserler vermi\u015f otizmli Caner.\n\u0130lk yurtd\u0131\u015f\u0131 dinletisini Nisan 2012\u2019de Almanya\u2019n\u0131n Bremen kentinde ger\u00e7ekle\u015ftiren Caner, ertesi y\u0131l Duisburg\u2019daki piyano dinletisi ile dinleyenlerini kendine hayran b\u0131rakm\u0131\u015f.\n2013\u2019te de TRT\u2019nin m\u00fczik kanal\u0131nda piyanosuyla harikalar yaratan Caner, \u00e7ok iyi de bateri \u00e7al\u0131yor.\nDe\u011fi\u015fik zamanlarda Manga ve bir\u00e7ok \u00fcnl\u00fc isme sahnede e\u015flik etmi\u015f, dahi bir gen\u00e7.\n***Ankara \u00dcniversitesi \u00d6zel E\u011fitim B\u00f6l\u00fcm\u00fc hocalar\u0131na piyano dinletileri sunan Caner; K\u0131br\u0131s, Antalya, Ankara, Manisa, Mersin ve daha bir\u00e7ok kentte seyircinin kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131km\u0131\u015f.\nTabii Caner, konserlerini otizme destek i\u00e7in vermi\u015f.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Caner, otizmli olman\u0131n ne demek oldu\u011funu herkesten \u00e7ok daha iyi biliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}