{
    "article_id": "61f50e79b4e114a7ccc81adccb45ba7b.1590265897.1351936",
    "title": "LP Birlikte G\u00fczel Ev konserinde",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kultur-sanat/lp-birlikte-guzel-ev-konserinde-6216305",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kultur-sanat/lp-birlikte-guzel-ev-konserinde-6216305",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5000b5542871668f91511.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5000b5542871668f91511.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Birlikte G\u00fczel\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi ve Instagram hesab\u0131 \u00fczerinden yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u201cEv\u2019de\u201d konseptli canl\u0131 m\u00fczik bulu\u015fmalar\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz Mart ay\u0131nda ba\u015flad\u0131.\n\nFarkl\u0131 evlerde, birlikte m\u00fczik dinleyebilmek i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan ve bug\u00fcne kadar yerli sahnenin en de\u011ferli isimlerini m\u00fczikseverlerle bulu\u015fturan \u201cEv\u2019de\u201d konser serisi, bu kez 25 May\u0131s Pazartesi ak\u015fam\u0131 saat 22:00\u2019de t\u00fcm d\u00fcnya listelerinde zirveyi g\u00f6ren LP\u2019yi a\u011f\u0131rlayacak.\n\n@birlikteguzel hesab\u0131 \u00fczerinden sevenleriyle bulu\u015facak \u0130talyan as\u0131ll\u0131 Amerikal\u0131 sanat\u00e7\u0131 LP, profesyonel m\u00fczik hayat\u0131na m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemli isimlerine s\u00f6z yazarak ba\u015flad\u0131. 2001 y\u0131l\u0131nda Heart-Shaped Scar isimli ilk alb\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131karan LP, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda \u00f6zellikle Avrupa\u2019da b\u00fcy\u00fck ses getiren, 2016 y\u0131l\u0131n\u0131n en pop\u00fcler \u015fark\u0131lar\u0131ndan biri olan ve T\u00fcrkiye\u2019de de y\u0131l\u0131n en iyi \u015fark\u0131s\u0131 se\u00e7ilen \u201cLost on You\u201d ve di\u011fer pop\u00fcler par\u00e7alar\u0131 \u201cOther People\u201d, \u201cMuddy Waters\u201d, \u201cGirls Go Wild\u201dve \u201cWhen We\u2019re High\u201d ile ismini d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda duyurdu.",
    "keywords": [
        "en",
        "konserinde",
        "pop\u00fcler",
        "g\u00fczel",
        "hesab\u0131",
        "evde",
        "ge\u00e7ti\u011fimiz",
        "d\u00fcnya",
        "\u00fczerinden",
        "lp",
        "ve",
        "birlikte",
        "m\u00fczik",
        "ev"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Birlikte G\u00fczel\u2019in geli\u015ftirdi\u011fi ve Instagram hesab\u0131 \u00fczerinden yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u201cEv\u2019de\u201d konseptli canl\u0131 m\u00fczik bulu\u015fmalar\u0131 ge\u00e7ti\u011fimiz Mart ay\u0131nda ba\u015flad\u0131.\nFarkl\u0131 evlerde, birlikte m\u00fczik dinleyebilmek i\u00e7in ba\u015flat\u0131lan ve bug\u00fcne kadar yerli sahnenin en de\u011ferli isimlerini m\u00fczikseverlerle bulu\u015fturan \u201cEv\u2019de\u201d konser serisi, bu kez 25 May\u0131s Pazartesi ak\u015fam\u0131 saat 22:00\u2019de t\u00fcm d\u00fcnya listelerinde zirveyi g\u00f6ren LP\u2019yi a\u011f\u0131rlayacak.\n@birlikteguzel hesab\u0131 \u00fczerinden sevenleriyle bulu\u015facak \u0130talyan as\u0131ll\u0131 Amerikal\u0131 sanat\u00e7\u0131 LP, profesyonel m\u00fczik hayat\u0131na m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00f6nemli isimlerine s\u00f6z yazarak ba\u015flad\u0131.\n2001 y\u0131l\u0131nda Heart-Shaped Scar isimli ilk alb\u00fcm\u00fcn\u00fc \u00e7\u0131karan LP, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llarda \u00f6zellikle Avrupa\u2019da b\u00fcy\u00fck ses getiren, 2016 y\u0131l\u0131n\u0131n en pop\u00fcler \u015fark\u0131lar\u0131ndan biri olan ve T\u00fcrkiye\u2019de de y\u0131l\u0131n en iyi \u015fark\u0131s\u0131 se\u00e7ilen \u201cLost on You\u201d ve di\u011fer pop\u00fcler par\u00e7alar\u0131 \u201cOther People\u201d, \u201cMuddy Waters\u201d, \u201cGirls Go Wild\u201dve \u201cWhen We\u2019re High\u201d ile ismini d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda duyurdu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Lost On You \u015fark\u0131s\u0131yla d\u00fcnyan\u0131n her yerinde bir b\u00fcy\u00fck ses getiren, Amerikal\u0131 sanat\u00e7\u0131 LP, 25 May\u0131s Pazartesi ak\u015fam\u0131 Birlikte G\u00fczel Ev\u2019de konserlerinin konu\u011fu olacak.",
    "meta_lang": "tr"
}