{
    "article_id": "d96f97716d90a0fd8dbe7a895da45c45.1590265899.3119342",
    "title": "Muhte\u015fem ikili canl\u0131 yay\u0131nda \u2018Evde Kal\u2019 diyecek",
    "authors": [
        "Reha Arar",
        "Pasajlariyla \u0130sti\u0307klal",
        "R.Hakan K\u0131rko\u011flu",
        "Pn Astroloji",
        "Ak\u015fam Saatlerinde Yeniay Var",
        "Sina Kolo\u011flu",
        "Yeni\u0307 Di\u0307zi\u0307ler Ne Zaman \u00c7eki\u0307li\u0307r",
        "Berrin Pehlivan",
        "Atilay Kandemir",
        "Bah\u00e7ede Terapi\u0307",
        "B\u00f6lgesel Bi\u0307r Tedavi\u0307 Olmaktan \u00c7ikiyor Mu",
        "Televi\u0307zyon Yeni\u0307 Rehberi\u0307 B\u00f6yle...",
        "Anne \u015eefkati\u0307",
        "Ali Ey\u00fcbo\u011flu",
        "\u0130stanbul'Dan Roma'Ya 'G\u0131lgam\u0131\u015f Destan\u0131'",
        "Yeti\u0307\u015fen Kazaniyor",
        "Engelleri",
        "Ma\u00e7 Kasetleri\u0307 Kari\u015finca...",
        "Orkun Bulut",
        "D\u0131\u015far\u0131 \u00c7\u0131kmaya"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/cadde/muhtesem-ikili-canli-yayinda-evde-kal-diyecek-6197447",
    "url": "http://milliyet.com.tr/cadde/muhtesem-ikili-canli-yayinda-evde-kal-diyecek-6197447",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea27623adcdeb01d41be31c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ea27623adcdeb01d41be31c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Demir\u00f6ren Medya\u2019n\u0131n \u2018#EvdeKalM\u00fczikleKal\u2019 konsepti, Poll Production sanat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n Youtube \u00fczerinden konserlerinin yay\u0131nlanmas\u0131yla devam ediyor. T\u00fcrkiye\u2019nin \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyenlerinin verdikleri konser ve canl\u0131 yay\u0131nlar\u0131n bu kez konu\u011fu Merve \u00d6zbey ve Fettah Can olacak.\n\nT\u00fcrk Pop M\u00fczi\u011finin iki g\u00fc\u00e7l\u00fc sesi Merve \u00d6zbey ve Fettah Can ayn\u0131 yay\u0131nda bir araya gelecek, dinleyiciler m\u00fczi\u011fe doyacak. \u0130ki \u015fark\u0131c\u0131 \u00f6nce canl\u0131 yay\u0131nla hayranlar\u0131na seslenecek. Ard\u0131ndan ikilinin daha \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fen konser yay\u0131n\u0131 seyirciyle bulu\u015facak. \u00d6zbey, geceye \u00f6zel haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 repertuvar\u0131yla t\u00fcrk\u00fclerden pop m\u00fczi\u011fe, arabesk m\u00fczikten rock par\u00e7alara uzanan geni\u015f repertuvar\u0131yla dinleyicilere renkli bir m\u00fczik dinletisi sunacak. Ba\u015far\u0131l\u0131 m\u00fczisyen Fettah Can da sevilen \u015fark\u0131lar\u0131 ve gitar\u0131 ile misafirlere romantik bir ak\u015fam ya\u015fatacak.\n\nYay\u0131n ve konser, 24 Nisan Cuma saat 21.30\u2019da https://www.youtube.com/user/PollProductionWeb/featured adresinden izlenebilecek.\n\nMerve \u00d6zbey&Fettah Can\u2019\u0131n ard\u0131ndan Hande Yener, Hakan Altun&Cengiz Kurto\u011flu, Deniz Seki&Rafet El Roman, konserleri ve canl\u0131 yay\u0131nlar\u0131 ile organizasyon devam edecek.",
    "keywords": [
        "yay\u0131nda",
        "kal",
        "diyecek",
        "evde",
        "canl\u0131",
        "pop",
        "\u00f6zbey",
        "konser",
        "muhte\u015fem",
        "\u00f6nce",
        "ve",
        "bir",
        "repertuvar\u0131yla",
        "ikili",
        "m\u00fczi\u011fe",
        "fettah"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Demir\u00f6ren Medya\u2019n\u0131n \u2018#EvdeKalM\u00fczikleKal\u2019 konsepti, Poll Production sanat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n Youtube \u00fczerinden konserlerinin yay\u0131nlanmas\u0131yla devam ediyor.\nT\u00fcrkiye\u2019nin \u00fcnl\u00fc m\u00fczisyenlerinin verdikleri konser ve canl\u0131 yay\u0131nlar\u0131n bu kez konu\u011fu Merve \u00d6zbey ve Fettah Can olacak.\nT\u00fcrk Pop M\u00fczi\u011finin iki g\u00fc\u00e7l\u00fc sesi Merve \u00d6zbey ve Fettah Can ayn\u0131 yay\u0131nda bir araya gelecek, dinleyiciler m\u00fczi\u011fe doyacak.\n\u0130ki \u015fark\u0131c\u0131 \u00f6nce canl\u0131 yay\u0131nla hayranlar\u0131na seslenecek.\nArd\u0131ndan ikilinin daha \u00f6nce ger\u00e7ekle\u015fen konser yay\u0131n\u0131 seyirciyle bulu\u015facak.\n\u00d6zbey, geceye \u00f6zel haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 repertuvar\u0131yla t\u00fcrk\u00fclerden pop m\u00fczi\u011fe, arabesk m\u00fczikten rock par\u00e7alara uzanan geni\u015f repertuvar\u0131yla dinleyicilere renkli bir m\u00fczik dinletisi sunacak.\nBa\u015far\u0131l\u0131 m\u00fczisyen Fettah Can da sevilen \u015fark\u0131lar\u0131 ve gitar\u0131 ile misafirlere romantik bir ak\u015fam ya\u015fatacak.\nYay\u0131n ve konser, 24 Nisan Cuma saat 21.30\u2019da https://www.youtube.com/user/PollProductionWeb/featured adresinden izlenebilecek.\nMerve \u00d6zbey&Fettah Can\u2019\u0131n ard\u0131ndan Hande Yener, Hakan Altun&Cengiz Kurto\u011flu, Deniz Seki&Rafet El Roman, konserleri ve canl\u0131 yay\u0131nlar\u0131 ile organizasyon devam edecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Magazin - Poll Production ve Demir\u00f6ren Medya i\u015f birli\u011fiyle izleyiciyle bulu\u015fan \u2018Evde Kal\u2019 organizasyonunda Merve \u00d6zbey ve Fettah Can hayranlar\u0131yla bulu\u015fuyor. Konser ve canl\u0131 yay\u0131n 24 Nisan ak\u015fam\u0131nda Youtube\u2019da olacak.",
    "meta_lang": "tr"
}