{
    "article_id": "a3bde7b1f0c6cd5425a71be3620dafd7.1590265910.8817995",
    "title": "Frans\u0131zlar\u0131n salg\u0131n sonras\u0131 T\u00fcrkiye'ye yat\u0131r\u0131m ilgisi art\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ekonomi/fransizlarin-salgin-sonrasi-turkiyeye-yatirim-ilgisi-artiyor-6218632",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ekonomi/fransizlarin-salgin-sonrasi-turkiyeye-yatirim-ilgisi-artiyor-6218632",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8ea5f554281066c150296.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8ea5f554281066c150296.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, AA muhabirine koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 T\u00fcrkiye-Fransa ekonomik ili\u015fkileri ve salg\u0131n s\u00fcrecinin olu\u015fturdu\u011fu etki \u00fczerine de\u011ferlendirmede bulundu.\n\nSalg\u0131n sonras\u0131 T\u00fcrkiye'de yap\u0131lacak yat\u0131r\u0131m ve \u00fcretime y\u00f6nelik Fransa taraf\u0131ndan artan bir ilgi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken \u00d6zdo\u011fru, \"T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde \u00f6nemli bir yat\u0131r\u0131m ve \u00fcretim merkezi olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Konuyla ilgili olarak, Frans\u0131zlarda artan bir ilgi oldu\u011funu g\u00f6zlemlemek m\u00fcmk\u00fcn.\" diye konu\u015ftu.\n\n\"T\u00fcrkiye'nin g\u00f6nderdi\u011fi yard\u0131mlar Fransa kamuoyunda olumlu bir etki yaratt\u0131\"\n\n\u0130ki \u00fclkenin k\u00f6kl\u00fc tarihi ve ekonomik ili\u015fkilere sahip oldu\u011funa i\u015faret eden \u00d6zdo\u011fru, \"T\u00fcrkiye-Fransa ili\u015fkileri be\u015f as\u0131rl\u0131k k\u00f6kl\u00fc bir tarihi ge\u00e7mi\u015fe dayan\u0131yor. Avrupa\u2019daki en yo\u011fun T\u00fcrk n\u00fcfuslar\u0131ndan birine sahip olan Fransa, ticari ve ekonomik orta\u011f\u0131m\u0131z olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00f6nemli bir m\u00fcttefikimiz. DE\u0130K/T\u00fcrkiye-Fransa \u0130\u015f Konseyi olarak, ikili ili\u015fkilerimizi geli\u015ftirmek amac\u0131yla \u00f6nemli bir platform olu\u015fturdu\u011fumuza inan\u0131yorum.\" diye konu\u015ftu.\n\n\u00d6zdo\u011fru, salg\u0131n\u0131n Frans\u0131z ekonomisi \u00fczerinde ciddi etki yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla birlikte, Fransa\u2019da bir\u00e7ok sekt\u00f6r\u00fcn etkilendi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. Net ekonomik etkileri de\u011ferlendirmek i\u00e7in Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinin 110 milyar avroluk destek paketini, farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde uygulamaya ge\u00e7irmesini beklemek yararl\u0131 olacakt\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nT\u00fcrkiye taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen t\u0131bbi yard\u0131m paketlerinin ikili ili\u015fkiler \u00fczerinde olumlu bir etki olu\u015fturdu\u011funa vurgu yapan \u00d6zdo\u011fru, \"Bildi\u011finiz \u00fczere, Kovid-19 ile m\u00fccadeleye y\u00f6nelik T\u00fcrkiye\u2019nin Fransa\u2019ya g\u00f6nderdi\u011fi yard\u0131m paketleri, Fransa kamuoyunda olumlu bir etki yaratt\u0131. \u00dclkemizin bu konuda g\u00f6sterdi\u011fi hassasiyetin, ikili ili\u015fkilerimizi gelecek d\u00f6nemde daha da iyi bir noktaya ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u0130kili ticaret hacmi ge\u00e7en y\u0131l 14 milyar avro\n\nT\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) verilerine g\u00f6re, T\u00fcrkiye ile Fransa aras\u0131nda 2018 y\u0131l\u0131nda 12,4 milyar avro olarak ger\u00e7ekle\u015fen ikili ticaret hacmi, 2019 y\u0131l\u0131nda 13,9 milyar avroya y\u00fckseldi. Bunun 7,6 milyar avrosunu T\u00fcrkiye'den yap\u0131lan ihracat olu\u015ftururken, 6,3 milyar avro Fransa'dan T\u00fcrkiye'ye ithalat ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Bu bak\u0131mdan Fransa, T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f ticaret fazlas\u0131 verdi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor. Ayr\u0131ca Fransa, ge\u00e7en y\u0131l T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok ticaret yapt\u0131\u011f\u0131 7'inci \u00fclke olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.\n\nD\u0131\u015f \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re 360 bini a\u015fk\u0131n \u00e7ifte vatanda\u015f olmak \u00fczere 800 bin civar\u0131nda T\u00fcrk n\u00fcfusun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Fransa'da, Fransa Ulusal \u0130statistik Enstit\u00fcs\u00fc (INSEE) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclke ekonomisinin bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 5,8 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve bu tarihi geli\u015fmenin 1949 y\u0131l\u0131ndan bu yana kaydedilen en d\u00fc\u015f\u00fck \u00e7eyrek d\u00f6nem Gayri Safi Yurt \u0130\u00e7i Has\u0131la g\u00f6stergesi oldu\u011fu belirtiliyor.",
    "keywords": [
        "salg\u0131n",
        "yat\u0131r\u0131m",
        "art\u0131yor",
        "milyar",
        "etki",
        "frans\u0131zlar\u0131n",
        "sonras\u0131",
        "bu",
        "fransa",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6zdo\u011fru",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "ticaret",
        "ilgisi",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, AA muhabirine koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 T\u00fcrkiye-Fransa ekonomik ili\u015fkileri ve salg\u0131n s\u00fcrecinin olu\u015fturdu\u011fu etki \u00fczerine de\u011ferlendirmede bulundu.\nSalg\u0131n sonras\u0131 T\u00fcrkiye'de yap\u0131lacak yat\u0131r\u0131m ve \u00fcretime y\u00f6nelik Fransa taraf\u0131ndan artan bir ilgi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken \u00d6zdo\u011fru, \"T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde \u00f6nemli bir yat\u0131r\u0131m ve \u00fcretim merkezi olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nKonuyla ilgili olarak, Frans\u0131zlarda artan bir ilgi oldu\u011funu g\u00f6zlemlemek m\u00fcmk\u00fcn.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\"T\u00fcrkiye'nin g\u00f6nderdi\u011fi yard\u0131mlar Fransa kamuoyunda olumlu bir etki yaratt\u0131\"\u0130ki \u00fclkenin k\u00f6kl\u00fc tarihi ve ekonomik ili\u015fkilere sahip oldu\u011funa i\u015faret eden \u00d6zdo\u011fru, \"T\u00fcrkiye-Fransa ili\u015fkileri be\u015f as\u0131rl\u0131k k\u00f6kl\u00fc bir tarihi ge\u00e7mi\u015fe dayan\u0131yor.\nAvrupa\u2019daki en yo\u011fun T\u00fcrk n\u00fcfuslar\u0131ndan birine sahip olan Fransa, ticari ve ekonomik orta\u011f\u0131m\u0131z olmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00f6nemli bir m\u00fcttefikimiz.\nDE\u0130K/T\u00fcrkiye-Fransa \u0130\u015f Konseyi olarak, ikili ili\u015fkilerimizi geli\u015ftirmek amac\u0131yla \u00f6nemli bir platform olu\u015fturdu\u011fumuza inan\u0131yorum.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\u00d6zdo\u011fru, salg\u0131n\u0131n Frans\u0131z ekonomisi \u00fczerinde ciddi etki yaratt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla birlikte, Fransa\u2019da bir\u00e7ok sekt\u00f6r\u00fcn etkilendi\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz.\nNet ekonomik etkileri de\u011ferlendirmek i\u00e7in Frans\u0131z h\u00fck\u00fcmetinin 110 milyar avroluk destek paketini, farkl\u0131 sekt\u00f6rlerde uygulamaya ge\u00e7irmesini beklemek yararl\u0131 olacakt\u0131r.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nT\u00fcrkiye taraf\u0131ndan g\u00f6nderilen t\u0131bbi yard\u0131m paketlerinin ikili ili\u015fkiler \u00fczerinde olumlu bir etki olu\u015fturdu\u011funa vurgu yapan \u00d6zdo\u011fru, \"Bildi\u011finiz \u00fczere, Kovid-19 ile m\u00fccadeleye y\u00f6nelik T\u00fcrkiye\u2019nin Fransa\u2019ya g\u00f6nderdi\u011fi yard\u0131m paketleri, Fransa kamuoyunda olumlu bir etki yaratt\u0131.\n\u00dclkemizin bu konuda g\u00f6sterdi\u011fi hassasiyetin, ikili ili\u015fkilerimizi gelecek d\u00f6nemde daha da iyi bir noktaya ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u0130kili ticaret hacmi ge\u00e7en y\u0131l 14 milyar avroT\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu (T\u00dc\u0130K) verilerine g\u00f6re, T\u00fcrkiye ile Fransa aras\u0131nda 2018 y\u0131l\u0131nda 12,4 milyar avro olarak ger\u00e7ekle\u015fen ikili ticaret hacmi, 2019 y\u0131l\u0131nda 13,9 milyar avroya y\u00fckseldi.\nBunun 7,6 milyar avrosunu T\u00fcrkiye'den yap\u0131lan ihracat olu\u015ftururken, 6,3 milyar avro Fransa'dan T\u00fcrkiye'ye ithalat ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nBu bak\u0131mdan Fransa, T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f ticaret fazlas\u0131 verdi\u011fi \u00fclkeler aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nAyr\u0131ca Fransa, ge\u00e7en y\u0131l T\u00fcrkiye'nin en \u00e7ok ticaret yapt\u0131\u011f\u0131 7'inci \u00fclke olarak kay\u0131tlara ge\u00e7ti.\nD\u0131\u015f \u0130\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 verilerine g\u00f6re 360 bini a\u015fk\u0131n \u00e7ifte vatanda\u015f olmak \u00fczere 800 bin civar\u0131nda T\u00fcrk n\u00fcfusun ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 Fransa'da, Fransa Ulusal \u0130statistik Enstit\u00fcs\u00fc (INSEE) taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclke ekonomisinin bu y\u0131l\u0131n ilk \u00e7eyre\u011finde y\u00fczde 5,8 oran\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc ve bu tarihi geli\u015fmenin 1949 y\u0131l\u0131ndan bu yana kaydedilen en d\u00fc\u015f\u00fck \u00e7eyrek d\u00f6nem Gayri Safi Yurt \u0130\u00e7i Has\u0131la g\u00f6stergesi oldu\u011fu belirtiliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Haberler - D\u0131\u015f Ekonomik \u0130li\u015fkiler Kurulu (DE\u0130K) T\u00fcrkiye-Fransa \u0130\u015f Konseyi Ba\u015fkan\u0131 \u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 T\u00fcrkiye'de yap\u0131lmas\u0131 muhtemel yat\u0131r\u0131mlara y\u00f6nelik Frans\u0131zlarda artan bir ilgi olu\u015ftu\u011funu belirterek, T\u00fcrkiye\u2019nin \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde \u00f6nemli bir yat\u0131r\u0131m ve \u00fcretim merkezi olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Konuyla ilgili olarak, Frans\u0131zlarda artan bir ilgi oldu\u011funu g\u00f6zlemlemek m\u00fcmk\u00fcn. diye konu\u015ftu.",
    "meta_lang": "tr"
}