{
    "article_id": "c93a14bea3e8481329f4fac54e5df890.1590265912.7122767",
    "title": "T\u00fcrk makarna sekt\u00f6r\u00fc AB kotas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in harekete ge\u00e7iyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ekonomi/turk-makarna-sektoru-ab-kotasinin-kaldirilmasi-icin-harekete-geciyor-6218613",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ekonomi/turk-makarna-sektoru-ab-kotasinin-kaldirilmasi-icin-harekete-geciyor-6218613",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8da5e554281066c150203.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8da5e554281066c150203.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) s\u00fcrecinde t\u00fcm d\u00fcnyada tar\u0131m\u0131n ve g\u00fcvenilir g\u0131dan\u0131n \u00f6neminin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\nS\u00fcre\u00e7te makarnan\u0131n en \u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6ren \u00fcr\u00fcnlerden biri oldu\u011funu belirten K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn stratejik de\u011ferini herkesin anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, tar\u0131msal \u00fcretimin daha fazla desteklenmesi gerekti\u011fine inand\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"\u00d6nceki d\u00f6nemlerde 'bir kamyon makarna ihra\u00e7 etti\u011fimizde ne kadar d\u00f6viz geliyor? Teknolojik \u00fcr\u00fcn ihra\u00e7 edersek daha karl\u0131 olur' gibi bir d\u00fc\u015f\u00fcnce vard\u0131. \u015eimdi bunun ne kadar yanl\u0131\u015f oldu\u011fu ve tar\u0131msal \u00fcretimin hayati \u00f6nemi anla\u015f\u0131ld\u0131. Umar\u0131m bundan sonraki tedbirlerde veya yap\u0131lacak uygulamalarda bu unsurlar geli\u015ftirilir.\"\n\n\"T\u00fcrkiye makarnas\u0131 160 \u00fclkede s\u00f6z sahibi\"\n\nD\u00fcnyada \u00fcretim kalitesi, fiyat politikas\u0131 ve markala\u015fma anlam\u0131nda T\u00fcrk makarnas\u0131n\u0131n s\u00f6z sahibi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"T\u00fcrkiye durum bu\u011fday\u0131 \u00fcretiminde d\u00fcnyada \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada, makarna \u00fcretiminde de en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke. \u0130hracatta ise en b\u00fcy\u00fck ikinci makarna ihracat\u00e7\u0131s\u0131. T\u00fcrk makarna sekt\u00f6r\u00fc, bu anlamda d\u00fcnyada s\u00f6z sahibi olan, rekabet edebilen, kalitesini kabul ettirmi\u015f, 160 \u00fclkeye ihracat yapan bir sekt\u00f6r.\" diye konu\u015ftu.\n\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, T\u00fcrkiye'nin 2019'da 1 milyon 272 bin 928 ton makarna d\u0131\u015f sat\u0131m\u0131ndan 607 milyon 103 bin dolar elde etti\u011fini belirterek, 2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde de 170 milyon dolarl\u0131k gelir sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nD\u00fcnya pazar\u0131 birincili\u011finin \u00f6n\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck engellerin AB kotas\u0131 ve ABD'nin \"anti-damping\" uygulamas\u0131 oldu\u011funu vurgulayan K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u00d6n\u00fcm\u00fczde engel olarak korumal\u0131 pazarlar var. Gelecek s\u00fcre\u00e7te bunlar\u0131n da bir \u015fekilde de\u011fi\u015fmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz. \u00dclkelerin art\u0131k kurallar koyarken, 'bana bunu satma' de\u011fil, \u00f6zellikle g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde 'bana ne satabilirsin' demesini, stratejinin d\u00f6n\u00fc\u015fmesini bekliyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla bu kotalar\u0131n, engellemelerin, barajlar\u0131n, ek vergilerin tar\u0131msal \u00fcr\u00fcnler anlam\u0131nda mutlaka de\u011fi\u015ftirilece\u011fine inan\u0131yoruz.\"\n\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, AB'den talep olmas\u0131na ra\u011fmen kotan\u0131n erken dolmas\u0131 nedeniyle \u00fcr\u00fcn g\u00f6nderemediklerini belirterek, buna ra\u011fmen 2020'nin ilk 3 ay\u0131nda AB \u00fclkelerine ihracat\u0131n, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine oranla y\u00fczde 21 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\n\"Kota sadece 20 bin ton\"\n\nT\u00fcrkiye'nin AB \u00fclkelerine makarna sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u0131ll\u0131k 20 bin tonla s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Bu miktar, ge\u00e7en d\u00f6nemlerde y\u0131l\u0131n ortalar\u0131nda doluyordu. Kovid-19 s\u00fcrecinde artan talep nedeniyle bunun 4 ayda dolaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz. Bu kotalar anlams\u0131z art\u0131k. Bunlar\u0131n g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi gerekiyor. Sadece bizim ihracat\u0131m\u0131zla ilgili bir konu de\u011fil Avrupa'daki t\u00fcketicilerin de g\u0131daya, kaliteli \u00fcr\u00fcne ula\u015fabilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu kotalar\u0131n mutlaka g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\"\n\nAvrupa'daki makarna sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 3,7 milyar dolar oldu\u011funu ifade eden K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"T\u00fcrkiye buradan 20-25 milyon dolarl\u0131k bir pay alabiliyor ki bu \u00e7ok az. Kotan\u0131n artmas\u0131 veya kald\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde d\u00fcnyan\u0131n di\u011fer \u00fclkelerinde oldu\u011fu gibi Avrupa'da da s\u00f6z sahibi olabilecek bir sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz var.\" dedi.\n\n''Kotan\u0131n nedeni \u0130talyan lobisi''\n\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u0130talya'n\u0131n Kovid-19 s\u00fcresince ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lara da de\u011finerek, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck makarna ihracat\u00e7\u0131s\u0131 \u0130talya. \u0130talya'da \u00fcretim dursayd\u0131, AB ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layamayacak ve \u00fcr\u00fcn bulamayacakt\u0131. Bu nedenle T\u00fcrkiye en ciddi ve en g\u00fcvenilir alternatif. Hem kalitesi hem de fiyat rekabeti anlam\u0131nda \u0130talyan makarnas\u0131yla rekabet edebildi\u011fimizi zaten d\u00fcnya pazar\u0131nda g\u00f6steriyoruz. Avrupa'da da artan bir talep var. Bu kotan\u0131n konmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli nedenlerinden birisi de \u0130talya'n\u0131n AB'de yapt\u0131\u011f\u0131 lobi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131. Bunu a\u015fabildi\u011fimiz takdirde g\u00fcvenilir g\u0131daya, T\u00fcrkiye makarnas\u0131na ula\u015fan bir Avrupa olacak.\"\n\nKotan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hem ilgili bakanl\u0131klar\u0131n hem de kendilerinin daha \u00f6nce giri\u015fimlerde bulundu\u011funu aktaran K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"TMSD olarak Avrupa Birli\u011fi'ne ihracat\u0131m\u0131zdaki kotan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde kapsaml\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z vard\u0131. Koronavir\u00fcs dolay\u0131s\u0131yla bunu tekrar AB m\u00fczakere masas\u0131na getirmeyi planl\u0131yoruz. Seyahat engelinin bitmesinin ard\u0131ndan ilk f\u0131rsatta g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ba\u015flamas\u0131yla konuyu ilgili kurumlara tekrar iletece\u011fiz.\" diye konu\u015ftu.\n\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, ba\u015fvuru i\u00e7in haz\u0131rlanan raporda, uzmanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan \"T\u00fcrkiye makarna ihracat\u0131nda Avrupa Birli\u011fi tarife kotas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 kitaba da yer vereceklerini s\u00f6zlerine ekledi.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "makarna",
        "kotas\u0131n\u0131n",
        "harekete",
        "bu",
        "s\u00f6z",
        "ge\u00e7iyor",
        "kald\u0131r\u0131lmas\u0131",
        "t\u00fcrk",
        "sekt\u00f6r\u00fc",
        "i\u00e7in",
        "k\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "ab",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) s\u00fcrecinde t\u00fcm d\u00fcnyada tar\u0131m\u0131n ve g\u00fcvenilir g\u0131dan\u0131n \u00f6neminin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nS\u00fcre\u00e7te makarnan\u0131n en \u00e7ok ra\u011fbet g\u00f6ren \u00fcr\u00fcnlerden biri oldu\u011funu belirten K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn stratejik de\u011ferini herkesin anlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, tar\u0131msal \u00fcretimin daha fazla desteklenmesi gerekti\u011fine inand\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"\u00d6nceki d\u00f6nemlerde 'bir kamyon makarna ihra\u00e7 etti\u011fimizde ne kadar d\u00f6viz geliyor?\nTeknolojik \u00fcr\u00fcn ihra\u00e7 edersek daha karl\u0131 olur' gibi bir d\u00fc\u015f\u00fcnce vard\u0131.\n\u015eimdi bunun ne kadar yanl\u0131\u015f oldu\u011fu ve tar\u0131msal \u00fcretimin hayati \u00f6nemi anla\u015f\u0131ld\u0131.\nUmar\u0131m bundan sonraki tedbirlerde veya yap\u0131lacak uygulamalarda bu unsurlar geli\u015ftirilir.\"\n\"T\u00fcrkiye makarnas\u0131 160 \u00fclkede s\u00f6z sahibi\"D\u00fcnyada \u00fcretim kalitesi, fiyat politikas\u0131 ve markala\u015fma anlam\u0131nda T\u00fcrk makarnas\u0131n\u0131n s\u00f6z sahibi oldu\u011funa dikkati \u00e7eken K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"T\u00fcrkiye durum bu\u011fday\u0131 \u00fcretiminde d\u00fcnyada \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc s\u0131rada, makarna \u00fcretiminde de en b\u00fcy\u00fck \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00fclke.\n\u0130hracatta ise en b\u00fcy\u00fck ikinci makarna ihracat\u00e7\u0131s\u0131.\nT\u00fcrk makarna sekt\u00f6r\u00fc, bu anlamda d\u00fcnyada s\u00f6z sahibi olan, rekabet edebilen, kalitesini kabul ettirmi\u015f, 160 \u00fclkeye ihracat yapan bir sekt\u00f6r.\"\ndiye konu\u015ftu.\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, T\u00fcrkiye'nin 2019'da 1 milyon 272 bin 928 ton makarna d\u0131\u015f sat\u0131m\u0131ndan 607 milyon 103 bin dolar elde etti\u011fini belirterek, 2020'nin ilk \u00e7eyre\u011finde de 170 milyon dolarl\u0131k gelir sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nD\u00fcnya pazar\u0131 birincili\u011finin \u00f6n\u00fcndeki en b\u00fcy\u00fck engellerin AB kotas\u0131 ve ABD'nin \"anti-damping\" uygulamas\u0131 oldu\u011funu vurgulayan K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00d6n\u00fcm\u00fczde engel olarak korumal\u0131 pazarlar var.\nGelecek s\u00fcre\u00e7te bunlar\u0131n da bir \u015fekilde de\u011fi\u015fmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\n\u00dclkelerin art\u0131k kurallar koyarken, 'bana bunu satma' de\u011fil, \u00f6zellikle g\u0131da \u00fcr\u00fcnlerinde 'bana ne satabilirsin' demesini, stratejinin d\u00f6n\u00fc\u015fmesini bekliyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla bu kotalar\u0131n, engellemelerin, barajlar\u0131n, ek vergilerin tar\u0131msal \u00fcr\u00fcnler anlam\u0131nda mutlaka de\u011fi\u015ftirilece\u011fine inan\u0131yoruz.\"\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, AB'den talep olmas\u0131na ra\u011fmen kotan\u0131n erken dolmas\u0131 nedeniyle \u00fcr\u00fcn g\u00f6nderemediklerini belirterek, buna ra\u011fmen 2020'nin ilk 3 ay\u0131nda AB \u00fclkelerine ihracat\u0131n, ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine oranla y\u00fczde 21 artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\"Kota sadece 20 bin ton\"T\u00fcrkiye'nin AB \u00fclkelerine makarna sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u0131ll\u0131k 20 bin tonla s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Bu miktar, ge\u00e7en d\u00f6nemlerde y\u0131l\u0131n ortalar\u0131nda doluyordu.\nKovid-19 s\u00fcrecinde artan talep nedeniyle bunun 4 ayda dolaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\nBu kotalar anlams\u0131z art\u0131k.\nBunlar\u0131n g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi gerekiyor.\nSadece bizim ihracat\u0131m\u0131zla ilgili bir konu de\u011fil Avrupa'daki t\u00fcketicilerin de g\u0131daya, kaliteli \u00fcr\u00fcne ula\u015fabilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu kotalar\u0131n mutlaka g\u00f6zden ge\u00e7irilmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\"\nAvrupa'daki makarna sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn 3,7 milyar dolar oldu\u011funu ifade eden K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"T\u00fcrkiye buradan 20-25 milyon dolarl\u0131k bir pay alabiliyor ki bu \u00e7ok az.\nKotan\u0131n artmas\u0131 veya kald\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde d\u00fcnyan\u0131n di\u011fer \u00fclkelerinde oldu\u011fu gibi Avrupa'da da s\u00f6z sahibi olabilecek bir sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz var.\"\n''Kotan\u0131n nedeni \u0130talyan lobisi''K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \u0130talya'n\u0131n Kovid-19 s\u00fcresince ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131lara da de\u011finerek, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Avrupa'n\u0131n en b\u00fcy\u00fck makarna ihracat\u00e7\u0131s\u0131 \u0130talya.\n\u0130talya'da \u00fcretim dursayd\u0131, AB ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layamayacak ve \u00fcr\u00fcn bulamayacakt\u0131.\nBu nedenle T\u00fcrkiye en ciddi ve en g\u00fcvenilir alternatif.\nHem kalitesi hem de fiyat rekabeti anlam\u0131nda \u0130talyan makarnas\u0131yla rekabet edebildi\u011fimizi zaten d\u00fcnya pazar\u0131nda g\u00f6steriyoruz.\nAvrupa'da da artan bir talep var.\nBu kotan\u0131n konmas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli nedenlerinden birisi de \u0130talya'n\u0131n AB'de yapt\u0131\u011f\u0131 lobi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131.\nBunu a\u015fabildi\u011fimiz takdirde g\u00fcvenilir g\u0131daya, T\u00fcrkiye makarnas\u0131na ula\u015fan bir Avrupa olacak.\"\nKotan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in hem ilgili bakanl\u0131klar\u0131n hem de kendilerinin daha \u00f6nce giri\u015fimlerde bulundu\u011funu aktaran K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, \"TMSD olarak Avrupa Birli\u011fi'ne ihracat\u0131m\u0131zdaki kotan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde kapsaml\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z vard\u0131.\nKoronavir\u00fcs dolay\u0131s\u0131yla bunu tekrar AB m\u00fczakere masas\u0131na getirmeyi planl\u0131yoruz.\nSeyahat engelinin bitmesinin ard\u0131ndan ilk f\u0131rsatta g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin ba\u015flamas\u0131yla konuyu ilgili kurumlara tekrar iletece\u011fiz.\"\ndiye konu\u015ftu.\nK\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, ba\u015fvuru i\u00e7in haz\u0131rlanan raporda, uzmanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 olan \"T\u00fcrkiye makarna ihracat\u0131nda Avrupa Birli\u011fi tarife kotas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 kitaba da yer vereceklerini s\u00f6zlerine ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Haberler - T\u00fcrkiye Makarna Sanayicileri Derne\u011fi (TMSD) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Abd\u00fclkadir K\u00fclah\u00e7\u0131o\u011flu, TMSD olarak Avrupa Birli\u011fi'ne (AB) ihracat\u0131m\u0131zdaki kotan\u0131n kald\u0131r\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde kapsaml\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z vard\u0131. Koronavir\u00fcs dolay\u0131s\u0131yla bunu tekrar AB m\u00fczakere masas\u0131na getirmeyi planl\u0131yoruz. dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}