{
    "article_id": "945ec387bef4c2a1371f2590de3440b3.1590265918.050616",
    "title": "Son dakika: \u2018K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada\u2019 y\u0131ll\u0131k izin olmaz",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/galeri/son-dakika-kisa-calismada-yillik-izin-olmaz-6218528",
    "url": "http://milliyet.com.tr/galeri/son-dakika-kisa-calismada-yillik-izin-olmaz-6218528",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8a342554281066c14fff8.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8a342554281066c14fff8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "3 - Kronik hastalar ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in herhangi farkl\u0131 bir uygulama var m\u0131? Bu a\u00e7\u0131dan, \u00f6ncelikle s\u00f6z konusu ki\u015filer i\u00e7in g\u00fcndemde olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek gerekiyor. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle 65 ve \u00fczeri ya\u015flardaki vatanda\u015flar ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi d\u00fc\u015f\u00fck ve kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, ast\u0131m KOAH, kalp/damar hastal\u0131\u011f\u0131, b\u00f6brek, hipertansiyon ve karaci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar\u0131 daha olumsuz etkilemesi sebebiyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmi\u015fti. Bu bak\u0131mdan i\u015f s\u00f6zle\u015fmesine dayal\u0131 olarak bir i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmakta iken kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 65 ya\u015f \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmeleri m\u00fcmk\u00fcn bulunmuyor. S\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanman\u0131n temel ko\u015fullar\u0131 olan son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 durumunda \u00f6denekten yararlanmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn. Bununla birlikte, \u00f6denekten yararlan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in i\u015fverenin ba\u015fvuruda bulunmu\u015f olmas\u0131 ve i\u015fyerinde faaliyetin en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalt\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 da gerekiyor.",
    "keywords": [
        "dakika",
        "i\u015fyerinde",
        "\u00e7al\u0131\u015fmada",
        "k\u0131sa",
        "y\u0131ll\u0131k",
        "hastal\u0131\u011f\u0131",
        "son",
        "kronik",
        "olmas\u0131",
        "\u00f6denekten",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "izin",
        "65",
        "olmaz",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "3 - Kronik hastalar ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in herhangi farkl\u0131 bir uygulama var m\u0131?\nBu a\u00e7\u0131dan, \u00f6ncelikle s\u00f6z konusu ki\u015filer i\u00e7in g\u00fcndemde olan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek gerekiyor.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6zellikle 65 ve \u00fczeri ya\u015flardaki vatanda\u015flar ile ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi d\u00fc\u015f\u00fck ve kronik akci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131, ast\u0131m KOAH, kalp/damar hastal\u0131\u011f\u0131, b\u00f6brek, hipertansiyon ve karaci\u011fer hastal\u0131\u011f\u0131 gibi kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar\u0131 daha olumsuz etkilemesi sebebiyle soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 getirilmi\u015fti.\nBu bak\u0131mdan i\u015f s\u00f6zle\u015fmesine dayal\u0131 olarak bir i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmakta iken kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olanlar ile 65 ya\u015f \u00fczerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmeleri m\u00fcmk\u00fcn bulunmuyor.\nS\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanman\u0131n temel ko\u015fullar\u0131 olan son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi olmas\u0131 ve son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn s\u00fcreyle prim \u00f6deme \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 durumunda \u00f6denekten yararlanmalar\u0131 m\u00fcmk\u00fcn.\nBununla birlikte, \u00f6denekten yararlan\u0131lmas\u0131 i\u00e7in i\u015fverenin ba\u015fvuruda bulunmu\u015f olmas\u0131 ve i\u015fyerinde faaliyetin en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalt\u0131lm\u0131\u015f olmas\u0131 da gerekiyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma  uygulamas\u0131 ya\u015fayan vatanda\u015flar, y\u0131ll\u0131k izinlerini kullanamayacak.",
    "meta_lang": "tr"
}