{
    "article_id": "9662259b538b45014d4b9c84b2989eb8.1590265920.4863539",
    "title": "\"Tedbirli gidersek temmuzda vakalar s\u0131f\u0131rlanabilir\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/pazar/tedbirli-gidersek-temmuzda-vakalar-sifirlanabilir-6213339",
    "url": "http://milliyet.com.tr/pazar/tedbirli-gidersek-temmuzda-vakalar-sifirlanabilir-6213339",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebf067b5542851648a8571a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebf067b5542851648a8571a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi 11 Mart\u2019tan tam iki ay sonra, 11 May\u0131s itibar\u0131yla ilk normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 at\u0131ld\u0131, berber ve AVM\u2019ler kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131. Peki salg\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde nas\u0131l seyredecek, ikinci dalga ihtimali ne kadar yak\u0131n? Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesinden Prof. Dr. T\u00fcrkmen G\u00f6ksel ve Do\u00e7. Dr. Yetkin \u00c7\u0131nar, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na dair ger\u00e7ek verilerden hareketle salg\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerdeki seyri ve normalle\u015fmeye ge\u00e7i\u015fe dair \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunduklar\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyorlar. \u201cCovid-19 Barometresi\u201d olarak da an\u0131lan ve d\u00fczenli aral\u0131klarla tekrarlanan bu \u00e7al\u0131\u015fma, son olarak 10 May\u0131s\u2019a kadar olan veriler temel al\u0131narak ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Buna g\u00f6re, bu tarihe dek ge\u00e7erli olan tedbir ve uyum davran\u0131\u015flar\u0131 devam etti\u011fi s\u00fcrece, haziran ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 100\u2019\u00fcn alt\u0131na, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131lar\u0131 ise 10\u2019lu rakamlara gerileyecek. Dahas\u0131, temmuz ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda vaka ve vefat say\u0131lar\u0131 s\u0131f\u0131rlanabilecek. G\u00f6ksel, \u201c11 May\u0131s itibar\u0131yla uygulanan, berber ve AVM\u2019lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 karar\u0131 bu tabloyu etkileme potansiyeline sahip\u201d diyor ve uyar\u0131yor: \u201cTedbirleri elden b\u0131rak\u0131rsak ikinci dalga riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalmam\u0131z her zaman m\u00fcmk\u00fcn.\u201d\n\nSalg\u0131n\u0131n gelecekteki seyrine dair tahmin y\u00fcr\u00fctmek nas\u0131l m\u00fcmk\u00fcn?\n\nD\u00fcnyada salg\u0131n hastal\u0131klar literat\u00fcr\u00fcnde en \u00e7ok kullan\u0131lan modellerden biri olan genelle\u015ftirilmi\u015f SEIR modeliyle. T\u00fcrkiye\u2019ye \u00f6zg\u00fc olarak sim\u00fcle etti\u011fimiz genelle\u015ftirilmi\u015f SEIR modelinde literat\u00fcre katk\u0131m\u0131z, korunma ya da yo\u011fun bak\u0131mda kalma durumu gibi ilave de\u011fi\u015fkenleri modele eklemek oldu. Bunlar da zamanla modelin ger\u00e7ek verilerle uyumuna katk\u0131 sa\u011flad\u0131.\n\nSon \u00e7al\u0131\u015fman\u0131zda normalle\u015fme i\u00e7in \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz tarih haziran ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131. Bu tarih neden uygun sizce?\n\n\u00d6ncelikle \u015funu vurgulayay\u0131m, model 10 May\u0131s\u2019a kadar olan verilerle o tarihe kadar olan ge\u00e7erli tedbir ve tedbirlere uyum davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n devam edece\u011fi varsay\u0131m\u0131na dayanarak bir \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunuyor. Dolay\u0131s\u0131yla 11 May\u0131s itibar\u0131yla uygulanan, berber ve AVM\u2019lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 karar\u0131 \u00f6rne\u011fin, bu tabloyu etkileme potansiyeline sahip. Ama normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak haziran\u0131n ilk yar\u0131s\u0131n\u0131n uygun bulunmas\u0131n\u0131n sebebi \u015fu: Bu tarih itibar\u0131yla g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019lerin alt\u0131na, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131s\u0131n\u0131n ise 10\u2019lu rakamlara d\u00fc\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz. Buna paralel olarak hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma oran\u0131n\u0131n da bu d\u00f6nemde olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fck seviyede oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Dolay\u0131s\u0131yla normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131 i\u00e7in makul bir d\u00f6nem olarak g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.\n\nG\u00f6ksel ve \u00c7\u0131nar\u2019\u0131n uygulad\u0131\u011f\u0131 model, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek olaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc 120 \u00f6l\u00fcmle 19 Nisan olarak tahmin etmi\u015fti. Ger\u00e7ek verilerde de bu zirve 19 Nisan\u2019da 127 vefatla ger\u00e7ekle\u015fti.\n\nNormalle\u015fmeye \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fczden daha erken ba\u015flam\u0131\u015f olduk. Bunun tahminlerinize nas\u0131l bir etkisi olabilir?\n\nVir\u00fcs\u00fcn etkilerinin hemen ortaya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. 14 g\u00fcnl\u00fck gecikmeyi hesaba kat\u0131p \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 1-2 haftal\u0131k veriyle tekrar modeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var, bunun ger\u00e7ek etkilerini g\u00f6rebilmek i\u00e7in. Ama bir varsay\u0131msal analizimiz var, T\u00fcrkiye\u2019de olacak anlam\u0131nda de\u011fil ama \u015funu g\u00f6stermek a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli: 10 May\u0131s itibar\u0131yla tedbirleri elden b\u0131rak\u0131rsak ikinci dalga riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalaca\u011f\u0131z. Tabii ki hi\u00e7birimiz b\u00f6yle bir senaryo istemiyor ama tedbirlere uyman\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6stermek anlam\u0131nda bir uyar\u0131 niteli\u011fi ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz.\n\nAlmanya\u2019daki Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc, normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131n hemen sonras\u0131nda bula\u015fma oran\u0131n\u0131n 1.1\u2019e y\u00fckseldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 \u00f6rne\u011fin. Normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte vaka say\u0131lar\u0131nda belli bir art\u0131\u015f bekleniyor. Bunun makul s\u0131n\u0131r\u0131 ne olmal\u0131?\n\nT\u00fcrkiye i\u00e7in kesin ve s\u00fcrekli olarak hesaplanm\u0131\u015f bir bula\u015fma oran\u0131 yani R0 de\u011feri yok. Bizim modelin projeksiyonuna g\u00f6re ba\u015flang\u0131\u00e7ta bu de\u011fer 8 civar\u0131ndayd\u0131 ve zamanla 1 ve alt\u0131na kadar geriledi. 1\u2019in e\u015fik oldu\u011funu biliyoruz; \u00e7\u00fcnk\u00fc bu de\u011fer 1\u2019in \u00fczerinde kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece salg\u0131n\u0131n artarak yay\u0131lmaya devam edece\u011fini g\u00f6steriyor. 1\u2019in alt\u0131na d\u00fc\u015fmesi ise salg\u0131n\u0131n s\u00f6nmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. 10 May\u0131s tarihli projeksiyonumuza g\u00f6re de bu de\u011fer 1\u2019in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. Dolay\u0131s\u0131yla bunu 1\u2019in alt\u0131nda tutmam\u0131z \u00e7ok \u00f6nemli.\n\nSizin projeksiyonunuza g\u00f6re, temmuz ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 da normalle\u015fmede rahatlama d\u00f6nemi; \u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ve dolay\u0131s\u0131yla vefatlar\u0131n s\u0131f\u0131rlanabilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyorsunuz. Fakat a\u015f\u0131 bulunana kadar hastal\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131rlaman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da biliyoruz...\n\nBu tip sim\u00fclasyon modellerinde, e\u011fer ikinci dalga ihtimali yoksa, belli bir d\u00f6nem sonras\u0131 toplam vaka ve vefat say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n iyice azalarak yatay bir seyre girmesi ve g\u00fcnl\u00fck vaka ve vefat say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131f\u0131ra yakla\u015fmas\u0131 beklenen bir sonu\u00e7. Tabii bunlar modelin verdi\u011fi teknik sonu\u00e7lar. Bu s\u00fcre\u00e7te de\u011fi\u015febilecek her fakt\u00f6r bu s\u0131f\u0131rlanma beklentisini etkileyebilir. Nitekim, modelin teorik olarak \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc durum Vuhan\u2019da ya\u015fand\u0131 biliyorsunuz. Yakla\u015f\u0131k bir ay kadar yeni vaka g\u00f6r\u00fclmedi, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 s\u0131f\u0131rd\u0131. Ama k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce tekrar vaka g\u00f6r\u00fclmeye ba\u015flad\u0131. Muhtemelen normalle\u015fmeyi erken ya da h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde uygulamalar\u0131yla ilgiliydi. Bunun \u00fczerine tekrar \u00f6nlem almaya ve test say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar. Dolay\u0131s\u0131yla modelin teorik olarak \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fekilde s\u0131f\u0131rlanma olsa da tekrar vaka g\u00f6r\u00fclme ihtimali ortadan kalkm\u0131yor. Ama tabii o a\u015famada bunu \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 kontrol alt\u0131na almak ve art\u0131\u015f\u0131 \u00f6nlemek m\u00fcmk\u00fcn.\n\nAvrupa\u2019da normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019den ileride olan \u00fclkeler var. Onlara bakarak bir \u00e7\u0131kar\u0131mda bulunmak m\u00fcmk\u00fcn m\u00fc?\n\nNormalle\u015fme konusunda iki kriter var; birincisi sa\u011fl\u0131k, ikincisi de ekonomi. Sadece sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda karar verici merciler biraz daha beklemekten yana olabilirdi. Ama i\u015fin ekonomik boyutuna a\u011f\u0131rl\u0131k verildi\u011finde, bizim modelde \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz say\u0131lardan \u00e7ok daha farkl\u0131 bir tabloya sahip olmalar\u0131na ra\u011fmen normalle\u015fmeye ge\u00e7en \u00fclkeler oldu\u011funu da g\u00f6r\u00fcyoruz. Avrupa\u2019da bunu g\u00f6r\u00fcyoruz, Amerika\u2019da bu y\u00f6nde talep oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu noktada belki Almanya\u2019ya bakmak do\u011fru olur. Vakalar\u0131n seyri a\u00e7\u0131s\u0131ndan da T\u00fcrkiye\u2019yle paralellik g\u00f6steren bir \u00fclke \u00e7\u00fcnk\u00fc. Tabii hastal\u0131k orada daha \u00f6nce ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, normalle\u015fmeye de bizden \u00f6nce ge\u00e7tiler. Bu anlamda Koch Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131 da bizim i\u00e7in uyar\u0131c\u0131 bir sinyal diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Normalle\u015fmenin ba\u015flamas\u0131yla bula\u015fma oran\u0131n\u0131n artmas\u0131, bize tedbirleri ve temkini elden b\u0131rakmamam\u0131z gerekti\u011fini ciddi bi\u00e7imde hat\u0131rlat\u0131yor.\n\n\u201c\u0130kinci dalgan\u0131n ilkinden b\u00fcy\u00fck olmas\u0131 da m\u00fcmk\u00fcn\u201d\n\nNormalle\u015fmeyle birlikte ikinci dalga ihtimali de g\u00fcndemimizde. \u0130kinci dalgan\u0131n ilki kadar b\u00fcy\u00fck olmayaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar da var. T\u00fcrkiye i\u00e7in ikinci dalga ihtimali ve boyutlar\u0131na dair ne s\u00f6ylenebilir?\n\nSalg\u0131n bilimciler bu iddiay\u0131 do\u011frulam\u0131yor. Bunun i\u00e7in \u00e7e\u015fitli senaryolar haz\u0131rlan\u0131yor ve bunlar aras\u0131nda ikinci dalgan\u0131n ilkinden b\u00fcy\u00fck oldu\u011fu senaryolar da var, yani bu her zaman m\u00fcmk\u00fcn. T\u00fcrkiye\u2019ye bakarsak, normalle\u015fme projeksiyonumuza g\u00f6re daha erken ba\u015flam\u0131\u015f oldu ama 10 May\u0131s\u2019a kadar oldu\u011fu gibi bir seyir izlenirse ikinci dalgan\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek de\u011fil. Ancak tedbirler iyice gev\u015fetilip insanlar\u0131n kurallara uyma davran\u0131\u015f\u0131 devam etmezse, maalesef vaka say\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f bile olsa tekrar yukar\u0131 \u00e7\u0131kma e\u011filimi g\u00f6sterecek. Bizim de varsay\u0131msal parametrelerle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ikinci dalga projeksiyonunda, ikinci dalga birinci dalgadan daha y\u00fcksek ger\u00e7ekle\u015fti \u00f6rne\u011fin. Bu grafi\u011fi, illa ki ger\u00e7ekle\u015fecek anlam\u0131nda de\u011fil, kurallara uyulmazsa bunun da s\u00f6z konusu oldu\u011funa dikkat \u00e7ekmek i\u00e7in yapt\u0131k. B\u00f6yle bir ihtimale kar\u015f\u0131 da karar vericilerin, g\u00fcnl\u00fck vakalarda art\u0131\u015f ba\u015flar ba\u015flamaz h\u0131zla tekrar tedbirlere d\u00f6nmesi olas\u0131 ikinci dalgay\u0131 minimize edecektir.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "bu",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "temmuzda",
        "vaka",
        "gidersek",
        "s\u0131f\u0131rlanabilir",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "vakalar",
        "bir",
        "ikinci",
        "da",
        "tedbirli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi 11 Mart\u2019tan tam iki ay sonra, 11 May\u0131s itibar\u0131yla ilk normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131 at\u0131ld\u0131, berber ve AVM\u2019ler kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.\nPeki salg\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde nas\u0131l seyredecek, ikinci dalga ihtimali ne kadar yak\u0131n?\nAnkara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesinden Prof. Dr. T\u00fcrkmen G\u00f6ksel ve Do\u00e7.\nDr. Yetkin \u00c7\u0131nar, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na dair ger\u00e7ek verilerden hareketle salg\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerdeki seyri ve normalle\u015fmeye ge\u00e7i\u015fe dair \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunduklar\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fct\u00fcyorlar.\n\u201cCovid-19 Barometresi\u201d olarak da an\u0131lan ve d\u00fczenli aral\u0131klarla tekrarlanan bu \u00e7al\u0131\u015fma, son olarak 10 May\u0131s\u2019a kadar olan veriler temel al\u0131narak ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nBuna g\u00f6re, bu tarihe dek ge\u00e7erli olan tedbir ve uyum davran\u0131\u015flar\u0131 devam etti\u011fi s\u00fcrece, haziran ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131lar\u0131 100\u2019\u00fcn alt\u0131na, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131lar\u0131 ise 10\u2019lu rakamlara gerileyecek.\nDahas\u0131, temmuz ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131nda vaka ve vefat say\u0131lar\u0131 s\u0131f\u0131rlanabilecek.\nD\u00fcnyada salg\u0131n hastal\u0131klar literat\u00fcr\u00fcnde en \u00e7ok kullan\u0131lan modellerden biri olan genelle\u015ftirilmi\u015f SEIR modeliyle.\nT\u00fcrkiye\u2019ye \u00f6zg\u00fc olarak sim\u00fcle etti\u011fimiz genelle\u015ftirilmi\u015f SEIR modelinde literat\u00fcre katk\u0131m\u0131z, korunma ya da yo\u011fun bak\u0131mda kalma durumu gibi ilave de\u011fi\u015fkenleri modele eklemek oldu.\nBunlar da zamanla modelin ger\u00e7ek verilerle uyumuna katk\u0131 sa\u011flad\u0131.\nSon \u00e7al\u0131\u015fman\u0131zda normalle\u015fme i\u00e7in \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcz tarih haziran ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131.\nBu tarih neden uygun sizce?\n\u00d6ncelikle \u015funu vurgulayay\u0131m, model 10 May\u0131s\u2019a kadar olan verilerle o tarihe kadar olan ge\u00e7erli tedbir ve tedbirlere uyum davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n devam edece\u011fi varsay\u0131m\u0131na dayanarak bir \u00f6ng\u00f6r\u00fcde bulunuyor.\nDolay\u0131s\u0131yla 11 May\u0131s itibar\u0131yla uygulanan, berber ve AVM\u2019lerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 karar\u0131 \u00f6rne\u011fin, bu tabloyu etkileme potansiyeline sahip.\nAma normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131 olarak haziran\u0131n ilk yar\u0131s\u0131n\u0131n uygun bulunmas\u0131n\u0131n sebebi \u015fu: Bu tarih itibar\u0131yla g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n 100\u2019lerin alt\u0131na, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131s\u0131n\u0131n ise 10\u2019lu rakamlara d\u00fc\u015fece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyoruz.\nBuna paralel olarak hastal\u0131\u011f\u0131n bula\u015fma oran\u0131n\u0131n da bu d\u00f6nemde olduk\u00e7a d\u00fc\u015f\u00fck seviyede oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz.\nDolay\u0131s\u0131yla normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131 i\u00e7in makul bir d\u00f6nem olarak g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.\nG\u00f6ksel ve \u00c7\u0131nar\u2019\u0131n uygulad\u0131\u011f\u0131 model, g\u00fcnl\u00fck vefat say\u0131s\u0131n\u0131n en y\u00fcksek olaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc 120 \u00f6l\u00fcmle 19 Nisan olarak tahmin etmi\u015fti.\nGer\u00e7ek verilerde de bu zirve 19 Nisan\u2019da 127 vefatla ger\u00e7ekle\u015fti.\n14 g\u00fcnl\u00fck gecikmeyi hesaba kat\u0131p \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 1-2 haftal\u0131k veriyle tekrar modeli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var, bunun ger\u00e7ek etkilerini g\u00f6rebilmek i\u00e7in.\nAma bir varsay\u0131msal analizimiz var, T\u00fcrkiye\u2019de olacak anlam\u0131nda de\u011fil ama \u015funu g\u00f6stermek a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli: 10 May\u0131s itibar\u0131yla tedbirleri elden b\u0131rak\u0131rsak ikinci dalga riskiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalaca\u011f\u0131z.\nTabii ki hi\u00e7birimiz b\u00f6yle bir senaryo istemiyor ama tedbirlere uyman\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6stermek anlam\u0131nda bir uyar\u0131 niteli\u011fi ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebiliriz.\nAlmanya\u2019daki Robert Koch Enstit\u00fcs\u00fc, normalle\u015fme ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131n hemen sonras\u0131nda bula\u015fma oran\u0131n\u0131n 1.1\u2019e y\u00fckseldi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131 \u00f6rne\u011fin.\nNormalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte vaka say\u0131lar\u0131nda belli bir art\u0131\u015f bekleniyor.\nT\u00fcrkiye i\u00e7in kesin ve s\u00fcrekli olarak hesaplanm\u0131\u015f bir bula\u015fma oran\u0131 yani R0 de\u011feri yok.\nBizim modelin projeksiyonuna g\u00f6re ba\u015flang\u0131\u00e7ta bu de\u011fer 8 civar\u0131ndayd\u0131 ve zamanla 1 ve alt\u0131na kadar geriledi.\n1\u2019in e\u015fik oldu\u011funu biliyoruz; \u00e7\u00fcnk\u00fc bu de\u011fer 1\u2019in \u00fczerinde kald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece salg\u0131n\u0131n artarak yay\u0131lmaya devam edece\u011fini g\u00f6steriyor.\n10 May\u0131s tarihli projeksiyonumuza g\u00f6re de bu de\u011fer 1\u2019in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\nSizin projeksiyonunuza g\u00f6re, temmuz ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131 da normalle\u015fmede rahatlama d\u00f6nemi; \u00e7\u00fcnk\u00fc g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131n\u0131n ve dolay\u0131s\u0131yla vefatlar\u0131n s\u0131f\u0131rlanabilece\u011fini \u00f6ng\u00f6r\u00fcyorsunuz.\nFakat a\u015f\u0131 bulunana kadar hastal\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131rlaman\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da biliyoruz...Bu tip sim\u00fclasyon modellerinde, e\u011fer ikinci dalga ihtimali yoksa, belli bir d\u00f6nem sonras\u0131 toplam vaka ve vefat say\u0131s\u0131ndaki art\u0131\u015f\u0131n iyice azalarak yatay bir seyre girmesi ve g\u00fcnl\u00fck vaka ve vefat say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131f\u0131ra yakla\u015fmas\u0131 beklenen bir sonu\u00e7.\nBu s\u00fcre\u00e7te de\u011fi\u015febilecek her fakt\u00f6r bu s\u0131f\u0131rlanma beklentisini etkileyebilir.\nYakla\u015f\u0131k bir ay kadar yeni vaka g\u00f6r\u00fclmedi, g\u00fcnl\u00fck vaka say\u0131s\u0131 s\u0131f\u0131rd\u0131.\nMuhtemelen normalle\u015fmeyi erken ya da h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde uygulamalar\u0131yla ilgiliydi.\nBunun \u00fczerine tekrar \u00f6nlem almaya ve test say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmaya ba\u015flad\u0131lar.\nDolay\u0131s\u0131yla modelin teorik olarak \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc \u015fekilde s\u0131f\u0131rlanma olsa da tekrar vaka g\u00f6r\u00fclme ihtimali ortadan kalkm\u0131yor.\nAma tabii o a\u015famada bunu \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 kontrol alt\u0131na almak ve art\u0131\u015f\u0131 \u00f6nlemek m\u00fcmk\u00fcn.\nAma i\u015fin ekonomik boyutuna a\u011f\u0131rl\u0131k verildi\u011finde, bizim modelde \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz say\u0131lardan \u00e7ok daha farkl\u0131 bir tabloya sahip olmalar\u0131na ra\u011fmen normalle\u015fmeye ge\u00e7en \u00fclkeler oldu\u011funu da g\u00f6r\u00fcyoruz.\nVakalar\u0131n seyri a\u00e7\u0131s\u0131ndan da T\u00fcrkiye\u2019yle paralellik g\u00f6steren bir \u00fclke \u00e7\u00fcnk\u00fc.\nTabii hastal\u0131k orada daha \u00f6nce ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, normalle\u015fmeye de bizden \u00f6nce ge\u00e7tiler.\nBu anlamda Koch Enstit\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131 da bizim i\u00e7in uyar\u0131c\u0131 bir sinyal diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nNormalle\u015fmenin ba\u015flamas\u0131yla bula\u015fma oran\u0131n\u0131n artmas\u0131, bize tedbirleri ve temkini elden b\u0131rakmamam\u0131z gerekti\u011fini ciddi bi\u00e7imde hat\u0131rlat\u0131yor.\n\u201c\u0130kinci dalgan\u0131n ilkinden b\u00fcy\u00fck olmas\u0131 da m\u00fcmk\u00fcn\u201dNormalle\u015fmeyle birlikte ikinci dalga ihtimali de g\u00fcndemimizde.\n\u0130kinci dalgan\u0131n ilki kadar b\u00fcy\u00fck olmayaca\u011f\u0131na y\u00f6nelik iddialar da var.\nT\u00fcrkiye i\u00e7in ikinci dalga ihtimali ve boyutlar\u0131na dair ne s\u00f6ylenebilir?\nBunun i\u00e7in \u00e7e\u015fitli senaryolar haz\u0131rlan\u0131yor ve bunlar aras\u0131nda ikinci dalgan\u0131n ilkinden b\u00fcy\u00fck oldu\u011fu senaryolar da var, yani bu her zaman m\u00fcmk\u00fcn.\nT\u00fcrkiye\u2019ye bakarsak, normalle\u015fme projeksiyonumuza g\u00f6re daha erken ba\u015flam\u0131\u015f oldu ama 10 May\u0131s\u2019a kadar oldu\u011fu gibi bir seyir izlenirse ikinci dalgan\u0131n olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 y\u00fcksek de\u011fil.\nAncak tedbirler iyice gev\u015fetilip insanlar\u0131n kurallara uyma davran\u0131\u015f\u0131 devam etmezse, maalesef vaka say\u0131lar\u0131 d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f bile olsa tekrar yukar\u0131 \u00e7\u0131kma e\u011filimi g\u00f6sterecek.\nBizim de varsay\u0131msal parametrelerle yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ikinci dalga projeksiyonunda, ikinci dalga birinci dalgadan daha y\u00fcksek ger\u00e7ekle\u015fti \u00f6rne\u011fin.\nBu grafi\u011fi, illa ki ger\u00e7ekle\u015fecek anlam\u0131nda de\u011fil, kurallara uyulmazsa bunun da s\u00f6z konusu oldu\u011funa dikkat \u00e7ekmek i\u00e7in yapt\u0131k.\nB\u00f6yle bir ihtimale kar\u015f\u0131 da karar vericilerin, g\u00fcnl\u00fck vakalarda art\u0131\u015f ba\u015flar ba\u015flamaz h\u0131zla tekrar tedbirlere d\u00f6nmesi olas\u0131 ikinci dalgay\u0131 minimize edecektir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ankara \u00dcniversitesi Siyasal Bilgiler Fak\u00fcltesi\u2019nden Prof. T\u00fcrkmen G\u00f6ksel\u2019le, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde izleyece\u011fi seyir ve buna ba\u011fl\u0131 olarak \u00f6nerdikleri normalle\u015fme takvimini konu\u015ftuk",
    "meta_lang": "tr"
}