{
    "article_id": "4103224f187c93c8ec4cd39b4e7d386e.1590265943.4438152",
    "title": "Be\u015fikta\u015f taraftar\u0131n\u0131n maketleri Vodafone Park trib\u00fcnlerine koyulacak!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/besiktas-taraftarinin-maketleri-vodafone-park-tribunlerine-koyulacak-6218777",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/besiktas-taraftarinin-maketleri-vodafone-park-tribunlerine-koyulacak-6218777",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9374a55427e1bc4ab12fd.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9374a55427e1bc4ab12fd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle liglere ara verilirken son al\u0131nan karara g\u00f6re 12 Haziran\u2019da ma\u00e7lar oynanmaya ba\u015flayacak.\n\nKar\u015f\u0131la\u015fmalar b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k \u00f6nlemleri alt\u0131nda ve seyircisiz olarak oynanacak. Be\u015fikta\u015f y\u00f6netimi ise ya\u015fanan bu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan \u00f6nemli bir ad\u0131m atmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\n\n\u00d6zellikle d\u00fcnyadaki t\u00fcm kul\u00fcpler, ekonomik a\u00e7\u0131ndan b\u00fcy\u00fck kay\u0131p ya\u015farken bu d\u00f6nem i\u00e7in yeni gelir kaynaklar\u0131 olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ma\u00e7lar\u0131n seyircisiz oynanacak olmas\u0131 ise b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yan stat gelirlerinin ortadan kalkmas\u0131na neden olacak.\n\nVODAFONE PARK, BO\u015e KALMAYACAK\n\nOrtacizgi.com\u2019un edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re; siyah beyazl\u0131 y\u00f6netimi taraftarlar\u0131n g\u00f6rsellerinin yer alaca\u011f\u0131 maketleri Vodafone Park\u2019ta trib\u00fcnlere koyma karar\u0131 ald\u0131. Bundesliga ekiplerinden Borussia M\u00f6nchengladbach\u2019\u0131n da yapt\u0131\u011f\u0131 bu uygulama ile kul\u00fcb\u00fcn \u00f6nemli gelir elde etmesi hedefleniyor.\n\nF\u0130YAT ARALI\u011eI 100-150 TL OLACAK\n\nHer ma\u00e7 i\u00e7in ayr\u0131 olarak yap\u0131lacak bu uygulamada siyah beyazl\u0131 taraftarlar, 100-150 TL aras\u0131ndaki fiyatlarla g\u00f6rsellerinin Vodafone Park\u2019ta yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilecek.\n\nBe\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde yapaca\u011f\u0131 lansman ile bu uygulamay\u0131 duyuracak.\n\nBe\u015fikta\u015f, taraftar\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc",
    "keywords": [
        "park",
        "trib\u00fcnlerine",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "bu",
        "tl",
        "vodafone",
        "taraftar\u0131n\u0131n",
        "y\u00f6netimi",
        "siyah",
        "seyircisiz",
        "be\u015fikta\u015f",
        "yer",
        "parkta",
        "koyulacak",
        "maketleri",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle liglere ara verilirken son al\u0131nan karara g\u00f6re 12 Haziran\u2019da ma\u00e7lar oynanmaya ba\u015flayacak.\nKar\u015f\u0131la\u015fmalar b\u00fcy\u00fck sa\u011fl\u0131k \u00f6nlemleri alt\u0131nda ve seyircisiz olarak oynanacak.\nBe\u015fikta\u015f y\u00f6netimi ise ya\u015fanan bu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan \u00f6nemli bir ad\u0131m atmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\n\u00d6zellikle d\u00fcnyadaki t\u00fcm kul\u00fcpler, ekonomik a\u00e7\u0131ndan b\u00fcy\u00fck kay\u0131p ya\u015farken bu d\u00f6nem i\u00e7in yeni gelir kaynaklar\u0131 olu\u015fturmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nMa\u00e7lar\u0131n seyircisiz oynanacak olmas\u0131 ise b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yan stat gelirlerinin ortadan kalkmas\u0131na neden olacak.\nVODAFONE PARK, BO\u015e KALMAYACAKOrtacizgi.com\u2019un edindi\u011fi bilgiye g\u00f6re; siyah beyazl\u0131 y\u00f6netimi taraftarlar\u0131n g\u00f6rsellerinin yer alaca\u011f\u0131 maketleri Vodafone Park\u2019ta trib\u00fcnlere koyma karar\u0131 ald\u0131.\nBundesliga ekiplerinden Borussia M\u00f6nchengladbach\u2019\u0131n da yapt\u0131\u011f\u0131 bu uygulama ile kul\u00fcb\u00fcn \u00f6nemli gelir elde etmesi hedefleniyor.\nF\u0130YAT ARALI\u011eI 100-150 TL OLACAKHer ma\u00e7 i\u00e7in ayr\u0131 olarak yap\u0131lacak bu uygulamada siyah beyazl\u0131 taraftarlar, 100-150 TL aras\u0131ndaki fiyatlarla g\u00f6rsellerinin Vodafone Park\u2019ta yer almas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilecek.\nBe\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde yapaca\u011f\u0131 lansman ile bu uygulamay\u0131 duyuracak.\nBe\u015fikta\u015f, taraftar\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Siyah beyazl\u0131 y\u00f6netimi taraftarlar\u0131n g\u00f6rsellerinin yer alaca\u011f\u0131 maketleri Vodafone Park\u2019ta trib\u00fcnlere koyma karar\u0131 ald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}