{
    "article_id": "4396e0636c12612e354f5d5fc6768d73.1590265943.9045582",
    "title": "\u201cD\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d talebine \u015eansal B\u00fcy\u00fcka: \"Orta oyunu mu bu?\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/galeri/dusme-olmasin-talebine-sansal-buyuka-orta-oyunu-mu-bu-6218519",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/galeri/dusme-olmasin-talebine-sansal-buyuka-orta-oyunu-mu-bu-6218519",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8864355427e1bc4ab1113.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8864355427e1bc4ab1113.jpg",
    "movies": [],
    "text": "21 tak\u0131m olursa pasta pay\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcr 3-) S\u00fcper Lig\u2019de d\u00fc\u015fme olmazsa, alt liglere, 1. lige, 2. lige, 3. lige bunu anlatamazs\u0131n\u0131z. Onlar da \u201cK\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d diye kap\u0131n\u0131za dayan\u0131rlar. S\u00fcper Lig\u2019i emsal g\u00f6sterirler, mahkeme kap\u0131lar\u0131na kadar giderler. 4-) Bu \u201cK\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d uygulamas\u0131n\u0131 bir defa yaparsan\u0131z, her sezon sonunda ayn\u0131 kaos yeniden ortaya \u00e7\u0131kar. 5-)Kul\u00fcplerin en b\u00fcy\u00fck geliri naklen yay\u0131nlar... Kul\u00fcpler pastadan daha fazla pay almak isterken, lig 21 tak\u0131m olursa, bu pasta daha da k\u00fc\u00e7\u00fclecek. Bu zaten bat\u0131k olan kul\u00fcpleri \u00e7ok daha fazla zora sokacak.Biliyorum, TFF\u2019ye siyasi bask\u0131, b\u00f6lgesel bask\u0131, her t\u00fcrl\u00fc pres uygulanacak. Buna ra\u011fmen bu karar \u00e7\u0131kmaz. Hayal g\u00f6rmeyin.",
    "keywords": [
        "talebine",
        "bu",
        "orta",
        "oyunu",
        "pasta",
        "k\u00fcme",
        "daha",
        "tak\u0131m",
        "d\u00fc\u015fme",
        "olmas\u0131n",
        "olursa",
        "b\u00fcy\u00fcka",
        "lige",
        "s\u00fcper",
        "mu",
        "\u015fansal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "21 tak\u0131m olursa pasta pay\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fcl\u00fcr 3-) S\u00fcper Lig\u2019de d\u00fc\u015fme olmazsa, alt liglere, 1. lige, 2. lige, 3. lige bunu anlatamazs\u0131n\u0131z.\nOnlar da \u201cK\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d diye kap\u0131n\u0131za dayan\u0131rlar.\nS\u00fcper Lig\u2019i emsal g\u00f6sterirler, mahkeme kap\u0131lar\u0131na kadar giderler.\n4-) Bu \u201cK\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d uygulamas\u0131n\u0131 bir defa yaparsan\u0131z, her sezon sonunda ayn\u0131 kaos yeniden ortaya \u00e7\u0131kar.\n5-)Kul\u00fcplerin en b\u00fcy\u00fck geliri naklen yay\u0131nlar... Kul\u00fcpler pastadan daha fazla pay almak isterken, lig 21 tak\u0131m olursa, bu pasta daha da k\u00fc\u00e7\u00fclecek.\nBu zaten bat\u0131k olan kul\u00fcpleri \u00e7ok daha fazla zora sokacak.Biliyorum, TFF\u2019ye siyasi bask\u0131, b\u00f6lgesel bask\u0131, her t\u00fcrl\u00fc pres uygulanacak.\nBuna ra\u011fmen bu karar \u00e7\u0131kmaz.\nHayal g\u00f6rmeyin.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "S\u00fcper Lig i\u00e7in 18 tak\u0131m birden \u201cLigi oynayal\u0131m\u201d dedi. Ancak bunlardan 7\u2019si \u201cD\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d diye TFF\u201dye ba\u015fvuruda bulundu. Biliyorum, TFF\u2019ye siyasi bask\u0131, b\u00f6lgesel bask\u0131, her t\u00fcrl\u00fc pres uygulanacak. Buna ra\u011fmen bu karar \u00e7\u0131kmaz. Hayal g\u00f6rmeyin",
    "meta_lang": "tr"
}