{
    "article_id": "075fdebf8e56d205f6e0cd01b0666b7e.1590265945.9174516",
    "title": "Galatasaray Divan Kurulu telekonferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/galatasaray-divan-kurulu-telekonferans-yontemiyle-toplandi-6218732",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/galatasaray-divan-kurulu-telekonferans-yontemiyle-toplandi-6218732",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec91125554281066c15040d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec91125554281066c15040d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Galatasaray Divan Kurulu, korona vir\u00fcs nedeniyle nisan ay\u0131 divan toplant\u0131s\u0131n\u0131 bug\u00fcn telekonferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131. Sayg\u0131 duru\u015fu ile ba\u015flayan toplant\u0131da a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Divan Kurulu Ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu, sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcb\u00fcn ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz\u2019e ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek, \u201c12 Mart\u2019tan bu yana \u00fcz\u00fcc\u00fc olaylara \u015fahit olduk. De\u011ferli ba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ani bir rahats\u0131zl\u0131k ya\u015fad\u0131. Kul\u00fcb\u00fcm\u00fczden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarla s\u00fcreci yak\u0131ndan takip ettik. Buradan say\u0131n ba\u015fkan\u0131m\u0131za, divan kurulu arkada\u015flar\u0131m, \u00fcyelerimiz ve \u015fahs\u0131m ad\u0131na ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi g\u00f6nderiyorum. B\u00fct\u00fcn dualar\u0131m\u0131z ve pozitif enerjimiz kendisiyle olsun. Ba\u015fkan\u0131m\u0131z m\u00fccadeleci ki\u015fili\u011fiyle bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n \u00fcstesinden gelecek ve aram\u0131za kat\u0131lacakt\u0131r. T\u00fcm temennimiz bu y\u00f6nde\u201d dedi.\n\n\u201cGalatasaray\u2019da birlik ve beraberlik artarak devam edecektir\u201d\n\n2 divan \u00fcyelerinin korona vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirten Hamamc\u0131o\u011flu, \u201c12 Mart\u2019tan bu yana covid ile u\u011fra\u015f\u0131yoruz. Bu s\u00fcre zarf\u0131nda aram\u0131zdan ayr\u0131lan \u00fcyelerimizden sadece 2 ki\u015fi korona vir\u00fcs nedeniyle bizlere veda etti. Toplum bilimciler \u00fc\u00e7 tane \u00e7ember \u00e7izdi. \u0130lk \u00e7ember korku ve endi\u015fe. \u0130lk bir ay\u0131 b\u00f6yle ge\u00e7irdik. Sonra yava\u015f yava\u015f bilin\u00e7lendik. \u0130kinci \u00e7ember bilgilenme ve bilin\u00e7lenme oldu. Kendimizi ve ailemizi koruduk, \u00f6nlemler ald\u0131k. \u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7ember de gelecek endi\u015fesi. Yeni normale al\u0131\u015fma s\u00fcreci. Bilin\u00e7lendik\u00e7e bunlar\u0131 daha rasyonalize etmeye ba\u015flad\u0131k. Bu toplant\u0131y\u0131 organize etmekteki nedenimiz de sizinle ileti\u015fimimiz koparmamak. Umar\u0131m bu pandemiden bir an \u00f6nce normal hayat\u0131m\u0131za d\u00f6neriz. Umar\u0131m \u00e7ok g\u00fczel g\u00fcnler yeniden bizim olacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah Galatasaray\u2019da da birlik ve beraberlik artan h\u0131zla kendiniz g\u00f6stermeye devam edecektir\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u201cCamiay\u0131 ortak ak\u0131lla y\u00fcr\u00fcmeye davet ediyorum\u201d\n\nDivan olarak kul\u00fcb\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara hakk\u0131nda bilgi almak istediklerini belirten Hamamc\u0131o\u011flu, \u201cGalatasaray Divan \u00fcyeleri olarak pandemi s\u00fcrecinde kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz hakk\u0131nda bilgi almak istiyoruz. Di\u011fer kul\u00fcplerin neler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip ediyoruz. Temenni ediyoruz ki t\u00fcm kurulu\u015flar gibi Galatasaray da baz\u0131 \u015feyleri yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flayacakt\u0131r. \u00d6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 slogan\u0131nda \u0131srarc\u0131y\u0131z. Pandemi y\u00fcz\u00fcnden gelirlerimiz s\u0131f\u0131ra yak\u0131n. Giderlerimiz ise hala devam ediyor. Galatasaray camias\u0131n\u0131 ortak ak\u0131lla y\u00fcr\u00fcmeye davet ediyorum. Bug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131m\u0131z y\u00f6netim kuruluna yard\u0131m etmek amac\u0131 g\u00fcd\u00fcyor. Kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz bu s\u00fcre zarf\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgiler duyuyoruz. Bundan sonras\u0131 neler olacak bunlar\u0131 konu\u015fmam\u0131z laz\u0131m. \u00d6z kaynaklar\u0131m\u0131za d\u00f6nerek varl\u0131k olu\u015fturmak ad\u0131na \u00f6nemli bir d\u00f6nemdeyiz diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Amat\u00f6r bran\u015flar\u0131m\u0131z Galatasaray\u2019\u0131n olmazsa olmaz\u0131d\u0131r. Yeni d\u00f6nemde Galatasaray kul\u00fcb\u00fc nas\u0131l olmal\u0131d\u0131r bunlar\u0131 tart\u0131\u015f\u0131p, g\u00f6r\u00fc\u015fmeliyiz\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u00d6te yandan Galatasaray resmi kanallar\u0131ndan yay\u0131nlanmayan nisan ay\u0131 divan kurulu toplant\u0131s\u0131na telekonferans y\u00f6ntemiyle yakla\u015f\u0131k 170 \u00fcye kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterdi.",
    "keywords": [
        "vir\u00fcs",
        "bu",
        "y\u00f6ntemiyle",
        "olsun",
        "nedeniyle",
        "ve",
        "bir",
        "telekonferans",
        "\u00e7ember",
        "kurulu",
        "galatasaray",
        "topland\u0131",
        "divan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Galatasaray Divan Kurulu, korona vir\u00fcs nedeniyle nisan ay\u0131 divan toplant\u0131s\u0131n\u0131 bug\u00fcn telekonferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131.\nSayg\u0131 duru\u015fu ile ba\u015flayan toplant\u0131da a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Divan Kurulu Ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu, sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcb\u00fcn ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz\u2019e ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerini ileterek, \u201c12 Mart\u2019tan bu yana \u00fcz\u00fcc\u00fc olaylara \u015fahit olduk.\nDe\u011ferli ba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ani bir rahats\u0131zl\u0131k ya\u015fad\u0131.\nKul\u00fcb\u00fcm\u00fczden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarla s\u00fcreci yak\u0131ndan takip ettik.\nBuradan say\u0131n ba\u015fkan\u0131m\u0131za, divan kurulu arkada\u015flar\u0131m, \u00fcyelerimiz ve \u015fahs\u0131m ad\u0131na ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi g\u00f6nderiyorum.\nB\u00fct\u00fcn dualar\u0131m\u0131z ve pozitif enerjimiz kendisiyle olsun.\nBa\u015fkan\u0131m\u0131z m\u00fccadeleci ki\u015fili\u011fiyle bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n \u00fcstesinden gelecek ve aram\u0131za kat\u0131lacakt\u0131r.\nT\u00fcm temennimiz bu y\u00f6nde\u201d dedi.\n\u201cGalatasaray\u2019da birlik ve beraberlik artarak devam edecektir\u201d2 divan \u00fcyelerinin korona vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini belirten Hamamc\u0131o\u011flu, \u201c12 Mart\u2019tan bu yana covid ile u\u011fra\u015f\u0131yoruz.\nBu s\u00fcre zarf\u0131nda aram\u0131zdan ayr\u0131lan \u00fcyelerimizden sadece 2 ki\u015fi korona vir\u00fcs nedeniyle bizlere veda etti.\nToplum bilimciler \u00fc\u00e7 tane \u00e7ember \u00e7izdi.\n\u0130lk \u00e7ember korku ve endi\u015fe.\n\u0130lk bir ay\u0131 b\u00f6yle ge\u00e7irdik.\nSonra yava\u015f yava\u015f bilin\u00e7lendik.\n\u0130kinci \u00e7ember bilgilenme ve bilin\u00e7lenme oldu.\nKendimizi ve ailemizi koruduk, \u00f6nlemler ald\u0131k.\n\u00dc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u00e7ember de gelecek endi\u015fesi.\nYeni normale al\u0131\u015fma s\u00fcreci.\nBilin\u00e7lendik\u00e7e bunlar\u0131 daha rasyonalize etmeye ba\u015flad\u0131k.\nBu toplant\u0131y\u0131 organize etmekteki nedenimiz de sizinle ileti\u015fimimiz koparmamak.\nUmar\u0131m bu pandemiden bir an \u00f6nce normal hayat\u0131m\u0131za d\u00f6neriz.\nUmar\u0131m \u00e7ok g\u00fczel g\u00fcnler yeniden bizim olacakt\u0131r.\n\u0130n\u015fallah Galatasaray\u2019da da birlik ve beraberlik artan h\u0131zla kendiniz g\u00f6stermeye devam edecektir\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\u201cCamiay\u0131 ortak ak\u0131lla y\u00fcr\u00fcmeye davet ediyorum\u201dDivan olarak kul\u00fcb\u00fcn yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara hakk\u0131nda bilgi almak istediklerini belirten Hamamc\u0131o\u011flu, \u201cGalatasaray Divan \u00fcyeleri olarak pandemi s\u00fcrecinde kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz hakk\u0131nda bilgi almak istiyoruz.\nDi\u011fer kul\u00fcplerin neler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip ediyoruz.\nTemenni ediyoruz ki t\u00fcm kurulu\u015flar gibi Galatasaray da baz\u0131 \u015feyleri yeniden d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flayacakt\u0131r.\n\u00d6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 slogan\u0131nda \u0131srarc\u0131y\u0131z.\nPandemi y\u00fcz\u00fcnden gelirlerimiz s\u0131f\u0131ra yak\u0131n.\nGiderlerimiz ise hala devam ediyor.\nGalatasaray camias\u0131n\u0131 ortak ak\u0131lla y\u00fcr\u00fcmeye davet ediyorum.\nBug\u00fcnk\u00fc toplant\u0131m\u0131z y\u00f6netim kuruluna yard\u0131m etmek amac\u0131 g\u00fcd\u00fcyor.\nKul\u00fcb\u00fcm\u00fcz bu s\u00fcre zarf\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar hakk\u0131nda bilgiler duyuyoruz.\nBundan sonras\u0131 neler olacak bunlar\u0131 konu\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\n\u00d6z kaynaklar\u0131m\u0131za d\u00f6nerek varl\u0131k olu\u015fturmak ad\u0131na \u00f6nemli bir d\u00f6nemdeyiz diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nAmat\u00f6r bran\u015flar\u0131m\u0131z Galatasaray\u2019\u0131n olmazsa olmaz\u0131d\u0131r.\nYeni d\u00f6nemde Galatasaray kul\u00fcb\u00fc nas\u0131l olmal\u0131d\u0131r bunlar\u0131 tart\u0131\u015f\u0131p, g\u00f6r\u00fc\u015fmeliyiz\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u00d6te yandan Galatasaray resmi kanallar\u0131ndan yay\u0131nlanmayan nisan ay\u0131 divan kurulu toplant\u0131s\u0131na telekonferans y\u00f6ntemiyle yakla\u015f\u0131k 170 \u00fcye kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Galatasaray Divan Kurulu nisan ay\u0131 toplant\u0131s\u0131 bug\u00fcn telekonferans y\u00f6ntemiyle yap\u0131ld\u0131. Divan Kurulu Ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu, bu s\u00fcre zarf\u0131nda 2 divan \u00fcyesinin korona vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirtirken, Ba\u015fkan Mustafa Cengiz\u2019in sa\u011fl\u0131k durumu hakk\u0131nda da, \u201cB\u00fct\u00fcn dualar\u0131m\u0131z ve pozitif enerjimiz kendisiyle olsun. Ba\u015fkan\u0131m\u0131z m\u00fccadeleci ki\u015fili\u011fiyle bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n \u00fcstesinden gelecek ve aram\u0131za kat\u0131lacakt\u0131r\u201d yorumunu yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}