{
    "article_id": "6d337044113b45441d243fefad865da0.1590265950.2543342",
    "title": "La Liga 8 Haziran'da ba\u015fl\u0131yor! Ba\u015fbakan onay verdi...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/la-liga-8-haziranda-basliyor-basbakan-onay-verdi-6218749",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/la-liga-8-haziranda-basliyor-basbakan-onay-verdi-6218749",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec91bcc554281066c150457.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec91bcc554281066c150457.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130spanya'da futbol sezonunun yeniden ba\u015flamas\u0131na dair son engel de a\u015f\u0131ld\u0131.\n\n\u00dclkedeki futbol otoriteleri bir s\u00fcre \u00f6nce, sezonun tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve haziran\u0131n ikinci haftas\u0131 yola koyulmaya karar verildi\u011fini duyurmu\u015ftu.\n\nBunun ard\u0131ndan g\u00f6zler \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lara ve siyasi karar mercilerine \u00e7evrildi. \u0130spanya ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, futbolun yeniden ba\u015flamas\u0131na 8 Haziran'dan itibaren izin verildi\u011fini, La Liga'n\u0131n da bu tarihten itibaren ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130lk ma\u00e7\u0131n 12 Haziran'daki Real Betis-Sevilla kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 olmas\u0131na daha \u00f6nce karar verilmi\u015fti.\n\n\u00dclkedeki ma\u00e7lar 12 Mart tarihinde durdurularak ertelenmi\u015f, bir s\u00fcre \u00f6nce ise tak\u0131mlar idmanlara ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131. Kul\u00fcpler, lig y\u00f6netimi ve sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131larla olu\u015fturulan belli kurallar\u0131 kapsayan sa\u011fl\u0131k protokol\u00fc uyar\u0131nca kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n yeniden oynat\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "liga",
        "futbol",
        "onay",
        "haziranda",
        "ba\u015fbakan",
        "s\u00fcre",
        "verildi\u011fini",
        "ba\u015flamas\u0131na",
        "la",
        "yeniden",
        "\u00f6nce",
        "karar",
        "ba\u015fl\u0131yor",
        "ve",
        "itibaren",
        "verdi",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130spanya'da futbol sezonunun yeniden ba\u015flamas\u0131na dair son engel de a\u015f\u0131ld\u0131.\n\u00dclkedeki futbol otoriteleri bir s\u00fcre \u00f6nce, sezonun tekrar ba\u015flat\u0131lmas\u0131 i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve haziran\u0131n ikinci haftas\u0131 yola koyulmaya karar verildi\u011fini duyurmu\u015ftu.\nBunun ard\u0131ndan g\u00f6zler \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lara ve siyasi karar mercilerine \u00e7evrildi.\n\u0130spanya ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, konuyla ilgili yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, futbolun yeniden ba\u015flamas\u0131na 8 Haziran'dan itibaren izin verildi\u011fini, La Liga'n\u0131n da bu tarihten itibaren ba\u015flayabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130lk ma\u00e7\u0131n 12 Haziran'daki Real Betis-Sevilla kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 olmas\u0131na daha \u00f6nce karar verilmi\u015fti.\n\u00dclkedeki ma\u00e7lar 12 Mart tarihinde durdurularak ertelenmi\u015f, bir s\u00fcre \u00f6nce ise tak\u0131mlar idmanlara ba\u015flam\u0131\u015flard\u0131.\nKul\u00fcpler, lig y\u00f6netimi ve sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131larla olu\u015fturulan belli kurallar\u0131 kapsayan sa\u011fl\u0131k protokol\u00fc uyar\u0131nca kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n yeniden oynat\u0131lmas\u0131na karar verilmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, La Liga'n\u0131n 8 Haziran'da ba\u015flamas\u0131na onay verdi.",
    "meta_lang": "tr"
}