{
    "article_id": "467179514113e27ba18c8b52e82ceea7.1590265951.3495173",
    "title": "Ba\u015fkan \u00c7ebi'den s\u00fcrpriz fikir! Naklen yay\u0131n...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/baskan-cebiden-surpriz-fikir-naklen-yayin-6218717",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/baskan-cebiden-surpriz-fikir-naklen-yayin-6218717",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec90b73554281066c1503d5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec90b73554281066c1503d5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "beIN SPORTS ile TFF aras\u0131nda son bir sezondur ya\u015fanan kriz pandemi s\u00fcrecinde iyice artt\u0131. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle liglere ara verilirken kul\u00fcplerin b\u00fcy\u00fck gelir kap\u0131s\u0131 olan ma\u00e7 yay\u0131n\u0131 gelirleri de durmu\u015ftu.\n\nLiglerin oynanmamas\u0131 sebebiyle beIN SPORTS, Mart ay\u0131ndan bu yana TFF ve kul\u00fcplere hi\u00e7bir \u00f6deme yapmam\u0131\u015ft\u0131. Bir yandan liglerin yeniden ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcrken bir yandan da yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u00fcr\u00fcyordu.\n\nTFF ve Kul\u00fcpler Birli\u011fi aras\u0131nda yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerdeki en \u00f6nemli konulardan biri de ma\u00e7 yay\u0131n\u0131 gelirleri olmu\u015ftu.\n\nBA\u015eKAN \u00c7EB\u0130\u2019DEN S\u00dcRPR\u0130Z F\u0130K\u0130R\n\nAncak son yap\u0131lan Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131\u2019nda s\u00fcrpriz bir fikir ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nOrta\u00e7izgi'de yer alan habere g\u00f6re; Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019nin ma\u00e7 yay\u0131nlar\u0131 i\u00e7in s\u00fcrpriz bir fikir verdi\u011fi \u00f6\u011frenildi. Ba\u015fkan \u00c7ebi, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131\u2019nda Medya A.\u015e. kurulup ma\u00e7lar\u0131n buradan yay\u0131nlanmas\u0131 konusunda g\u00f6r\u00fc\u015f aktard\u0131. Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019nin bu fikrinin kul\u00fcp ba\u015fkanlar\u0131 taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ifade edildi.\n\nbeIN SPORTS ile uzla\u015fma sa\u011flanamamas\u0131 durumunda \u00e7are olarak bu fikrin uygulanabilece\u011fi belirtildi.",
    "keywords": [
        "birli\u011fi",
        "naklen",
        "bu",
        "yay\u0131n",
        "ma\u00e7",
        "yap\u0131lan",
        "s\u00fcrpriz",
        "yay\u0131n\u0131",
        "\u00e7ebinin",
        "\u00e7ebiden",
        "bir",
        "ile",
        "ba\u015fkan",
        "kul\u00fcpler",
        "fikir",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "beIN SPORTS ile TFF aras\u0131nda son bir sezondur ya\u015fanan kriz pandemi s\u00fcrecinde iyice artt\u0131.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle liglere ara verilirken kul\u00fcplerin b\u00fcy\u00fck gelir kap\u0131s\u0131 olan ma\u00e7 yay\u0131n\u0131 gelirleri de durmu\u015ftu.\nLiglerin oynanmamas\u0131 sebebiyle beIN SPORTS, Mart ay\u0131ndan bu yana TFF ve kul\u00fcplere hi\u00e7bir \u00f6deme yapmam\u0131\u015ft\u0131.\nBir yandan liglerin yeniden ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in \u00f6nemli \u00e7al\u0131\u015fmalar y\u00fcr\u00fct\u00fcl\u00fcrken bir yandan da yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u00fcr\u00fcyordu.\nTFF ve Kul\u00fcpler Birli\u011fi aras\u0131nda yap\u0131lan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerdeki en \u00f6nemli konulardan biri de ma\u00e7 yay\u0131n\u0131 gelirleri olmu\u015ftu.\nBA\u015eKAN \u00c7EB\u0130\u2019DEN S\u00dcRPR\u0130Z F\u0130K\u0130RAncak son yap\u0131lan Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131\u2019nda s\u00fcrpriz bir fikir ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nOrta\u00e7izgi'de yer alan habere g\u00f6re; Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019nin ma\u00e7 yay\u0131nlar\u0131 i\u00e7in s\u00fcrpriz bir fikir verdi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\nBa\u015fkan \u00c7ebi, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131\u2019nda Medya A.\u015e.\nkurulup ma\u00e7lar\u0131n buradan yay\u0131nlanmas\u0131 konusunda g\u00f6r\u00fc\u015f aktard\u0131.\nAhmet Nur \u00c7ebi\u2019nin bu fikrinin kul\u00fcp ba\u015fkanlar\u0131 taraf\u0131ndan b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc ifade edildi.\nbeIN SPORTS ile uzla\u015fma sa\u011flanamamas\u0131 durumunda \u00e7are olarak bu fikrin uygulanabilece\u011fi belirtildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Be\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019nin ma\u00e7 yay\u0131nlar\u0131 i\u00e7in s\u00fcrpriz bir fikir verdi\u011fi \u00f6\u011frenildi. \u00c7ebi, Kul\u00fcpler Birli\u011fi Toplant\u0131s\u0131\u2019nda Medya A.\u015e. kurulup ma\u00e7lar\u0131n buradan yay\u0131nlanmas\u0131 konusunda g\u00f6r\u00fc\u015f aktard\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}