{
    "article_id": "c926225024bbb6a814497ca60b1367f6.1590265956.2787464",
    "title": "UEFA Kupas\u0131 ve yabanc\u0131 mezarl\u0131\u011f\u0131!",
    "authors": [
        "Bilal Me\u015fe",
        "Bmese Milliyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/bilal-mese/uefa-kupasi-ve-yabanci-mezarligi-6216804",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/bilal-mese/uefa-kupasi-ve-yabanci-mezarligi-6216804",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "movies": [],
    "text": "Bizim kulvarda baz\u0131 zaferler vard\u0131r, unutulmas\u0131 imk\u00e2ns\u0131zd\u0131r, haf\u0131zalara adeta kaz\u0131n\u0131r.\n\n17 May\u0131s 2000... Danimarka\u2019n\u0131n Kopenhag kenti... UEFA Kupas\u0131 finali... \u0130ngiliz devi Arsenal ve Galatasaray... Hala o ma\u00e7 film \u015feridi gibi g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7iyor, her dakikas\u0131n\u0131 an\u0131ms\u0131yorum. Bir deyi\u015f vard\u0131r, \u201canlat\u0131lmaz, ya\u015fan\u0131r\u201d diye, i\u015fte \u00f6yle!\n\nZaferden zafere ko\u015fan Aslan, g\u00fc\u00e7l\u00fc rakibini penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131yla yendi ve UEFA Kupas\u0131\u2019n\u0131 \u00fclkemize ta\u015f\u0131d\u0131. Kadroya bak\u0131yorum, \u00fc\u00e7 yabanc\u0131 sahada, biri de yedekte, hepsi o kadar... Di\u011ferleri mi? T\u00fcrk o\u011flu T\u00fcrk... Yabanc\u0131lar i\u00e7inde biri vard\u0131 ki, onu bir ba\u015fka k\u00f6\u015feye koymak gerekiyor... Karpatlar\u0131n Maradonas\u0131 George Hagi, katk\u0131s\u0131 tart\u0131\u015f\u0131lamaz... Ne var ki, as\u0131l m\u00fccadeleyi ortaya koyan yerli oyuncular\u0131m\u0131z\u0131n bu ba\u015far\u0131daki katk\u0131lar\u0131 yads\u0131namayacak derecede b\u00fcy\u00fckt\u00fcr.\n\n20 y\u0131ld\u0131r \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz\n\nD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, bu b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131yla 20 y\u0131ld\u0131r \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz!\n\nYa bo\u015fa giden y\u0131llar?\n\n\u015eunu anlatmak istiyorum; o efsane kadroda yer alan T\u00fcrk oyuncu say\u0131s\u0131 bir hayli fazla... D\u00f6nelim bug\u00fcne, milyonlarca dolar ya da euro harc\u0131yoruz, niye? Avrupa\u2019da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atmak i\u00e7in... Sonu\u00e7 s\u0131f\u0131ra s\u0131f\u0131r, elde var s\u0131f\u0131r! Bir Taffarel, bir Hagi, bir Popescu, 8 de T\u00fcrk futbolcu e\u015fittir UEFA Kupas\u0131...\n\nBug\u00fcn Galatasaray yurt d\u0131\u015f\u0131nda en \u00e7ok tan\u0131nan tak\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyorsa bu da UEFA Kupas\u0131\u2019yla do\u011fru orant\u0131l\u0131d\u0131r...\n\nBu kupaya yenilerini ekleyemiyorsak, bir yerde eksik i\u015fler yap\u0131yoruz! Kaliteli 3-4 yabanc\u0131 alaca\u011f\u0131m\u0131za, liglerimizi yabanc\u0131 mezarl\u0131\u011f\u0131na \u00e7eviriyoruz! Milyonlarca dolar ku\u015f misali u\u00e7up gidiyor, sonra kasalar \u2018tam-tak\u0131r\u2019 kal\u0131yor, parasal kriz ald\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 gidiyor. Bata\u011fa s\u00fcr\u00fckleniyoruz, bata\u011fa!\n\nBu da benim hayalim\n\nGalatasaray\u2019\u0131n UEFA Kupas\u0131\u2019n\u0131 kazanmas\u0131nda Fatih Terim hocam\u0131z\u0131n katk\u0131s\u0131n\u0131 unutamay\u0131z, hakk\u0131n\u0131 teslim etmek gerekir.\n\nKupan\u0131n 20. y\u0131l\u0131nda Fatih Terim, Terim\u2019e bir mektup yazd\u0131, \u00e7ok ho\u015fuma gitti... Hayal kurman\u0131n bir faturas\u0131 yok, kur kurabildi\u011fin kadar! Ancaak, inanmak var ya, inanmak, ba\u015far\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131d\u0131r...Ne diyor Terim, Terim\u2019e yazd\u0131\u011f\u0131 mektupta \u00f6zetle; \u201cY\u00fcz\u00fcndeki her \u00e7izgide ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131n ve ya\u015fatt\u0131klar\u0131n\u0131n izi olacak. Hi\u00e7 bitmeyecek hayallerin i\u00e7in ya\u015fayacaks\u0131n... Ta ki o hayallerin ger\u00e7ek olana dek...\u201d\n\nTerim\u2019in hayalinde bir kupa daha oldu\u011funu biliyoruz, Devler Ligi... Onunla birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2008 Avrupa \u015eampiyonas\u0131 finallerini de unutam\u0131yoruz.... O nas\u0131l geri d\u00f6n\u00fc\u015flerdir arkada\u015f? Futbolsuz g\u00fcnlerimizde TV\u2019lerden o finallerin \u00f6zetlerini izlerken bile, o anlar\u0131 bir kez daha ya\u015fad\u0131m, t\u00fcylerim diken diken oldu...\n\nDilerim hocam\u0131z\u0131n bu b\u00fcy\u00fck hayali ger\u00e7ekle\u015fir, Allah ona uzun \u00f6m\u00fcrler versin...\n\nArt\u0131k, Avrupa arenalar\u0131nda hep olmal\u0131y\u0131z, bu da benim hayalim!\n\nG\u00fczel s\u00f6zler\n\n\u201cEy y\u00fckselen yeni nesil, gelecek sizindir. Cumhuriyeti biz kurduk, onu y\u00fcceltecek ve koruyacak olan sizsiniz.\u201d\n\n-Mustafa Kemal ATAT\u00dcRK\n\nKim evet, kim hay\u0131r!\n\n\u0130\u00e7 hatlarda ligin oynanmas\u0131yla ilgili de\u011fi\u015fik d\u00fc\u015f\u00fcnceler var... Valla, hangi kul\u00fcb\u00fcn oynamak istedi\u011fini, kimin buna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 say\u0131sal olarak net bilmiyoruz! Rizespor Teknik Direkt\u00f6r\u00fc \u00dcnal Karaman ne diyor; \u201c\u0130nsan\u0131n de\u011feri d\u00fcnyalarla \u00f6l\u00e7\u00fclemez. \u0130nsanlar\u0131n aileleri var, evlatlar\u0131 var... Yetkililerin y\u00f6nettikleri insanlar da evlatlar\u0131 say\u0131l\u0131r...\u201d\n\nFazla s\u00f6ze gerek var m\u0131? Nokta...\n\nFransa yanl\u0131\u015f m\u0131 yapt\u0131?\n\nBundesliga start ald\u0131, biz de ona tak\u0131ld\u0131k, futbolu ne kadar \u00f6zledi\u011fimizin fark\u0131na vard\u0131k.\n\nTFF Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, 12 Haziran\u2019\u0131 i\u015faret etti, etmesine de g\u00f6r\u00fcyoruz ki Ba\u015fkan temkinli, a\u00e7\u0131k kap\u0131lar da b\u0131rak\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ekinceleri var, o da \u2018s\u0131f\u0131r\u2019 riskle bu oyunun yeniden ba\u015flamas\u0131n\u0131 istiyor. Oynans\u0131n, oynanmas\u0131n, tescil edilsin tart\u0131\u015fmalar\u0131 da s\u00fcr\u00fcyor, korkular dile getiriliyor.\n\nBen de k\u00f6\u015femde haftalard\u0131r d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi yaz\u0131yorum. \u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne hi\u00e7bir \u015fey ge\u00e7emez, ge\u00e7memeli.\n\nEfendim, Almanya ba\u015flatt\u0131, g\u00f6r\u00fcyoruz ki, yedek kul\u00fcbelerinde fiziksel mesafe uygulamalar\u0131 iyi.. Gol sevin\u00e7leri eskisi gibi sarma\u015f-dola\u015f de\u011fil... Bu oyun \u00f6yle bir oyun ki, hijyen konusunda hata yapmamak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil, bir an insan dalabilir, unutabilir, bu da olas\u0131...\n\nTaraftar bu oyunun tad\u0131, tuzudur... Ba\u015fkan \u00d6zdemir, Temmuz ay\u0131nda ma\u00e7lar\u0131n seyircili oynanabilece\u011fine de vurgu yapt\u0131, i\u00e7imize su serpti, umut verdi.\n\nTFF\u2019nin \u00f6zerk oldu\u011funu biliyoruz, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n karar\u0131 TFF\u2019ye b\u0131rakmas\u0131ndan do\u011fal ne olabilir? \u00dclke olarak FIFA ve UEFA\u2019ya ba\u011fl\u0131y\u0131z, onlar\u0131n kurallar\u0131na uymak zorunday\u0131z... UEFA bizim i\u00e7 i\u015flerimize kar\u0131\u015famaz, ancak iptal gibi bir durum oldu\u011fu taktirde, baz\u0131 uygulamalar\u0131 devreye sokabilir...\n\n\u00d6rne\u011fin, Ba\u015fkan Ceferin, Fransa\u2019y\u0131 \u00f6rnek verdi ve erken tescil karar\u0131 nedeniyle ele\u015ftirdi. Tepki olarak, UEFA\u2019n\u0131n \u00f6n eleme \u015fart\u0131 getirebilece\u011fi de ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor. Ama bu noktada ne iptal, ne diskalifiye ne de \u00f6n eleme oynamak insan hayat\u0131ndan daha \u00f6nemli de\u011fil.\n\nKo\u00e7\u2019un dostluk ad\u0131mlar\u0131\n\nSporun bir dostluk k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oldu\u011funu yinelemeye gerek yok... Son y\u0131llarda futbolumuzda ba\u015flayan gerginliklerden biz de y\u0131ld\u0131k-usand\u0131k, yazd\u0131k, s\u00f6yledik dilimizde t\u00fcy bitti, anlatamad\u0131k!\n\nG\u00f6r\u00fcyoruz ki, \u015fu vir\u00fcs belas\u0131 dostluk ad\u0131mlar\u0131n\u0131n yeniden at\u0131lmas\u0131nda k\u00f6pr\u00fc oldu! \u00d6rne\u011fin Fenerbah\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Ali Ko\u00e7, ezeli rakibi Galatasaray\u2019\u0131n Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz\u2019i zor g\u00fcnlerinde hi\u00e7 yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131, her f\u0131rsatta arad\u0131, hastanenin yolunu tuttu... Ko\u00e7 keza Be\u015fikta\u015f Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019ye de ge\u00e7mi\u015f olsun dile\u011finde bulundu, \u00f6rnek oldu, kutluyoruz. Dileriz bu ad\u0131mlar sadece zor g\u00fcnlerde at\u0131lan ad\u0131mlar olmas\u0131n, kal\u0131c\u0131 olsun!",
    "keywords": [
        "ne",
        "bu",
        "kupas\u0131",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "var",
        "ki",
        "t\u00fcrk",
        "uefa",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "yabanc\u0131",
        "mezarl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bizim kulvarda baz\u0131 zaferler vard\u0131r, unutulmas\u0131 imk\u00e2ns\u0131zd\u0131r, haf\u0131zalara adeta kaz\u0131n\u0131r.\n17 May\u0131s 2000... Danimarka\u2019n\u0131n Kopenhag kenti... UEFA Kupas\u0131 finali... \u0130ngiliz devi Arsenal ve Galatasaray... Hala o ma\u00e7 film \u015feridi gibi g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7iyor, her dakikas\u0131n\u0131 an\u0131ms\u0131yorum.\nBir deyi\u015f vard\u0131r, \u201canlat\u0131lmaz, ya\u015fan\u0131r\u201d diye, i\u015fte \u00f6yle!\nZaferden zafere ko\u015fan Aslan, g\u00fc\u00e7l\u00fc rakibini penalt\u0131 at\u0131\u015flar\u0131yla yendi ve UEFA Kupas\u0131\u2019n\u0131 \u00fclkemize ta\u015f\u0131d\u0131.\nKadroya bak\u0131yorum, \u00fc\u00e7 yabanc\u0131 sahada, biri de yedekte, hepsi o kadar... Di\u011ferleri mi?\nT\u00fcrk o\u011flu T\u00fcrk... Yabanc\u0131lar i\u00e7inde biri vard\u0131 ki, onu bir ba\u015fka k\u00f6\u015feye koymak gerekiyor... Karpatlar\u0131n Maradonas\u0131 George Hagi, katk\u0131s\u0131 tart\u0131\u015f\u0131lamaz... Ne var ki, as\u0131l m\u00fccadeleyi ortaya koyan yerli oyuncular\u0131m\u0131z\u0131n bu ba\u015far\u0131daki katk\u0131lar\u0131 yads\u0131namayacak derecede b\u00fcy\u00fckt\u00fcr.\n20 y\u0131ld\u0131r \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruzD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, bu b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131yla 20 y\u0131ld\u0131r \u00f6v\u00fcn\u00fcyoruz!\nYa bo\u015fa giden y\u0131llar?\n\u015eunu anlatmak istiyorum; o efsane kadroda yer alan T\u00fcrk oyuncu say\u0131s\u0131 bir hayli fazla... D\u00f6nelim bug\u00fcne, milyonlarca dolar ya da euro harc\u0131yoruz, niye?\nAvrupa\u2019da b\u00fcy\u00fck ba\u015far\u0131lara imza atmak i\u00e7in... Sonu\u00e7 s\u0131f\u0131ra s\u0131f\u0131r, elde var s\u0131f\u0131r!\nBir Taffarel, bir Hagi, bir Popescu, 8 de T\u00fcrk futbolcu e\u015fittir UEFA Kupas\u0131...Bug\u00fcn Galatasaray yurt d\u0131\u015f\u0131nda en \u00e7ok tan\u0131nan tak\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131n ba\u015f\u0131nda geliyorsa bu da UEFA Kupas\u0131\u2019yla do\u011fru orant\u0131l\u0131d\u0131r...Bu kupaya yenilerini ekleyemiyorsak, bir yerde eksik i\u015fler yap\u0131yoruz!\nKaliteli 3-4 yabanc\u0131 alaca\u011f\u0131m\u0131za, liglerimizi yabanc\u0131 mezarl\u0131\u011f\u0131na \u00e7eviriyoruz!\nMilyonlarca dolar ku\u015f misali u\u00e7up gidiyor, sonra kasalar \u2018tam-tak\u0131r\u2019 kal\u0131yor, parasal kriz ald\u0131 ba\u015f\u0131n\u0131 gidiyor.\nBata\u011fa s\u00fcr\u00fckleniyoruz, bata\u011fa!\nBu da benim hayalimGalatasaray\u2019\u0131n UEFA Kupas\u0131\u2019n\u0131 kazanmas\u0131nda Fatih Terim hocam\u0131z\u0131n katk\u0131s\u0131n\u0131 unutamay\u0131z, hakk\u0131n\u0131 teslim etmek gerekir.\nKupan\u0131n 20. y\u0131l\u0131nda Fatih Terim, Terim\u2019e bir mektup yazd\u0131, \u00e7ok ho\u015fuma gitti... Hayal kurman\u0131n bir faturas\u0131 yok, kur kurabildi\u011fin kadar!\nAncaak, inanmak var ya, inanmak, ba\u015far\u0131n\u0131n yar\u0131s\u0131d\u0131r...Ne diyor Terim, Terim\u2019e yazd\u0131\u011f\u0131 mektupta \u00f6zetle; \u201cY\u00fcz\u00fcndeki her \u00e7izgide ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131n ve ya\u015fatt\u0131klar\u0131n\u0131n izi olacak.\nHi\u00e7 bitmeyecek hayallerin i\u00e7in ya\u015fayacaks\u0131n... Ta ki o hayallerin ger\u00e7ek olana dek...\u201dTerim\u2019in hayalinde bir kupa daha oldu\u011funu biliyoruz, Devler Ligi... Onunla birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z 2008 Avrupa \u015eampiyonas\u0131 finallerini de unutam\u0131yoruz.... O nas\u0131l geri d\u00f6n\u00fc\u015flerdir arkada\u015f?\nFutbolsuz g\u00fcnlerimizde TV\u2019lerden o finallerin \u00f6zetlerini izlerken bile, o anlar\u0131 bir kez daha ya\u015fad\u0131m, t\u00fcylerim diken diken oldu...Dilerim hocam\u0131z\u0131n bu b\u00fcy\u00fck hayali ger\u00e7ekle\u015fir, Allah ona uzun \u00f6m\u00fcrler versin...Art\u0131k, Avrupa arenalar\u0131nda hep olmal\u0131y\u0131z, bu da benim hayalim!\nG\u00fczel s\u00f6zler\u201cEy y\u00fckselen yeni nesil, gelecek sizindir.\nCumhuriyeti biz kurduk, onu y\u00fcceltecek ve koruyacak olan sizsiniz.\u201d-Mustafa Kemal ATAT\u00dcRKKim evet, kim hay\u0131r!\n\u0130\u00e7 hatlarda ligin oynanmas\u0131yla ilgili de\u011fi\u015fik d\u00fc\u015f\u00fcnceler var... Valla, hangi kul\u00fcb\u00fcn oynamak istedi\u011fini, kimin buna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 say\u0131sal olarak net bilmiyoruz!\nRizespor Teknik Direkt\u00f6r\u00fc \u00dcnal Karaman ne diyor; \u201c\u0130nsan\u0131n de\u011feri d\u00fcnyalarla \u00f6l\u00e7\u00fclemez.\n\u0130nsanlar\u0131n aileleri var, evlatlar\u0131 var... Yetkililerin y\u00f6nettikleri insanlar da evlatlar\u0131 say\u0131l\u0131r...\u201dFazla s\u00f6ze gerek var m\u0131?\nNokta...Fransa yanl\u0131\u015f m\u0131 yapt\u0131?\nBundesliga start ald\u0131, biz de ona tak\u0131ld\u0131k, futbolu ne kadar \u00f6zledi\u011fimizin fark\u0131na vard\u0131k.\nTFF Ba\u015fkan\u0131 Nihat \u00d6zdemir, 12 Haziran\u2019\u0131 i\u015faret etti, etmesine de g\u00f6r\u00fcyoruz ki Ba\u015fkan temkinli, a\u00e7\u0131k kap\u0131lar da b\u0131rak\u0131yor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ekinceleri var, o da \u2018s\u0131f\u0131r\u2019 riskle bu oyunun yeniden ba\u015flamas\u0131n\u0131 istiyor.\nOynans\u0131n, oynanmas\u0131n, tescil edilsin tart\u0131\u015fmalar\u0131 da s\u00fcr\u00fcyor, korkular dile getiriliyor.\nBen de k\u00f6\u015femde haftalard\u0131r d\u00fc\u015f\u00fcncelerimi yaz\u0131yorum.\n\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne hi\u00e7bir \u015fey ge\u00e7emez, ge\u00e7memeli.\nEfendim, Almanya ba\u015flatt\u0131, g\u00f6r\u00fcyoruz ki, yedek kul\u00fcbelerinde fiziksel mesafe uygulamalar\u0131 iyi.. Gol sevin\u00e7leri eskisi gibi sarma\u015f-dola\u015f de\u011fil... Bu oyun \u00f6yle bir oyun ki, hijyen konusunda hata yapmamak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil, bir an insan dalabilir, unutabilir, bu da olas\u0131...Taraftar bu oyunun tad\u0131, tuzudur... Ba\u015fkan \u00d6zdemir, Temmuz ay\u0131nda ma\u00e7lar\u0131n seyircili oynanabilece\u011fine de vurgu yapt\u0131, i\u00e7imize su serpti, umut verdi.\nTFF\u2019nin \u00f6zerk oldu\u011funu biliyoruz, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n karar\u0131 TFF\u2019ye b\u0131rakmas\u0131ndan do\u011fal ne olabilir?\n\u00dclke olarak FIFA ve UEFA\u2019ya ba\u011fl\u0131y\u0131z, onlar\u0131n kurallar\u0131na uymak zorunday\u0131z... UEFA bizim i\u00e7 i\u015flerimize kar\u0131\u015famaz, ancak iptal gibi bir durum oldu\u011fu taktirde, baz\u0131 uygulamalar\u0131 devreye sokabilir...\u00d6rne\u011fin, Ba\u015fkan Ceferin, Fransa\u2019y\u0131 \u00f6rnek verdi ve erken tescil karar\u0131 nedeniyle ele\u015ftirdi.\nTepki olarak, UEFA\u2019n\u0131n \u00f6n eleme \u015fart\u0131 getirebilece\u011fi de ileri s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\nAma bu noktada ne iptal, ne diskalifiye ne de \u00f6n eleme oynamak insan hayat\u0131ndan daha \u00f6nemli de\u011fil.\nKo\u00e7\u2019un dostluk ad\u0131mlar\u0131Sporun bir dostluk k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oldu\u011funu yinelemeye gerek yok...\nSon y\u0131llarda futbolumuzda ba\u015flayan gerginliklerden biz de y\u0131ld\u0131k-usand\u0131k, yazd\u0131k, s\u00f6yledik dilimizde t\u00fcy bitti, anlatamad\u0131k!\nG\u00f6r\u00fcyoruz ki, \u015fu vir\u00fcs belas\u0131 dostluk ad\u0131mlar\u0131n\u0131n yeniden at\u0131lmas\u0131nda k\u00f6pr\u00fc oldu!\n\u00d6rne\u011fin Fenerbah\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Ali Ko\u00e7, ezeli rakibi Galatasaray\u2019\u0131n Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz\u2019i zor g\u00fcnlerinde hi\u00e7 yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131, her f\u0131rsatta arad\u0131, hastanenin yolunu tuttu... Ko\u00e7 keza Be\u015fikta\u015f Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Nur \u00c7ebi\u2019ye de ge\u00e7mi\u015f olsun dile\u011finde bulundu, \u00f6rnek oldu, kutluyoruz.\nDileriz bu ad\u0131mlar sadece zor g\u00fcnlerde at\u0131lan ad\u0131mlar olmas\u0131n, kal\u0131c\u0131 olsun!",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}