{
    "article_id": "8beb096b5617bc4ed82efe385328f68e.1590265957.1639876",
    "title": "T\u00fcrkiye Kupas\u0131, Urfa-\u0130stanbul-Trabzon hat\u0131ras\u0131! \ufffd",
    "authors": [
        "Aksal Yavuz",
        "Aksalyavuz Hotmail.Com"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/aksal-yavuz/turkiye-kupasi-urfa-istanbul-trabzon-hatirasi-6215866",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/aksal-yavuz/turkiye-kupasi-urfa-istanbul-trabzon-hatirasi-6215866",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c1703cb145171243dee9e",
    "movies": [],
    "text": "TRT hafta sonu, 2010 Y\u0131l\u0131nda \u015eanl\u0131urfa\u2019da oynanan Trabzonspor-Fenerbah\u00e7e T\u00fcrkiye Kupas\u0131 final ma\u00e7\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131\u2026\n\nDo\u011frusunu s\u00f6ylemek gerekirse, Trabzonsporlular ma\u00e7 yeniden oynan\u0131yormu\u015f\u00e7as\u0131na ekranlar ba\u015f\u0131nda yerini ald\u0131lar\u2026 Skoru bilinen ma\u00e7\u0131n tekrar\u0131nda, benzer heyecan\u0131 ya\u015fayanlar\u0131n say\u0131s\u0131 hayli fazla idi. Kar\u015f\u0131la\u015fma sosyal medyada da kendine yer buldu\u2026\n\nBordo-mavili tak\u0131m\u0131n 1-0 geriden gelip, 3-1 kazand\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fma, trib\u00fcnlerinde ya\u015fanan bir hik\u00e2yeyi getirdi akl\u0131m\u0131za\u2026\n\nBana Trabzonspor\u2019u anlat!\n\nMa\u00e7\u0131 trib\u00fcnde izleyen iki Urfal\u0131 karde\u015ften biri amad\u0131r.\n\nG\u00f6zleri g\u00f6rmeyen Trabzonsporlu, yan\u0131 ba\u015f\u0131nda oturan karde\u015fine \u201c Bana Trabzonspor\u2019u anlat\u201d der s\u00fcrekli\u2026\n\nG\u00f6zleri g\u00f6ren karde\u015f, ama karde\u015fine doksan dakikay\u0131 an be an anlatm\u0131\u015f\u2026 \u00d6yle ki ikisinin sevinci g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fermi\u015f\u2026 At\u0131lan her golde birbirine s\u0131k\u0131ca sar\u0131lm\u0131\u015flar.\n\n\u0130ki karde\u015f aras\u0131nda ya\u015fananlara tan\u0131k olan KT\u00dc \u00f6\u011frencisi Emre G\u00fcrdal, \u00fcst\u00fcnde giydi\u011fi ve ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 bordo-mavi ne varsa Urfal\u0131 renkta\u015flar\u0131na hediye eder\u2026\n\n***\n\nMadem Trabzonsporlular\u0131n, Trabzonspor\u2019a olan sevgilerini, ba\u011fl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yoruz\u2026 Devam edelim.\n\n***\n\nBir yudum mutluluk\u2026\n\n\u0130stanbul\u2019da bir hastanede aylard\u0131r yatmakta olan, doktorlar\u0131n \u201cumut yok\u201d dedi\u011fi, evine g\u00f6nderilmeye haz\u0131rlanan ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n durumunu g\u00f6rmeye gelen t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencilerinden birinin bile\u011finde bordo-mavi kollu\u011fu g\u00f6r\u00fcnce hafif\u00e7e g\u00fcl\u00fcmser!\n\nKonu\u015famayan, doktor aday\u0131 Mustafa Do\u011fru\u2019nun bilekli\u011fine bak\u0131p g\u00fcl\u00fcmseyen ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n bu hareketine \u015fa\u015f\u0131ranlar, hastan\u0131n kimlik bilgilerinden Trabzonlu oldu\u011funu \u00f6\u011frenince, bir yudum mutlulu\u011fun sebebinin Trabzonspor oldu\u011fu anla\u015f\u0131l\u0131r!\n\nRadara dikkat!\n\nTrabzonspor\u2019un Avrupa kupas\u0131 ma\u00e7\u0131na yeti\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir gurbet\u00e7inin an\u0131s\u0131:\n\nG\u00f6zlerim hem yolda hem saatte, akl\u0131m Trabzon\u2019da oynanacak Trabzonspor-Videoton ma\u00e7\u0131nda.\n\nZaman daral\u0131nca ben de darlanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m!\n\nDarl\u0131\u011f\u0131m trafik polislerini g\u00f6rene dek devam etti.\n\nTam kar\u015f\u0131mda kimsenin g\u00f6rmek istemedi\u011fi \u201c Dur!\u201d i\u015fareti ve trafik polisleri\u2026\n\nPolisler tela\u015f\u0131m\u0131, h\u0131z yapmam\u0131n nedenini sordular? Trabzonspor ma\u00e7\u0131na yeti\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum dedim. Hakl\u0131 olarak \u015fak diye cezay\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131lar.\n\nEyvallah deyip g\u00fcl\u00fcmsedim, dahas\u0131 te\u015fekk\u00fcr ettim. Oyalanmaya vaktim yoktu, arac\u0131ma atlad\u0131m ya Allah, Bismillah deyip, kap\u0131y\u0131 kapatt\u0131ktan sonra, arkadan polis memurlar\u0131ndan biri seslendi:\n\n\u2018 Trabzon\u2019a, Trabzonspor\u2019a selam s\u00f6yle. Unutma; \u00f6b\u00fcr radar 110 km sonra\u2026\n\nBu kredi kart\u0131 burada ge\u00e7mez!\n\nDo\u011fma b\u00fcy\u00fcme \u0130stanbullu olan arkada\u015f\u0131m\u0131z Trabzon\u2019dan evlidir\u2026\n\nTrabzon\u2019da bir al\u0131\u015fveri\u015f ma\u011fazas\u0131nda ba\u015f\u0131ndan ge\u00e7enleri anlatt\u0131:\n\nBald\u0131z\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc i\u00e7in Trabzon\u2019a gittik. Han\u0131mla bir \u015feyler almak i\u00e7in Uzunsokak\u2019ta bir ma\u011fazaya u\u011frad\u0131k. Al\u0131\u015fveri\u015fimizi yapt\u0131k, s\u0131ra \u00fccreti \u00f6demeye gelmi\u015fti.\n\n\u00dczerimde tak\u0131m\u0131m\u0131n amblemi olan kredi kart\u0131m\u0131n ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6r\u00fcnmemesine dikkat ederek kasan\u0131n ba\u015f\u0131nda oturan beyefendiye uzatt\u0131m.\n\nTatl\u0131 ve g\u00fcler y\u00fczl\u00fc adam beni ba\u015ftan a\u015fa\u011f\u0131ya s\u00fczd\u00fckten sonra, \u2018arkada\u015f ho\u015f geldin ama bu kart burada ge\u00e7mez, kusura bakma! Ba\u015fka kart\u0131n yoksa da can\u0131n sa\u011f olsun, ba\u015fka zaman \u00f6dersin \u2019 deyince tutkalla yere yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmac\u0131na bir m\u00fcddet hareket etmeden bekledim. \u015ea\u015f\u0131rd\u0131m! Ne diyece\u011fimi bilemedim, b\u00f6yle bir \u015feyle ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc\u2026\n\nVallahi helal olsun, tak\u0131mlar\u0131na bu derece ba\u011fl\u0131 olan ba\u015fka bir yer g\u00f6rmedim\u2026 Han\u0131m anlat\u0131yordu da\u2026 Ba\u015f\u0131ma gelince e\u015fime hak verdim\u2026\ufffd\n\nArkada\u015f\u0131m\u0131z al\u0131\u015fveri\u015fte sadece tuttuklar\u0131 tak\u0131m\u0131n kart\u0131n\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131ndan, \u00f6demeyi nakit yaparak, ilgi ve alakadan da memnun kalarak ma\u011fazadan ayr\u0131lm\u0131\u015f\u2026",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "olan",
        "bu",
        "kupas\u0131",
        "yeti\u015fmeye",
        "hat\u0131ras\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "ba\u015fka",
        "yudum",
        "da",
        "yer",
        "urfai\u0307stanbultrabzon",
        "ba\u015f\u0131nda"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TRT hafta sonu, 2010 Y\u0131l\u0131nda \u015eanl\u0131urfa\u2019da oynanan Trabzonspor-Fenerbah\u00e7e T\u00fcrkiye Kupas\u0131 final ma\u00e7\u0131n\u0131 yay\u0131nlad\u0131\u2026Do\u011frusunu s\u00f6ylemek gerekirse, Trabzonsporlular ma\u00e7 yeniden oynan\u0131yormu\u015f\u00e7as\u0131na ekranlar ba\u015f\u0131nda yerini ald\u0131lar\u2026 Skoru bilinen ma\u00e7\u0131n tekrar\u0131nda, benzer heyecan\u0131 ya\u015fayanlar\u0131n say\u0131s\u0131 hayli fazla idi.\nKar\u015f\u0131la\u015fma sosyal medyada da kendine yer buldu\u2026Bordo-mavili tak\u0131m\u0131n 1-0 geriden gelip, 3-1 kazand\u0131\u011f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fma, trib\u00fcnlerinde ya\u015fanan bir hik\u00e2yeyi getirdi akl\u0131m\u0131za\u2026Bana Trabzonspor\u2019u anlat!\nMa\u00e7\u0131 trib\u00fcnde izleyen iki Urfal\u0131 karde\u015ften biri amad\u0131r.\nG\u00f6zleri g\u00f6rmeyen Trabzonsporlu, yan\u0131 ba\u015f\u0131nda oturan karde\u015fine \u201c Bana Trabzonspor\u2019u anlat\u201d der s\u00fcrekli\u2026G\u00f6zleri g\u00f6ren karde\u015f, ama karde\u015fine doksan dakikay\u0131 an be an anlatm\u0131\u015f\u2026 \u00d6yle ki ikisinin sevinci g\u00f6r\u00fclmeye de\u011fermi\u015f\u2026 At\u0131lan her golde birbirine s\u0131k\u0131ca sar\u0131lm\u0131\u015flar.\n\u0130ki karde\u015f aras\u0131nda ya\u015fananlara tan\u0131k olan KT\u00dc \u00f6\u011frencisi Emre G\u00fcrdal, \u00fcst\u00fcnde giydi\u011fi ve ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 bordo-mavi ne varsa Urfal\u0131 renkta\u015flar\u0131na hediye eder\u2026***Madem Trabzonsporlular\u0131n, Trabzonspor\u2019a olan sevgilerini, ba\u011fl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yoruz\u2026 Devam edelim.\n***Bir yudum mutluluk\u2026\u0130stanbul\u2019da bir hastanede aylard\u0131r yatmakta olan, doktorlar\u0131n \u201cumut yok\u201d dedi\u011fi, evine g\u00f6nderilmeye haz\u0131rlanan ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n durumunu g\u00f6rmeye gelen t\u0131p fak\u00fcltesi \u00f6\u011frencilerinden birinin bile\u011finde bordo-mavi kollu\u011fu g\u00f6r\u00fcnce hafif\u00e7e g\u00fcl\u00fcmser!\nKonu\u015famayan, doktor aday\u0131 Mustafa Do\u011fru\u2019nun bilekli\u011fine bak\u0131p g\u00fcl\u00fcmseyen ya\u015fl\u0131 kad\u0131n\u0131n bu hareketine \u015fa\u015f\u0131ranlar, hastan\u0131n kimlik bilgilerinden Trabzonlu oldu\u011funu \u00f6\u011frenince, bir yudum mutlulu\u011fun sebebinin Trabzonspor oldu\u011fu anla\u015f\u0131l\u0131r!\nRadara dikkat!\nTrabzonspor\u2019un Avrupa kupas\u0131 ma\u00e7\u0131na yeti\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015fan bir gurbet\u00e7inin an\u0131s\u0131:G\u00f6zlerim hem yolda hem saatte, akl\u0131m Trabzon\u2019da oynanacak Trabzonspor-Videoton ma\u00e7\u0131nda.\nZaman daral\u0131nca ben de darlanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131m!\nDarl\u0131\u011f\u0131m trafik polislerini g\u00f6rene dek devam etti.\nTam kar\u015f\u0131mda kimsenin g\u00f6rmek istemedi\u011fi \u201c Dur!\u201d i\u015fareti ve trafik polisleri\u2026Polisler tela\u015f\u0131m\u0131, h\u0131z yapmam\u0131n nedenini sordular?\nTrabzonspor ma\u00e7\u0131na yeti\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum dedim.\nHakl\u0131 olarak \u015fak diye cezay\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131lar.\nEyvallah deyip g\u00fcl\u00fcmsedim, dahas\u0131 te\u015fekk\u00fcr ettim.\nOyalanmaya vaktim yoktu, arac\u0131ma atlad\u0131m ya Allah, Bismillah deyip, kap\u0131y\u0131 kapatt\u0131ktan sonra, arkadan polis memurlar\u0131ndan biri seslendi:\u2018 Trabzon\u2019a, Trabzonspor\u2019a selam s\u00f6yle.\nUnutma; \u00f6b\u00fcr radar 110 km sonra\u2026Bu kredi kart\u0131 burada ge\u00e7mez!\nDo\u011fma b\u00fcy\u00fcme \u0130stanbullu olan arkada\u015f\u0131m\u0131z Trabzon\u2019dan evlidir\u2026Trabzon\u2019da bir al\u0131\u015fveri\u015f ma\u011fazas\u0131nda ba\u015f\u0131ndan ge\u00e7enleri anlatt\u0131:Bald\u0131z\u0131n d\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc i\u00e7in Trabzon\u2019a gittik.\nHan\u0131mla bir \u015feyler almak i\u00e7in Uzunsokak\u2019ta bir ma\u011fazaya u\u011frad\u0131k.\nAl\u0131\u015fveri\u015fimizi yapt\u0131k, s\u0131ra \u00fccreti \u00f6demeye gelmi\u015fti.\n\u00dczerimde tak\u0131m\u0131m\u0131n amblemi olan kredi kart\u0131m\u0131n ba\u015fkalar\u0131 taraf\u0131ndan g\u00f6r\u00fcnmemesine dikkat ederek kasan\u0131n ba\u015f\u0131nda oturan beyefendiye uzatt\u0131m.\nTatl\u0131 ve g\u00fcler y\u00fczl\u00fc adam beni ba\u015ftan a\u015fa\u011f\u0131ya s\u00fczd\u00fckten sonra, \u2018arkada\u015f ho\u015f geldin ama bu kart burada ge\u00e7mez, kusura bakma!\nBa\u015fka kart\u0131n yoksa da can\u0131n sa\u011f olsun, ba\u015fka zaman \u00f6dersin \u2019 deyince tutkalla yere yap\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmac\u0131na bir m\u00fcddet hareket etmeden bekledim.\nNe diyece\u011fimi bilemedim, b\u00f6yle bir \u015feyle ilk kez kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131m \u00e7\u00fcnk\u00fc\u2026Vallahi helal olsun, tak\u0131mlar\u0131na bu derece ba\u011fl\u0131 olan ba\u015fka bir yer g\u00f6rmedim\u2026 Han\u0131m anlat\u0131yordu da\u2026 Ba\u015f\u0131ma gelince e\u015fime hak verdim\u2026\ufffdArkada\u015f\u0131m\u0131z al\u0131\u015fveri\u015fte sadece tuttuklar\u0131 tak\u0131m\u0131n kart\u0131n\u0131 kulland\u0131\u011f\u0131ndan, \u00f6demeyi nakit yaparak, ilgi ve alakadan da memnun kalarak ma\u011fazadan ayr\u0131lm\u0131\u015f\u2026",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}