{
    "article_id": "88ed78600786596057fd6cbe46811f82.1590265960.3824174",
    "title": "Fenerbah\u00e7e'nin sadece 1 \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 deplasman\u0131 var!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/fenerbahcenin-sadece-1-sehir-disi-deplasmani-var-6218443",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/fenerbahcenin-sadece-1-sehir-disi-deplasmani-var-6218443",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec85df65542811a74634449.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec85df65542811a74634449.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CELAL UMUT EREN\n\nSar\u0131-lacivertliler, 12 Haziran\u2019dan sonra koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri alacak ekipler aras\u0131nda en \u015fansl\u0131s\u0131 olacak. Ligde 8 ma\u00e7\u0131n 7\u2019sini \u0130stanbul\u2019da oynayacak tak\u0131m, yaln\u0131zca u\u00e7akla 1 saat mesafedeki Ankara\u2019ya gidecek\n\nS\u00fcper Lig\u2019de 12 Haziran\u2019da ba\u015flayacak ma\u00e7larda koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri en y\u00fcksek seviyede olacak. Ligdeki 18 tak\u0131m aras\u0131nda Fenerbah\u00e7e \u00f6nemli bir \u015fansla dikkat \u00e7ekiyor.\n\nSar\u0131-lacivertliler ligde kalan 8 haftan\u0131n 7\u2019sini fikst\u00fcr gere\u011fi \u0130stanbul\u2019da oynayacak. Yaln\u0131zca bir kez 14. haftada Gen\u00e7lerbirli\u011fi deplasman\u0131na \u00e7\u0131kacak. U\u00e7akla 1 saatlik mesafede olan Ankara d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 olmayacak.\n\nBunun d\u0131\u015f\u0131nda Fenerbah\u00e7e\u2019nin ligde kalan ma\u00e7lar\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynanacak. \u0130stanbul\u2019da da sadece 2 kez 11. haftada Kas\u0131mpa\u015fa ve 16. haftada Be\u015fikta\u015f ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in k\u00f6pr\u00fc ge\u00e7ilecek.\n\nSar\u0131-lacivertlilerin bu \u015fansl\u0131 durumu T\u00fcrkiye Kupas\u0131\u2019nda da ge\u00e7erli. Yar\u0131 final ilk ma\u00e7\u0131nda Trabzonspor\u2019a deplasmanda 2-1 kaybeden tak\u0131m, r\u00f6van\u015f\u0131 evinde yapacak.\n\nBu nedenle kupa kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 da Kad\u0131k\u00f6y\u2019de olacak. E\u011fer T\u00fcrkiye Kupas\u0131\u2019nda finale kalma ba\u015far\u0131s\u0131 g\u00f6sterilirse, yine \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131lmayacak.\n\n\n\nFenerbah\u00e7e finale kalmas\u0131 halinde kupa finalini yine kendi \u015fehrinde Atat\u00fcrk Olimpiyat Stad\u0131\u2019nda oynayacak. 12 Haziran ve 26 Temmuz aras\u0131nda sar\u0131-lacivertliler, sadece ligde 3 ma\u00e7 i\u00e7in tak\u0131m otob\u00fcs\u00fc kullanacak. \u0130\u00e7 sahadaki ma\u00e7larda futbolcular\u0131n kendi arabalar\u0131yla gidip gelmeleri hesaplan\u0131yor. Kar\u015f\u0131la\u015fmalar seyircisiz olaca\u011f\u0131 i\u00e7in kendi ara\u00e7lar\u0131yla Kad\u0131k\u00f6y\u2019e gidilmesinde sorun olmayaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Ayn\u0131 zamanda Fenerbah\u00e7e sadece Ankara\u2019ya gidip gelirken u\u00e7ak kullanacak, bu u\u00e7u\u015fun \u00f6zel u\u00e7akla olmas\u0131 bekleniyor.\n\n\u0130\u015eTE F\u0130KST\u00dcR\n\nKayserispor (\u0130stanbul)\n\nKas\u0131mpa\u015fa (d) (\u0130stanbul)\n\nYeni Malatya (\u0130stanbul)\n\nG\u00f6ztepe (\u0130stanbul)\n\nG.Birli\u011fi (d) (ANKARA)\n\nSivasspor (\u0130stanbul)\n\nBe\u015fikta\u015f (d) (\u0130stanbul)\n\n\u00c7.Rizespor (\u0130stanbul)\n\nT\u00fcrkiye Kupas\u0131 \u00f6nemli\n\nFenerbah\u00e7e\u2019de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda T\u00fcrkiye Kupas\u0131 ayr\u0131 bir \u00f6nem ta\u015f\u0131yor. Sar\u0131-lacivertli y\u00f6netim kesinlikle kupa program\u0131n\u0131n bozulmas\u0131n\u0131 istemiyor.\n\nZira kupa program\u0131na g\u00f6re Fenerbah\u00e7e yar\u0131 final r\u00f6van\u015f\u0131n\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynayacak ve finale kal\u0131rsa Atat\u00fcrk Olimpiyat Stad\u0131\u2019na gidecek. Bu nedenle kul\u00fcp kesinlikle S\u00fcper Lig\u2019de oldu\u011fu gibi kupada da mevcut fikst\u00fcre ba\u011fl\u0131 kal\u0131nmas\u0131 \u00f6nemli buluyor.\n\nXavi Hernandez'in Bar\u00e7a'daki En \u0130yi Asistleri",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "u\u00e7akla",
        "var",
        "deplasman\u0131",
        "fenerbah\u00e7enin",
        "\u015fehir",
        "\u00f6nlemleri",
        "tak\u0131m",
        "kupa",
        "d\u0131\u015f\u0131",
        "oynayacak",
        "ve",
        "da",
        "i\u0307stanbulda",
        "ligde",
        "sadece"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CELAL UMUT ERENSar\u0131-lacivertliler, 12 Haziran\u2019dan sonra koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri alacak ekipler aras\u0131nda en \u015fansl\u0131s\u0131 olacak.\nLigde 8 ma\u00e7\u0131n 7\u2019sini \u0130stanbul\u2019da oynayacak tak\u0131m, yaln\u0131zca u\u00e7akla 1 saat mesafedeki Ankara\u2019ya gidecekS\u00fcper Lig\u2019de 12 Haziran\u2019da ba\u015flayacak ma\u00e7larda koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri en y\u00fcksek seviyede olacak.\nLigdeki 18 tak\u0131m aras\u0131nda Fenerbah\u00e7e \u00f6nemli bir \u015fansla dikkat \u00e7ekiyor.\nSar\u0131-lacivertliler ligde kalan 8 haftan\u0131n 7\u2019sini fikst\u00fcr gere\u011fi \u0130stanbul\u2019da oynayacak.\nYaln\u0131zca bir kez 14. haftada Gen\u00e7lerbirli\u011fi deplasman\u0131na \u00e7\u0131kacak.\nU\u00e7akla 1 saatlik mesafede olan Ankara d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka \u015fehir d\u0131\u015f\u0131 kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 olmayacak.\nBunun d\u0131\u015f\u0131nda Fenerbah\u00e7e\u2019nin ligde kalan ma\u00e7lar\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynanacak.\n\u0130stanbul\u2019da da sadece 2 kez 11. haftada Kas\u0131mpa\u015fa ve 16. haftada Be\u015fikta\u015f ma\u00e7lar\u0131 i\u00e7in k\u00f6pr\u00fc ge\u00e7ilecek.\nSar\u0131-lacivertlilerin bu \u015fansl\u0131 durumu T\u00fcrkiye Kupas\u0131\u2019nda da ge\u00e7erli.\nYar\u0131 final ilk ma\u00e7\u0131nda Trabzonspor\u2019a deplasmanda 2-1 kaybeden tak\u0131m, r\u00f6van\u015f\u0131 evinde yapacak.\nBu nedenle kupa kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131 da Kad\u0131k\u00f6y\u2019de olacak.\nE\u011fer T\u00fcrkiye Kupas\u0131\u2019nda finale kalma ba\u015far\u0131s\u0131 g\u00f6sterilirse, yine \u0130stanbul d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131lmayacak.\nFenerbah\u00e7e finale kalmas\u0131 halinde kupa finalini yine kendi \u015fehrinde Atat\u00fcrk Olimpiyat Stad\u0131\u2019nda oynayacak.\n12 Haziran ve 26 Temmuz aras\u0131nda sar\u0131-lacivertliler, sadece ligde 3 ma\u00e7 i\u00e7in tak\u0131m otob\u00fcs\u00fc kullanacak.\n\u0130\u00e7 sahadaki ma\u00e7larda futbolcular\u0131n kendi arabalar\u0131yla gidip gelmeleri hesaplan\u0131yor.\nKar\u015f\u0131la\u015fmalar seyircisiz olaca\u011f\u0131 i\u00e7in kendi ara\u00e7lar\u0131yla Kad\u0131k\u00f6y\u2019e gidilmesinde sorun olmayaca\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nAyn\u0131 zamanda Fenerbah\u00e7e sadece Ankara\u2019ya gidip gelirken u\u00e7ak kullanacak, bu u\u00e7u\u015fun \u00f6zel u\u00e7akla olmas\u0131 bekleniyor.\n\u0130\u015eTE F\u0130KST\u00dcRKayserispor (\u0130stanbul)Kas\u0131mpa\u015fa (d) (\u0130stanbul)Yeni Malatya (\u0130stanbul)G\u00f6ztepe (\u0130stanbul)G.Birli\u011fi (d) (ANKARA)Sivasspor (\u0130stanbul)Be\u015fikta\u015f (d) (\u0130stanbul)\u00c7.Rizespor (\u0130stanbul)T\u00fcrkiye Kupas\u0131 \u00f6nemliFenerbah\u00e7e\u2019de koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda T\u00fcrkiye Kupas\u0131 ayr\u0131 bir \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\nSar\u0131-lacivertli y\u00f6netim kesinlikle kupa program\u0131n\u0131n bozulmas\u0131n\u0131 istemiyor.\nZira kupa program\u0131na g\u00f6re Fenerbah\u00e7e yar\u0131 final r\u00f6van\u015f\u0131n\u0131 \u0130stanbul\u2019da oynayacak ve finale kal\u0131rsa Atat\u00fcrk Olimpiyat Stad\u0131\u2019na gidecek.\nBu nedenle kul\u00fcp kesinlikle S\u00fcper Lig\u2019de oldu\u011fu gibi kupada da mevcut fikst\u00fcre ba\u011fl\u0131 kal\u0131nmas\u0131 \u00f6nemli buluyor.\nXavi Hernandez'in Bar\u00e7a'daki En \u0130yi Asistleri",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fenerbah\u00e7e, futbol yeniden ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda ligde ve kupada sadece 1 kez \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131kacak",
    "meta_lang": "tr"
}