{
    "article_id": "acdcb1d9fcc1adcc0f8d8dbba234af74.1590265964.2088025",
    "title": "Melih Mahmuto\u011flu: \"Final ma\u00e7\u0131nda Olimpiakos g\u00f6z\u00fcn\u00fc a\u00e7amad\u0131\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/skorer/melih-mahmutoglu-final-macinda-olimpiakos-gozunu-acamadi-6218481",
    "url": "http://milliyet.com.tr/skorer/melih-mahmutoglu-final-macinda-olimpiakos-gozunu-acamadi-6218481",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec876a855427e1bc4ab1054.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec876a855427e1bc4ab1054.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dcM\u0130T AVCI - R\u00d6PORTAJ\n\nEuroleague kupas\u0131n\u0131 \u2018kaptan\u2019 olarak havaya kald\u0131rmay\u0131 ba\u015faran ilk T\u00fcrk oyuncu apoletini takarken, akl\u0131ndan ge\u00e7en ilk \u015fey, kendisine Fenerbah\u00e7e sevgisini a\u015f\u0131layan babas\u0131 Mithat Mahmuto\u011flu ile birlikte gitti\u011fi ma\u00e7lard\u0131... \u201cO an o y\u0131llar g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7ti... O k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk kupay\u0131 kald\u0131rd\u0131 dedim i\u00e7imden, \u015f\u00fckrettim\u201d ifadelerini kulland\u0131\n\nFenerbah\u00e7e, T\u00fcrkiye\u2019nin THY Euroleague\u2019de \u015fampiyonlu\u011fa ula\u015fan ilk ve tek tak\u0131m\u0131 olurken, \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda sar\u0131-lacivertli renklere a\u015f\u0131k olan bir isim de hayal bile edemeyece\u011fi duygular\u0131 ya\u015f\u0131yordu... Melih Mahmuto\u011flu...\n\nFenerbah\u00e7e Beko tak\u0131m\u0131n\u0131n kaptan\u0131, Euroleague kupas\u0131n\u0131 \u2018kaptan\u2019 olarak havaya kald\u0131rmay\u0131 ba\u015faran ilk T\u00fcrk oyuncu apoletini takarken, akl\u0131ndan ge\u00e7en ilk \u015fey, kendisine Fenerbah\u00e7e a\u015fk\u0131n\u0131 a\u015f\u0131layan babas\u0131 Mithat Mahmuto\u011flu ile birlikte gitti\u011fi ma\u00e7lard\u0131;\n\n\u201cDaha \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fckt\u00fcm. Babam da koyu bir Fenerbah\u00e7eli idi. Zaten onun etkisiyle ben de k\u00fc\u00e7\u00fckken fanatik olmu\u015ftum. Birlikte ma\u00e7lara giderdik. \u00d6ncelik futbol ma\u00e7lar\u0131yd\u0131... Sonra ben basketbola ba\u015flad\u0131m. Tabii ki topu elime ald\u0131\u011f\u0131m andan itibaren hayallere de... Hep bir g\u00fcn Fenerbah\u00e7e formas\u0131yla sahaya \u00e7\u0131kmay\u0131 istiyordum. Sonra ben b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e hayallerim de b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Profesyonel olarak basketbola ba\u015flay\u0131nca Fenerbah\u00e7e\u2019de oynamak, hatta o formayla kupa kazanmay\u0131 hayal ettim. Fenerbah\u00e7e hayalim ger\u00e7ekle\u015fince de art\u0131k en b\u00fcy\u00fck hayalim Euroleague \u015fampiyonlu\u011funa d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc. Tak\u0131m kaptan\u0131 olarak bunu ya\u015fad\u0131m. Bu duyguyu nas\u0131l anlatabilirim ki... O anda b\u00fct\u00fcn bunlar g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7ti. O k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk kupay\u0131 kald\u0131rd\u0131 dedim i\u00e7imden, \u015f\u00fckrettim...\u201d\n\n\n\n\n\n\n\nBiz hep inand\u0131k\n\nEuroleague\u2019de \u015fampiyon olduklar\u0131 sezonu hi\u00e7 unutamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan y\u0131ld\u0131z oyuncu, \u201cAsl\u0131nda normal sezonun sonunda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131k ama art arda ya\u015fanan sakatl\u0131klar vard\u0131. Tam kadro oldu\u011fumuzda herkesi yenebilece\u011fimizi biliyorduk ve play-off da bunun i\u00e7in \u00f6nemli bir f\u0131rsatt\u0131. Sezonu 5. bitirip saha avantaj\u0131n\u0131 Panathinaikos\u2019a kapt\u0131r\u0131nca belki bir\u00e7ok ki\u015fi umutsuz d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc ama b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmeyenler de vard\u0131. Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 ve oyuncular\u0131... Taraftar\u0131n deste\u011fi inan\u0131lmazd\u0131. Yunanistan\u2019a gitmeden \u00f6nce oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ma\u00e7lar\u0131 hat\u0131rl\u0131yorum, hep bize g\u00fcven veren destek vard\u0131... Biz de zaten oyuncular olarak aram\u0131zda konu\u015fuyor, toplant\u0131lar yap\u0131yor, yeter ki sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde sahaya \u00e7\u0131kal\u0131m, saha avantaj\u0131na ra\u011fmen turu ge\u00e7eriz\u2019 diyorduk. Ba\u015fard\u0131k. Yunanistan\u2019da ilk ma\u00e7\u0131 kazan\u0131nca zaten rahatlam\u0131\u015ft\u0131k. Art\u0131k ipler bizim elimize ge\u00e7mi\u015fti. Ama Obradovic ilk ma\u00e7tan sonra ayaklar\u0131n yere basmas\u0131n\u0131 istedi. Biz de onu dinledik. Asl\u0131nda Bogdan\u2019\u0131n ayaklar\u0131 \u00e7ok yere basm\u0131yordu. S\u00fcrekli u\u00e7tu rakibin potas\u0131na. Tak\u0131m halinde sergilenen savunma da olunca 2-0 ile \u0130stanbul\u2019a geldik, Final Four\u2019a y\u00fckseldik...\u201d diye konu\u015ftu.\n\nTek se\u00e7enek vard\u0131\n\nBir sene \u00f6nce kaybettikleri finalden sonra daha tecr\u00fcbeli olduklar\u0131n\u0131 ve organizasyonun \u0130stanbul\u2019da d\u00fczenlenecek olmas\u0131n\u0131n g\u00fcvenlerini de fazlas\u0131yla artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Melih, \u201cSinan Erdem Spor Salonu zaten sar\u0131-lacivart\u2019e boyanm\u0131\u015ft\u0131. \u00dclker Arena\u2019daki co\u015fku oraya ta\u015f\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Ma\u00e7lar\u0131 hat\u0131rlarsan\u0131z \u00e7ok rahat kazanan bir tak\u0131m vard\u0131 sahada. Her oyuncunun performans\u0131 maksimuma \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131. Belki de son y\u0131llarda bir tak\u0131m\u0131n en kolay kazand\u0131\u011f\u0131 Final Four\u2019u izledi herkes. Ama aksini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorduk zaten, \u0130stanbul\u2019da Final Four d\u00fczenlenecek, Fenerbah\u00e7e sahada olacak, 10 binlerce taraftar\u0131 trib\u00fcne ko\u015facak... O tak\u0131m\u0131n kaybetmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi...\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nObradovic bir marka\n\nObradovic\u2019in Avrupa Basketbolu i\u00e7in bir marka oldu\u011funu s\u00f6yleyen Melih Mahmuto\u011flu, \u201cZaten geldi\u011fi andan itibaren ya\u015fananlar ortada. 5 kez \u00fcst \u00fcste Final Four oynad\u0131 bu tak\u0131m. T\u00fcrkiye\u2019nin ilk Euroleague \u015fampiyonu oldu. Trib\u00fcnler basketbolu ger\u00e7ekten \u00e7ok seviyor ve bunda hocan\u0131n da etkisi b\u00fcy\u00fck. Onun sayesinde \u00e7ok \u00f6nemli isimler T\u00fcrkiye\u2019ye gelmek istedi. Zaten gelen yabanc\u0131lar da onunla \u00e7al\u0131\u015fma istediklerini hep dile getirdi. Ben de hocayla ayn\u0131 zamanda gelmi\u015ftim Fenerbah\u00e7e\u2019ye. Benden istediklerini, beklediklerini biliyorum. \u0130n\u015fallah bu camiaya daha \u00e7ok kupa sevinci ya\u015fataca\u011f\u0131z\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u0130lk topta anlad\u0131m\n\nFinal ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesi herkes zafere inan\u0131yordu belki ama ma\u00e7 i\u00e7inde ne zaman \u201ctamam bitti bu i\u015f\u201d demi\u015fti Melih... Y\u0131ld\u0131z oyuncu onu da anlatt\u0131:\n\n\u201c\u0130lk pozisyonda. Hava at\u0131\u015f\u0131 sonras\u0131 daha ilk saniyelerde Ekpe asist yapt\u0131, Jan Vesely u\u00e7arak smac\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131. Trib\u00fcnlerin o anki tepkisi ve co\u015fkusu \u2018tamam bu i\u015f buradan d\u00f6nmez\u2019 dedirtti. Zaten Olimpiakos g\u00f6z\u00fcn\u00fc a\u00e7amad\u0131. Onlar\u0131n da ma\u00e7\u0131n daha ba\u015flar\u0131nda, o salondan o atmosferden \u00e7\u0131kman\u0131n ne kadar zor oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini tahmin ediyorum. Aradan \u00fc\u00e7 y\u0131l ge\u00e7mi\u015f olmas\u0131 biraz garip geliyor insana. \u00c7\u00fcnk\u00fc her \u015feyi d\u00fcn gibi hat\u0131rl\u0131yorum.\n\nHele kutlamalar... \u00d6nce saha ortas\u0131nda taraftarlarla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z tezah\u00fcratlar. Ard\u0131ndan soyunma odas\u0131ndaki co\u015fku... Ama benim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir \u015fey daha vard\u0131. Ba\u011fdat Caddesi\u2019ndeki kutlamalar. Ben hep Fenerbah\u00e7e futbol tak\u0131m\u0131 \u015fampiyon oldu\u011funda taraftar olarak giderdim kutlamalara, tak\u0131m gelsin diye beklerdim, tur atard\u0131k... \u015eimdi ise di\u011fer taraftayd\u0131m. Binlerce taraftar bizi bekliyordu, biz de \u00fcst\u00fc a\u00e7\u0131k otob\u00fcsle caddeye geldik. O anki co\u015fku hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel anlar\u0131ndan bir tanesiydi. Tabii ki herkes i\u00e7in \u015fampiyonluk \u00e7ok k\u0131ymetlidir ama Fenerbah\u00e7e formas\u0131yla buna ula\u015fman\u0131n bendeki etkisini inan\u0131n anlatacak kelime yok...\u201d\n\nFenerbah\u00e7e basketbolun kalesi\n\nBundan sonra da hedeflerinin sadece \u015fampiyonluk olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan milli basketbolcu, \u201cArt\u0131k Fenerbah\u00e7e basketbolda bir kale oldu. T\u00fcm Avrupa sayg\u0131 duyuyor. Bu sene biraz performans\u0131m\u0131z d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde ya\u015fanan \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k da asl\u0131nda bu tak\u0131mla ilgili beklentiler y\u00fcz\u00fcnden. Ama inan\u0131n sezon oynansayd\u0131, biz yine sonlar\u0131n farkl\u0131 olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorduk. Ba\u015ftaki fikst\u00fcr \u015fanss\u0131zl\u0131\u011f\u0131, ard\u0131ndan gelen sakatl\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131, son saniyelerde bize yak\u0131\u015fmayan \u015fekilde kaybetti\u011fimiz ma\u00e7lar vs. Her t\u00fcrl\u00fc \u015fanss\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131k ama ayakta kalmay\u0131 biliyorduk ve play-off\u2019un farkl\u0131 oldu\u011funu da \u015fampiyon oldu\u011fumuz sezon zaten ispatlam\u0131\u015ft\u0131k\u201d dedi.\n\n\n\nMelih Mahmuto\u011flu s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc;\n\n\u201cBu sene de sonras\u0131nda da Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 hep bu tak\u0131m\u0131 Euroleague kupas\u0131n\u0131 kovalarken g\u00f6recek... Asl\u0131nda en \u00f6nemlisi de o. Yani hep zirvede olmak. Eskiden Real Madrid\u2019i Panathinaikos\u2019u hep oralarda g\u00f6r\u00fcrd\u00fck, CSKA hep oralarda olurdu. Art\u0131k Fenerbah\u00e7e de onlar\u0131n aras\u0131nda, hatta onlar\u0131n daha da yukar\u0131s\u0131nda. \u0130n\u015fallah bu b\u00f6yle devam eder ben de kariyerimin sonuna kadar bu forma alt\u0131nda yeni \u015fampiyonluklar ya\u015far\u0131m, o k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fa yine selam yollar\u0131m\u201d \u015feklinde konu\u015ftu...\n\nTe\u015fekk\u00fcrler TBF\n\n\u201cLiglerin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131 karar\u0131 \u00e7ok yerinde bir karard\u0131. Bu konuda Ba\u015fkan Hidayet T\u00fcrko\u011flu ve y\u00f6netim kuruluna te\u015fekk\u00fcr ediyoruz. \u0130nan\u0131n en \u00e7ok biz isterdik \u015fu anda sahada olmay\u0131. Sonu\u00e7ta oyuncular\u0131n da maddi kayb\u0131 olacak. Ama sa\u011fl\u0131k diyoruz sonu\u00e7ta. Herkesin sevdikleri aileleri var. Onlar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmek zorunday\u0131z. Umar\u0131m en k\u0131sa s\u00fcrede hayat normale d\u00f6ner biz de i\u015fimizi yapmaya ba\u015flar\u0131z. Zaten salon tam evimin kar\u015f\u0131s\u0131nda. Her g\u00fcn bak\u0131p i\u00e7 \u00e7ekiyorum. \u0130nan\u0131n \u00e7ok \u00f6zledim oynamay\u0131, taraftar\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kmay\u0131 ama \u015fu anda en do\u011frusu buydu.\u201d\n\nBarcelona Efsanelerinin \u0130lk Golleri",
    "keywords": [
        "olimpiakos",
        "melih",
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "ma\u00e7\u0131nda",
        "final",
        "zaten",
        "ilk",
        "ama",
        "mahmuto\u011flu",
        "bir",
        "g\u00f6z\u00fcn\u00fc",
        "da",
        "hep",
        "ve",
        "a\u00e7amad\u0131",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Babam da koyu bir Fenerbah\u00e7eli idi.\nZaten onun etkisiyle ben de k\u00fc\u00e7\u00fckken fanatik olmu\u015ftum.\nTabii ki topu elime ald\u0131\u011f\u0131m andan itibaren hayallere de... Hep bir g\u00fcn Fenerbah\u00e7e formas\u0131yla sahaya \u00e7\u0131kmay\u0131 istiyordum.\nProfesyonel olarak basketbola ba\u015flay\u0131nca Fenerbah\u00e7e\u2019de oynamak, hatta o formayla kupa kazanmay\u0131 hayal ettim.\nFenerbah\u00e7e hayalim ger\u00e7ekle\u015fince de art\u0131k en b\u00fcy\u00fck hayalim Euroleague \u015fampiyonlu\u011funa d\u00f6n\u00fc\u015fm\u00fc\u015ft\u00fc.\nBu duyguyu nas\u0131l anlatabilirim ki... O anda b\u00fct\u00fcn bunlar g\u00f6z\u00fcm\u00fcn \u00f6n\u00fcnden ge\u00e7ti.\nO k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuk kupay\u0131 kald\u0131rd\u0131 dedim i\u00e7imden, \u015f\u00fckrettim...\u201dBiz hep inand\u0131kEuroleague\u2019de \u015fampiyon olduklar\u0131 sezonu hi\u00e7 unutamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan y\u0131ld\u0131z oyuncu, \u201cAsl\u0131nda normal sezonun sonunda bir d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131k ama art arda ya\u015fanan sakatl\u0131klar vard\u0131.\nTam kadro oldu\u011fumuzda herkesi yenebilece\u011fimizi biliyorduk ve play-off da bunun i\u00e7in \u00f6nemli bir f\u0131rsatt\u0131.\nSezonu 5. bitirip saha avantaj\u0131n\u0131 Panathinaikos\u2019a kapt\u0131r\u0131nca belki bir\u00e7ok ki\u015fi umutsuz d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc ama b\u00f6yle d\u00fc\u015f\u00fcnmeyenler de vard\u0131.\nFenerbah\u00e7e taraftar\u0131 ve oyuncular\u0131... Taraftar\u0131n deste\u011fi inan\u0131lmazd\u0131.\nYunanistan\u2019a gitmeden \u00f6nce oynad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ma\u00e7lar\u0131 hat\u0131rl\u0131yorum, hep bize g\u00fcven veren destek vard\u0131... Biz de zaten oyuncular olarak aram\u0131zda konu\u015fuyor, toplant\u0131lar yap\u0131yor, yeter ki sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde sahaya \u00e7\u0131kal\u0131m, saha avantaj\u0131na ra\u011fmen turu ge\u00e7eriz\u2019 diyorduk.\nYunanistan\u2019da ilk ma\u00e7\u0131 kazan\u0131nca zaten rahatlam\u0131\u015ft\u0131k.\nAma Obradovic ilk ma\u00e7tan sonra ayaklar\u0131n yere basmas\u0131n\u0131 istedi.\nAsl\u0131nda Bogdan\u2019\u0131n ayaklar\u0131 \u00e7ok yere basm\u0131yordu.\nTak\u0131m halinde sergilenen savunma da olunca 2-0 ile \u0130stanbul\u2019a geldik, Final Four\u2019a y\u00fckseldik...\u201d diye konu\u015ftu.\nTek se\u00e7enek vard\u0131Bir sene \u00f6nce kaybettikleri finalden sonra daha tecr\u00fcbeli olduklar\u0131n\u0131 ve organizasyonun \u0130stanbul\u2019da d\u00fczenlenecek olmas\u0131n\u0131n g\u00fcvenlerini de fazlas\u0131yla artt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Melih, \u201cSinan Erdem Spor Salonu zaten sar\u0131-lacivart\u2019e boyanm\u0131\u015ft\u0131.\nMa\u00e7lar\u0131 hat\u0131rlarsan\u0131z \u00e7ok rahat kazanan bir tak\u0131m vard\u0131 sahada.\nBelki de son y\u0131llarda bir tak\u0131m\u0131n en kolay kazand\u0131\u011f\u0131 Final Four\u2019u izledi herkes.\nAma aksini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorduk zaten, \u0130stanbul\u2019da Final Four d\u00fczenlenecek, Fenerbah\u00e7e sahada olacak, 10 binlerce taraftar\u0131 trib\u00fcne ko\u015facak... O tak\u0131m\u0131n kaybetmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildi...\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nObradovic bir markaObradovic\u2019in Avrupa Basketbolu i\u00e7in bir marka oldu\u011funu s\u00f6yleyen Melih Mahmuto\u011flu, \u201cZaten geldi\u011fi andan itibaren ya\u015fananlar ortada.\n5 kez \u00fcst \u00fcste Final Four oynad\u0131 bu tak\u0131m.\nTrib\u00fcnler basketbolu ger\u00e7ekten \u00e7ok seviyor ve bunda hocan\u0131n da etkisi b\u00fcy\u00fck.\nOnun sayesinde \u00e7ok \u00f6nemli isimler T\u00fcrkiye\u2019ye gelmek istedi.\nZaten gelen yabanc\u0131lar da onunla \u00e7al\u0131\u015fma istediklerini hep dile getirdi.\n\u0130n\u015fallah bu camiaya daha \u00e7ok kupa sevinci ya\u015fataca\u011f\u0131z\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\u0130lk topta anlad\u0131mFinal ma\u00e7\u0131 \u00f6ncesi herkes zafere inan\u0131yordu belki ama ma\u00e7 i\u00e7inde ne zaman \u201ctamam bitti bu i\u015f\u201d demi\u015fti Melih... Y\u0131ld\u0131z oyuncu onu da anlatt\u0131:\u201c\u0130lk pozisyonda.\nHava at\u0131\u015f\u0131 sonras\u0131 daha ilk saniyelerde Ekpe asist yapt\u0131, Jan Vesely u\u00e7arak smac\u0131 yap\u0131\u015ft\u0131rd\u0131.\nTrib\u00fcnlerin o anki tepkisi ve co\u015fkusu \u2018tamam bu i\u015f buradan d\u00f6nmez\u2019 dedirtti.\nZaten Olimpiakos g\u00f6z\u00fcn\u00fc a\u00e7amad\u0131.\nOnlar\u0131n da ma\u00e7\u0131n daha ba\u015flar\u0131nda, o salondan o atmosferden \u00e7\u0131kman\u0131n ne kadar zor oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini tahmin ediyorum.\nArd\u0131ndan soyunma odas\u0131ndaki co\u015fku... Ama benim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli bir \u015fey daha vard\u0131.\nBen hep Fenerbah\u00e7e futbol tak\u0131m\u0131 \u015fampiyon oldu\u011funda taraftar olarak giderdim kutlamalara, tak\u0131m gelsin diye beklerdim, tur atard\u0131k... \u015eimdi ise di\u011fer taraftayd\u0131m.\nBinlerce taraftar bizi bekliyordu, biz de \u00fcst\u00fc a\u00e7\u0131k otob\u00fcsle caddeye geldik.\nO anki co\u015fku hayat\u0131m\u0131n en g\u00fczel anlar\u0131ndan bir tanesiydi.\nTabii ki herkes i\u00e7in \u015fampiyonluk \u00e7ok k\u0131ymetlidir ama Fenerbah\u00e7e formas\u0131yla buna ula\u015fman\u0131n bendeki etkisini inan\u0131n anlatacak kelime yok...\u201dFenerbah\u00e7e basketbolun kalesiBundan sonra da hedeflerinin sadece \u015fampiyonluk olaca\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan milli basketbolcu, \u201cArt\u0131k Fenerbah\u00e7e basketbolda bir kale oldu.\nBu sene biraz performans\u0131m\u0131z d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde ya\u015fanan \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k da asl\u0131nda bu tak\u0131mla ilgili beklentiler y\u00fcz\u00fcnden.\nAma inan\u0131n sezon oynansayd\u0131, biz yine sonlar\u0131n farkl\u0131 olaca\u011f\u0131na inan\u0131yorduk.\nBa\u015ftaki fikst\u00fcr \u015fanss\u0131zl\u0131\u011f\u0131, ard\u0131ndan gelen sakatl\u0131k s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131, son saniyelerde bize yak\u0131\u015fmayan \u015fekilde kaybetti\u011fimiz ma\u00e7lar vs.\nHer t\u00fcrl\u00fc \u015fanss\u0131zl\u0131\u011f\u0131 ya\u015fad\u0131k ama ayakta kalmay\u0131 biliyorduk ve play-off\u2019un farkl\u0131 oldu\u011funu da \u015fampiyon oldu\u011fumuz sezon zaten ispatlam\u0131\u015ft\u0131k\u201d dedi.\nMelih Mahmuto\u011flu s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc;\u201cBu sene de sonras\u0131nda da Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 hep bu tak\u0131m\u0131 Euroleague kupas\u0131n\u0131 kovalarken g\u00f6recek... Asl\u0131nda en \u00f6nemlisi de o. Yani hep zirvede olmak.\nEskiden Real Madrid\u2019i Panathinaikos\u2019u hep oralarda g\u00f6r\u00fcrd\u00fck, CSKA hep oralarda olurdu.\nArt\u0131k Fenerbah\u00e7e de onlar\u0131n aras\u0131nda, hatta onlar\u0131n daha da yukar\u0131s\u0131nda.\n\u0130n\u015fallah bu b\u00f6yle devam eder ben de kariyerimin sonuna kadar bu forma alt\u0131nda yeni \u015fampiyonluklar ya\u015far\u0131m, o k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocu\u011fa yine selam yollar\u0131m\u201d \u015feklinde konu\u015ftu...Te\u015fekk\u00fcrler TBF\u201cLiglerin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131 karar\u0131 \u00e7ok yerinde bir karard\u0131.\nBu konuda Ba\u015fkan Hidayet T\u00fcrko\u011flu ve y\u00f6netim kuruluna te\u015fekk\u00fcr ediyoruz.\n\u0130nan\u0131n en \u00e7ok biz isterdik \u015fu anda sahada olmay\u0131.\nSonu\u00e7ta oyuncular\u0131n da maddi kayb\u0131 olacak.\nAma sa\u011fl\u0131k diyoruz sonu\u00e7ta.\nUmar\u0131m en k\u0131sa s\u00fcrede hayat normale d\u00f6ner biz de i\u015fimizi yapmaya ba\u015flar\u0131z.\nZaten salon tam evimin kar\u015f\u0131s\u0131nda.\n\u0130nan\u0131n \u00e7ok \u00f6zledim oynamay\u0131, taraftar\u0131n \u00f6n\u00fcne \u00e7\u0131kmay\u0131 ama \u015fu anda en do\u011frusu buydu.\u201dBarcelona Efsanelerinin \u0130lk Golleri",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015fta babas\u0131n\u0131n etkisiyle sar\u0131-lacivertli renklere a\u015f\u0131k oldu\u011funu s\u00f6yleyen Melih Mahmuto\u011flu, unutulmaz Euroleague \u015fampiyonlu\u011funu Milliyet\u2019e anlatt\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}