{
    "article_id": "1bcc99bad52bc5c917f168c1d9eb4457.1590265974.5852525",
    "title": "Hollanda'da corona vir\u00fcsten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 5 bin 811'e y\u00fckseldi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/dunya/hollandada-corona-virusten-olenlerin-sayisi-5-bin-811e-yukseldi-6218757",
    "url": "http://milliyet.com.tr/dunya/hollandada-corona-virusten-olenlerin-sayisi-5-bin-811e-yukseldi-6218757",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec92515554281066c15049a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec92515554281066c15049a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hollanda'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fc (RIVM), Covid-19'la ilgili verileri g\u00fcncelledi.\n\n\u00dclkedeki hastanelerde tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 son 24 saatte 10 artarak 11 bin 659'a ula\u015ft\u0131.\n\nVaka say\u0131s\u0131n\u0131n 176 art\u0131\u015fla 45 bin 64'e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 23 artarak 5 bin 811'e y\u00fckseldi.\n\nTEDB\u0130RLER\u0130N GEV\u015eET\u0130LMES\u0130NDE \u0130LK A\u015eAMA OLUMLU GE\u00c7T\u0130\n\nHollanda h\u00fck\u00fcmeti, 19 May\u0131s'ta tedbirlerin gev\u015fetilmesinde ilk a\u015faman\u0131n olumlu ge\u00e7ti\u011fini belirterek, 1 Haziran'dan itibaren ikinci a\u015famaya ge\u00e7ilmesinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nH\u00fck\u00fcmet, 6 May\u0131s'ta a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ikinci a\u015famadan itibaren gev\u015fetilecek tedbirlerle ilgili baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.\n\nBuna g\u00f6re, 1 Haziran'dan itibaren a\u00e7\u0131lacak restoran, kafe, m\u00fcze ve sinemalarda personel hari\u00e7 en fazla 30 ki\u015fi i\u00e7eride bulunabilecek ve ayn\u0131 aileden olanlar\u0131n 1,5 metre mesafe kural\u0131na uymas\u0131na gerek kalmayacak. Teraslarda say\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 da olmayacak.\n\n\u0130kinci a\u015famadan itibaren d\u0131\u015far\u0131da en fazla 2 ki\u015finin bir araya gelme yasa\u011f\u0131 sona erecek.\n\nOrta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 da 1,5 metre mesafeyi koruma \u015fart\u0131yla 2 Haziran'da a\u00e7\u0131lacak.\n\n\u0130kinci a\u015famadan itibaren yolcular\u0131n maske takma mecburiyeti bulunan toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda bu kurala uymayan 13 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekilere 95 avro ceza kesilecek.\n\n26 b\u00f6lgede deneme s\u00fcrecinde olan bak\u0131mevlerinde kalan ya\u015fl\u0131lara ziyaret uygulamas\u0131 ise 26 May\u0131s'ta daha fazla b\u00f6lgede uygulanacak.\n\n\u00dclke genelinde ziyaret k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n 15 Haziran'da tamamen sona ermesi bekleniyor.\n\nHOLLANDA'DA TEDB\u0130RLER\u0130N GEV\u015eET\u0130LMES\u0130\n\nH\u00fck\u00fcmet, 6 May\u0131s'ta, Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedilmesinden dolay\u0131 \u00f6nlemlerin 1 Eyl\u00fcl'e kadar 1,5 metre sosyal mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyma \u015fart\u0131yla a\u015famal\u0131 gev\u015fetilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\n11 May\u0131s'ta ba\u015flayan ilk a\u015famayla kuaf\u00f6r salonlar\u0131, s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131 ve fizik tedavi merkezleri gibi yak\u0131n temasta bulunulan i\u015f yerlerinin randevuyla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\u0130lkokullar, kre\u015fler, \u00f6zel e\u011fitim merkezleri ve k\u00fct\u00fcphaneler yeniden a\u00e7\u0131l\u0131rken, yeti\u015fkinlerin temasta bulunmadan a\u00e7\u0131k alanlarda spor yapabilmesine olanak tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\nLiseler ise 15 Haziran'dan itibaren e\u011fitime ba\u015flayacak.\n\n1 Temmuz'dan itibaren ibadethane, cenaze ve d\u00fc\u011f\u00fcnlerde 100 ki\u015fi bir araya gelebilecek, \u00fclke i\u00e7indeki tatil yerleri a\u00e7\u0131lacak ve restoran ile kafeler 100 ki\u015fiye hizmet sunabilecek.\n\n1 Eyl\u00fcl'den itibaren de t\u00fcm spor tesisleri a\u00e7\u0131lacak.",
    "keywords": [
        "may\u0131sta",
        "hazirandan",
        "itibaren",
        "fazla",
        "ise",
        "vir\u00fcsten",
        "y\u00fckseldi",
        "a\u015famadan",
        "hollandada",
        "\u00f6lenlerin",
        "bin",
        "ve",
        "corona",
        "metre",
        "811e",
        "say\u0131s\u0131",
        "15"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hollanda'da Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 Sa\u011fl\u0131k ve \u00c7evre i\u00e7in Devlet Enstit\u00fcs\u00fc (RIVM), Covid-19'la ilgili verileri g\u00fcncelledi.\n\u00dclkedeki hastanelerde tedavi g\u00f6ren Covid-19 hastalar\u0131n\u0131n say\u0131s\u0131 son 24 saatte 10 artarak 11 bin 659'a ula\u015ft\u0131.\nVaka say\u0131s\u0131n\u0131n 176 art\u0131\u015fla 45 bin 64'e \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkede, vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 23 artarak 5 bin 811'e y\u00fckseldi.\nTEDB\u0130RLER\u0130N GEV\u015eET\u0130LMES\u0130NDE \u0130LK A\u015eAMA OLUMLU GE\u00c7T\u0130Hollanda h\u00fck\u00fcmeti, 19 May\u0131s'ta tedbirlerin gev\u015fetilmesinde ilk a\u015faman\u0131n olumlu ge\u00e7ti\u011fini belirterek, 1 Haziran'dan itibaren ikinci a\u015famaya ge\u00e7ilmesinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funu a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nH\u00fck\u00fcmet, 6 May\u0131s'ta a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ikinci a\u015famadan itibaren gev\u015fetilecek tedbirlerle ilgili baz\u0131 de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirmi\u015fti.\nBuna g\u00f6re, 1 Haziran'dan itibaren a\u00e7\u0131lacak restoran, kafe, m\u00fcze ve sinemalarda personel hari\u00e7 en fazla 30 ki\u015fi i\u00e7eride bulunabilecek ve ayn\u0131 aileden olanlar\u0131n 1,5 metre mesafe kural\u0131na uymas\u0131na gerek kalmayacak.\nTeraslarda say\u0131 s\u0131n\u0131rlamas\u0131 da olmayacak.\n\u0130kinci a\u015famadan itibaren d\u0131\u015far\u0131da en fazla 2 ki\u015finin bir araya gelme yasa\u011f\u0131 sona erecek.\nOrta\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 da 1,5 metre mesafeyi koruma \u015fart\u0131yla 2 Haziran'da a\u00e7\u0131lacak.\n\u0130kinci a\u015famadan itibaren yolcular\u0131n maske takma mecburiyeti bulunan toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda bu kurala uymayan 13 ya\u015f \u00fcst\u00fcndekilere 95 avro ceza kesilecek.\n26 b\u00f6lgede deneme s\u00fcrecinde olan bak\u0131mevlerinde kalan ya\u015fl\u0131lara ziyaret uygulamas\u0131 ise 26 May\u0131s'ta daha fazla b\u00f6lgede uygulanacak.\n\u00dclke genelinde ziyaret k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n 15 Haziran'da tamamen sona ermesi bekleniyor.\nHOLLANDA'DA TEDB\u0130RLER\u0130N GEV\u015eET\u0130LMES\u0130H\u00fck\u00fcmet, 6 May\u0131s'ta, Covid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f kaydedilmesinden dolay\u0131 \u00f6nlemlerin 1 Eyl\u00fcl'e kadar 1,5 metre sosyal mesafe ve hijyen kurallar\u0131na uyma \u015fart\u0131yla a\u015famal\u0131 gev\u015fetilece\u011fini a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n11 May\u0131s'ta ba\u015flayan ilk a\u015famayla kuaf\u00f6r salonlar\u0131, s\u00fcr\u00fcc\u00fc kurslar\u0131 ve fizik tedavi merkezleri gibi yak\u0131n temasta bulunulan i\u015f yerlerinin randevuyla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 kararla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130lkokullar, kre\u015fler, \u00f6zel e\u011fitim merkezleri ve k\u00fct\u00fcphaneler yeniden a\u00e7\u0131l\u0131rken, yeti\u015fkinlerin temasta bulunmadan a\u00e7\u0131k alanlarda spor yapabilmesine olanak tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nLiseler ise 15 Haziran'dan itibaren e\u011fitime ba\u015flayacak.\n1 Temmuz'dan itibaren ibadethane, cenaze ve d\u00fc\u011f\u00fcnlerde 100 ki\u015fi bir araya gelebilecek, \u00fclke i\u00e7indeki tatil yerleri a\u00e7\u0131lacak ve restoran ile kafeler 100 ki\u015fiye hizmet sunabilecek.\n1 Eyl\u00fcl'den itibaren de t\u00fcm spor tesisleri a\u00e7\u0131lacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - Hollanda'da yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 23 artarak 5 bin 811'e \u00e7\u0131kt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}