{
    "article_id": "462fcb57730a8a9b1d51dcc31056c923.1590265611.8855977",
    "title": "Bu hafta size ne getirecek?",
    "authors": [
        "G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu",
        "\u00d6zay \u015eendir",
        "Abbas G\u00fc\u00e7l\u00fc",
        "Dr. \u00dcmit Akta\u015f"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/r-hakan-kirkoglu/bu-hafta-size-ne-getirecek-6217651",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/r-hakan-kirkoglu/bu-hafta-size-ne-getirecek-6217651",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/600x600/5c5c174fcb145171243deea1",
    "movies": [],
    "text": "\u0130kizler burcundaki yeniaydan sonra, bu hafta daha fazla ileti\u015fim ve hareket ihtiyac\u0131 dikkati \u00e7ekiyor. Haftan\u0131n ilk g\u00fcnlerinde bizi duygusal a\u00e7\u0131dan me\u015fgul eden pek \u00e7ok neden var. Sezgilerimiz de bize yeni d\u00fc\u015f\u00fcnceler, kararlar getirebilir. 28\u2019inden sonra ileti\u015fim gezegeni Merk\u00fcr Yenge\u00e7\u2019e ge\u00e7erek kendi duygusal ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 anlama ve anlatma y\u00f6n\u00fcnde daha aktif olabilece\u011fimizi anlat\u0131yor. Bu d\u00f6nemde a\u015fkta ve bizi mutlu etmesini istedi\u011fimiz konularda kafam\u0131z kar\u0131\u015f\u0131k olabilir. Kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 beklentiler y\u00fcksek. Ancak hafta sonu yakla\u015f\u0131rken, 30 May\u0131s civar\u0131nda daha ele\u015ftirel ve tepkisel k\u0131lan durumlar\u0131n i\u00e7inde olabiliriz. D\u00fc\u015f\u00fcncelerimizi dengede tutmaya, sakin kalmaya bakmal\u0131y\u0131z.\n\n\n\nAy takvimi\n\n\n\n24 May\u0131s Pazar Yeni haberler ve de\u011fi\u015fiklikler yeni ad\u0131mlar atmam\u0131za yol a\u00e7abilir.\n\n25 May\u0131s Pazartesi Bizi duygusal nedenlerle harekete ge\u00e7iren \u015feyler var.\n\n26 May\u0131s Sal\u0131 Sevdiklerimize y\u00f6nelik konularda giri\u015fimci ve hassas olabiliriz.\n\n27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba Sabah saatlerinde biraz sab\u0131rl\u0131 olal\u0131m. Engelleri a\u015faca\u011f\u0131z.\n\n28 May\u0131s Per\u015fembe Yarat\u0131c\u0131 konulara zaman ay\u0131rmak i\u00e7in uygun bir g\u00fcndeyiz.\n\n29 May\u0131s Cuma Eksikli\u011fini duydu\u011fumuz konularda ger\u00e7ek\u00e7i olmaya bakal\u0131m.\n\n30 May\u0131s Cumartesi Evde ve ailevi konularda sab\u0131rl\u0131 ve sakin olmakta fayda var.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "ne",
        "may\u0131s",
        "sonra",
        "bu",
        "var",
        "sakin",
        "bizi",
        "yeni",
        "daha",
        "size",
        "ve",
        "hafta",
        "konularda",
        "getirecek",
        "duygusal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130kizler burcundaki yeniaydan sonra, bu hafta daha fazla ileti\u015fim ve hareket ihtiyac\u0131 dikkati \u00e7ekiyor.\nHaftan\u0131n ilk g\u00fcnlerinde bizi duygusal a\u00e7\u0131dan me\u015fgul eden pek \u00e7ok neden var.\nSezgilerimiz de bize yeni d\u00fc\u015f\u00fcnceler, kararlar getirebilir.\n28\u2019inden sonra ileti\u015fim gezegeni Merk\u00fcr Yenge\u00e7\u2019e ge\u00e7erek kendi duygusal ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131z\u0131 anlama ve anlatma y\u00f6n\u00fcnde daha aktif olabilece\u011fimizi anlat\u0131yor.\nBu d\u00f6nemde a\u015fkta ve bizi mutlu etmesini istedi\u011fimiz konularda kafam\u0131z kar\u0131\u015f\u0131k olabilir.\nKar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 beklentiler y\u00fcksek.\nAncak hafta sonu yakla\u015f\u0131rken, 30 May\u0131s civar\u0131nda daha ele\u015ftirel ve tepkisel k\u0131lan durumlar\u0131n i\u00e7inde olabiliriz.\nD\u00fc\u015f\u00fcncelerimizi dengede tutmaya, sakin kalmaya bakmal\u0131y\u0131z.\nAy takvimi24 May\u0131s Pazar Yeni haberler ve de\u011fi\u015fiklikler yeni ad\u0131mlar atmam\u0131za yol a\u00e7abilir.\n25 May\u0131s Pazartesi Bizi duygusal nedenlerle harekete ge\u00e7iren \u015feyler var.\n26 May\u0131s Sal\u0131 Sevdiklerimize y\u00f6nelik konularda giri\u015fimci ve hassas olabiliriz.\n27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba Sabah saatlerinde biraz sab\u0131rl\u0131 olal\u0131m.\nEngelleri a\u015faca\u011f\u0131z.\n28 May\u0131s Per\u015fembe Yarat\u0131c\u0131 konulara zaman ay\u0131rmak i\u00e7in uygun bir g\u00fcndeyiz.\n29 May\u0131s Cuma Eksikli\u011fini duydu\u011fumuz konularda ger\u00e7ek\u00e7i olmaya bakal\u0131m.\n30 May\u0131s Cumartesi Evde ve ailevi konularda sab\u0131rl\u0131 ve sakin olmakta fayda var.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}