{
    "article_id": "a4909e9a5d6b19bcad31467055517120.1590265978.9968612",
    "title": "Fransa'da yerel se\u00e7imlerin ikinci turu 28 Haziran'da",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/dunya/fransada-yerel-secimlerin-ikinci-turu-28-haziranda-6218139",
    "url": "http://milliyet.com.tr/dunya/fransada-yerel-secimlerin-ikinci-turu-28-haziranda-6218139",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7cf2255427e0cbcfb34c7.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7cf2255427e0cbcfb34c7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fransa'da yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen yerel se\u00e7imlerin ikinci turu, 28 Haziran'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\nBa\u015fbakan Edouard Philippe, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 15 Mart'taki yerel se\u00e7imlerin ilk turunda 30 bin 143 belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n se\u00e7ildi\u011fini ve ikinci turda 5 bin yeni belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n belirlenece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nSalg\u0131n nedeniyle ertelenen se\u00e7imlerin ikinci turunun 28 Haziran'da yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyuran Philippe, sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131n\u0131n uygun olmamas\u0131 halinde ikinci turunun ocak ay\u0131na ertelenece\u011fini belirtti.\n\nPhilippe, se\u00e7imlerin ilk turunun iptal edilmemesine ili\u015fkin t\u00fcm sorumlulu\u011fu \u00fcstlendi\u011fini vurgulad\u0131.\n\n16 milyon se\u00e7men, 5 bin kadar belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131 se\u00e7ecek\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Christophe Castaner de se\u00e7im kampanyas\u0131n\u0131n dikkatli ve hijyen kurallar\u0131na yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\nCastaner, se\u00e7menlerin se\u00e7im merkezlerinde maske takmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nYerel se\u00e7imlerin ikinci turunda 16 milyon se\u00e7men, 5 bin belediye ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ecek.\n\n15 Mart'ta yap\u0131lan yerel se\u00e7imlerin ilk turunun iptal edilmemesi tart\u0131\u015fmalara neden olmu\u015ftu.\n\n\u0130lk turda kaybeden Cumhurba\u015fkan\u0131 Emanuel Macron'un kurucusu oldu\u011fu iktidar partisi Cumhuriyet Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc Hareketi (LREM) oldu. Se\u00e7imin ilk turunun sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, LREM \u00fclkedeki \u00f6nemli ve b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerin neredeyse tamam\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar alamad\u0131.\n\nYe\u015filler Partisinin (EELV) adaylar\u0131, bir\u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u015fehirde se\u00e7imin ilk turunu birinci bitirerek ikinci tura ge\u00e7mesiyle ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131.\n\nMerkez sa\u011f Cumhuriyet\u00e7iler Partisi (LR), merkez sol Sosyalist Partisi (PS) ve Marine Le Pen'in liderlik yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Ulusal Birlik Partisi (FN) de 2014'teki yerel se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 korudu.",
    "keywords": [
        "partisi",
        "turunun",
        "haziranda",
        "yeni",
        "yerel",
        "belediye",
        "ilk",
        "se\u00e7imlerin",
        "ve",
        "ikinci",
        "fransada",
        "28",
        "bin",
        "turu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fransa'da yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen yerel se\u00e7imlerin ikinci turu, 28 Haziran'da ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\nBa\u015fbakan Edouard Philippe, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, 15 Mart'taki yerel se\u00e7imlerin ilk turunda 30 bin 143 belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n se\u00e7ildi\u011fini ve ikinci turda 5 bin yeni belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131n belirlenece\u011fini s\u00f6yledi.\nSalg\u0131n nedeniyle ertelenen se\u00e7imlerin ikinci turunun 28 Haziran'da yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 duyuran Philippe, sa\u011fl\u0131k \u015fartlar\u0131n\u0131n uygun olmamas\u0131 halinde ikinci turunun ocak ay\u0131na ertelenece\u011fini belirtti.\nPhilippe, se\u00e7imlerin ilk turunun iptal edilmemesine ili\u015fkin t\u00fcm sorumlulu\u011fu \u00fcstlendi\u011fini vurgulad\u0131.\n16 milyon se\u00e7men, 5 bin kadar belediye ba\u015fkan\u0131n\u0131 se\u00e7ecek\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 Christophe Castaner de se\u00e7im kampanyas\u0131n\u0131n dikkatli ve hijyen kurallar\u0131na yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nCastaner, se\u00e7menlerin se\u00e7im merkezlerinde maske takmas\u0131 gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nYerel se\u00e7imlerin ikinci turunda 16 milyon se\u00e7men, 5 bin belediye ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ecek.\n15 Mart'ta yap\u0131lan yerel se\u00e7imlerin ilk turunun iptal edilmemesi tart\u0131\u015fmalara neden olmu\u015ftu.\n\u0130lk turda kaybeden Cumhurba\u015fkan\u0131 Emanuel Macron'un kurucusu oldu\u011fu iktidar partisi Cumhuriyet Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc Hareketi (LREM) oldu.\nSe\u00e7imin ilk turunun sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, LREM \u00fclkedeki \u00f6nemli ve b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerin neredeyse tamam\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 sonu\u00e7lar alamad\u0131.\nYe\u015filler Partisinin (EELV) adaylar\u0131, bir\u00e7ok b\u00fcy\u00fck \u015fehirde se\u00e7imin ilk turunu birinci bitirerek ikinci tura ge\u00e7mesiyle ba\u015far\u0131 sa\u011flad\u0131.\nMerkez sa\u011f Cumhuriyet\u00e7iler Partisi (LR), merkez sol Sosyalist Partisi (PS) ve Marine Le Pen'in liderlik yapt\u0131\u011f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Ulusal Birlik Partisi (FN) de 2014'teki yerel se\u00e7imlerde ald\u0131\u011f\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 korudu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika - Corona vir\u00fcs\u00fcn engel oldu\u011fu yerel se\u00e7imlerde gelecek ay se\u00e7menin \u00f6n\u00fcne sand\u0131klar konulacak, 5 bin belediye ba\u015fkan\u0131 belirlenecek.",
    "meta_lang": "tr"
}