{
    "article_id": "77394e3ccdbde5421b1951f8591350ac.1590265979.8433046",
    "title": "Gen\u00e7 piyanist Iraz Y\u0131ld\u0131z'da 19 May\u0131s Mar\u015f\u0131 yorumu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kultur-sanat/genc-piyanist-iraz-yildizda-19-mayis-marsi-yorumu-6215158",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kultur-sanat/genc-piyanist-iraz-yildizda-19-mayis-marsi-yorumu-6215158",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2bfb1adcdeb095084867d.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2bfb1adcdeb095084867d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Korona vir\u00fcs nedeniyle kutlamalar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilemedi\u011fi bu y\u0131l, K\u0131ra\u00e7\u2019\u0131n \u0130stanbul\u2019da seslendirdi\u011fi esere piyanoda Iraz Y\u0131ld\u0131z Antalya\u2019dan e\u015flik etti.\n\nIraz Y\u0131ld\u0131z ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri d\u00fcet ile ilgili \u201cY\u0131llar \u00f6nce Cihat A\u015fk\u0131n\u2019\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Muammer Sun gecesinde Muammer Sun\u2019un eserlerini \u00e7alm\u0131\u015ft\u0131m. 19 May\u0131s Mar\u015f\u0131 asl\u0131nda koro i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015f bir eser. Muammer Sun\u2019a ula\u015f\u0131p eseri \u00e7almak istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Kendisi izin vermekle kalmay\u0131p, \u015fark\u0131n\u0131n orijinal notalar\u0131n\u0131 da iletti. Bu eseri K\u0131ra\u00e7\u2019\u0131n daha \u00f6nce seslendirdi\u011fini biliyordum. Kendisine bu eserde e\u015flik etmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim. Sonras\u0131nda k\u0131sa s\u00fcrede performans\u0131 kaydedip, dijital ortamda piyano ve vokal kay\u0131tlar\u0131n\u0131 bir araya getirdik. 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131n\u0131 evde kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu y\u0131l, bu muhte\u015fem eseri dinleyicilerle payla\u015fmak b\u00fcy\u00fck mutluluk\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "mar\u015f\u0131",
        "iraz",
        "bu",
        "y\u0131ld\u0131z",
        "yorumu",
        "19",
        "muammer",
        "k\u0131ra\u00e7\u0131n",
        "eseri",
        "y\u0131ld\u0131zda",
        "\u00f6nce",
        "gen\u00e7",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "s\u00f6yledim",
        "piyanist"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Korona vir\u00fcs nedeniyle kutlamalar\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilemedi\u011fi bu y\u0131l, K\u0131ra\u00e7\u2019\u0131n \u0130stanbul\u2019da seslendirdi\u011fi esere piyanoda Iraz Y\u0131ld\u0131z Antalya\u2019dan e\u015flik etti.\nIraz Y\u0131ld\u0131z ger\u00e7ekle\u015ftirdikleri d\u00fcet ile ilgili \u201cY\u0131llar \u00f6nce Cihat A\u015fk\u0131n\u2019\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Muammer Sun gecesinde Muammer Sun\u2019un eserlerini \u00e7alm\u0131\u015ft\u0131m.\n19 May\u0131s Mar\u015f\u0131 asl\u0131nda koro i\u00e7in yaz\u0131lm\u0131\u015f bir eser.\nMuammer Sun\u2019a ula\u015f\u0131p eseri \u00e7almak istedi\u011fimi s\u00f6yledim.\nKendisi izin vermekle kalmay\u0131p, \u015fark\u0131n\u0131n orijinal notalar\u0131n\u0131 da iletti.\nBu eseri K\u0131ra\u00e7\u2019\u0131n daha \u00f6nce seslendirdi\u011fini biliyordum.\nKendisine bu eserde e\u015flik etmek istedi\u011fimi s\u00f6yledim.\nSonras\u0131nda k\u0131sa s\u00fcrede performans\u0131 kaydedip, dijital ortamda piyano ve vokal kay\u0131tlar\u0131n\u0131 bir araya getirdik.\n19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131n\u0131 evde kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu y\u0131l, bu muhte\u015fem eseri dinleyicilerle payla\u015fmak b\u00fcy\u00fck mutluluk\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u0131ra\u00e7 ve Piyano\u2019nun \u00f6d\u00fcll\u00fc gen\u00e7 y\u0131ld\u0131z\u0131 Iraz Y\u0131ld\u0131z, 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131 vesilesiyle Muammer Sun\u2019a ait 19 May\u0131s Mar\u015f\u0131n\u0131 seslendirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}