{
    "article_id": "ba8ecb25b863a4cfac8eee305ad8cb66.1590265980.2235277",
    "title": "Pentagram'\u0131n solisti G\u00f6kalp Ergen'den tekli",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kultur-sanat/pentagramin-solisti-gokalp-ergenden-tekli-6210055",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kultur-sanat/pentagramin-solisti-gokalp-ergenden-tekli-6210055",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb957fb55428710f8541416.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb957fb55428710f8541416.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u2018\u2019En az 15 senelik bir \u015fark\u0131\u2026 Bu kadar zaman sonra, bir Anneler G\u00fcn\u00fc'nde yay\u0131nlanabilmi\u015f olmas\u0131 ger\u00e7ekten b\u00fcy\u00fck mutluluk\u2026 Demek ki zaman \u015fimdi imi\u015f...Bahar\u2019\u0131n iki hali vard\u0131r\u2026 hem \u2018\u2019ilk\u2019\u2019tir, hem de \u2018son\u2018\u2019\u2026 Hem \u2018 \u00f6l\u00fcm\u2019 d\u00fcr, hem de \u2018do\u011fum'\u2026 Hangi pencereden ve hangi g\u00f6zle bakarsan\u0131z, o bahar g\u00f6r\u00fcn\u00fcr g\u00f6z\u00fcn\u00fcze\u2026 Hem \u2018mutluluk\u2019tur, hem de \u2018h\u00fcz\u00fcn\u2019\u2026 Kendi z\u0131tt\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131r\u0131r\u2026 Bu sebeple s\u00f6zleri ve de m\u00fczi\u011fi ile, benim i\u00e7in \u00f6zel bir \u015fark\u0131 diyen G\u00f6kalp Ergen t\u00fcm annelerin anneler g\u00fcn\u00fcn\u00fc bu vesileyle kutlad\u0131.\n\nKlip Semih Y\u00fcksel\u2019e, \u015fark\u0131n\u0131n miksi Erim Akman\u2019a, kay\u0131t st\u00fcdyosu North\u2019a ve \u015fark\u0131ya hayat veren bir di\u011fer isim Tolga Cebi\u2019ye , ailesi d\u0131\u015f\u0131nda \u2018Bahar\u2019\u0131 daha \u00f6nceden dinlemi\u015f, anlam\u0131\u015f ve de sevmi\u015f eski, yeni b\u00fct\u00fcn dostlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr eden G\u00f6kalp Ergen, art\u0131k aram\u0131zda olmayan, var olmam\u0131za sebep annelerin, bizi biz yapan, kalbimize g\u00f6md\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kad\u0131nlar\u0131n an\u0131s\u0131na da bir sayg\u0131 duru\u015funda bulunmu\u015f.",
    "keywords": [
        "bu",
        "tekli",
        "\u015fark\u0131",
        "hangi",
        "pentagram\u0131n",
        "ergen",
        "hem",
        "g\u00f6kalp",
        "bir",
        "solisti",
        "ve",
        "zaman",
        "annelerin",
        "ergenden"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u2018\u2019En az 15 senelik bir \u015fark\u0131\u2026 Bu kadar zaman sonra, bir Anneler G\u00fcn\u00fc'nde yay\u0131nlanabilmi\u015f olmas\u0131 ger\u00e7ekten b\u00fcy\u00fck mutluluk\u2026 Demek ki zaman \u015fimdi imi\u015f...Bahar\u2019\u0131n iki hali vard\u0131r\u2026 hem \u2018\u2019ilk\u2019\u2019tir, hem de \u2018son\u2018\u2019\u2026 Hem \u2018 \u00f6l\u00fcm\u2019 d\u00fcr, hem de \u2018do\u011fum'\u2026 Hangi pencereden ve hangi g\u00f6zle bakarsan\u0131z, o bahar g\u00f6r\u00fcn\u00fcr g\u00f6z\u00fcn\u00fcze\u2026 Hem \u2018mutluluk\u2019tur, hem de \u2018h\u00fcz\u00fcn\u2019\u2026 Kendi z\u0131tt\u0131n\u0131 bar\u0131nd\u0131r\u0131r\u2026 Bu sebeple s\u00f6zleri ve de m\u00fczi\u011fi ile, benim i\u00e7in \u00f6zel bir \u015fark\u0131 diyen G\u00f6kalp Ergen t\u00fcm annelerin anneler g\u00fcn\u00fcn\u00fc bu vesileyle kutlad\u0131.\nKlip Semih Y\u00fcksel\u2019e, \u015fark\u0131n\u0131n miksi Erim Akman\u2019a, kay\u0131t st\u00fcdyosu North\u2019a ve \u015fark\u0131ya hayat veren bir di\u011fer isim Tolga Cebi\u2019ye , ailesi d\u0131\u015f\u0131nda \u2018Bahar\u2019\u0131 daha \u00f6nceden dinlemi\u015f, anlam\u0131\u015f ve de sevmi\u015f eski, yeni b\u00fct\u00fcn dostlar\u0131na te\u015fekk\u00fcr eden G\u00f6kalp Ergen, art\u0131k aram\u0131zda olmayan, var olmam\u0131za sebep annelerin, bizi biz yapan, kalbimize g\u00f6md\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz kad\u0131nlar\u0131n an\u0131s\u0131na da bir sayg\u0131 duru\u015funda bulunmu\u015f.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Pentagram ve The Climb gruplar\u0131n\u0131n muhte\u015fem solisti, m\u00fczisyen G\u00f6kalp Ergen\u2019den ilk solo tekli, aram\u0131zdan ayr\u0131lm\u0131\u015f annelerimizin foto\u011fraflar\u0131yla yap\u0131lm\u0131\u015f videosu ile bu Anneler G\u00fcn\u00fc\u2019nde youtube kanal\u0131nda yay\u0131nland\u0131. \u2018Bahar' 22 May\u0131s tarihinde t\u00fcm dijital kanallarda da yerini alacak.",
    "meta_lang": "tr"
}