{
    "article_id": "542744f58a8056526abb62ae9ec48eb1.1590265982.792552",
    "title": "Serkan Ferat ve Melisa Uzunarslan'dan yeni EP",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/kultur-sanat/serkan-ferat-ve-melisa-uzunarslandan-yeni-ep-6216620",
    "url": "http://milliyet.com.tr/kultur-sanat/serkan-ferat-ve-melisa-uzunarslandan-yeni-ep-6216620",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec559f055427e19ec1283a5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec559f055427e19ec1283a5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u201c\u00d6yle Ya Da B\u00f6yle\u201d 21 May\u0131s\u2019ta DMC etiketiyle t\u00fcm dijital platformlar ve klibi ile Netd M\u00fczik Youtube sayfas\u0131ndan da yay\u0131nalnacak..\n\nEp\u2019nin i\u00e7inde 2 \u015fark\u0131 var, yaz aylar\u0131nda Galata\u2019da Mert Aksuna\u2019n\u0131n st\u00fcdyosunda bir akustik gitar (Serkan) bir keman (Melisa) ve kendi vokalleri ile ev s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda kaydettikleri \u015fark\u0131lar\u0131n d\u00fczenlemeleri de Serkan Ferat, Melisa Uzunarslan ve Mert Aksuna\u2019ya ait. \u015eark\u0131lar\u0131n kay\u0131t, mix ve mastering\u2019ini Mert Aksuna yapt\u0131.\n\nKarantina g\u00fcnlerinde \u015fark\u0131ya klip \u00e7ekmek i\u00e7in bir maceraya ba\u015flayan ikili, Serkan\u2019\u0131n \u00c7anakkale\u2019de ya\u015famas\u0131 ve Melisa\u2019n\u0131n \u0130stanbul\u2019da ya\u015famas\u0131ndan dolay\u0131 sanki evlerinden birbirlerine seslenen ama kavu\u015famayan iki a\u015f\u0131k gibi bir klip \u00e7ekmek istediler. Y\u00f6netmenli\u011fini Mehmet Hakyemez\u2019in \u00fcstlendi\u011fi klibin \u00e7ekimlerinde Mehmet Hakyemez \u00c7anakkale \u00e7ekimlerini evden y\u00f6nlendirdi ve Serkan\u2019\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini Onurcan Abac\u0131o\u011flu kameraya ald\u0131. Melisa\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini de evde tamamlad\u0131ktan sonra belki de hi\u00e7 beklemedikleri gibi ger\u00e7ekten birbirinden uzak ve \u015fark\u0131da da s\u00f6ylendi\u011fi gibi \u201csokaklarda kol kola\u201d olman\u0131n \u00f6zlemini dile getirdiler.\n\n\u00d6yle Ya Da B\u00f6yle\n\nS\u00f6z, M\u00fczik: Serkan Ferat\n\n*Yar\u0131m Kalan \u015earap\n\nS\u00f6z: Serkan Ferat\n\nM\u00fczik: \u00d6zcan Ufuk Karabacak, Emrah Atay\n\n-Yar\u0131m Kalan \u015earap ise Serkan Ferat\u2019\u0131n 90l\u0131 y\u0131llarda solisti oldu\u011fu Kre\u015f grubunun \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n ilk akustik versiyonu. Serkan ve Melisa\u2019n\u0131n bir araya gelmesini sa\u011flayan \u015fark\u0131 da bu. Melisa\u2019n\u0131n \u015fark\u0131y\u0131 \u00e7ok be\u011fenip hen\u00fcz tan\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 Serkan\u2019a instagram\u2019dan \u201c\u015eark\u0131 \u00e7ok g\u00fczel cover yapabilir miyim?\u201d c\u00fcmlesi ile ba\u015flayan ve \u201cNeden birlikte yapm\u0131yoruz?\u201d ile devam eden ve Serkan\u2019\u0131n \u00c7anakkale\u2019den otob\u00fcse atlay\u0131p Galata\u2019ya gelmesi ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.",
    "keywords": [
        "serkan\u0131n",
        "melisan\u0131n",
        "\u015fark\u0131",
        "yeni",
        "melisa",
        "serkan",
        "uzunarslandan",
        "ve",
        "ep",
        "ile",
        "da",
        "bir",
        "mert",
        "gibi",
        "ferat"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u201c\u00d6yle Ya Da B\u00f6yle\u201d 21 May\u0131s\u2019ta DMC etiketiyle t\u00fcm dijital platformlar ve klibi ile Netd M\u00fczik Youtube sayfas\u0131ndan da yay\u0131nalnacak..Ep\u2019nin i\u00e7inde 2 \u015fark\u0131 var, yaz aylar\u0131nda Galata\u2019da Mert Aksuna\u2019n\u0131n st\u00fcdyosunda bir akustik gitar (Serkan) bir keman (Melisa) ve kendi vokalleri ile ev s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131nda kaydettikleri \u015fark\u0131lar\u0131n d\u00fczenlemeleri de Serkan Ferat, Melisa Uzunarslan ve Mert Aksuna\u2019ya ait.\n\u015eark\u0131lar\u0131n kay\u0131t, mix ve mastering\u2019ini Mert Aksuna yapt\u0131.\nKarantina g\u00fcnlerinde \u015fark\u0131ya klip \u00e7ekmek i\u00e7in bir maceraya ba\u015flayan ikili, Serkan\u2019\u0131n \u00c7anakkale\u2019de ya\u015famas\u0131 ve Melisa\u2019n\u0131n \u0130stanbul\u2019da ya\u015famas\u0131ndan dolay\u0131 sanki evlerinden birbirlerine seslenen ama kavu\u015famayan iki a\u015f\u0131k gibi bir klip \u00e7ekmek istediler.\nY\u00f6netmenli\u011fini Mehmet Hakyemez\u2019in \u00fcstlendi\u011fi klibin \u00e7ekimlerinde Mehmet Hakyemez \u00c7anakkale \u00e7ekimlerini evden y\u00f6nlendirdi ve Serkan\u2019\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini Onurcan Abac\u0131o\u011flu kameraya ald\u0131.\nMelisa\u2019n\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerini de evde tamamlad\u0131ktan sonra belki de hi\u00e7 beklemedikleri gibi ger\u00e7ekten birbirinden uzak ve \u015fark\u0131da da s\u00f6ylendi\u011fi gibi \u201csokaklarda kol kola\u201d olman\u0131n \u00f6zlemini dile getirdiler.\n\u00d6yle Ya Da B\u00f6yleS\u00f6z, M\u00fczik: Serkan Ferat*Yar\u0131m Kalan \u015earapS\u00f6z: Serkan FeratM\u00fczik: \u00d6zcan Ufuk Karabacak, Emrah Atay-Yar\u0131m Kalan \u015earap ise Serkan Ferat\u2019\u0131n 90l\u0131 y\u0131llarda solisti oldu\u011fu Kre\u015f grubunun \u015fark\u0131s\u0131n\u0131n ilk akustik versiyonu.\nSerkan ve Melisa\u2019n\u0131n bir araya gelmesini sa\u011flayan \u015fark\u0131 da bu.\nMelisa\u2019n\u0131n \u015fark\u0131y\u0131 \u00e7ok be\u011fenip hen\u00fcz tan\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 Serkan\u2019a instagram\u2019dan \u201c\u015eark\u0131 \u00e7ok g\u00fczel cover yapabilir miyim?\u201d c\u00fcmlesi ile ba\u015flayan ve \u201cNeden birlikte yapm\u0131yoruz?\u201d ile devam eden ve Serkan\u2019\u0131n \u00c7anakkale\u2019den otob\u00fcse atlay\u0131p Galata\u2019ya gelmesi ile ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Serkan Ferat ve Melisa Uzunarslan\u2019\u0131n birlikte yapt\u0131klar\u0131 lk d\u00fcet \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 EP olarak yay\u0131nland\u0131. T\u00fcrkiye\u2019de tan\u0131nan \u00f6nemli m\u00fczisyenleri olmalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, s\u00f6z ve m\u00fczikleri kendilerine ait, besteci kimlikleri ile \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 solo alb\u00fcmleri bulunan ikilinin yay\u0131nald\u0131klar\u0131 EP'te iki \u015fark\u0131 bulunuyor. T\u00fcrk\u00e7e rock m\u00fczig\u0306in y\u0131llard\u0131r i\u00e7inde olan sanat\u00e7\u0131lar bu EP\u2019te, gitar ve keman olarak enstrumanc\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131 da \u00f6n plana \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 akustik bir \u00e7al\u0131s\u0327ma ile kars\u0327\u0131m\u0131zdalar.",
    "meta_lang": "tr"
}