{
    "article_id": "af160e3e3dfffbf0ab9d0d2dd531f56f.1590265987.7345116",
    "title": "\u00c7i\u011fli ve Sel\u00e7uk\u2019un Avrupa gururu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ege/cigli-ve-selcukun-avrupa-gururu-6217356",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ege/cigli-ve-selcukun-avrupa-gururu-6217356",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec68c545542840a90e28b7a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec68c545542840a90e28b7a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130zmir\u2019in Efes Sel\u00e7uk ve \u00c7i\u011fli belediyeleri, Avrupa Konseyi\u2019nin 1955 y\u0131l\u0131ndan bu yana verdi\u011fi d\u00f6rt basamakl\u0131 Avrupa \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn ilk a\u015famas\u0131 olan Avrupa Diplomas\u0131\u2019yla T\u00fcrkiye\u2019yi gururla temsil ediyor.\n\n12 \u00f6d\u00fcl\u00fcn ikisi geldi\n\n\u0130ki belediyenin turizm, yerel kalk\u0131nma, \u00e7evre ve gen\u00e7lik projeleri, kat\u0131l\u0131mc\u0131 demokrasi anlay\u0131\u015f\u0131, yabanc\u0131 karde\u015f \u015fehirlerle etkin diyaloglar\u0131 ve ortak projeleri, \u00f6d\u00fcl\u00fc kazanmadaki \u00f6l\u00e7\u00fctlerin olu\u015fturulmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.\n\nAlmanya, Avusturya, Fransa, \u0130talya, \u0130spanya ve Ukrayna gibi Avrupa\u2019n\u0131n \u00f6nde gelen \u00fclkelerinin 9 \u00f6nemli \u015fehrinin de \u00f6d\u00fcl almaya hak kazand\u0131\u011f\u0131 organizasyonda, Efes Sel\u00e7uk ve \u00c7i\u011fli Belediyesi verilen toplam 12 \u00f6d\u00fcl\u00fcn ikisini \u0130zmir\u2019e getirdi.\n\nVatanda\u015fa te\u015fekk\u00fcr\n\nSel\u00e7uk Belediye Ba\u015fkan\u0131 Filiz Cerito\u011flu Sengel, \u00f6d\u00fcl i\u00e7in \u201cEfes Sel\u00e7uk, \u0130zmir ve \u00fclkemiz ad\u0131na b\u00fcy\u00fck gurur\u201d dedi. \u00c7i\u011fli Belediye Ba\u015fkan\u0131 Utku G\u00fcmr\u00fck\u00e7\u00fc de \u201cBu mutlulu\u011fu bizlere ya\u015fatan ekip arkada\u015flar\u0131ma ve desteklerini esirgemeyen k\u0131ymetli \u00c7i\u011flililere te\u015fekk\u00fcr ediyorum\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "\u00f6d\u00fcl",
        "bu",
        "efes",
        "\u00f6d\u00fcl\u00fcn",
        "projeleri",
        "sel\u00e7ukun",
        "dedi",
        "gururu",
        "ve",
        "\u00e7i\u011fli",
        "avrupa",
        "sel\u00e7uk"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130zmir\u2019in Efes Sel\u00e7uk ve \u00c7i\u011fli belediyeleri, Avrupa Konseyi\u2019nin 1955 y\u0131l\u0131ndan bu yana verdi\u011fi d\u00f6rt basamakl\u0131 Avrupa \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fcn ilk a\u015famas\u0131 olan Avrupa Diplomas\u0131\u2019yla T\u00fcrkiye\u2019yi gururla temsil ediyor.\n12 \u00f6d\u00fcl\u00fcn ikisi geldi\u0130ki belediyenin turizm, yerel kalk\u0131nma, \u00e7evre ve gen\u00e7lik projeleri, kat\u0131l\u0131mc\u0131 demokrasi anlay\u0131\u015f\u0131, yabanc\u0131 karde\u015f \u015fehirlerle etkin diyaloglar\u0131 ve ortak projeleri, \u00f6d\u00fcl\u00fc kazanmadaki \u00f6l\u00e7\u00fctlerin olu\u015fturulmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131.\nAlmanya, Avusturya, Fransa, \u0130talya, \u0130spanya ve Ukrayna gibi Avrupa\u2019n\u0131n \u00f6nde gelen \u00fclkelerinin 9 \u00f6nemli \u015fehrinin de \u00f6d\u00fcl almaya hak kazand\u0131\u011f\u0131 organizasyonda, Efes Sel\u00e7uk ve \u00c7i\u011fli Belediyesi verilen toplam 12 \u00f6d\u00fcl\u00fcn ikisini \u0130zmir\u2019e getirdi.\nVatanda\u015fa te\u015fekk\u00fcrSel\u00e7uk Belediye Ba\u015fkan\u0131 Filiz Cerito\u011flu Sengel, \u00f6d\u00fcl i\u00e7in \u201cEfes Sel\u00e7uk, \u0130zmir ve \u00fclkemiz ad\u0131na b\u00fcy\u00fck gurur\u201d dedi.\n\u00c7i\u011fli Belediye Ba\u015fkan\u0131 Utku G\u00fcmr\u00fck\u00e7\u00fc de \u201cBu mutlulu\u011fu bizlere ya\u015fatan ekip arkada\u015flar\u0131ma ve desteklerini esirgemeyen k\u0131ymetli \u00c7i\u011flililere te\u015fekk\u00fcr ediyorum\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}