{
    "article_id": "8013fcc73e571aae403ee462961c28d0.1590265988.2941175",
    "title": "Deri sekt\u00f6r\u00fc sanal fuarda bulu\u015fuyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ege/deri-sektoru-sanal-fuarda-bulusuyor-6217301",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ege/deri-sektoru-sanal-fuarda-bulusuyor-6217301",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec687bf5542840a90e28b22.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec687bf5542840a90e28b22.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda Ege Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ayakkab\u0131 ve saraciye sekt\u00f6rlerine y\u00f6nelik, T\u00fcrkiye\u2019nin ilk sanal fuar\u0131 olan Shoedex, 1 Haziran\u2019da ba\u015fl\u0131yor.\n\nTicaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda Ege Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ayakkab\u0131 ve saraciye sekt\u00f6rlerine y\u00f6nelik T\u00fcrkiye\u2019nin ve d\u00fcnyan\u0131n ilk sanal fuar organizasyonu \u2018Shoedex\u2019 1-3 Haziran\u2019da ger\u00e7ekle\u015fecek. Ege Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Erkan Zandar, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fcmeye katk\u0131 sa\u011flayan ihracat\u00e7\u0131larla el ele vererek d\u00fczenleyece\u011fi sanal fuarlar\u0131n, ticaret heyetleriyle ihracata ve ihracat\u00e7\u0131ya olan deste\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Zandar, sanal fuarc\u0131l\u0131k sisteminin fuarc\u0131l\u0131\u011f\u0131n alternatifi de\u011fil tamamlay\u0131c\u0131 bir unsuru olarak geli\u015ftirildi\u011fini ve ger\u00e7e\u011fi aratmamas\u0131 i\u00e7in b\u00fct\u00fcn altyap\u0131n\u0131n haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti, \u015funlar\u0131 vurgulad\u0131:\n\n30 firma kat\u0131lacak\n\n\u201c30 \u00fcretici firma sonbahar-k\u0131\u015f sezonu koleksiyonlar\u0131n\u0131 k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekteki 250 profesyonel sat\u0131n almac\u0131yla www.shoedex.events adresinde bulu\u015fturacak. Sanal fuarda da her firman\u0131n bir stand\u0131 olacak ve firmalar istedikleri \u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00f6rsellerle tan\u0131tabilecek. Al\u0131c\u0131lar ile ihracat\u00e7\u0131lar online g\u00f6r\u00fc\u015ferek, \u00fcr\u00fcnleri inceleyerek isterlerse sipari\u015f verebilecek. Dijital Ticaret Platformu sanal tur y\u00f6ntemi ile stantlar\u0131n 360 derece tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ziyaret\u00e7ilerin fuar alan\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7 boyutlu gezebilece\u011fi, ak\u0131ll\u0131 e\u015fle\u015fme filtresi ile fiyat bilgisinden firma profillerine kadar \u00fcr\u00fcnlerin detayl\u0131 bilgilerine ula\u015f\u0131labildi\u011fi, anl\u0131k mesajla\u015fma ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmayla s\u00fcrekli etkile\u015fim halinde, yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 etkinliklerle ilgili duyurular, haberlerin yer alaca\u011f\u0131, t\u00fcm payda\u015flar\u0131n birlikte \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131, \u00fcretece\u011fi ve katma de\u011fer yarataca\u011f\u0131 bir ortam olu\u015fturacak. Ayn\u0131 zamanda ula\u015f\u0131m kolay ve maliyeti d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu i\u00e7inde b\u00fcy\u00fck bir avantaj ve imkan sa\u011flayacak.\u201d",
    "keywords": [
        "i\u0307hracat\u00e7\u0131lar\u0131",
        "ege",
        "fuarda",
        "bulu\u015fuyor",
        "firma",
        "sanal",
        "sekt\u00f6r\u00fc",
        "mamulleri",
        "deri",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "ticaret"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda Ege Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ayakkab\u0131 ve saraciye sekt\u00f6rlerine y\u00f6nelik, T\u00fcrkiye\u2019nin ilk sanal fuar\u0131 olan Shoedex, 1 Haziran\u2019da ba\u015fl\u0131yor.\nTicaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 koordinasyonunda Ege Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ayakkab\u0131 ve saraciye sekt\u00f6rlerine y\u00f6nelik T\u00fcrkiye\u2019nin ve d\u00fcnyan\u0131n ilk sanal fuar organizasyonu \u2018Shoedex\u2019 1-3 Haziran\u2019da ger\u00e7ekle\u015fecek.\nEge Deri ve Deri Mamulleri \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Erkan Zandar, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fcmeye katk\u0131 sa\u011flayan ihracat\u00e7\u0131larla el ele vererek d\u00fczenleyece\u011fi sanal fuarlar\u0131n, ticaret heyetleriyle ihracata ve ihracat\u00e7\u0131ya olan deste\u011fini s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nZandar, sanal fuarc\u0131l\u0131k sisteminin fuarc\u0131l\u0131\u011f\u0131n alternatifi de\u011fil tamamlay\u0131c\u0131 bir unsuru olarak geli\u015ftirildi\u011fini ve ger\u00e7e\u011fi aratmamas\u0131 i\u00e7in b\u00fct\u00fcn altyap\u0131n\u0131n haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti, \u015funlar\u0131 vurgulad\u0131:30 firma kat\u0131lacak\u201c30 \u00fcretici firma sonbahar-k\u0131\u015f sezonu koleksiyonlar\u0131n\u0131 k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekteki 250 profesyonel sat\u0131n almac\u0131yla www.shoedex.events adresinde bulu\u015fturacak.\nSanal fuarda da her firman\u0131n bir stand\u0131 olacak ve firmalar istedikleri \u00fcr\u00fcn\u00fc g\u00f6rsellerle tan\u0131tabilecek.\nAl\u0131c\u0131lar ile ihracat\u00e7\u0131lar online g\u00f6r\u00fc\u015ferek, \u00fcr\u00fcnleri inceleyerek isterlerse sipari\u015f verebilecek.\nDijital Ticaret Platformu sanal tur y\u00f6ntemi ile stantlar\u0131n 360 derece tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131, ziyaret\u00e7ilerin fuar alan\u0131n\u0131 \u00fc\u00e7 boyutlu gezebilece\u011fi, ak\u0131ll\u0131 e\u015fle\u015fme filtresi ile fiyat bilgisinden firma profillerine kadar \u00fcr\u00fcnlerin detayl\u0131 bilgilerine ula\u015f\u0131labildi\u011fi, anl\u0131k mesajla\u015fma ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmayla s\u00fcrekli etkile\u015fim halinde, yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 etkinliklerle ilgili duyurular, haberlerin yer alaca\u011f\u0131, t\u00fcm payda\u015flar\u0131n birlikte \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131, \u00fcretece\u011fi ve katma de\u011fer yarataca\u011f\u0131 bir ortam olu\u015fturacak.\nAyn\u0131 zamanda ula\u015f\u0131m kolay ve maliyeti d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu i\u00e7inde b\u00fcy\u00fck bir avantaj ve imkan sa\u011flayacak.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}