{
    "article_id": "a5b563aab086043137c0dc34dd722338.1590265993.554385",
    "title": "Karaman polisinden bayram \u00f6ncesi Temizlik-1 ve Temizlik-2 operasyonlar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/karaman-polisinden-bayram-oncesi-temizlik-1-ve-temizlik-2-operasyonlari-6218780",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/karaman-polisinden-bayram-oncesi-temizlik-1-ve-temizlik-2-operasyonlari-6218780",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9375e5542800d48fb648e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9375e5542800d48fb648e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Karaman Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Ramazan Bayram\u0131 \u00f6ncesi Temizlik-1 ve Temizlik-2 ad\u0131 verilen 2 operasyona imza att\u0131.\n\nKa\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, silah ticareti yapan A.B., S.H., Y.B. ve Y.E. isimli \u015f\u00fcphelileri takibe ald\u0131. Yap\u0131lan teknik ve fiziki takibin ard\u0131ndan da d\u00fcn gece yar\u0131s\u0131 Temizlik-1 ad\u0131 verilen operasyonu d\u00fczenledi. Yap\u0131lan operasyonda, 4 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. 5 ruhsats\u0131z tabanca ve 8 t\u00fcfek ele ge\u00e7irildi.\n\nNarkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri ise uyu\u015fturucu ticareti yapt\u0131klar\u0131 tespit edilen \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik Temizlik-2 operasyonunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Y.K., T.B., C.B. ve D.A.'n\u0131n g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 operasyonda bir miktar uyu\u015fturucu ile uyu\u015fturucu hap ele ge\u00e7irildi.\n\nG\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler, bug\u00fcn adliyeye sevk edildi.",
    "keywords": [
        "su\u00e7larla",
        "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "ticareti",
        "temizlik1",
        "\u00f6ncesi",
        "karaman",
        "yap\u0131lan",
        "bayram",
        "operasyonlar\u0131",
        "temizlik2",
        "ve",
        "uyu\u015fturucu",
        "\u015fube",
        "ekipleri",
        "polisinden",
        "verilen",
        "m\u00fccadele"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Karaman Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Narkotik \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile Ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, Ramazan Bayram\u0131 \u00f6ncesi Temizlik-1 ve Temizlik-2 ad\u0131 verilen 2 operasyona imza att\u0131.\nKa\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131k ve Organize Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eube M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri, silah ticareti yapan A.B., S.H., Y.B.\nisimli \u015f\u00fcphelileri takibe ald\u0131.\nYap\u0131lan teknik ve fiziki takibin ard\u0131ndan da d\u00fcn gece yar\u0131s\u0131 Temizlik-1 ad\u0131 verilen operasyonu d\u00fczenledi.\nYap\u0131lan operasyonda, 4 \u015f\u00fcpheli g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.\n5 ruhsats\u0131z tabanca ve 8 t\u00fcfek ele ge\u00e7irildi.\nNarkotik Su\u00e7larla M\u00fccadele \u015eubesi ekipleri ise uyu\u015fturucu ticareti yapt\u0131klar\u0131 tespit edilen \u015f\u00fcphelilere y\u00f6nelik Temizlik-2 operasyonunu ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nY.K., T.B., C.B.\n'n\u0131n g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 operasyonda bir miktar uyu\u015fturucu ile uyu\u015fturucu hap ele ge\u00e7irildi.\nG\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan \u015f\u00fcpheliler, bug\u00fcn adliyeye sevk edildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Karaman'da polis, silah ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile uyu\u015fturucu ticareti yapanlara y\u00f6nelik Temizlik-1 ve Temizlik-2 ad\u0131 verilen 2 ayr\u0131 operasyon d\u00fczenledi. Operasyonlarda 8 ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}