{
    "article_id": "125703ac27cdf1ea2ab929a268a9e5ab.1590265994.7734811",
    "title": "Son dakika | Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan telefon diplomasisi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/son-dakika-cumhurbaskani-erdogandan-telefon-diplomasisi-6218790",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/son-dakika-cumhurbaskani-erdogandan-telefon-diplomasisi-6218790",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9466655428412b036721c.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9466655428412b036721c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00d6zbekistan Cumhurba\u015fkan\u0131 \u015eevket Mirziyoyev ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00d6zbekistan ili\u015fkileri, Kovid-19 ile m\u00fccadelede i\u015f birli\u011fi konular\u0131 ve b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nd\u0131.\n\n\u00dcRD\u00dcN KRALI \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dc\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 II. Abdullah ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 II. Abdullah ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi. \u0130ki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00dcrd\u00fcn ili\u015fkileri, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19\u2019la m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\n\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN, KUVEYT EM\u0130R\u0130 \u0130LE TELEFONDA G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dc\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Kuveyt Emiri \u015eeyh Sabah el-Ahmed el-Cabir es-Sabah ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede, iki lider kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu. Ayr\u0131ca, ikili ili\u015fkiler, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19'la m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.",
    "keywords": [
        "dakika",
        "tayyip",
        "erdo\u011fandan",
        "erdo\u011fan",
        "telefonda",
        "ramazan",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "son",
        "diplomasisi",
        "ve",
        "ile",
        "m\u00fccadelede",
        "tebri\u011finde",
        "telefon",
        "recep",
        "konular\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00d6zbekistan Cumhurba\u015fkan\u0131 \u015eevket Mirziyoyev ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, iki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00d6zbekistan ili\u015fkileri, Kovid-19 ile m\u00fccadelede i\u015f birli\u011fi konular\u0131 ve b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nd\u0131.\n\u00dcRD\u00dcN KRALI \u0130LE G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dcCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 II.\nAbdullah ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 II.\nAbdullah ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\u0130ki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00dcrd\u00fcn ili\u015fkileri, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19\u2019la m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN, KUVEYT EM\u0130R\u0130 \u0130LE TELEFONDA G\u00d6R\u00dc\u015eT\u00dcCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, Kuveyt Emiri \u015eeyh Sabah el-Ahmed el-Cabir es-Sabah ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmede, iki lider kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu.\nAyr\u0131ca, ikili ili\u015fkiler, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19'la m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - Son dakika haberine g\u00f6re, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00d6zbekistan Cumhurba\u015fkan\u0131 \u015eevket Mirziyoyev ile bir telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}