{
    "article_id": "093707ac82895e61d305ce1ccd19424e.1590265995.7436943",
    "title": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'dan Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/chp-genel-baskani-kilicdarogludan-ramazan-bayrami-mesaji-6218758",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/chp-genel-baskani-kilicdarogludan-ramazan-bayrami-mesaji-6218758",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec92503adcdeb171c43ab8e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec92503adcdeb171c43ab8e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bir mesaj yay\u0131mlad\u0131.\n\nMesaj\u0131nda, Kovid-19'un etkilerine de\u011finen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131 huzur ve g\u00fcven i\u00e7inde ge\u00e7irmemizi engelledi, dini ve be\u015feri geleneklerimizi dahi de\u011fi\u015ftirdi. Ancak salg\u0131n, bu kutsal ay\u0131n sab\u0131r, ba\u011f\u0131\u015flama, bereket, ibadet, payla\u015fma ve adaletle \u00f6zde\u015f olmas\u0131 gereken ya\u015fam\u0131m\u0131z\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu da g\u00f6sterdi. Salg\u0131n nedeniyle daha da a\u011f\u0131rla\u015fan ekonomik buhran\u0131n, y\u00fczbinlerce ailemiz \u00fczerindeki etkisini azaltmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Kimsenin yoksunlu\u011funu ve yoksullu\u011funu te\u015fhir etmeme, 'Bir elin verdi\u011fini di\u011fer elin g\u00f6rmedi\u011fi' bir anlay\u0131\u015fla hareket ettik.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nRamazan ay\u0131n\u0131n ruhuna ve sosyal devlet ilkesine uygun olarak kimseyi \u00f6tekile\u015ftirmediklerini ve yard\u0131mlarda kimseyi \u00f6telemeyip kay\u0131rmad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"CHP'li belediyelerin bu yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma uygulamalar\u0131, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenini kazand\u0131, g\u00fcven artt\u0131k\u00e7a yard\u0131mseverlerin say\u0131s\u0131 artt\u0131, yard\u0131mlar\u0131n bereketi \u00e7o\u011fald\u0131. D\u00fcnyaya \u00f6rnek olan bu dayan\u0131\u015fman\u0131n, T\u00fcrkiye'nin g\u00fczel, huzurlu ve mutlu gelece\u011fini m\u00fcjdeledi\u011fini biliyorum. Hangi g\u00f6r\u00fc\u015ften olursa olsun milyonlarca vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n 'hakk\u0131n, hukukun ve adaletin' hakim oldu\u011fu bir T\u00fcrkiye hedefine do\u011fru, hep birlikte y\u00fcr\u00fcmekte oldu\u011funu, 'Haks\u0131zl\u0131k kar\u015f\u0131s\u0131nda susan dilsiz \u015feytand\u0131r. Biz susmayaca\u011f\u0131z.' diyenlerin \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum. Bu duygularla Ulu \u00d6nder Mustafa Kemal Atat\u00fcrk ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm silah arkada\u015flar\u0131n\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 m\u00fccadelede \u015fehit d\u00fc\u015fen g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizi rahmetle an\u0131yorum. Salg\u0131na kar\u015f\u0131 ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u00e7abayla m\u00fccadele eden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum. G\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimiz, apartman g\u00f6revlilerimiz, kuryelerimiz, bakkallar\u0131m\u0131z, PTT \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z ba\u015fta olmak \u00fczere salg\u0131n boyunca da i\u015fba\u015f\u0131 yapan t\u00fcm emek\u00e7ilerimizin, t\u00fcm milletimizin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 kutluyorum. Sevginin, sayg\u0131n\u0131n, bar\u0131\u015f ve karde\u015fli\u011fin hakim oldu\u011fu nice bayramlara.\"",
    "keywords": [
        "bu",
        "salg\u0131n",
        "mesaj\u0131",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "\u00fczere",
        "olmak",
        "t\u00fcm",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fludan",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "bayram\u0131",
        "da",
        "chp",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bir mesaj yay\u0131mlad\u0131.\nMesaj\u0131nda, Kovid-19'un etkilerine de\u011finen K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \"Kovid-19 salg\u0131n\u0131, ramazan ay\u0131n\u0131 huzur ve g\u00fcven i\u00e7inde ge\u00e7irmemizi engelledi, dini ve be\u015feri geleneklerimizi dahi de\u011fi\u015ftirdi.\nAncak salg\u0131n, bu kutsal ay\u0131n sab\u0131r, ba\u011f\u0131\u015flama, bereket, ibadet, payla\u015fma ve adaletle \u00f6zde\u015f olmas\u0131 gereken ya\u015fam\u0131m\u0131z\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu da g\u00f6sterdi.\nSalg\u0131n nedeniyle daha da a\u011f\u0131rla\u015fan ekonomik buhran\u0131n, y\u00fczbinlerce ailemiz \u00fczerindeki etkisini azaltmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.\nKimsenin yoksunlu\u011funu ve yoksullu\u011funu te\u015fhir etmeme, 'Bir elin verdi\u011fini di\u011fer elin g\u00f6rmedi\u011fi' bir anlay\u0131\u015fla hareket ettik.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nRamazan ay\u0131n\u0131n ruhuna ve sosyal devlet ilkesine uygun olarak kimseyi \u00f6tekile\u015ftirmediklerini ve yard\u0131mlarda kimseyi \u00f6telemeyip kay\u0131rmad\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"CHP'li belediyelerin bu yard\u0131mla\u015fma ve dayan\u0131\u015fma uygulamalar\u0131, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n g\u00fcvenini kazand\u0131, g\u00fcven artt\u0131k\u00e7a yard\u0131mseverlerin say\u0131s\u0131 artt\u0131, yard\u0131mlar\u0131n bereketi \u00e7o\u011fald\u0131.\nD\u00fcnyaya \u00f6rnek olan bu dayan\u0131\u015fman\u0131n, T\u00fcrkiye'nin g\u00fczel, huzurlu ve mutlu gelece\u011fini m\u00fcjdeledi\u011fini biliyorum.\nHangi g\u00f6r\u00fc\u015ften olursa olsun milyonlarca vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n 'hakk\u0131n, hukukun ve adaletin' hakim oldu\u011fu bir T\u00fcrkiye hedefine do\u011fru, hep birlikte y\u00fcr\u00fcmekte oldu\u011funu, 'Haks\u0131zl\u0131k kar\u015f\u0131s\u0131nda susan dilsiz \u015feytand\u0131r.\nBiz susmayaca\u011f\u0131z.'\ndiyenlerin \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum.\nBu duygularla Ulu \u00d6nder Mustafa Kemal Atat\u00fcrk ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm silah arkada\u015flar\u0131n\u0131, ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctlerine kar\u015f\u0131 m\u00fccadelede \u015fehit d\u00fc\u015fen g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimizi rahmetle an\u0131yorum.\nSalg\u0131na kar\u015f\u0131 ola\u011fan\u00fcst\u00fc bir \u00e7abayla m\u00fccadele eden sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za \u015f\u00fckranlar\u0131m\u0131 sunuyorum.\nG\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimiz, apartman g\u00f6revlilerimiz, kuryelerimiz, bakkallar\u0131m\u0131z, PTT \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z ba\u015fta olmak \u00fczere salg\u0131n boyunca da i\u015fba\u015f\u0131 yapan t\u00fcm emek\u00e7ilerimizin, t\u00fcm milletimizin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 kutluyorum.\nSevginin, sayg\u0131n\u0131n, bar\u0131\u015f ve karde\u015fli\u011fin hakim oldu\u011fu nice bayramlara.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika - CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) ramazan ay\u0131n\u0131 huzur i\u00e7inde ge\u00e7irmeyi engelledi\u011fini belirterek bu durumun ramazan ay\u0131n\u0131n sab\u0131r, ba\u011f\u0131\u015flama, bereket, ibadet, payla\u015fma ve adaletle \u00f6zde\u015f olmas\u0131 gereken ya\u015fam\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6sterdi\u011fini ifade etti.",
    "meta_lang": "tr"
}