{
    "article_id": "2538c46733a66c477eea0b5d7b0c47b7.1590265996.6609666",
    "title": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop\u2019tan Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/tbmm-baskani-sentoptan-ramazan-bayrami-mesaji-6218729",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/tbmm-baskani-sentoptan-ramazan-bayrami-mesaji-6218729",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec90f6f554281066c150403.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec90f6f554281066c150403.jpg",
    "movies": [],
    "text": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bir mesaj yay\u0131mlad\u0131. TBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop, mesaj\u0131nda \u015fu ifadelere yer verdi:\n\n\u201cBenzersiz bir ibadet olan oruca ev sahipli\u011fi yapan rahmet ve bereket ay\u0131 olan Ramazan-\u0131 \u015eerif\u2019i tamaml\u0131yoruz. Cenab-\u0131 Hakk\u2019a sonsuz \u015f\u00fck\u00fcrler olsun. Ramazan ay\u0131nda tutulan oru\u00e7larla v\u00fccut bulan iklim, belli s\u0131n\u0131rlara uyman\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde, sabr\u0131n, tefekk\u00fcr\u00fcn ve ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z hayatla ilgili samimi bir muhasebenin manevi atmosferidir ayn\u0131 zamanda. Malum salg\u0131n sebebiyle bu Ramazan daha \u00f6ncekilerde oldu\u011fu gibi, sevdiklerimizle, dostlar\u0131m\u0131zla iftar sofralar\u0131nda birlikte olamad\u0131k. O y\u00fczden biraz buruk ve h\u00fcz\u00fcnl\u00fc ge\u00e7ti bu g\u00fczel g\u00fcnler. \u015eimdi yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn her k\u00f6\u015fesinde oru\u00e7la ve ibadetleriyle Rabbi\u2019ne y\u00f6nelen herkes i\u00e7in bayram vakti. Aziz milletimizin ve b\u00fct\u00fcn \u0130slam aleminin Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 tebrik ediyorum. Ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerin geride kalmas\u0131na ve b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131n \u015fifa bulmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 Cenab-\u0131 Hakk\u2019tan niyaz ediyorum.\u201d",
    "keywords": [
        "olan",
        "bu",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "mesaj\u0131",
        "tbmm",
        "\u015fentoptan",
        "\u015fentop",
        "cenab\u0131",
        "b\u00fct\u00fcn",
        "ediyorum",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "bayram\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla bir mesaj yay\u0131mlad\u0131.\nTBMM Ba\u015fkan\u0131 \u015eentop, mesaj\u0131nda \u015fu ifadelere yer verdi:\u201cBenzersiz bir ibadet olan oruca ev sahipli\u011fi yapan rahmet ve bereket ay\u0131 olan Ramazan-\u0131 \u015eerif\u2019i tamaml\u0131yoruz.\nCenab-\u0131 Hakk\u2019a sonsuz \u015f\u00fck\u00fcrler olsun.\nRamazan ay\u0131nda tutulan oru\u00e7larla v\u00fccut bulan iklim, belli s\u0131n\u0131rlara uyman\u0131n \u00e7ok \u00f6tesinde, sabr\u0131n, tefekk\u00fcr\u00fcn ve ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z hayatla ilgili samimi bir muhasebenin manevi atmosferidir ayn\u0131 zamanda.\nMalum salg\u0131n sebebiyle bu Ramazan daha \u00f6ncekilerde oldu\u011fu gibi, sevdiklerimizle, dostlar\u0131m\u0131zla iftar sofralar\u0131nda birlikte olamad\u0131k.\nO y\u00fczden biraz buruk ve h\u00fcz\u00fcnl\u00fc ge\u00e7ti bu g\u00fczel g\u00fcnler.\n\u015eimdi yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn her k\u00f6\u015fesinde oru\u00e7la ve ibadetleriyle Rabbi\u2019ne y\u00f6nelen herkes i\u00e7in bayram vakti.\nAziz milletimizin ve b\u00fct\u00fcn \u0130slam aleminin Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 tebrik ediyorum.\nYa\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerin geride kalmas\u0131na ve b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131n \u015fifa bulmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 Cenab-\u0131 Hakk\u2019tan niyaz ediyorum.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla mesaj yay\u0131mlayan TBMM Ba\u015fkan\u0131 Mustafa \u015eentop, mesaj\u0131nda, \u201cAziz milletimizin ve b\u00fct\u00fcn \u0130slam aleminin Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 tebrik ediyorum. Ya\u015fanan s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerin geride kalmas\u0131na ve b\u00fct\u00fcn hastalar\u0131n \u015fifa bulmas\u0131na vesile olmas\u0131n\u0131 Cenab-\u0131 Hakk\u2019tan niyaz ediyorum\u201d ifadelerini kulland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}