{
    "article_id": "87fe777f6d2f5414e40ec4d2a47c1091.1590265997.3169363",
    "title": "BBP Genel Ba\u015fkan\u0131 Destici, Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kabrini ziyaret etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/siyaset/bbp-genel-baskani-destici-muhsin-yazicioglunun-kabrini-ziyaret-etti-6218715",
    "url": "http://milliyet.com.tr/siyaset/bbp-genel-baskani-destici-muhsin-yazicioglunun-kabrini-ziyaret-etti-6218715",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9096a5542800d48fb6371.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9096a5542800d48fb6371.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Destici, Taceddin Dergah\u0131'ndaki ziyaretine Alperen Ocaklar\u0131 E\u011fitim K\u00fclt\u00fcr ve Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Samet Ba\u011fc\u0131 ve baz\u0131 partililerle birlikte geldi.\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirlerinden dolay\u0131 az say\u0131da ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fen ziyarette Destici, Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kabrine g\u00fcl ve karanfil b\u0131rakt\u0131, Kur'an-\u0131 Kerim okudu ve dua etti.\n\nGenel Ba\u015fkan Destici, ziyaretin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, partisinin kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kendilerine b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 mirasa sahip \u00e7\u0131kmaya devam edeceklerini s\u00f6yledi.\n\nDo\u011fu T\u00fcrkistan'dan Filistin'e, K\u0131r\u0131m'dan Myanmar'a kadar bir\u00e7ok co\u011frafyada kan ve g\u00f6zya\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Destici, Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ac\u0131lar\u0131 dindirmesine vesile olmas\u0131n\u0131 diledi.\n\nKoronavir\u00fcs nedeniyle h\u00fcz\u00fcnl\u00fc bir ramazan\u0131 geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Destici, \"\u00dclkemiz, koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede ger\u00e7ekten iyi bir m\u00fccadele verdi. Ba\u015fta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z olmak \u00fczere, emniyet g\u00f6revlilerimize, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za, Bilim Kuruluna ve h\u00fck\u00fcmete te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\" dedi.\n\nVir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren vatanda\u015flara Allah'tan rahmet, yak\u0131nlar\u0131na da ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r dileklerinde bulunan Destici, vatanda\u015flar\u0131n bayramda da tedbirlere uymas\u0131 gerekti\u011fini aktard\u0131.\n\nPakistan'\u0131n Kara\u00e7i kentinde d\u00fc\u015fen u\u00e7aktan dolay\u0131 derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyduklar\u0131n\u0131 dile getiren Destici, Pakistan h\u00fck\u00fcmetine ve vatanda\u015flar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131n\u0131 iletti.\n\nDestici, bir gazetecinin, \"Son d\u00f6nemdeki milletvekilli transferleri iddialar\u0131n\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsunuz?\" sorusuna ili\u015fkin, \"Vekil transferleri, siyasetin ve partilerin itibars\u0131zla\u015fmas\u0131 noktas\u0131nda rol oynad\u0131. CHP ile ilgili kara leke deyince G\u00fcne\u015f Motel akla geliyor. 2018'de Genel Ba\u015fkan\u0131n emriyle 15 CHP milletvekili a\u011flayarak ba\u015fka partiye ge\u00e7ti. T\u00fcrk siyaseti bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri hak etmiyor.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\n\nDestici, Ramazan Bayram\u0131'na ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"T\u00fcrk ve \u0130slam co\u011frafyas\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn karde\u015flerimin m\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik ediyorum. Bayram\u0131n birli\u011fimize, beraberli\u011fimize ve karde\u015fli\u011fimize katk\u0131 yapmas\u0131 inanc\u0131yla huzur i\u00e7inde bir bayram\u0131 ge\u00e7irmeyi arzuluyorum.\"",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "bbp",
        "yaz\u0131c\u0131o\u011flunun",
        "destici",
        "ramazan",
        "nedeniyle",
        "muhsin",
        "ve",
        "bir",
        "ili\u015fkin",
        "etti",
        "ziyaret",
        "transferleri",
        "kabrini",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Destici, Taceddin Dergah\u0131'ndaki ziyaretine Alperen Ocaklar\u0131 E\u011fitim K\u00fclt\u00fcr ve Dayan\u0131\u015fma Vakf\u0131 Genel Ba\u015fkan\u0131 Samet Ba\u011fc\u0131 ve baz\u0131 partililerle birlikte geldi.\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirlerinden dolay\u0131 az say\u0131da ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015fen ziyarette Destici, Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kabrine g\u00fcl ve karanfil b\u0131rakt\u0131, Kur'an-\u0131 Kerim okudu ve dua etti.\nGenel Ba\u015fkan Destici, ziyaretin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, partisinin kurucu Genel Ba\u015fkan\u0131 Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kendilerine b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 mirasa sahip \u00e7\u0131kmaya devam edeceklerini s\u00f6yledi.\nDo\u011fu T\u00fcrkistan'dan Filistin'e, K\u0131r\u0131m'dan Myanmar'a kadar bir\u00e7ok co\u011frafyada kan ve g\u00f6zya\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulayan Destici, Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ac\u0131lar\u0131 dindirmesine vesile olmas\u0131n\u0131 diledi.\nKoronavir\u00fcs nedeniyle h\u00fcz\u00fcnl\u00fc bir ramazan\u0131 geride b\u0131rakt\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Destici, \"\u00dclkemiz, koronavir\u00fcsle m\u00fccadelede ger\u00e7ekten iyi bir m\u00fccadele verdi.\nBa\u015fta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z olmak \u00fczere, emniyet g\u00f6revlilerimize, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131za, Bilim Kuruluna ve h\u00fck\u00fcmete te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"\nVir\u00fcs nedeniyle ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren vatanda\u015flara Allah'tan rahmet, yak\u0131nlar\u0131na da ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve sab\u0131r dileklerinde bulunan Destici, vatanda\u015flar\u0131n bayramda da tedbirlere uymas\u0131 gerekti\u011fini aktard\u0131.\nPakistan'\u0131n Kara\u00e7i kentinde d\u00fc\u015fen u\u00e7aktan dolay\u0131 derin \u00fcz\u00fcnt\u00fc duyduklar\u0131n\u0131 dile getiren Destici, Pakistan h\u00fck\u00fcmetine ve vatanda\u015flar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131n\u0131 iletti.\nDestici, bir gazetecinin, \"Son d\u00f6nemdeki milletvekilli transferleri iddialar\u0131n\u0131 nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsunuz?\"\nsorusuna ili\u015fkin, \"Vekil transferleri, siyasetin ve partilerin itibars\u0131zla\u015fmas\u0131 noktas\u0131nda rol oynad\u0131.\nCHP ile ilgili kara leke deyince G\u00fcne\u015f Motel akla geliyor.\n2018'de Genel Ba\u015fkan\u0131n emriyle 15 CHP milletvekili a\u011flayarak ba\u015fka partiye ge\u00e7ti.\nT\u00fcrk siyaseti bu g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleri hak etmiyor.\"\nde\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\nDestici, Ramazan Bayram\u0131'na ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"T\u00fcrk ve \u0130slam co\u011frafyas\u0131ndaki b\u00fct\u00fcn karde\u015flerimin m\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik ediyorum.\nBayram\u0131n birli\u011fimize, beraberli\u011fimize ve karde\u015fli\u011fimize katk\u0131 yapmas\u0131 inanc\u0131yla huzur i\u00e7inde bir bayram\u0131 ge\u00e7irmeyi arzuluyorum.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "G\u00fcncel Haberler - B\u00fcy\u00fck Birlik Partisi (BBP) Genel Ba\u015fkan\u0131 Mustafa  Destici, Ramazan Bayram\u0131 arifesinde Muhsin Yaz\u0131c\u0131o\u011flu'nun kabrine ziyarette  bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}