{
    "article_id": "9ce7847b58cd130ffa9fa5ff8b5c806e.1590266001.7446141",
    "title": "Marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? Arefe ve yar\u0131n pazar g\u00fcn\u00fc bayramda marketler a\u00e7\u0131k m\u0131, kapal\u0131 m\u0131, yasakta ne zamana kadar a\u00e7\u0131k, ka\u00e7ta kapan\u0131yor?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/marketler-acik-mi-arefede-ve-bayramda-marketler-acik-mi-ne-zamana-kadar-acik-6218552",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/marketler-acik-mi-arefede-ve-bayramda-marketler-acik-mi-ne-zamana-kadar-acik-6218552",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8c366554282136c5cdca4.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8c366554282136c5cdca4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "22.05.2020 saat 24.00'da ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 26.05.2020 saat 24.00'e kadar devam edecek. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00fcresince a\u00e7\u0131k olacak i\u015fyeri, i\u015fletme ve kurumlar, \u0130\u00e7i\u015fler Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 genelgede yer ald\u0131. Vatanda\u015flar marketlerin arefe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131k olup olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Peki arefe ve bayramda marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? Marketler ne zamana kadar a\u00e7\u0131k?\n\nAREFE G\u00dcN\u00dc MARKETLER A\u00c7IK MI?\n\nMarketler arefe g\u00fcn\u00fc yani 23.5.2020 tarihinde saat 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterecekler.\n\nBAYRAMDA MARKETLER A\u00c7IK MI?\n\n24-25-26 May\u0131s tarihlerinde marketler kapal\u0131 olacak.\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 genelgede \u015fu detaylar yer ald\u0131;\n\n2-A\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme Ve Kurumlar\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla;\n\n\n\na) Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler;\n\na.1- Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21.05.2020 Per\u015fembe ve 22.05.2020 Cuma\n\ng\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00\u2019a kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\n\na.2- K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir. Ayn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\n\na.3- 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r.",
    "keywords": [
        "ne",
        "kuruyemi\u015f\u00e7iler",
        "yasakta",
        "manav",
        "market",
        "saat",
        "a\u00e7\u0131k",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "bakkal",
        "m\u0131",
        "ve",
        "kasap",
        "zamana",
        "yar\u0131n",
        "ka\u00e7ta",
        "marketler",
        "pazar",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "22.05.2020 saat 24.00'da ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 26.05.2020 saat 24.00'e kadar devam edecek.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 s\u00fcresince a\u00e7\u0131k olacak i\u015fyeri, i\u015fletme ve kurumlar, \u0130\u00e7i\u015fler Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 genelgede yer ald\u0131.\nVatanda\u015flar marketlerin arefe g\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131k olup olmayaca\u011f\u0131n\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor.\nPeki arefe ve bayramda marketler a\u00e7\u0131k m\u0131?\nMarketler ne zamana kadar a\u00e7\u0131k?\nAREFE G\u00dcN\u00dc MARKETLER A\u00c7IK MI?\nMarketler arefe g\u00fcn\u00fc yani 23.5.2020 tarihinde saat 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterecekler.\nBAYRAMDA MARKETLER A\u00c7IK MI?\n24-25-26 May\u0131s tarihlerinde marketler kapal\u0131 olacak.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 genelgede \u015fu detaylar yer ald\u0131;2-A\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme Ve KurumlarSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla;a) Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler;a.1- Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21.05.2020 Per\u015fembe ve 22.05.2020 Cumag\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00\u2019a kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\na.2- K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\na.3- 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - 4 g\u00fcn s\u00fcrecek soka\u011fa \u00e7\u0131kma uygulamas\u0131 gece ba\u015flad\u0131. Yar\u0131n Ramazan Bayram\u0131 kutlanacak olmas\u0131ndan dolay\u0131 bayram haz\u0131rl\u0131klar\u0131 i\u00e7in marketlerin a\u00e7\u0131k olup olmayaca\u011f\u0131 merak ediliyor. \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 ile ilgili genelge yay\u0131mlad\u0131. Peki arefe ve bayramda marketler a\u00e7\u0131k m\u0131, ne zamana kadar a\u00e7\u0131k?",
    "meta_lang": "tr"
}