{
    "article_id": "ba37782294394d9366eb86da34f667a6.1590266027.3069491",
    "title": "Corona vir\u00fcs\u00fcn negatif enerjisini tersine \u00e7evirecek olumlamalar",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/pembenar/galeri/corona-virusun-negatif-enerjisini-tersine-cevirecek-olumlamalar-6173583",
    "url": "http://milliyet.com.tr/pembenar/galeri/corona-virusun-negatif-enerjisini-tersine-cevirecek-olumlamalar-6173583",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e7b1e995542810960d2831e.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e7b1e995542810960d2831e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mindfulness yani bilin\u00e7li fark\u0131ndal\u0131k dedi\u011fimiz \u015fey, kendimizi durdurup \"Bir dakika, ben niye \u015fu anda b\u00f6yle hissediyorum; akl\u0131mdan ne ge\u00e7iyordu az \u00f6nce?\" diye sorma g\u00fcc\u00fcm\u00fcz. Bu kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z kelimeleri ve c\u00fcmleleri yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ise onlar\u0131 bizi rahatlatacak, daha pozitif beklentiye ge\u00e7memizi sa\u011flayacak \u015fekilde d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeliyiz. Mesela, normalde bir \u00e7ok ki\u015fi \"evden \u00e7al\u0131\u015fma\" isterdi eskiden \u00f6yle de\u011fil mi? Biraz i\u015fin bu taraflar\u0131na odaklanarak, \u015fu anda \"evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 deneyimledi\u011fimiz bir d\u00f6nemdeyiz\" diye d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz. Ya da, \"\u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr ne g\u00fczel internet ve bir \u00e7ok altyap\u0131 sayesinde herkesle nas\u0131l da ileti\u015fim halindeyiz\" diye d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz. B\u00f6ylece en temel ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131zdan olan birileriyle ileti\u015fimde olma halinden ayr\u0131 kalm\u0131\u015f\u0131z enerjisini de yaymam\u0131\u015f oluruz.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "ne",
        "bu",
        "olumlamalar",
        "negatif",
        "\u00e7evirecek",
        "tersine",
        "evden",
        "d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz",
        "ve",
        "bir",
        "enerjisini",
        "corona",
        "da",
        "vir\u00fcs\u00fcn",
        "\u015fu",
        "diye"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mindfulness yani bilin\u00e7li fark\u0131ndal\u0131k dedi\u011fimiz \u015fey, kendimizi durdurup \"Bir dakika, ben niye \u015fu anda b\u00f6yle hissediyorum; akl\u0131mdan ne ge\u00e7iyordu az \u00f6nce?\"\ndiye sorma g\u00fcc\u00fcm\u00fcz.\nBu kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z kelimeleri ve c\u00fcmleleri yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda ise onlar\u0131 bizi rahatlatacak, daha pozitif beklentiye ge\u00e7memizi sa\u011flayacak \u015fekilde d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeliyiz.\nMesela, normalde bir \u00e7ok ki\u015fi \"evden \u00e7al\u0131\u015fma\" isterdi eskiden \u00f6yle de\u011fil mi?\nBiraz i\u015fin bu taraflar\u0131na odaklanarak, \u015fu anda \"evden \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 deneyimledi\u011fimiz bir d\u00f6nemdeyiz\" diye d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz.\nYa da, \"\u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr ne g\u00fczel internet ve bir \u00e7ok altyap\u0131 sayesinde herkesle nas\u0131l da ileti\u015fim halindeyiz\" diye d\u00fc\u015f\u00fcnebiliriz.\nB\u00f6ylece en temel ihtiya\u00e7lar\u0131m\u0131zdan olan birileriyle ileti\u015fimde olma halinden ayr\u0131 kalm\u0131\u015f\u0131z enerjisini de yaymam\u0131\u015f oluruz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Corona vir\u00fcs g\u00fcndeminde ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumak da beden sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 korumak kadar zor. Ya\u015fam Ko\u00e7u ve Yoga E\u011fitmeni Sevil Eskicio\u011flu \u00d6zkal, corona g\u00fcndeminde zihnimizi y\u00f6netmenin p\u00fcf noktalar\u0131n\u0131, negatif enerji g\u00f6nderen de\u011fi\u015ftirmemiz gereken ifadeleri ve iyi hissetmemizi sa\u011flayacak olumlamalar\u0131 payla\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}