{
    "article_id": "8a0490b0d6ee0cdd4d935c63609a6fc4.1590266039.5490198",
    "title": "\u0130\u015fteki bariyeri engeliyle a\u015fan giri\u015fim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/cumartesi/isteki-bariyeri-engeliyle-asan-girisim-6212568",
    "url": "http://milliyet.com.tr/cumartesi/isteki-bariyeri-engeliyle-asan-girisim-6212568",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebd83ad5542872150e58d2a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebd83ad5542872150e58d2a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7ocuk sahibi olmay\u0131 \u00e7ok\u00e7a arzu eden bir anne baban\u0131n evlatl\u0131k edinmeye karar verdi\u011fi s\u0131rada hayatlar\u0131na arma\u011fan gibi gelen biri Esra Odaba\u015f\u0131. Hepimiz onu 2019\u2019da ald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye Y\u0131l\u0131n Kad\u0131n Giri\u015fimcisi \u00f6d\u00fcl\u00fcyle tan\u0131d\u0131k. Engelli istihdam\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in kurdu\u011fu Es Kariyer\u2019de benzeri olmayan bir giri\u015fime imza atan Odaba\u015f\u0131 \u201cdi\u011ferleri gibi\u201d olmad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011fiyle hen\u00fcz ilkokulda y\u00fczle\u015fmi\u015f ve bunun \u00fcstesinden gelebilmi\u015f. Odaba\u015f\u0131, sol omzunda do\u011fum esnas\u0131nda geli\u015fen bir komplikasyon nedeniyle k\u0131sm\u0131 bir fel\u00e7le d\u00fcnyaya gelmi\u015f biri. Bu konuda onu y\u0131llarca hasretle bekleyen ailesinin yeti\u015ftirme tarz\u0131 ve ona \u00f6\u011frettikleri daima ilham olmu\u015f. Tek engelin \u00f6n yarg\u0131lar oldu\u011funu ifade eden 37 ya\u015f\u0131ndaki Esra Odaba\u015f\u0131 ile Engelliler Haftas\u0131 vesilesiyle konu\u015ftuk biz de.\n\nT\u00fcrkiye\u2019deki 10 milyon engellinin 2 milyonunun \u00e7al\u0131\u015fabilir oldu\u011fuyla s\u00f6ze ba\u015flayan Esra Odaba\u015f\u0131, i\u015f alan\u0131nda bug\u00fcne kadar edindi\u011fi tecr\u00fcbenin Es Kariyer fikrinin olu\u015fmas\u0131ndaki \u00f6nemini anlat\u0131yor: \u201cES Kariyer yolculu\u011fu benim kurumsal hayattaki yolculu\u011fumun son bulmas\u0131yla ba\u015flad\u0131. Pe\u015fine d\u00fc\u015fmem gerekti\u011fine inand\u0131\u011f\u0131m bir fikirdi ve rotam\u0131 tamamen de\u011fi\u015ftirmemi sa\u011flad\u0131. Engelli bir birey olarak \u2018engelli\u2019 kavram\u0131yla i\u015f hayat\u0131na girdi\u011fimde tan\u0131\u015ft\u0131m. Farkl\u0131 global \u015firketlerde engelli kadrosunda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m ama bu \u015firket ve pozisyonlarda engelli oldu\u011fum i\u00e7in de\u011fil, aranan yetkinliklere ve tecr\u00fcbeye sahip oldu\u011fum i\u00e7in tercih edildim. Bir\u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 engelli arkada\u015f\u0131m oldu ve en son y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm projede de do\u011fru pozisyonlarda ve \u015fartlarda \u00e7al\u0131\u015famayan \u00e7ok fazla engelli oldu\u011funu farkettim. Hem \u0130K hem i\u015fveren hem de engelli \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n isteklerini ve ortak paydalar\u0131n\u0131 bildi\u011fim i\u00e7in hepsini ayn\u0131 platformda bulu\u015fturmak istedim ve Es Kariyer\u2019i kurdum. ES Kariyer T\u00fcrkiye\u2019de hen\u00fcz \u00e7ok yayg\u0131nla\u015fmayan bir kavram olan Sosyal Giri\u015fim\u2019in ilk \u00f6rneklerinden biri. Toplumsal anlamda kanayan bir yaraya parmak basan, istihdama katk\u0131da bulunan, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in kar elde eden bir \u015firket. Ayn\u0131 zamanda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 engelli. Bu bizim empati yetene\u011fimizi do\u011fru kullanmam\u0131z\u0131 ve daha ba\u015far\u0131l\u0131 i\u015fe yerle\u015ftirmeler yapmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\u201d\n\n\u015eirketi tek ba\u015f\u0131na kuran ve ba\u015flarda aday g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ve organizasyonlar\u0131ndan dan\u0131\u015fmanl\u0131k verdi\u011fi \u015firketlerle g\u00f6r\u00fc\u015fmelere, faturalar\u0131n kesimine kadar her \u015feyiyle kendi ilgilenen Odaba\u015f\u0131, bunlar\u0131n \u015firkete hakim olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Giri\u015fimci olmak isteyen gen\u00e7lere tavsiyesi de \u00f6nce ba\u015fkas\u0131n\u0131n sermayesiyle kurulan bir \u015firkette deneyim elde etmeleri. Es Kariyer olarak do\u011fru aday\u0131 do\u011fru pozisyona yerle\u015ftirmelerinin ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n anahtar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Odaba\u015f\u0131, \u201c\u015eimdiye kadar yakla\u015f\u0131k 400 engelli bireyi i\u015fe yerle\u015ftirdik. Say\u0131 4 y\u0131l i\u00e7in kula\u011fa az gelse de s\u00fcre\u00e7 ve Bilgi Teknolojileri M\u00fcd\u00fcr\u00fc, Yaz\u0131l\u0131m Uzman\u0131, \u0130nsan Kaynaklar\u0131 Uzman\u0131, Sat\u0131\u015f Temsilcisi, Veri Analisti gibi pozisyonlarda i\u015fe yerle\u015ftirmeler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda as\u0131l katk\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor. Amac\u0131m\u0131z \u2018ayr\u0131mc\u0131l\u0131k de\u011fil kat\u0131l\u0131mc\u0131l\u0131k\u2019 mottosuyla hareket eden \u015firketlerin \u00e7o\u011falmas\u0131. S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir engelli istihdam\u0131n\u0131 bu \u015fekilde sa\u011fl\u0131yoruz. \u0130\u015fe yerle\u015ftirdi\u011fimiz adaylar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20\u2019si terfi etti. Di\u011fer yandan dijitalle\u015fme konusunda ad\u0131m att\u0131k. Kariyer portallar\u0131nda sadece engelli adaylar\u0131n CV\u2019leri mevcut fakat engel durumlar\u0131n\u0131n detaylar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in fikir sahibi olunam\u0131yor. Bu da engelli aday o pozisyon i\u00e7in uygun olsa da g\u00f6zden ka\u00e7\u0131r\u0131lmas\u0131na neden oluyor. \u00dcye t\u00fcm \u015firketlerimiz 3 binin \u00fczerinde m\u00fclakat yap\u0131lm\u0131\u015f, engel detaylar\u0131 ve yetkinlik analizleri olan engelli aday\u0131, a\u00e7\u0131k pozisyonlar\u0131nda konumland\u0131rmak \u00fczere, e\u011fitim, yabanc\u0131 dil, bilgisayar program\u0131 gibi bilgileri filtreleyerek do\u011fru adaya ula\u015fabiliyor. Bu T\u00fcrkiye\u2019de bir ilk. 4 senelik eme\u011fimizin dijital \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131.\u201d Global anlamda da hedefleri var Odaba\u015f\u0131\u2019n\u0131n. Pandemi pek \u00e7ok \u015fey gibi \u015fimdilik o hedefleri de biraz yava\u015flatm\u0131\u015f.\n\n\u015eirket k\u00fclt\u00fcr\u00fc de de\u011fi\u015fiyor\n\nEngelli istihdam\u0131yla ilgili bir tak\u0131m yasal d\u00fczenlemeler olsa da engelli bireylerin do\u011fru pozisyonlara yerle\u015ftirilmesi ya da en az\u0131ndan i\u015f sahibi olmalar\u0131 konusunda h\u00e2l\u00e2 bir tak\u0131m \u201cengeller\u201d var. Odaba\u015f\u0131 bu engellerin ba\u015f\u0131nda \u00f6n yarg\u0131lar\u0131n geldi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cMaalesef engellilerin sadece ba\u015flang\u0131\u00e7 pozisyonlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor, \u00e7ok s\u0131k hastaland\u0131klar\u0131 alg\u0131s\u0131 var, terfi edemez d\u00fc\u015f\u00fcncesi di\u011fer bariyerlerden biri h\u00e2l\u00e2. Bunun tersini g\u00f6stermek i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi sa\u011flanmas\u0131n\u0131 istiyoruz ve \u015firketleri de bu \u015fekilde bilgilendiriyoruz. Pozisyonlar i\u00e7in y\u00f6nlendirdi\u011fimiz adaylar tam olarak aranan niteliklere ve yetkinliklere sahip adaylar. Ayn\u0131 pozisyonda \u00e7al\u0131\u015fan engelli olmayan ki\u015fi i\u00e7in ge\u00e7erli olan kriterler bizim aday\u0131m\u0131z i\u00e7in de ge\u00e7erli olmal\u0131. F\u0131rsat e\u015fitli\u011fi bu \u015fekilde sa\u011flanabilir. Bu d\u00fc\u015f\u00fcnceyle i\u015fe yerle\u015ftirdi\u011fimiz adaylar, \u0130K\u2019n\u0131n, y\u00f6neticilerin ve sonras\u0131nda t\u00fcm \u015firketin \u00f6n yarg\u0131lar\u0131n\u0131 k\u0131rmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor. K\u00fclt\u00fcr de bu \u015fekilde de\u011fi\u015fiyor. \u2018\u00c7e\u015fitlilik ve Kapsay\u0131c\u0131l\u0131k\u2019 ile ilgili e\u011fitimler veriyoruz ama bunu fiili olarak uygulayan \u015firketlerin k\u00fclt\u00fcrlerinin \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fti\u011fini, daha kapsay\u0131c\u0131 olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "es",
        "bu",
        "odaba\u015f\u0131",
        "giri\u015fim",
        "bariyeri",
        "i\u0307\u015fteki",
        "i\u00e7in",
        "engelli",
        "ve",
        "a\u015fan",
        "bir",
        "engeliyle",
        "kariyer",
        "do\u011fru"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7ocuk sahibi olmay\u0131 \u00e7ok\u00e7a arzu eden bir anne baban\u0131n evlatl\u0131k edinmeye karar verdi\u011fi s\u0131rada hayatlar\u0131na arma\u011fan gibi gelen biri Esra Odaba\u015f\u0131.\nHepimiz onu 2019\u2019da ald\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye Y\u0131l\u0131n Kad\u0131n Giri\u015fimcisi \u00f6d\u00fcl\u00fcyle tan\u0131d\u0131k.\nEngelli istihdam\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in kurdu\u011fu Es Kariyer\u2019de benzeri olmayan bir giri\u015fime imza atan Odaba\u015f\u0131 \u201cdi\u011ferleri gibi\u201d olmad\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011fiyle hen\u00fcz ilkokulda y\u00fczle\u015fmi\u015f ve bunun \u00fcstesinden gelebilmi\u015f.\nOdaba\u015f\u0131, sol omzunda do\u011fum esnas\u0131nda geli\u015fen bir komplikasyon nedeniyle k\u0131sm\u0131 bir fel\u00e7le d\u00fcnyaya gelmi\u015f biri.\nBu konuda onu y\u0131llarca hasretle bekleyen ailesinin yeti\u015ftirme tarz\u0131 ve ona \u00f6\u011frettikleri daima ilham olmu\u015f.\nTek engelin \u00f6n yarg\u0131lar oldu\u011funu ifade eden 37 ya\u015f\u0131ndaki Esra Odaba\u015f\u0131 ile Engelliler Haftas\u0131 vesilesiyle konu\u015ftuk biz de.\nT\u00fcrkiye\u2019deki 10 milyon engellinin 2 milyonunun \u00e7al\u0131\u015fabilir oldu\u011fuyla s\u00f6ze ba\u015flayan Esra Odaba\u015f\u0131, i\u015f alan\u0131nda bug\u00fcne kadar edindi\u011fi tecr\u00fcbenin Es Kariyer fikrinin olu\u015fmas\u0131ndaki \u00f6nemini anlat\u0131yor: \u201cES Kariyer yolculu\u011fu benim kurumsal hayattaki yolculu\u011fumun son bulmas\u0131yla ba\u015flad\u0131.\nPe\u015fine d\u00fc\u015fmem gerekti\u011fine inand\u0131\u011f\u0131m bir fikirdi ve rotam\u0131 tamamen de\u011fi\u015ftirmemi sa\u011flad\u0131.\nEngelli bir birey olarak \u2018engelli\u2019 kavram\u0131yla i\u015f hayat\u0131na girdi\u011fimde tan\u0131\u015ft\u0131m.\nFarkl\u0131 global \u015firketlerde engelli kadrosunda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m ama bu \u015firket ve pozisyonlarda engelli oldu\u011fum i\u00e7in de\u011fil, aranan yetkinliklere ve tecr\u00fcbeye sahip oldu\u011fum i\u00e7in tercih edildim.\nBir\u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 engelli arkada\u015f\u0131m oldu ve en son y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcm projede de do\u011fru pozisyonlarda ve \u015fartlarda \u00e7al\u0131\u015famayan \u00e7ok fazla engelli oldu\u011funu farkettim.\nHem \u0130K hem i\u015fveren hem de engelli \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n isteklerini ve ortak paydalar\u0131n\u0131 bildi\u011fim i\u00e7in hepsini ayn\u0131 platformda bulu\u015fturmak istedim ve Es Kariyer\u2019i kurdum.\nES Kariyer T\u00fcrkiye\u2019de hen\u00fcz \u00e7ok yayg\u0131nla\u015fmayan bir kavram olan Sosyal Giri\u015fim\u2019in ilk \u00f6rneklerinden biri.\nToplumsal anlamda kanayan bir yaraya parmak basan, istihdama katk\u0131da bulunan, s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fini sa\u011flamak i\u00e7in kar elde eden bir \u015firket.\nAyn\u0131 zamanda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 engelli.\nBu bizim empati yetene\u011fimizi do\u011fru kullanmam\u0131z\u0131 ve daha ba\u015far\u0131l\u0131 i\u015fe yerle\u015ftirmeler yapmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\u201d\u015eirketi tek ba\u015f\u0131na kuran ve ba\u015flarda aday g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri ve organizasyonlar\u0131ndan dan\u0131\u015fmanl\u0131k verdi\u011fi \u015firketlerle g\u00f6r\u00fc\u015fmelere, faturalar\u0131n kesimine kadar her \u015feyiyle kendi ilgilenen Odaba\u015f\u0131, bunlar\u0131n \u015firkete hakim olmas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.\nGiri\u015fimci olmak isteyen gen\u00e7lere tavsiyesi de \u00f6nce ba\u015fkas\u0131n\u0131n sermayesiyle kurulan bir \u015firkette deneyim elde etmeleri.\nEs Kariyer olarak do\u011fru aday\u0131 do\u011fru pozisyona yerle\u015ftirmelerinin ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n anahtar\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Odaba\u015f\u0131, \u201c\u015eimdiye kadar yakla\u015f\u0131k 400 engelli bireyi i\u015fe yerle\u015ftirdik.\nSay\u0131 4 y\u0131l i\u00e7in kula\u011fa az gelse de s\u00fcre\u00e7 ve Bilgi Teknolojileri M\u00fcd\u00fcr\u00fc, Yaz\u0131l\u0131m Uzman\u0131, \u0130nsan Kaynaklar\u0131 Uzman\u0131, Sat\u0131\u015f Temsilcisi, Veri Analisti gibi pozisyonlarda i\u015fe yerle\u015ftirmeler yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda as\u0131l katk\u0131 ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\nAmac\u0131m\u0131z \u2018ayr\u0131mc\u0131l\u0131k de\u011fil kat\u0131l\u0131mc\u0131l\u0131k\u2019 mottosuyla hareket eden \u015firketlerin \u00e7o\u011falmas\u0131.\nS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir engelli istihdam\u0131n\u0131 bu \u015fekilde sa\u011fl\u0131yoruz.\n\u0130\u015fe yerle\u015ftirdi\u011fimiz adaylar\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20\u2019si terfi etti.\nDi\u011fer yandan dijitalle\u015fme konusunda ad\u0131m att\u0131k.\nKariyer portallar\u0131nda sadece engelli adaylar\u0131n CV\u2019leri mevcut fakat engel durumlar\u0131n\u0131n detaylar\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in fikir sahibi olunam\u0131yor.\nBu da engelli aday o pozisyon i\u00e7in uygun olsa da g\u00f6zden ka\u00e7\u0131r\u0131lmas\u0131na neden oluyor.\n\u00dcye t\u00fcm \u015firketlerimiz 3 binin \u00fczerinde m\u00fclakat yap\u0131lm\u0131\u015f, engel detaylar\u0131 ve yetkinlik analizleri olan engelli aday\u0131, a\u00e7\u0131k pozisyonlar\u0131nda konumland\u0131rmak \u00fczere, e\u011fitim, yabanc\u0131 dil, bilgisayar program\u0131 gibi bilgileri filtreleyerek do\u011fru adaya ula\u015fabiliyor.\nBu T\u00fcrkiye\u2019de bir ilk.\n4 senelik eme\u011fimizin dijital \u00e7\u0131kt\u0131s\u0131.\u201d Global anlamda da hedefleri var Odaba\u015f\u0131\u2019n\u0131n.\nPandemi pek \u00e7ok \u015fey gibi \u015fimdilik o hedefleri de biraz yava\u015flatm\u0131\u015f.\n\u015eirket k\u00fclt\u00fcr\u00fc de de\u011fi\u015fiyorEngelli istihdam\u0131yla ilgili bir tak\u0131m yasal d\u00fczenlemeler olsa da engelli bireylerin do\u011fru pozisyonlara yerle\u015ftirilmesi ya da en az\u0131ndan i\u015f sahibi olmalar\u0131 konusunda h\u00e2l\u00e2 bir tak\u0131m \u201cengeller\u201d var.\nOdaba\u015f\u0131 bu engellerin ba\u015f\u0131nda \u00f6n yarg\u0131lar\u0131n geldi\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cMaalesef engellilerin sadece ba\u015flang\u0131\u00e7 pozisyonlar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor, \u00e7ok s\u0131k hastaland\u0131klar\u0131 alg\u0131s\u0131 var, terfi edemez d\u00fc\u015f\u00fcncesi di\u011fer bariyerlerden biri h\u00e2l\u00e2.\nBunun tersini g\u00f6stermek i\u00e7in f\u0131rsat e\u015fitli\u011fi sa\u011flanmas\u0131n\u0131 istiyoruz ve \u015firketleri de bu \u015fekilde bilgilendiriyoruz.\nPozisyonlar i\u00e7in y\u00f6nlendirdi\u011fimiz adaylar tam olarak aranan niteliklere ve yetkinliklere sahip adaylar.\nAyn\u0131 pozisyonda \u00e7al\u0131\u015fan engelli olmayan ki\u015fi i\u00e7in ge\u00e7erli olan kriterler bizim aday\u0131m\u0131z i\u00e7in de ge\u00e7erli olmal\u0131.\nF\u0131rsat e\u015fitli\u011fi bu \u015fekilde sa\u011flanabilir.\nBu d\u00fc\u015f\u00fcnceyle i\u015fe yerle\u015ftirdi\u011fimiz adaylar, \u0130K\u2019n\u0131n, y\u00f6neticilerin ve sonras\u0131nda t\u00fcm \u015firketin \u00f6n yarg\u0131lar\u0131n\u0131 k\u0131rmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\nK\u00fclt\u00fcr de bu \u015fekilde de\u011fi\u015fiyor.\n\u2018\u00c7e\u015fitlilik ve Kapsay\u0131c\u0131l\u0131k\u2019 ile ilgili e\u011fitimler veriyoruz ama bunu fiili olarak uygulayan \u015firketlerin k\u00fclt\u00fcrlerinin \u00e7ok daha h\u0131zl\u0131 de\u011fi\u015fti\u011fini, daha kapsay\u0131c\u0131 olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz\u201d.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hem \u0130K, hem i\u015fveren hem de engelli \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n isteklerini Es Kariyer giri\u015fimiyle ortak paydada bulu\u015fturmay\u0131 ba\u015faran Esra Odaba\u015f\u0131 ile Engelliler Haftas\u0131 vesilesiyle konu\u015ftuk",
    "meta_lang": "tr"
}