{
    "article_id": "1b97ec0a89ed1be76e73c01491ec69a2.1590266040.445109",
    "title": "Denizin tuzu r\u00fczg\u00e2r\u0131n sesi \u00f6zleniyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/cumartesi/denizin-tuzu-ruzgarin-sesi-ozleniyor-6207679",
    "url": "http://milliyet.com.tr/cumartesi/denizin-tuzu-ruzgarin-sesi-ozleniyor-6207679",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb49c1f55428411085def12.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5eb49c1f55428411085def12.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dclkemizde yap - i\u015flet - devret modeliyle hizmet veren marinalar\u0131n \u00e7o\u011fu ocak ay\u0131nda kiralar\u0131n\u0131 \u00f6demi\u015f olsalar bile Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ya\u015fanan \u015fu d\u00f6nemde \u00fcstlendikleri maliyetler t\u00fcm a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131yla devam ediyor. Bu nedenle sekt\u00f6rde kira \u00f6demelerinin alt\u0131 ay, prim ve vergilerin \u00fc\u00e7 ay ertelenmesi g\u00fcndeme geldi. Yeterli mi? \u00c7e\u015fme IC Marina Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Can Akaltan, bu sorumu yan\u0131tlad\u0131. Birazdan aktaraca\u011f\u0131m, ancak \u00f6nce birka\u00e7 noktan\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izece\u011fim. Zira marinalar\u0131 zorlu bir s\u0131nav\u0131n bekledi\u011fi a\u00e7\u0131k. Kovid-19\u2019a kar\u015f\u0131 etkili ila\u00e7 ve/veya a\u015f\u0131 bulunamazsa sekt\u00f6rdeki ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131lar ciddi t\u00fcrb\u00fclanslara neden olacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcrecin psikolojik ve sosyolojik etkileri, ekonomik yans\u0131malar\u0131 ile i\u00e7 i\u00e7e. \u00d6rne\u011fin, hayat normalle\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda marinalar\u0131n sosyal ya\u015fam alanlar\u0131 da etap etap a\u00e7\u0131lacak. Lakin masalar aras\u0131nda belirli mesafe ve ki\u015fi say\u0131s\u0131na y\u00f6nelik s\u0131n\u0131rlamalar ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00f6nlem uygulanacak. Bir ba\u015fka deyi\u015fle t\u00fcketime y\u00f6nelik psikolojik engeller ila\u00e7 ve/veya a\u015f\u0131 bulununcaya kadar etkisini s\u00fcrd\u00fcrecek. Oysa marina sekt\u00f6r\u00fc; t\u0131pk\u0131 hava yolu, sa\u011fl\u0131k, bankac\u0131l\u0131k, ula\u015f\u0131m, turizm, sa\u011fl\u0131k, g\u0131da gibi kendine has \u00f6neme sahip.\n\nYat\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ilgi artabilir\n\nKovid-19 riskinin sekt\u00f6re bir\u00e7ok a\u00e7\u0131dan darbe vurdu\u011funu belirten Can Akaltan da ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte. Sekt\u00f6r\u00fcn deneyimli ismi \u015funlar\u0131 vurguluyor: \u201cTurizm pay\u0131 uygulamas\u0131nda bir de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmad\u0131. Baz\u0131 marinalar\u0131n d\u00f6viz kredileri var. Baz\u0131lar\u0131 da devlete d\u00f6vizle kira \u00f6d\u00fcyor. 15 Temmuz darbe giri\u015fiminden beri \u00e7e\u015fitli makroekonomik ve jeopolitik zorluk ve krizlerle u\u011fra\u015fan sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7inde bulundu\u011fu y\u0131l\u0131 kurtarmaya odaklanm\u0131\u015fken bir de pandemi etkisiyle y\u00fczle\u015fmek zorunda kald\u0131. T\u00fcm bu olumsuz geli\u015fmelerin yan\u0131nda yat\u00e7\u0131l\u0131k ve yat turizmine salg\u0131nla birlikte ilginin artaca\u011f\u0131n\u0131 da d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u00c7\u00fcnk\u00fc yat\u00e7\u0131l\u0131k en ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 ve butik turizm \u015fekli. Bir\u00e7ok ki\u015fi tatil karar\u0131n\u0131 vir\u00fcs kapma ihtimalinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu yat\u00e7\u0131l\u0131ktan yana kullanacakt\u0131r. Bu da deniz turizmine olumlu katk\u0131lar yapabilir.\u201d\n\nLezzet\n\nHayat normalle\u015fip denize a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131zda kolayca yapabilece\u011finiz lezzetli bir ara \u00f6\u011f\u00fcn payla\u015faca\u011f\u0131m. Po\u011fa\u00e7a i\u00e7in gereken malzemeler: 2 yumurta, 350 gram lor peyniri, 1 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 eritilmi\u015f tereya\u011f\u0131, 2 avu\u00e7 ceviz, yar\u0131m \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kabartma tozu, nane, k\u0131rm\u0131z\u0131 pul biber, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak kimyon veya kekik de olabilir, 2 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 un. Yap\u0131l\u0131\u015f\u0131 \u015f\u00f6yle: Malzemeleri g\u00fczelce kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, hamuru yumu\u015fak olaca\u011f\u0131 i\u00e7in tepsinize yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131yla par\u00e7alar halinde dizebilirsiniz. Bunun \u00f6ncesinde elinizi hafif\u00e7e \u0131slat\u0131p \u015fekil vermenizde yarar var. F\u0131r\u0131nda 170 derecede 30 dakika pi\u015firin. Keyifli alargalar\u0131n\u0131zda \u00e7ay\u0131n yan\u0131nda harika oluyor. Afiyet olsun.\n\n\u0130talya\n\n\u0130talya, ne yaz\u0131k ki Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda b\u00fcy\u00fck darbe ald\u0131. \u015eu g\u00fcnlerde \u00fclkede adeta seferberlik var. \u00d6rne\u011fin l\u00fcks otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn pop\u00fcler markas\u0131 Ferrari ile dal\u0131\u015f malzemelerinin lideri Mares, \u00f6rnek bir i\u015f birli\u011fi sergiliyor. Ferrari, Maranello\u2019da yer alan fabrikas\u0131nda Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleyi desteklemek \u00fczere, solunum valflar\u0131 ve ba\u011flant\u0131 par\u00e7alar\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131. Bu sayede Mares\u2019in dal\u0131\u015f ekipmanlar\u0131 solunum cihaz\u0131na, deniz \u015fnorkelleri ise sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 koruyacak maskelere d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor.\n\nKitap\n\nUsta denizci Turgay Noyan\u2019\u0131n kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \u201cZorlu Anlar-Ya\u015fanm\u0131\u015f Deniz Hikayeleri 3\u201d Naviga Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131. Ders al\u0131nacak birbirinden ilgin\u00e7 ya\u015fanm\u0131\u015f olaylar anlat\u0131l\u0131yor. Dileyen okurlar\u0131m\u0131z (216) 418 51 91 no\u2019lu telefonu aray\u0131p sipari\u015f verebilir.\n\n23 May\u0131s 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc Mavi D\u00fcnya\u2019da yeniden bulu\u015fmak dile\u011fiyle esen kal\u0131n.",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "var",
        "sesi",
        "\u00f6zleniyor",
        "turizm",
        "marinalar\u0131n",
        "denizin",
        "kovid19",
        "yemek",
        "ve",
        "bir",
        "r\u00fczg\u00e2r\u0131n",
        "tuzu",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00dclkemizde yap - i\u015flet - devret modeliyle hizmet veren marinalar\u0131n \u00e7o\u011fu ocak ay\u0131nda kiralar\u0131n\u0131 \u00f6demi\u015f olsalar bile Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ya\u015fanan \u015fu d\u00f6nemde \u00fcstlendikleri maliyetler t\u00fcm a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131yla devam ediyor.\nBu nedenle sekt\u00f6rde kira \u00f6demelerinin alt\u0131 ay, prim ve vergilerin \u00fc\u00e7 ay ertelenmesi g\u00fcndeme geldi.\nYeterli mi?\n\u00c7e\u015fme IC Marina Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Can Akaltan, bu sorumu yan\u0131tlad\u0131.\nBirazdan aktaraca\u011f\u0131m, ancak \u00f6nce birka\u00e7 noktan\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izece\u011fim.\nZira marinalar\u0131 zorlu bir s\u0131nav\u0131n bekledi\u011fi a\u00e7\u0131k.\nKovid-19\u2019a kar\u015f\u0131 etkili ila\u00e7 ve/veya a\u015f\u0131 bulunamazsa sekt\u00f6rdeki ekonomik s\u0131k\u0131nt\u0131lar ciddi t\u00fcrb\u00fclanslara neden olacak.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc s\u00fcrecin psikolojik ve sosyolojik etkileri, ekonomik yans\u0131malar\u0131 ile i\u00e7 i\u00e7e.\n\u00d6rne\u011fin, hayat normalle\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda marinalar\u0131n sosyal ya\u015fam alanlar\u0131 da etap etap a\u00e7\u0131lacak.\nLakin masalar aras\u0131nda belirli mesafe ve ki\u015fi say\u0131s\u0131na y\u00f6nelik s\u0131n\u0131rlamalar ba\u015fta olmak \u00fczere bir\u00e7ok \u00f6nlem uygulanacak.\nBir ba\u015fka deyi\u015fle t\u00fcketime y\u00f6nelik psikolojik engeller ila\u00e7 ve/veya a\u015f\u0131 bulununcaya kadar etkisini s\u00fcrd\u00fcrecek.\nOysa marina sekt\u00f6r\u00fc; t\u0131pk\u0131 hava yolu, sa\u011fl\u0131k, bankac\u0131l\u0131k, ula\u015f\u0131m, turizm, sa\u011fl\u0131k, g\u0131da gibi kendine has \u00f6neme sahip.\nYat\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ilgi artabilirKovid-19 riskinin sekt\u00f6re bir\u00e7ok a\u00e7\u0131dan darbe vurdu\u011funu belirten Can Akaltan da ayn\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fte.\nSekt\u00f6r\u00fcn deneyimli ismi \u015funlar\u0131 vurguluyor: \u201cTurizm pay\u0131 uygulamas\u0131nda bir de\u011fi\u015fiklik yap\u0131lmad\u0131.\nBaz\u0131 marinalar\u0131n d\u00f6viz kredileri var.\nBaz\u0131lar\u0131 da devlete d\u00f6vizle kira \u00f6d\u00fcyor.\n15 Temmuz darbe giri\u015fiminden beri \u00e7e\u015fitli makroekonomik ve jeopolitik zorluk ve krizlerle u\u011fra\u015fan sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz i\u00e7inde bulundu\u011fu y\u0131l\u0131 kurtarmaya odaklanm\u0131\u015fken bir de pandemi etkisiyle y\u00fczle\u015fmek zorunda kald\u0131.\nT\u00fcm bu olumsuz geli\u015fmelerin yan\u0131nda yat\u00e7\u0131l\u0131k ve yat turizmine salg\u0131nla birlikte ilginin artaca\u011f\u0131n\u0131 da d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc yat\u00e7\u0131l\u0131k en ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 ve butik turizm \u015fekli.\nBir\u00e7ok ki\u015fi tatil karar\u0131n\u0131 vir\u00fcs kapma ihtimalinin en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu yat\u00e7\u0131l\u0131ktan yana kullanacakt\u0131r.\nBu da deniz turizmine olumlu katk\u0131lar yapabilir.\u201dLezzetHayat normalle\u015fip denize a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131zda kolayca yapabilece\u011finiz lezzetli bir ara \u00f6\u011f\u00fcn payla\u015faca\u011f\u0131m.\nPo\u011fa\u00e7a i\u00e7in gereken malzemeler: 2 yumurta, 350 gram lor peyniri, 1 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 eritilmi\u015f tereya\u011f\u0131, 2 avu\u00e7 ceviz, yar\u0131m \u00e7ay ka\u015f\u0131\u011f\u0131 kabartma tozu, nane, k\u0131rm\u0131z\u0131 pul biber, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak kimyon veya kekik de olabilir, 2 yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131 un.\nYap\u0131l\u0131\u015f\u0131 \u015f\u00f6yle: Malzemeleri g\u00fczelce kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131n, hamuru yumu\u015fak olaca\u011f\u0131 i\u00e7in tepsinize yemek ka\u015f\u0131\u011f\u0131yla par\u00e7alar halinde dizebilirsiniz.\nBunun \u00f6ncesinde elinizi hafif\u00e7e \u0131slat\u0131p \u015fekil vermenizde yarar var.\nF\u0131r\u0131nda 170 derecede 30 dakika pi\u015firin.\nKeyifli alargalar\u0131n\u0131zda \u00e7ay\u0131n yan\u0131nda harika oluyor.\nAfiyet olsun.\n\u0130talya\u0130talya, ne yaz\u0131k ki Kovid-19 salg\u0131n\u0131nda b\u00fcy\u00fck darbe ald\u0131.\n\u015eu g\u00fcnlerde \u00fclkede adeta seferberlik var.\n\u00d6rne\u011fin l\u00fcks otomotiv sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn pop\u00fcler markas\u0131 Ferrari ile dal\u0131\u015f malzemelerinin lideri Mares, \u00f6rnek bir i\u015f birli\u011fi sergiliyor.\nFerrari, Maranello\u2019da yer alan fabrikas\u0131nda Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleyi desteklemek \u00fczere, solunum valflar\u0131 ve ba\u011flant\u0131 par\u00e7alar\u0131 \u00fcretmeye ba\u015flad\u0131.\nBu sayede Mares\u2019in dal\u0131\u015f ekipmanlar\u0131 solunum cihaz\u0131na, deniz \u015fnorkelleri ise sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131 koruyacak maskelere d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcyor.\nKitapUsta denizci Turgay Noyan\u2019\u0131n kaleme ald\u0131\u011f\u0131 \u201cZorlu Anlar-Ya\u015fanm\u0131\u015f Deniz Hikayeleri 3\u201d Naviga Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kt\u0131.\nDers al\u0131nacak birbirinden ilgin\u00e7 ya\u015fanm\u0131\u015f olaylar anlat\u0131l\u0131yor.\nDileyen okurlar\u0131m\u0131z (216) 418 51 91 no\u2019lu telefonu aray\u0131p sipari\u015f verebilir.\n23 May\u0131s 2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc Mavi D\u00fcnya\u2019da yeniden bulu\u015fmak dile\u011fiyle esen kal\u0131n.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00dclkemizde 37\u2019si yat liman\u0131 ve marina, 42\u2019si yana\u015fma yeri olarak hizmet veren toplam 79 tesis var. Bunlar karada ve denizde yakla\u015f\u0131k 25 bin tekne kapasitesine sahip. Kovid-19 evresinde ekonomik a\u00e7\u0131dan \u00f6zellikle yat liman\u0131 ve marina stat\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yan kurulu\u015flar s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015f\u0131yor. Ancak hepsi salg\u0131n sonras\u0131n\u0131 umutla bekliyor",
    "meta_lang": "tr"
}