{
    "article_id": "69ceb7293cd9bc20dbfc022117359956.1590266130.145974",
    "title": "Teknoloji \u00fcretimine Kovid-19 engeli",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/teknoloji/teknoloji-haberleri/teknoloji-uretimine-kovid-19-engeli-6158292",
    "url": "http://milliyet.com.tr/teknoloji/teknoloji-haberleri/teknoloji-uretimine-kovid-19-engeli-6158292",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e5f8a3055427f188cb53af3.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e5f8a3055427f188cb53af3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7in'in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131, k\u00fcresel \u00e7apta faaliyet g\u00f6steren teknoloji firmalar\u0131n\u0131n baz\u0131 fabrikalar\u0131nda \u00fcretimi durdurmalar\u0131na neden oldu.\n\nAA muhabirinin derledi\u011fi bilgilere g\u00f6re, \u00c7in'den G\u00fcney Kore'ye, \u0130talya'dan ABD'ye bir\u00e7ok \u00fclkede g\u00f6r\u00fclen Kovid-19 salg\u0131n\u0131 teknoloji \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretimi ve tedari\u011fini de etkiledi.\n\nG\u00fcney Koreli teknoloji firmas\u0131 LG, \u00fclkedeki iki fabrikas\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak kapatma karar\u0131 ald\u0131. \u015eirket, Gumi kentinde bulunan ve kamera \u00fcretilen fabrikas\u0131nda bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn tespit edilmesi \u00fczerine dezenfekte i\u015flemlerinin yap\u0131labilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 durdurdu.\n\nSamsung da Gumi'deki fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7ide vir\u00fcs\u00fcn tespit edilmesi \u00fczerine fabrikan\u0131n faaliyetlerine ge\u00e7ici olarak ara verme karar\u0131 ald\u0131. \u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nceli\u011fine vurgu yap\u0131larak, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin \u00f6nlemlerin h\u0131zla al\u0131nabilmesi i\u00e7in \u00fcretime ara verildi\u011fi duyurulmu\u015ftu.\n\n\u00c7ok uluslu bir di\u011fer mobil cihaz ve yaz\u0131l\u0131m firmas\u0131 Apple'\u0131n cihazlar\u0131n\u0131 \u00fcreten Tayvanl\u0131 Foxconn'un da ana \u00fcretim merkezlerinden birinde Kovid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine \u015fubat ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda merkez ge\u00e7ici s\u00fcreyle kapat\u0131ld\u0131.\n\nTedarik zinciri sekteye u\u011frad\u0131\n\nSon y\u0131llarda d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck teknoloji \u00fcretim merkezi haline gelen \u00c7in'de, fabrikalar\u0131n kapanmas\u0131 ya da \u00fcretim kapasitelerini d\u00fc\u015f\u00fcrmeleri, \u00fcr\u00fcn tedari\u011finde de sorunlara yol a\u00e7t\u0131.\n\nK\u00fcresel e-ticaret sitesi Amazon'da yer alan \u00fcr\u00fcnlerin tedarik\u00e7i firmalar\u0131 salg\u0131n sebebiyle \u00fcretimlerini azaltmaya ba\u015flad\u0131. Ge\u00e7en ay Amazon'un \"Prime Day\" olarak belirledi\u011fi indirim f\u0131rsat\u0131 g\u00fcn\u00fcnde \u00c7in men\u015feli tedarik\u00e7i firmalar, \u00fcr\u00fcnlerini Amazon m\u00fc\u015fterilerine sa\u011flamakta zorluk \u00e7ekti.\n\nAlibaba da ge\u00e7en ay \u00fcr\u00fcn tedari\u011finde sorunlar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. \u015eirketin \u00dcst Y\u00f6neticisi Daniel Zhang, vir\u00fcsten dolay\u0131 olu\u015fan \u00fcretim sorununu ve durumun geli\u015fimini takip ettiklerini belirtmi\u015fti.\n\nTeknoloji firmalar\u0131n\u0131n yeni \u00fcr\u00fcnlerini tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Mobil D\u00fcnya Kongresi de salg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Barsenola'da ge\u00e7en ay yap\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131. \u015eirketlerin, kat\u0131l\u0131m g\u00f6stermeyeceklerini a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu etkinlik iptal edilmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "ge\u00e7ici",
        "\u00fcretimine",
        "\u00fcretim",
        "\u00fczerine",
        "engeli",
        "teknoloji",
        "kovid19",
        "olarak",
        "ge\u00e7en",
        "ve",
        "da",
        "ay"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7in'in Vuhan kentinde ortaya \u00e7\u0131kan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131, k\u00fcresel \u00e7apta faaliyet g\u00f6steren teknoloji firmalar\u0131n\u0131n baz\u0131 fabrikalar\u0131nda \u00fcretimi durdurmalar\u0131na neden oldu.\nAA muhabirinin derledi\u011fi bilgilere g\u00f6re, \u00c7in'den G\u00fcney Kore'ye, \u0130talya'dan ABD'ye bir\u00e7ok \u00fclkede g\u00f6r\u00fclen Kovid-19 salg\u0131n\u0131 teknoloji \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretimi ve tedari\u011fini de etkiledi.\nG\u00fcney Koreli teknoloji firmas\u0131 LG, \u00fclkedeki iki fabrikas\u0131n\u0131 ge\u00e7ici olarak kapatma karar\u0131 ald\u0131.\n\u015eirket, Gumi kentinde bulunan ve kamera \u00fcretilen fabrikas\u0131nda bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131nda vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn tespit edilmesi \u00fczerine dezenfekte i\u015flemlerinin yap\u0131labilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 durdurdu.\nSamsung da Gumi'deki fabrikas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7ide vir\u00fcs\u00fcn tespit edilmesi \u00fczerine fabrikan\u0131n faaliyetlerine ge\u00e7ici olarak ara verme karar\u0131 ald\u0131.\n\u015eirketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nceli\u011fine vurgu yap\u0131larak, vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin \u00f6nlemlerin h\u0131zla al\u0131nabilmesi i\u00e7in \u00fcretime ara verildi\u011fi duyurulmu\u015ftu.\n\u00c7ok uluslu bir di\u011fer mobil cihaz ve yaz\u0131l\u0131m firmas\u0131 Apple'\u0131n cihazlar\u0131n\u0131 \u00fcreten Tayvanl\u0131 Foxconn'un da ana \u00fcretim merkezlerinden birinde Kovid-19 vakas\u0131 g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine \u015fubat ay\u0131n\u0131n ba\u015f\u0131nda merkez ge\u00e7ici s\u00fcreyle kapat\u0131ld\u0131.\nTedarik zinciri sekteye u\u011frad\u0131Son y\u0131llarda d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck teknoloji \u00fcretim merkezi haline gelen \u00c7in'de, fabrikalar\u0131n kapanmas\u0131 ya da \u00fcretim kapasitelerini d\u00fc\u015f\u00fcrmeleri, \u00fcr\u00fcn tedari\u011finde de sorunlara yol a\u00e7t\u0131.\nK\u00fcresel e-ticaret sitesi Amazon'da yer alan \u00fcr\u00fcnlerin tedarik\u00e7i firmalar\u0131 salg\u0131n sebebiyle \u00fcretimlerini azaltmaya ba\u015flad\u0131.\nGe\u00e7en ay Amazon'un \"Prime Day\" olarak belirledi\u011fi indirim f\u0131rsat\u0131 g\u00fcn\u00fcnde \u00c7in men\u015feli tedarik\u00e7i firmalar, \u00fcr\u00fcnlerini Amazon m\u00fc\u015fterilerine sa\u011flamakta zorluk \u00e7ekti.\nAlibaba da ge\u00e7en ay \u00fcr\u00fcn tedari\u011finde sorunlar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\u015eirketin \u00dcst Y\u00f6neticisi Daniel Zhang, vir\u00fcsten dolay\u0131 olu\u015fan \u00fcretim sorununu ve durumun geli\u015fimini takip ettiklerini belirtmi\u015fti.\nTeknoloji firmalar\u0131n\u0131n yeni \u00fcr\u00fcnlerini tan\u0131tt\u0131\u011f\u0131 Mobil D\u00fcnya Kongresi de salg\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Barsenola'da ge\u00e7en ay yap\u0131lamam\u0131\u015ft\u0131.\n\u015eirketlerin, kat\u0131l\u0131m g\u00f6stermeyeceklerini a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu etkinlik iptal edilmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u00c7ok uluslu teknoloji firmalar\u0131 LG, Samsung ve Apple, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle baz\u0131 fabrikalar\u0131nda \u00fcretimi ge\u00e7ici olarak durdurmak zorunda kald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}