{
    "article_id": "aaa2bdc0bbae979812ef9e94b61997dd.1590266136.6524472",
    "title": "Bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda, arefe g\u00fcn\u00fc ne zaman? Ramazan Bayram\u0131nda ka\u00e7 g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olacak? A\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 olacak olan yerler...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/bayrama-kac-gun-kaldi-bayram-ayin-kacinda-bayramda-kac-gun-sokaga-cikma-yasagi-olacak-6215370",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/bayrama-kac-gun-kaldi-bayram-ayin-kacinda-bayramda-kac-gun-sokaga-cikma-yasagi-olacak-6215370",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec379a155427f162c9816b8.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec379a155427f162c9816b8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bayram i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerkemn vatanda\u015flar\u0131n ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 da t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ediyor. M\u00fcbarek Ramazan ay\u0131n\u0131n bitmesine say\u0131l\u0131 g\u00fcnler kala vatanda\u015flar taraf\u0131ndan en fazla merak edilen konular\u0131n ba\u015f\u0131nda Bayrama ka\u00e7 g\u00fcn kald\u0131, bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda sorular\u0131 vatanda\u015flar taraf\u0131ndan sorulmaya ba\u015fland\u0131. Cumnhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \u00f6nderli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilen kabine toplant\u0131s\u0131nda bayramda 81 ilin tamam\u0131nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fi duyuruldu. Peki Bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda?\n\nRAMAZAN BAYRAMI AYIN KA\u00c7INDA?\n\nRamazan Bayram\u0131 Arefesi 23 May\u0131s Cumartesi\n\nRamazan Bayram\u0131 1. G\u00fcn: 24 May\u0131s Pazar\n\nRamazan Bayram\u0131 2. G\u00fcn: 25 May\u0131s Pazartesi\n\nRamazan Bayram\u0131 3. G\u00fcn: 26 May\u0131s Sal\u0131\n\nCUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLADI! BAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI...\n\n\"T\u00fcm sekt\u00f6rlerde ilgili normalle\u015fme plan\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesinde dikkat edilecek hususlar\u0131 i\u00e7eren rehberler yay\u0131mland\u0131. \u0130\u015f yerlerinin giri\u015flerine \u00e7al\u0131\u015fma saati, kullan\u0131m alan\u0131 ve ayn\u0131 anda i\u00e7eride bulunabilecek m\u00fc\u015fteri say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6steren kapasite bilgisi afi\u015fleri as\u0131lacakt\u0131r. Arife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r. \u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\n\nBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z yine soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek. Bu hafta \u00e7ar\u015famba ve cuma g\u00fcnleri gen\u00e7lerimizle ilgili esnetme uygulamas\u0131 yine devam edecektir. 15 ilimiz i\u00e7in ge\u00e7erli olan \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131, 15 g\u00fcn s\u00fcreyle uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Cezaevlerinde bir s\u00fcredir yap\u0131lmayan kapal\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fleri, belirli s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar ve tedbirler e\u015fli\u011finde haziran ay\u0131 itibar\u0131yla yeniden ba\u015flat\u0131yoruz. Ayn\u0131 \u015fekilde a\u00e7\u0131k cezaevlerinde olup da salg\u0131n sebebiyle izne g\u00f6nderilmi\u015f bulunan 60 bin mahkumun may\u0131s sonunda dolan izin s\u00fcreleri 2 ay s\u00fcreyle uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. 29 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc cuma namaz\u0131yla birlikte \u00f6ncelikle valilikler ve m\u00fcft\u00fcl\u00fckler taraf\u0131ndan belirlenen \u015fartlar\u0131 uygun camilerden ba\u015flayarak camilerimizi ibadete a\u00e7\u0131yoruz. Bir s\u00fcre camilerimizde sadece \u00f6\u011flen ve ikindi vakitlerinde cemaatle namaz k\u0131l\u0131nacak, di\u011fer vakitlerde bireysel ibadet uygulamas\u0131 s\u00fcrecektir. Tabii ki bu cemaatle namaz\u0131 yine kurallar i\u00e7erisinde ifa edece\u011fiz.\"\n\nBAYRAMDA A\u00c7IK VE KAPALI OLACAK YERLER\n\nGenelgede, 22 May\u0131s saat 00.00 ile 26 May\u0131s saat 00.00 aras\u0131nda 81 ilin s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan vatanda\u015flar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131n k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 belirtilerek, \u015fu bilgilere yer verildi:\n\n\"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla, market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21 May\u0131s per\u015fembe ve 22 May\u0131s cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00'e kadar faaliyetlerine devam edebilecek. K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\n\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir. 24-26 May\u0131s aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r. 23-26 May\u0131s'ta ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleriyle bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r. Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilecek.\"\n\n\"N\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacak\"\n\n23-26 May\u0131s'ta vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerlerinin sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilece\u011fi aktar\u0131lan genelgede, \u015funlar kaydedildi:\n\n\"Ramazan Bayram\u0131 m\u00fcnasebetiyle, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23-26 May\u0131s'ta sadece evlere paket servis \u015feklinde hizmet sunmak \u00fczere lokanta ve restoran tarz\u0131 i\u015f yerleri, ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri, zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT), Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50 bin n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 karayolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 kilometre i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu ve lastik tamircisi (Bu madde kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131k olacak akaryak\u0131t istasyonlar\u0131 ile lastik tamircileri kura y\u00f6ntemi ile belirlenecektir) ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.\n\nDo\u011falgaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (Rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011falgaz \u00e7evrim santralleri gibi), i\u00e7me suyu dolum tesisleri ile i\u00e7me suyu, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapan \u015firketler, hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri, sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin kapasitesini artt\u0131rmaya y\u00f6nelik acil in\u015faat, donan\u0131m gibi faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015fletme/firmalar, bulundu\u011fu yerin \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu taraf\u0131ndan izin verilmesi \u015fart\u0131 ile makarna, un ve unlu mam\u00fcller, s\u00fct, et, bal\u0131k \u00fcretimi ile gibi temel g\u0131da maddelerinin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler ve ka\u011f\u0131t, kolonya \u00fcretimi ba\u015fta olmak \u00fczere hijyen malzemeleri ile bu malzemelerin \u00fcretimi i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyulacak hammaddelerin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler, yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat/ithalat/transit ge\u00e7i\u015fler dahil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar,\n\nOteller ve konaklama yerleri, g\u0131da, temizlik ve ila\u00e7 gibi sekt\u00f6rlere ambalaj sa\u011flayan \u00fcretim tesisleri, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda/maden alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131 veya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile madenler (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez. \u00c7al\u0131\u015fma alan\u0131 sadece in\u015faat alan\u0131/maden sahalar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.) Gazete, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131 ile gazete bas\u0131m matbaalar\u0131, daha \u00f6nceden s\u00f6zle\u015fmeye/taahh\u00fcde ba\u011flanm\u0131\u015f ve belirlenen s\u00fcre i\u00e7erisinde yeti\u015ftirilmesi gereken ihracata konu, mal, malzeme, \u00fcr\u00fcn, ara\u00e7-gere\u00e7 \u00fcreten i\u015f yerleri ve tesisler (mevcut zorunluluklar\u0131n\u0131 ispatlamalar\u0131 ve an\u0131lan \u015fartlara uymalar\u0131 kayd\u0131yla), zirai ama\u00e7l\u0131 akaryak\u0131t sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Tar\u0131m Kredi Kooperatifleri, k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresinde ya\u011fmura ba\u011f\u0131ml\u0131 tar\u0131msal faaliyetler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan tespit edilecek ihtiyaca g\u00f6re kura ile belirlenecek, zirai ila\u00e7, tohum, fide, g\u00fcbre gibi tar\u0131msal \u00fcretime ili\u015fkin \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmeler, 23 May\u0131s Cumartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 sebze/meyve toptanc\u0131 halleri a\u00e7\u0131k olabilecek.\"\n\n\"Zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar istisna kapsam\u0131nda\"\n\nGenelgede, istisnalara \u015fu \u015fekilde yer verildi:\n\n\"Genelgenin iki numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlarda' y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), Acil \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, Vefa Sosyal Destek birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD'da g\u00f6rev alanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon gibi kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar, \u00fcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb. sosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 muaf olacak.\n\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.) ve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.) \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\"\n\nKan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 da muaf\n\n30 Nisan 2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 genelge kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar\u0131n 23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu bulunanlar ile T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay'a kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yapacaklar\u0131n k\u0131s\u0131tlamadan muaf tutulaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\nYurt, pansiyon, \u015fantiye gibi toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.), veteriner hekimler, servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n da k\u0131s\u0131tlama s\u0131ras\u0131nda d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kabilece\u011fine de\u011finilen genelgede \u015fu bilgiler yer ald\u0131:\n\n\"Ayr\u0131ca i\u015f yerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015f yerlerini bekleyenler, belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel, tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'den sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz),\n\nMadencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.) Belirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.\"\n\n\"Seyahat izin belgeleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacak\"\n\nGenelgede, seyahat izin belgelerinin soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olaca\u011f\u0131 belirtilerek, ba\u015fta sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik olmak \u00fczere kamu d\u00fczeninin tesisi i\u00e7in g\u00f6revli olan kamu g\u00f6revlilerinin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 teminen belediyelerce gerekli tedbirler al\u0131naca\u011f\u0131 bildirildi.\n\nEkmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n d\u00fczenli olmas\u0131 amac\u0131yla vali ve kaymakamlar\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda f\u0131r\u0131nc\u0131lar odas\u0131, yerel y\u00f6netim, emniyet ve jandarma temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla olu\u015fturulacak bir komisyon taraf\u0131ndan, her mahalle i\u00e7in muhtar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc de al\u0131narak ivedilikle il/il\u00e7e ekmek da\u011f\u0131t\u0131m plan\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131 aktar\u0131lan genelgede, plan do\u011frultusunda il/il\u00e7edeki ekmek \u00fcreten i\u015f yerlerinin sorumlu olduklar\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgeleri (mahalle/cadde/sokak \u00f6l\u00e7e\u011finde) ile her da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgesi i\u00e7in g\u00f6rev yapacak ara\u00e7 listelerinin belirlenece\u011fi ifade edildi.\n\nGenelgede, bu \u015fekilde yap\u0131lacak planlama d\u0131\u015f\u0131nda sadece Vefa Sosyal Destek Birimleri ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilece\u011fi vurguland\u0131.\n\nGenelgede, \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131:\n\n\"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 24-26 May\u0131s'ta gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve Vefa Sosyal Destek Birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r (bu kapsamda gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n evlere servis \u015feklinde yap\u0131lmas\u0131 esast\u0131r.) 23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131 marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r. Bu Genelgenin 2 numaral\u0131 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlar' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (i) maddesine y\u00f6nelik kararlar \u0130l ve \u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca en ge\u00e7 21 May\u0131s Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 22.00'ye kadar al\u0131nacakt\u0131r.\n\nS\u00f6z konusu tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nmas\u0131, uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmeyecek ve ma\u011fduriyete neden olunmayacak. Al\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282'nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak. Konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195'inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.\"",
    "keywords": [
        "olan",
        "ne",
        "may\u0131s",
        "bu",
        "\u00fczere",
        "yerler",
        "g\u00f6revli",
        "olanlar",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "yasa\u011f\u0131",
        "ramazan",
        "olacak",
        "ve",
        "soka\u011fa",
        "ile",
        "i\u015f",
        "zaman",
        "olmak",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bayram i\u00e7in geri say\u0131m s\u00fcrerkemn vatanda\u015flar\u0131n ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 da t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ediyor.\nM\u00fcbarek Ramazan ay\u0131n\u0131n bitmesine say\u0131l\u0131 g\u00fcnler kala vatanda\u015flar taraf\u0131ndan en fazla merak edilen konular\u0131n ba\u015f\u0131nda Bayrama ka\u00e7 g\u00fcn kald\u0131, bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda sorular\u0131 vatanda\u015flar taraf\u0131ndan sorulmaya ba\u015fland\u0131.\nCumnhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan \u00f6nderli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilen kabine toplant\u0131s\u0131nda bayramda 81 ilin tamam\u0131nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ilan edildi\u011fi duyuruldu.\nPeki Bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda?\nRAMAZAN BAYRAMI AYIN KA\u00c7INDA?\nRamazan Bayram\u0131 Arefesi 23 May\u0131s CumartesiRamazan Bayram\u0131 1.\nG\u00fcn: 24 May\u0131s PazarRamazan Bayram\u0131 2.\nG\u00fcn: 25 May\u0131s PazartesiRamazan Bayram\u0131 3.\nG\u00fcn: 26 May\u0131s Sal\u0131CUMHURBA\u015eKANI ERDO\u011eAN A\u00c7IKLADI!\nBAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI...\"T\u00fcm sekt\u00f6rlerde ilgili normalle\u015fme plan\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7irilmesinde dikkat edilecek hususlar\u0131 i\u00e7eren rehberler yay\u0131mland\u0131.\n\u0130\u015f yerlerinin giri\u015flerine \u00e7al\u0131\u015fma saati, kullan\u0131m alan\u0131 ve ayn\u0131 anda i\u00e7eride bulunabilecek m\u00fc\u015fteri say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6steren kapasite bilgisi afi\u015fleri as\u0131lacakt\u0131r.\nArife g\u00fcn\u00fcnden bayram\u0131n son g\u00fcn\u00fcne kadar, 23-24-25-26 May\u0131s tarihlerinde 81 ilimizin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacakt\u0131r.\n\u0130n\u015fallah bayramdan sonra bu t\u00fcr s\u0131n\u0131rlamalara ihtiyac\u0131m\u0131z\u0131n olmayaca\u011f\u0131 bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\nBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z yine soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecek.\nBu hafta \u00e7ar\u015famba ve cuma g\u00fcnleri gen\u00e7lerimizle ilgili esnetme uygulamas\u0131 yine devam edecektir.\n15 ilimiz i\u00e7in ge\u00e7erli olan \u015fehirleraras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131, 15 g\u00fcn s\u00fcreyle uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nCezaevlerinde bir s\u00fcredir yap\u0131lmayan kapal\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fleri, belirli s\u0131n\u0131rland\u0131rmalar ve tedbirler e\u015fli\u011finde haziran ay\u0131 itibar\u0131yla yeniden ba\u015flat\u0131yoruz.\nAyn\u0131 \u015fekilde a\u00e7\u0131k cezaevlerinde olup da salg\u0131n sebebiyle izne g\u00f6nderilmi\u015f bulunan 60 bin mahkumun may\u0131s sonunda dolan izin s\u00fcreleri 2 ay s\u00fcreyle uzat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n29 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc cuma namaz\u0131yla birlikte \u00f6ncelikle valilikler ve m\u00fcft\u00fcl\u00fckler taraf\u0131ndan belirlenen \u015fartlar\u0131 uygun camilerden ba\u015flayarak camilerimizi ibadete a\u00e7\u0131yoruz.\nBir s\u00fcre camilerimizde sadece \u00f6\u011flen ve ikindi vakitlerinde cemaatle namaz k\u0131l\u0131nacak, di\u011fer vakitlerde bireysel ibadet uygulamas\u0131 s\u00fcrecektir.\nTabii ki bu cemaatle namaz\u0131 yine kurallar i\u00e7erisinde ifa edece\u011fiz.\"\nBAYRAMDA A\u00c7IK VE KAPALI OLACAK YERLERGenelgede, 22 May\u0131s saat 00.00 ile 26 May\u0131s saat 00.00 aras\u0131nda 81 ilin s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan vatanda\u015flar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kmalar\u0131n\u0131n k\u0131s\u0131tlanaca\u011f\u0131 belirtilerek, \u015fu bilgilere yer verildi:\"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla, market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21 May\u0131s per\u015fembe ve 22 May\u0131s cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00'e kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\n24-26 May\u0131s aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r.\n23-26 May\u0131s'ta ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleriyle bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.\nBu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilecek.\"\n\"N\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacak\"23-26 May\u0131s'ta vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerlerinin sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilece\u011fi aktar\u0131lan genelgede, \u015funlar kaydedildi:\"Ramazan Bayram\u0131 m\u00fcnasebetiyle, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23-26 May\u0131s'ta sadece evlere paket servis \u015feklinde hizmet sunmak \u00fczere lokanta ve restoran tarz\u0131 i\u015f yerleri, ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri, zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT), Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50 bin n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 karayolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 kilometre i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu ve lastik tamircisi (Bu madde kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131k olacak akaryak\u0131t istasyonlar\u0131 ile lastik tamircileri kura y\u00f6ntemi ile belirlenecektir) ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.\nDo\u011falgaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (Rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011falgaz \u00e7evrim santralleri gibi), i\u00e7me suyu dolum tesisleri ile i\u00e7me suyu, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapan \u015firketler, hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri, sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin kapasitesini artt\u0131rmaya y\u00f6nelik acil in\u015faat, donan\u0131m gibi faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015fletme/firmalar, bulundu\u011fu yerin \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu taraf\u0131ndan izin verilmesi \u015fart\u0131 ile makarna, un ve unlu mam\u00fcller, s\u00fct, et, bal\u0131k \u00fcretimi ile gibi temel g\u0131da maddelerinin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler ve ka\u011f\u0131t, kolonya \u00fcretimi ba\u015fta olmak \u00fczere hijyen malzemeleri ile bu malzemelerin \u00fcretimi i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyulacak hammaddelerin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler, yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat/ithalat/transit ge\u00e7i\u015fler dahil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar,Oteller ve konaklama yerleri, g\u0131da, temizlik ve ila\u00e7 gibi sekt\u00f6rlere ambalaj sa\u011flayan \u00fcretim tesisleri, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda/maden alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131 veya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile madenler (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez.\n\u00c7al\u0131\u015fma alan\u0131 sadece in\u015faat alan\u0131/maden sahalar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.)\nGazete, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131 ile gazete bas\u0131m matbaalar\u0131, daha \u00f6nceden s\u00f6zle\u015fmeye/taahh\u00fcde ba\u011flanm\u0131\u015f ve belirlenen s\u00fcre i\u00e7erisinde yeti\u015ftirilmesi gereken ihracata konu, mal, malzeme, \u00fcr\u00fcn, ara\u00e7-gere\u00e7 \u00fcreten i\u015f yerleri ve tesisler (mevcut zorunluluklar\u0131n\u0131 ispatlamalar\u0131 ve an\u0131lan \u015fartlara uymalar\u0131 kayd\u0131yla), zirai ama\u00e7l\u0131 akaryak\u0131t sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Tar\u0131m Kredi Kooperatifleri, k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresinde ya\u011fmura ba\u011f\u0131ml\u0131 tar\u0131msal faaliyetler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan tespit edilecek ihtiyaca g\u00f6re kura ile belirlenecek, zirai ila\u00e7, tohum, fide, g\u00fcbre gibi tar\u0131msal \u00fcretime ili\u015fkin \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmeler, 23 May\u0131s Cumartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 sebze/meyve toptanc\u0131 halleri a\u00e7\u0131k olabilecek.\"\n\"Zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar istisna kapsam\u0131nda\"Genelgede, istisnalara \u015fu \u015fekilde yer verildi:\"Genelgenin iki numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlarda' y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), Acil \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, Vefa Sosyal Destek birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD'da g\u00f6rev alanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon gibi kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar, \u00fcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb.\nsosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 muaf olacak.\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.)\nve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.)\n\u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\"\nKan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131lar\u0131 da muaf30 Nisan 2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 genelge kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar\u0131n 23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu bulunanlar ile T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay'a kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yapacaklar\u0131n k\u0131s\u0131tlamadan muaf tutulaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\nYurt, pansiyon, \u015fantiye gibi toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.\n), veteriner hekimler, servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n da k\u0131s\u0131tlama s\u0131ras\u0131nda d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kabilece\u011fine de\u011finilen genelgede \u015fu bilgiler yer ald\u0131:\"Ayr\u0131ca i\u015f yerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015f yerlerini bekleyenler, belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel, tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'den sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz),Madencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.)\nBelirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.\"\n\"Seyahat izin belgeleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacak\"Genelgede, seyahat izin belgelerinin soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olaca\u011f\u0131 belirtilerek, ba\u015fta sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik olmak \u00fczere kamu d\u00fczeninin tesisi i\u00e7in g\u00f6revli olan kamu g\u00f6revlilerinin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 teminen belediyelerce gerekli tedbirler al\u0131naca\u011f\u0131 bildirildi.\nEkmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n d\u00fczenli olmas\u0131 amac\u0131yla vali ve kaymakamlar\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda f\u0131r\u0131nc\u0131lar odas\u0131, yerel y\u00f6netim, emniyet ve jandarma temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla olu\u015fturulacak bir komisyon taraf\u0131ndan, her mahalle i\u00e7in muhtar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc de al\u0131narak ivedilikle il/il\u00e7e ekmek da\u011f\u0131t\u0131m plan\u0131 yap\u0131laca\u011f\u0131 aktar\u0131lan genelgede, plan do\u011frultusunda il/il\u00e7edeki ekmek \u00fcreten i\u015f yerlerinin sorumlu olduklar\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgeleri (mahalle/cadde/sokak \u00f6l\u00e7e\u011finde) ile her da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgesi i\u00e7in g\u00f6rev yapacak ara\u00e7 listelerinin belirlenece\u011fi ifade edildi.\nGenelgede, bu \u015fekilde yap\u0131lacak planlama d\u0131\u015f\u0131nda sadece Vefa Sosyal Destek Birimleri ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilece\u011fi vurguland\u0131.\nGenelgede, \u015fu ifadeler kullan\u0131ld\u0131:\"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 24-26 May\u0131s'ta gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve Vefa Sosyal Destek Birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r (bu kapsamda gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n evlere servis \u015feklinde yap\u0131lmas\u0131 esast\u0131r.)\n23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131 marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r.\nBu Genelgenin 2 numaral\u0131 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlar' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (i) maddesine y\u00f6nelik kararlar \u0130l ve \u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca en ge\u00e7 21 May\u0131s Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 22.00'ye kadar al\u0131nacakt\u0131r.\nS\u00f6z konusu tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nmas\u0131, uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmeyecek ve ma\u011fduriyete neden olunmayacak.\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282'nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak.\nKonusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195'inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Bayrama art\u0131k \u00e7ok az bir s\u00fcre kald\u0131! Vatanda\u015flar taraf\u0131ndan en fazla merak edilen konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 aras\u0131nda Ramazan Bayram\u0131 ne zaman, arefe g\u00fcn\u00fc hangi g\u00fcne denk geliyor sorular\u0131 yer al\u0131yor. Corona vir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda bayramda 81 ilde soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulanacak! Peki Bayram ay\u0131n ka\u00e7\u0131nda, ka\u00e7 g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 olacak? Bayramda a\u00e7\u0131k ve kapal\u0131 olacak olan yerler nereler?",
    "meta_lang": "tr"
}