{
    "article_id": "bd9a09b58944bd269b2e0b4515583da6.1590266140.1910717",
    "title": "Ramazan ay\u0131nda a\u011f\u0131z kokusunun sebebi bu olabilir!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ramazan/ramazanda-saglik/ramazan-ayinda-agiz-kokusunun-sebebi-bu-olabilir-6216122",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ramazan/ramazanda-saglik/ramazan-ayinda-agiz-kokusunun-sebebi-bu-olabilir-6216122",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec4d6c955428006245cb7a4.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec4d6c955428006245cb7a4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "A\u011f\u0131z kokusu hem sizi hem de \u00e7evrenizdeki insanlar\u0131 rahats\u0131z edebilir. Bu durum sizi psikolojik olarak da rahats\u0131z edecektir.\n\nDt. Pertev K\u00f6kdemir, a\u011f\u0131z kaynakl\u0131 yani t\u00fck\u00fcr\u00fcksel a\u011f\u0131z kokusunu \u00f6nlemede yeterli miktarda su t\u00fcketiminin \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor.\n\nDt. K\u00f6kdemir, yetersiz s\u0131v\u0131 al\u0131m\u0131 ile a\u011fz\u0131 kokusu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131, \u201cG\u00fcn i\u00e7inde az besin t\u00fcketimi ve yetersiz s\u0131v\u0131 al\u0131m\u0131 nedeniyle t\u00fck\u00fcr\u00fck miktar\u0131 azalabilir. Ayn\u0131 zamanda tansiyon ve psikiyatri ila\u00e7lar\u0131, kans\u0131zl\u0131k, a\u011f\u0131z i\u00e7i enfeksiyonlar\u0131, ate\u015fli hastal\u0131klar ve diyabet de, t\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretiminin azalmas\u0131na yol a\u00e7abilir. T\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretiminin azalmas\u0131 nedeniyle, a\u011f\u0131z temizli\u011fi i\u00e7in gerekli olan s\u0131v\u0131 yetersiz kal\u0131r. Bu durum da, a\u011f\u0131z kokusuna neden olur.\u201d \u00c7e\u015fitli nedenlerle azalan t\u00fck\u00fcr\u00fck s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in suyun \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dt.K\u00f6kdemir, g\u00fcnde iki litre suyun a\u011f\u0131z sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumaya yard\u0131mc\u0131 oldu\u011funu belirtti.\n\nKi\u015fisel kaynakl\u0131 nedenler d\u0131\u015f\u0131nda anti-histaminikler, tansiyon ila\u00e7lar\u0131, psikiyatrik ila\u00e7lar, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kans\u0131zl\u0131k ve ate\u015fli hastal\u0131klar da t\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretimini azaltan nedenler olarak dikkat \u00e7ekiyor. Bunun d\u0131\u015f\u0131nda a\u011f\u0131z i\u00e7inde olu\u015fmu\u015f bir enfeksiyon, ilerlemi\u015f bir di\u015f eti hastal\u0131\u011f\u0131 a\u011f\u0131zda kokuya neden olabilir.\n\nA\u011f\u0131z kokusunu \u00f6nlemek i\u00e7in yeterli su t\u00fcketmenin yan\u0131 s\u0131ra di\u015fleri d\u00fczenli olarak f\u0131r\u00e7alamak ve di\u015f ipi ile di\u015f aralar\u0131nda bulunan besin at\u0131klar\u0131n\u0131 temizlemek \u00f6nemlidir. Ayr\u0131ca eczanelerde sat\u0131lan ve hekiminizin \u00f6nerdi\u011fi nane aromal\u0131 a\u011f\u0131z gargaralar\u0131n\u0131 kullanabilirsiniz. Yemekten sonra maydanoz t\u00fcketmek, elma yemek, \u015fekersiz sak\u0131z \u00e7i\u011fnemekte a\u011f\u0131z kokusunu engellemeye yard\u0131mc\u0131 olabilir.\n\nDi\u015f \u00e7\u00fcr\u00fckleri, baz\u0131 di\u015f eti hastal\u0131klar\u0131, a\u011f\u0131z i\u00e7inde var olan eski k\u00f6pr\u00fc ve protezler de a\u011f\u0131z kokusuna neden olabilece\u011fine dikkat \u00e7eken Di\u015f Hekimi Pertev K\u00f6kdemir, bu durumlarda di\u015f hekimine giderek tedaviye ba\u015flanmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti.",
    "keywords": [
        "yetersiz",
        "ay\u0131nda",
        "bu",
        "kokusunun",
        "a\u011f\u0131z",
        "olabilir",
        "di\u015f",
        "k\u00f6kdemir",
        "kokusunu",
        "olarak",
        "s\u0131v\u0131",
        "ve",
        "neden",
        "ramazan",
        "t\u00fck\u00fcr\u00fck",
        "sebebi"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "A\u011f\u0131z kokusu hem sizi hem de \u00e7evrenizdeki insanlar\u0131 rahats\u0131z edebilir.\nBu durum sizi psikolojik olarak da rahats\u0131z edecektir.\nPertev K\u00f6kdemir, a\u011f\u0131z kaynakl\u0131 yani t\u00fck\u00fcr\u00fcksel a\u011f\u0131z kokusunu \u00f6nlemede yeterli miktarda su t\u00fcketiminin \u00f6nemli oldu\u011funa dikkat \u00e7ekiyor.\nK\u00f6kdemir, yetersiz s\u0131v\u0131 al\u0131m\u0131 ile a\u011fz\u0131 kokusu aras\u0131ndaki ili\u015fkiye \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klad\u0131, \u201cG\u00fcn i\u00e7inde az besin t\u00fcketimi ve yetersiz s\u0131v\u0131 al\u0131m\u0131 nedeniyle t\u00fck\u00fcr\u00fck miktar\u0131 azalabilir.\nAyn\u0131 zamanda tansiyon ve psikiyatri ila\u00e7lar\u0131, kans\u0131zl\u0131k, a\u011f\u0131z i\u00e7i enfeksiyonlar\u0131, ate\u015fli hastal\u0131klar ve diyabet de, t\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretiminin azalmas\u0131na yol a\u00e7abilir.\nT\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretiminin azalmas\u0131 nedeniyle, a\u011f\u0131z temizli\u011fi i\u00e7in gerekli olan s\u0131v\u0131 yetersiz kal\u0131r.\nBu durum da, a\u011f\u0131z kokusuna neden olur.\u201d \u00c7e\u015fitli nedenlerle azalan t\u00fck\u00fcr\u00fck s\u0131v\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmak i\u00e7in suyun \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dt.K\u00f6kdemir, g\u00fcnde iki litre suyun a\u011f\u0131z sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumaya yard\u0131mc\u0131 oldu\u011funu belirtti.\nKi\u015fisel kaynakl\u0131 nedenler d\u0131\u015f\u0131nda anti-histaminikler, tansiyon ila\u00e7lar\u0131, psikiyatrik ila\u00e7lar, \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131, kans\u0131zl\u0131k ve ate\u015fli hastal\u0131klar da t\u00fck\u00fcr\u00fck \u00fcretimini azaltan nedenler olarak dikkat \u00e7ekiyor.\nBunun d\u0131\u015f\u0131nda a\u011f\u0131z i\u00e7inde olu\u015fmu\u015f bir enfeksiyon, ilerlemi\u015f bir di\u015f eti hastal\u0131\u011f\u0131 a\u011f\u0131zda kokuya neden olabilir.\nA\u011f\u0131z kokusunu \u00f6nlemek i\u00e7in yeterli su t\u00fcketmenin yan\u0131 s\u0131ra di\u015fleri d\u00fczenli olarak f\u0131r\u00e7alamak ve di\u015f ipi ile di\u015f aralar\u0131nda bulunan besin at\u0131klar\u0131n\u0131 temizlemek \u00f6nemlidir.\nAyr\u0131ca eczanelerde sat\u0131lan ve hekiminizin \u00f6nerdi\u011fi nane aromal\u0131 a\u011f\u0131z gargaralar\u0131n\u0131 kullanabilirsiniz.\nYemekten sonra maydanoz t\u00fcketmek, elma yemek, \u015fekersiz sak\u0131z \u00e7i\u011fnemekte a\u011f\u0131z kokusunu engellemeye yard\u0131mc\u0131 olabilir.\nDi\u015f \u00e7\u00fcr\u00fckleri, baz\u0131 di\u015f eti hastal\u0131klar\u0131, a\u011f\u0131z i\u00e7inde var olan eski k\u00f6pr\u00fc ve protezler de a\u011f\u0131z kokusuna neden olabilece\u011fine dikkat \u00e7eken Di\u015f Hekimi Pertev K\u00f6kdemir, bu durumlarda di\u015f hekimine giderek tedaviye ba\u015flanmas\u0131 gerekti\u011fini belirtti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kalabal\u0131klar i\u00e7ine \u00e7\u0131kmak istemiyor biriyle konu\u015furken s\u00fcrekli elinizi a\u011fz\u0131n\u0131z\u0131 m\u0131 kapat\u0131yorsunuz?",
    "meta_lang": "tr"
}