{
    "article_id": "29de6bd7620e7a09e0452b3ff28ef824.1590266141.5304396",
    "title": "Bayram g\u00fcnlerinde oru\u00e7 tutulur mu?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ramazan/bayram-gunlerinde-oruc-tutulur-mu-2877582",
    "url": "https://www.milliyet.com.tr/ramazan/bayram-gunlerinde-oruc-tutulur-mu-2877582",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ce3f154ec10bb3ea06ca81a.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ce3f154ec10bb3ea06ca81a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bayram g\u00fcnlerinde oru\u00e7 tutulur mu?\n\nBayram g\u00fcnleri, oru\u00e7 tutman\u0131n yasak oldu\u011fu g\u00fcnlerin ba\u015f\u0131nda gelir. Ramazan bayram\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcnde ve kurban bayram\u0131n\u0131n d\u00f6rt g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak tahr\u00eemen mekruhtur (Mevs\u0131l\u00ee, el-\u0130htiy\u00e2r, I, 395-396; \u0130bn \u00c2bid\u00een, Redd\u00fc\u2019l-muht\u00e2r, III, 336). Bug\u00fcnlerde oru\u00e7 tutman\u0131n ho\u015f kar\u015f\u0131lanmay\u0131p yasaklanmas\u0131, bayram g\u00fcnlerinin yeme, i\u00e7me ve sevin\u00e7 g\u00fcnleri olmas\u0131ndan dolay\u0131d\u0131r. Ramazan bayram\u0131, bir ay boyunca Allah i\u00e7in tutulan orucun arkas\u0131ndan verilen bir \u201cgenel iftar ziyafeti\u201d h\u00fckm\u00fcndedir ve bu anlam\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc ona \u201cf\u0131t\u0131r bayram\u0131 (iftar bayram\u0131)\u201d denilmi\u015ftir. Ramazan bayram\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc, bir ayl\u0131k Ramazan orucunun iftar\u0131 anlam\u0131na gelir. B\u00f6yle toplu iftar g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7lu olmak, Allah\u2019\u0131n sembolik ziyafetine kat\u0131lmamak anlam\u0131na gelir ki, bunun yak\u0131\u015f\u0131ks\u0131z bir davran\u0131\u015f oldu\u011fu ortadad\u0131r. Allah i\u00e7in kurbanlar\u0131n kesildi\u011fi kurban bayram\u0131 g\u00fcnleri de ziyafet g\u00fcnleridir. Hz. Peygamber (s.a.s.), te\u015frik g\u00fcnlerinin yeme, i\u00e7me ve Allah\u2019\u0131 anma g\u00fcnleri oldu\u011funu belirtmi\u015ftir (Buh\u00e2r\u00ee, Savm, 66-67; Eb\u00fb D\u00e2v\u00fbd, Savm, 49).",
    "keywords": [
        "g\u00fcnlerinde",
        "iftar",
        "g\u00fcn\u00fcnde",
        "bayram",
        "g\u00fcnleri",
        "ve",
        "bir",
        "gelir",
        "ramazan",
        "mu",
        "tutulur",
        "bayram\u0131n\u0131n",
        "oru\u00e7",
        "bayram\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bayram g\u00fcnlerinde oru\u00e7 tutulur mu?\nBayram g\u00fcnleri, oru\u00e7 tutman\u0131n yasak oldu\u011fu g\u00fcnlerin ba\u015f\u0131nda gelir.\nRamazan bayram\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fcnde ve kurban bayram\u0131n\u0131n d\u00f6rt g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak tahr\u00eemen mekruhtur (Mevs\u0131l\u00ee, el-\u0130htiy\u00e2r, I, 395-396; \u0130bn \u00c2bid\u00een, Redd\u00fc\u2019l-muht\u00e2r, III, 336).\nBug\u00fcnlerde oru\u00e7 tutman\u0131n ho\u015f kar\u015f\u0131lanmay\u0131p yasaklanmas\u0131, bayram g\u00fcnlerinin yeme, i\u00e7me ve sevin\u00e7 g\u00fcnleri olmas\u0131ndan dolay\u0131d\u0131r.\nRamazan bayram\u0131, bir ay boyunca Allah i\u00e7in tutulan orucun arkas\u0131ndan verilen bir \u201cgenel iftar ziyafeti\u201d h\u00fckm\u00fcndedir ve bu anlam\u0131ndan \u00f6t\u00fcr\u00fc ona \u201cf\u0131t\u0131r bayram\u0131 (iftar bayram\u0131)\u201d denilmi\u015ftir.\nRamazan bayram\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc, bir ayl\u0131k Ramazan orucunun iftar\u0131 anlam\u0131na gelir.\nB\u00f6yle toplu iftar g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7lu olmak, Allah\u2019\u0131n sembolik ziyafetine kat\u0131lmamak anlam\u0131na gelir ki, bunun yak\u0131\u015f\u0131ks\u0131z bir davran\u0131\u015f oldu\u011fu ortadad\u0131r.\nAllah i\u00e7in kurbanlar\u0131n kesildi\u011fi kurban bayram\u0131 g\u00fcnleri de ziyafet g\u00fcnleridir.\nPeygamber (s.a.s.\n), te\u015frik g\u00fcnlerinin yeme, i\u00e7me ve Allah\u2019\u0131 anma g\u00fcnleri oldu\u011funu belirtmi\u015ftir (Buh\u00e2r\u00ee, Savm, 66-67; Eb\u00fb D\u00e2v\u00fbd, Savm, 49).",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan ay\u0131 i\u00e7erisinde vatanda\u015flar taraf\u0131ndan baz\u0131 sorular merak ediliyor. Oruu bozan \u015feyler hakk\u0131nda aray\u0131\u015f yapanlar, 'Bayram g\u00fcnlerinde oru\u00e7 tutulur mu?' sorusuna da cevap ar\u0131yor. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 'Bayram g\u00fcnlerinde oru\u00e7 tutulur mu?' sorusunu yan\u0131tlad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}