{
    "article_id": "e519c1d95bb797b5fe4a76729ad48f62.1590265645.9616346",
    "title": "Louis Vuitton kolobratif vitrinleriyle yaza rengarenk giriyor!",
    "authors": [
        "G\u00fcn\u00fcn Yaz\u0131lar\u0131",
        "Diyetisyen Ecem Bozbel",
        "Depresyon Ve Beslenme",
        "Adil Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        "Bir Erkek Ili\u015fkisi I\u00e7in Ne Zaman M\u00fccadele Etmeye Ba\u015flar",
        "Uzman Psikolog Melis Demircio\u011flu",
        "Duygusal Yeme Ile Ba\u015fa \u00c7\u0131kma",
        "Prof. Dr. Sel\u00e7uk \u0130nanl\u0131",
        "Dolgu Maddeleri\u0307 Ve G\u00fczelli\u0307k",
        "Ya\u015fam Ko\u00e7u Ve Yoga E\u011fitmeni Sevil Eskicio\u011flu \u00d6zkal",
        "Ad\u0131mda G\u00fcvende Hisset",
        "Astrolog Asl\u0131han Kozluca",
        "May\u0131s \u0130kizler Yeniay\u0131",
        "Op.Dr. Ekrem Keskin",
        "Yuvarlak Silikon Mu",
        "Damla Silikon Mu",
        "Ortodonti Uzman\u0131 Dr. Kerem Atam\u00f6zl\u00fc",
        "Ortodonti Uzun S\u00fcren Bir Tedavi Midir",
        "Astrolog Se\u00e7kin \u0130lbu\u011fa",
        "\u0130kizler Yeniay\u0131 N\u0131n Bur\u00e7lara Etkileri"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/pembenar/louis-vuitton-kolobratif-vitrinleriyle-yaza-rengarenk-giriyor-6218151",
    "url": "http://milliyet.com.tr/pembenar/louis-vuitton-kolobratif-vitrinleriyle-yaza-rengarenk-giriyor-6218151",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7d60055427e0cbcfb3516.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec7d60055427e0cbcfb3516.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Louis Vuitton, \u2018\u2019The Rainbow Project\u2019\u2019 isimli yeni, yarat\u0131c\u0131 vitrin konsept \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ile beraber \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 da kat\u0131lmaya davet etti. T\u00fcm kat\u0131l\u0131mc\u0131lar bu ortak \u00e7al\u0131\u015fmada, Maison\u2019un heyecanl\u0131 ve \u00e7arp\u0131c\u0131 vitrinler yaratma gelene\u011fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken i\u00e7lerinde sakl\u0131 \u00e7ocuksu duygular\u0131n\u0131 uyand\u0131rmaya ve kendi g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 versiyonunu \u00e7izmeye davet edildi. Louis Vuitton, bir\u00e7ok yarat\u0131c\u0131 fikrin bir araya geldi\u011fi renkli g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 ile yaz\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 kucaklarken \u00e7evresine pozitif hisler yaymay\u0131 umut ediyor.\n\nHer bir ma\u011faza vitrininde, o \u015fehirde ya\u015fayanlar taraf\u0131ndan \u00e7izilen g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 deseni, bask\u0131 ya da dijital formda sergilenip e\u015fsiz bir g\u00f6rsellik sunuyor. Paris, Champs-Elys\u00e9es ma\u011fazas\u0131n\u0131n 6 \u00f6n vitrini Frans\u0131z \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan yarat\u0131lan bir dizi g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 ile s\u00fcslenirken, Madrid\u2019in vitrinleri \u0130spanyol bir \u00e7ocu\u011fun e\u011flenceli monokrom bulutlar\u0131 ile yaratt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 \u00e7izimine sahne oluyor. Rainbow projesi, t\u00fcm d\u00fcnyada se\u00e7ili ma\u011fazalar\u0131n vitrinlerinde May\u0131s ay\u0131 boyunca g\u00f6r\u00fclebilecek.",
    "keywords": [
        "louis",
        "vitrinleriyle",
        "giriyor",
        "kolobratif",
        "t\u00fcm",
        "yaza",
        "rainbow",
        "ve",
        "vuitton",
        "g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131",
        "bir",
        "ile",
        "yarat\u0131c\u0131",
        "taraf\u0131ndan",
        "rengarenk"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Louis Vuitton, \u2018\u2019The Rainbow Project\u2019\u2019 isimli yeni, yarat\u0131c\u0131 vitrin konsept \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ile beraber \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 da kat\u0131lmaya davet etti.\nT\u00fcm kat\u0131l\u0131mc\u0131lar bu ortak \u00e7al\u0131\u015fmada, Maison\u2019un heyecanl\u0131 ve \u00e7arp\u0131c\u0131 vitrinler yaratma gelene\u011fini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken i\u00e7lerinde sakl\u0131 \u00e7ocuksu duygular\u0131n\u0131 uyand\u0131rmaya ve kendi g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 versiyonunu \u00e7izmeye davet edildi.\nLouis Vuitton, bir\u00e7ok yarat\u0131c\u0131 fikrin bir araya geldi\u011fi renkli g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 ile yaz\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 kucaklarken \u00e7evresine pozitif hisler yaymay\u0131 umut ediyor.\nHer bir ma\u011faza vitrininde, o \u015fehirde ya\u015fayanlar taraf\u0131ndan \u00e7izilen g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 deseni, bask\u0131 ya da dijital formda sergilenip e\u015fsiz bir g\u00f6rsellik sunuyor.\nParis, Champs-Elys\u00e9es ma\u011fazas\u0131n\u0131n 6 \u00f6n vitrini Frans\u0131z \u00e7ocuklar taraf\u0131ndan yarat\u0131lan bir dizi g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 ile s\u00fcslenirken, Madrid\u2019in vitrinleri \u0130spanyol bir \u00e7ocu\u011fun e\u011flenceli monokrom bulutlar\u0131 ile yaratt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131 \u00e7izimine sahne oluyor.\nRainbow projesi, t\u00fcm d\u00fcnyada se\u00e7ili ma\u011fazalar\u0131n vitrinlerinde May\u0131s ay\u0131 boyunca g\u00f6r\u00fclebilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "F\u0131rt\u0131na ge\u00e7tikten sonra bulutlar aras\u0131ndan s\u00fcz\u00fclen g\u00fcne\u015fle ortaya \u00e7\u0131kan g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131, umudun sembol\u00fc olmakla kalmay\u0131p yeni, renkli maceralar\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 da temsil ediyor. 19.y\u00fczy\u0131l\u0131n sonlar\u0131ndan bu yana Louis Vuitton d\u00fcnyas\u0131n\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olan ve sanatsal bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na sahip vitrinler, t\u00fcm bu y\u0131llar boyunca hayal d\u00fcnyas\u0131na bir davetiye olarak haf\u0131zalar\u0131m\u0131zda yer etti.",
    "meta_lang": "tr"
}