{
    "article_id": "2892c021954106a1dc02d2872323f332.1590266148.7343826",
    "title": "Bir \u00c7anakkale hik\u00e2yesi! \u00c7anakkale\u2019yi ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz",
    "authors": [
        "Abbas G\u00fc\u00e7l\u00fc",
        "Prof. Dr. Erol Ulusoy",
        "C\u00fcneyt Sad\u0131\u00e7",
        "\u00d6zay \u015eendir"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/abdullah-karakus/bir-canakkale-hikayesi-canakkaleyi-gecersek-biz-geceriz-6218511",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/abdullah-karakus/bir-canakkale-hikayesi-canakkaleyi-gecersek-biz-geceriz-6218511",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8b507adcdeb171c43a9e0.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8b507adcdeb171c43a9e0.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019nin gurur projesi olan 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn yap\u0131m s\u00fcrecini proje ortaklar\u0131ndan olan Limak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ebru \u00d6zdemir ile konu\u015ftuk. \u201c\u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc benim g\u00f6zbebe\u011fim\u201d diyen \u00d6zdemir ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131, zorluklar\u0131, mutluluklar\u0131 anlatt\u0131. D\u00fcnyan\u0131n \u00e7evresini 4 kere dola\u015facak kadar telin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 proje ile yeni bir \u00c7anakkale Hik\u00e2yesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u2026\n\n1915 \u00c7anakkale Zaferi ile T\u00fcrkiye d\u00fcnyaya \u201c\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u201d demi\u015fti.\n\n\u015eimdi \u00c7anakkale zaferimizin sembol\u00fc olarak bo\u011faz\u0131 s\u00fcsleyecek T\u00fcrkiye\u2019nin gurur projesi yap\u0131l\u0131yor.\n\nYani 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc.\n\n1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn yap\u0131m s\u00fcrecini proje ortaklar\u0131ndan olan Limak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ebru \u00d6zdemir ile konu\u015ftuk. \u201c\u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc benim g\u00f6zbebe\u011fim\u201d diyen \u00d6zdemir ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131, zorluklar\u0131, mutluluklar\u0131 tek tek anlatt\u0131. D\u00fcnyan\u0131n \u00e7evresini 4 kere dola\u015facak kadar telin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 proje ile yeni bir \u00c7anakkale Hik\u00e2yesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nB\u00f6yle mega bir projede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok mutlu oldu\u011funu belirten \u00d6zdemir, \u201cBunu da d\u00fcnyaya \u2018Biz yapabiliriz\u2019 dedi\u011fimiz i\u00e7in \u00e7ok gurur duyuyorum\u201d dedi.\n\n\u2018\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u2019e de g\u00f6nderme yapan \u00d6zdemir, \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn semboller k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oldu\u011funu belirterek, \u201c\u00c7anakkale\u2019yi ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz. Ba\u015fkalar\u0131na ge\u00e7irmeyiz. Ba\u015fkas\u0131na izin vermeyiz\u201d dedi.\n\nLimak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdemir Milliyet\u2019in sorular\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131:\n\nPROJE B\u0130Z\u0130 \u00c7OK HEYECANLANDIRDI\n\n- Projeyi duyunca ilk ne hissettiniz?\n\nBizim in\u015faat \u015firketi olarak bir\u00e7ok i\u015f bitirmemiz var. Biz yol yapt\u0131k, baraj yapt\u0131k, ar\u0131tma tesisi yapt\u0131k, boru hatt\u0131 yapt\u0131k, havaalan\u0131 yapt\u0131k, liman yapt\u0131k, her \u015feyi yapt\u0131k ama hi\u00e7 k\u00f6pr\u00fc yapmad\u0131k.\n\nDolay\u0131s\u0131yla bu bizi \u00e7ok heyecanland\u0131rd\u0131. Hemen ortak aramaya ba\u015flad\u0131k. Korelilerle anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131z\u0131n daha uyaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck. \u0130ki T\u00fcrk ve iki Koreli \u015firket bir araya geldik.\n\nTOPLAM 11 \u00dcLKEDEN F\u0130NANSMAN YAPTIK\n\n- Finansman\u0131 nas\u0131l \u00e7\u00f6zd\u00fcn\u00fcz?\n\nHem k\u00f6pr\u00fc var hem otoyol var. Tabii ilk defa Korelilerle i\u015f yapmaya ba\u015flad\u0131k. Ve ihalesi 2017\u2019de yap\u0131ld\u0131. Biz sonra s\u00fcrekli bu d\u00f6rt firma \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Bir sene i\u00e7inde de finansman getirdik. 25 farkl\u0131 bankadan 11 farkl\u0131 \u00fclkeden finansman yapt\u0131k. Bizim toplam finansman tutar\u0131m\u0131z 2 milyar 265 milyon euro. 5 y\u0131l geri \u00f6demesiz toplam 15 y\u0131l vadeli kredi.\n\n1.5 YIL \u00d6NCE B\u0130TECEK\n\n- \u00c7al\u0131\u015fma plan\u0131n\u0131z nas\u0131l?\n\nHemen \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131k. S\u00f6zle\u015fmede 66 ay in\u015faat d\u00f6nemi vermesine ra\u011fmen bizim hedefimiz bunu d\u00f6rt y\u0131lda bitirmek. Yani 1.5 y\u0131l \u00f6nce bitirmek. Bir rekor k\u0131rmak amac\u0131m\u0131z. Hem yolu hem k\u00f6pr\u00fcy\u00fc.\n\n5971 K\u0130\u015e\u0130 \u00c7ALI\u015eIYOR\n\n- Ka\u00e7 i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor?\n\nB\u00fct\u00fcn \u015fantiyede 5 bin 971 i\u015f\u00e7imiz var. K\u00fc\u00e7\u00fck bir kasaba gibi. \u0130zole ettik bu salg\u0131n s\u00fcrecinde. \u015eantiyeden \u00e7\u0131k\u0131\u015flar\u0131 en aza indirdik. \u015eantiyeden \u00e7\u0131kan geri girmek i\u00e7in 14 g\u00fcn karantinada duruyor. T\u00fcrk, Koreli, Japon, Avustralyal\u0131, \u0130ngiliz, Hollandal\u0131, Danimarkal\u0131, Hindistanl\u0131 var. Dokuz \u00fclkeden i\u015f\u00e7imiz ve m\u00fchendisimiz var.\n\nG\u00dcNDE 10 KERE PROGRAM DE\u011e\u0130\u015e\u0130YOR\n\n- Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z zorluklar nas\u0131l?\n\n1.5 sene erken bitirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bizim bir saniye bekleyecek vaktimiz yok. \u00c7anakkale \u00e7ok r\u00fczgarl\u0131. Her buldu\u011fumuz durgun havada \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k. Hava durumuna g\u00f6re g\u00fcnde 10 kere program de\u011fi\u015ftiriyoruz. Mesela ilk salg\u0131n \u00e7\u0131kt\u0131. Kablo olay\u0131 ya\u015fad\u0131k. Bu kablo \u015f\u00f6yle. \u00d6zel imalat. Her biri minik minik demetler. Demetlerde ayr\u0131 tellerden olu\u015fuyor. D\u00fcnyan\u0131n \u00e7evresini d\u00f6rt kere dola\u015facak kadar tel kullan\u0131l\u0131yor. 14 bin kilometrelik tel. Kovid \u00e7\u0131kt\u0131 Wuhan\u2019da. Bizim kablolar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n \u00fcretim yeri Wuhan. Tabii \u00e7ok tela\u015fland\u0131k. Ne oldu\u011funu anlamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k o d\u00f6nemde.\n\nKOREL\u0130LER PAZARLIK YAPMAMA G\u00dcLD\u00dcLER\n\n- Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131z ilgin\u00e7 an\u0131lar\u0131n\u0131z oldu mu?\n\nSalg\u0131n ba\u015flay\u0131nca biz Korelileri b\u0131rakmad\u0131k. Gitseler gelemeyeceklerdi. Seferler durdu. \u015eantiyede kald\u0131lar. \u015eimdi de baz\u0131 m\u00fchendislerimizi \u00c7in\u2019e g\u00f6ndermeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. \u00c7in ve Kore\u2019deki imalat s\u00fcrecini takip etmek i\u00e7in. Onlar montaj i\u00e7in T\u00fcrkiye\u2019ye gelecek. Bunun izin s\u00fcre\u00e7leriyle u\u011fra\u015f\u0131yoruz. Kore\u2019den 1 milyar euro\u2019luk destek ald\u0131k. Ben pazarl\u0131\u011fa gidiyorum. Onlar buna \u00e7ok g\u00fcl\u00fcyor. Orada pazarl\u0131k yapmak ho\u015f g\u00f6r\u00fclmezmi\u015f. Ben \u201cFiyatlar\u0131 indirin\u201d diyorum, \u201c\u00e7ok y\u00fcksek.\u201d Bir bak\u0131yorum bana g\u00fcl\u00fcyorlar. \u2018Niye g\u00fcl\u00fcyorlar\u2019 diyorum. Onlar da sayg\u0131dan hi\u00e7 fiyat pazarl\u0131\u011f\u0131 olmazm\u0131\u015f. \u201cBiz hep pazarl\u0131k ederiz\u201d dedim. Yava\u015f yava\u015f k\u00fclt\u00fcrlerimiz de uyu\u015ftu.\n\nSEY\u0130D ONBA\u015eI\u2019NIN TOP MERM\u0130S\u0130 OLACAK\n\n- \u0130lklerin ve sembollerin k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oluyor de\u011fil mi?\n\n\u00c7anakkale zaferinin simgeleri var k\u00f6pr\u00fcm\u00fczde. K\u0131rm\u0131z\u0131, beyaz. \u0130smi de 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc. Ayn\u0131 zamanda \u00c7anakkale zaferinin bir an\u0131t\u0131. Bu k\u00f6pr\u00fcyle Asya ve Avrupa denizin \u00fczerinden d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kez birle\u015fiyor. Tamamland\u0131\u011f\u0131nda 2023 metre orta a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ile bu Cumhuriyet\u2019in 100. y\u0131l\u0131 i\u00e7in. Semboller k\u00f6pr\u00fcs\u00fc yani. 318 metre kule y\u00fcksekli\u011fi var. 18 Mart\u2019a hitap ediyoruz. Onun \u00fcst\u00fcne Seyid Onba\u015f\u0131\u2019n\u0131n ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 top mermileri yerle\u015ftiriyoruz beyaz olarak. B\u00f6ylece 334 metre y\u00fcksekli\u011fe \u00e7\u0131km\u0131\u015f oluyoruz. 1 saatlik yol 4 dakikada ge\u00e7ilecek. D\u00fcnyan\u0131n en y\u00fcksek asma k\u00f6pr\u00fcs\u00fc de olacak.\n\nYUNUSLAR GE\u00c7ERKEN \u00c7ALI\u015eMADIK\n\n- \u00c7evre i\u00e7in neler yap\u0131l\u0131yor?\n\nYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7evresel \u015feylerle bir s\u00fcr\u00fc \u00f6d\u00fcl kazand\u0131k. Proje finansman\u0131 \u00f6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131k. 10\u2019un \u00fczerinde \u00f6d\u00fcl kazand\u0131k. \u00d6ylesine bir k\u00f6pr\u00fc yapmak istemedik. \u00d6zendik her detay\u0131nda. Seyid Onba\u015f\u0131\u2019y\u0131 anal\u0131m dedik. G\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc de g\u00fczel olsun dedik. \u00c7ok \u00e7evresel bir proje oldu. T\u00fcm \u00e7evresel kriterlere en y\u00fcksek d\u00fczeyde uyduk. Zeminde ya\u015famaya devam etsinler diye midyeleri ta\u015f\u0131d\u0131k. Yunuslar\u0131n ge\u00e7i\u015f zaman\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131k. 500 metre yunuslar yakla\u015f\u0131rsa i\u015fi durdurduk. Be\u015f kez i\u015fi durdurduk. Her biri de iki saat. Etkilenen her a\u011fa\u00e7 i\u00e7in be\u015f tane a\u011fa\u00e7 dikme s\u00f6z\u00fc verdik. Bunu Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. G\u00fczergahtaki t\u00fcm endemik bitkilerin tohumlar\u0131n topluyoruz, sakl\u0131yoruz. Sonra T\u00fcrkiye tohum gen bankas\u0131na iletece\u011fiz. 32 yerle\u015fim biriminde toplumsal d\u00fczeyde destek program\u0131 uyguluyoruz. Burada tar\u0131m, hayvanc\u0131l\u0131k, \u00e7evre gibi \u00e7e\u015fitli konularda e\u011fitim veriyoruz.\n\n\u2018B\u0130Z DE YAPAB\u0130L\u0130R\u0130Z\u2019 MUTLULU\u011eUNU YA\u015eIYORUZ\n\n- T\u00fcrk m\u00fchendislerinin ba\u015far\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da \u00f6nemli bir proje mi olacak?\n\nMart 2022\u2019de bitirmeyi hedefliyoruz. Be\u015f bu\u00e7uk sene yerine d\u00f6rt senede bitiriyoruz. Bu a\u00e7\u0131kl\u0131kta k\u00f6pr\u00fc yok. Bir m\u00fchendislik harikas\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Ben bir m\u00fchendis olarak \u00e7ok mutluyum. Ve bunu da biz T\u00fcrk-Kore ortakl\u0131\u011f\u0131 olarak yap\u0131yoruz. Biz burada T\u00fcrk m\u00fchendisler i\u00e7in de bir okul a\u00e7t\u0131k. T\u00fcrk m\u00fchendisleri art\u0131k bir k\u00f6pr\u00fc nas\u0131l yap\u0131l\u0131r, dizayn edilir \u00f6\u011freniyor. Bunu da d\u00fcnyaya \u201cBiz yapabiliriz\u201d dedi\u011fimiz i\u00e7in \u00e7ok gurur duyuyorum.\n\n- 1915\u2019te t\u00fcm d\u00fcnyaya \u2018\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u2019 demi\u015ftik. Bu k\u00f6pr\u00fcyle de d\u00fcnyaya \u201cBiz de var\u0131z. Ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz\u201d diyoruz san\u0131r\u0131m. Sembollerle ayr\u0131 bir \u00f6nemi var de\u011fil mi?\n\nEvet, \u00c7anakkale\u2019yi ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz. Ba\u015fkalar\u0131na ge\u00e7irmeyiz. Ba\u015fkas\u0131na izin vermeyiz.\n\nAVUSTRALYALILAR \u2018BARI\u015e PROJES\u0130\u2019 D\u0130YOR\n\n- \u00c7anakkale Sava\u015flar\u0131\u2019na kat\u0131lan Avustralyal\u0131lar\u0131n da projede \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli. Bu konuda bir an\u0131n\u0131z var m\u0131?\n\nEvet, Avustralyal\u0131lar da \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor projede. Avustralya\u2019ya davet ettiler, gittim. Dedeleri hep buralarda sava\u015fm\u0131\u015f. Onlar ayr\u0131 bir sorumluluk duygusuyla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Avustralya B\u00fcy\u00fckel\u00e7isi de \u00e7ok ilgili. Atat\u00fcrk\u2019\u00fcn s\u00f6z\u00fc vard\u0131: \u201cAnneler babalar merak etmeyin, onlar bizim evlatlar\u0131m\u0131z\u201d demi\u015fti. Orada bir m\u00fcze yapm\u0131\u015flar ve m\u00fczenin giri\u015fine bu s\u00f6z\u00fc koymu\u015flar. K\u00f6pr\u00fcn\u00fcn bir bar\u0131\u015f projesi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "\u00f6zdemir",
        "bu",
        "yapt\u0131k",
        "var",
        "biz",
        "\u00e7anakkaleyi",
        "\u00e7anakkale",
        "ge\u00e7ersek",
        "i\u00e7in",
        "bir",
        "ve",
        "hik\u00e2yesi",
        "ge\u00e7eriz"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019nin gurur projesi olan 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn yap\u0131m s\u00fcrecini proje ortaklar\u0131ndan olan Limak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ebru \u00d6zdemir ile konu\u015ftuk.\n\u201c\u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc benim g\u00f6zbebe\u011fim\u201d diyen \u00d6zdemir ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131, zorluklar\u0131, mutluluklar\u0131 anlatt\u0131.\nD\u00fcnyan\u0131n \u00e7evresini 4 kere dola\u015facak kadar telin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 proje ile yeni bir \u00c7anakkale Hik\u00e2yesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u20261915 \u00c7anakkale Zaferi ile T\u00fcrkiye d\u00fcnyaya \u201c\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u201d demi\u015fti.\n\u015eimdi \u00c7anakkale zaferimizin sembol\u00fc olarak bo\u011faz\u0131 s\u00fcsleyecek T\u00fcrkiye\u2019nin gurur projesi yap\u0131l\u0131yor.\nYani 1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc.\n1915 \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn yap\u0131m s\u00fcrecini proje ortaklar\u0131ndan olan Limak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Ebru \u00d6zdemir ile konu\u015ftuk.\n\u201c\u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc benim g\u00f6zbebe\u011fim\u201d diyen \u00d6zdemir ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 heyecan\u0131, zorluklar\u0131, mutluluklar\u0131 tek tek anlatt\u0131.\nD\u00fcnyan\u0131n \u00e7evresini 4 kere dola\u015facak kadar telin kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131 proje ile yeni bir \u00c7anakkale Hik\u00e2yesi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nB\u00f6yle mega bir projede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ok mutlu oldu\u011funu belirten \u00d6zdemir, \u201cBunu da d\u00fcnyaya \u2018Biz yapabiliriz\u2019 dedi\u011fimiz i\u00e7in \u00e7ok gurur duyuyorum\u201d dedi.\n\u2018\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u2019e de g\u00f6nderme yapan \u00d6zdemir, \u00c7anakkale K\u00f6pr\u00fcs\u00fc\u2019n\u00fcn semboller k\u00f6pr\u00fcs\u00fc oldu\u011funu belirterek, \u201c\u00c7anakkale\u2019yi ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz.\nLimak Yat\u0131r\u0131m Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdemir Milliyet\u2019in sorular\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle yan\u0131tlad\u0131:PROJE B\u0130Z\u0130 \u00c7OK HEYECANLANDIRDI- Projeyi duyunca ilk ne hissettiniz?\nBiz yol yapt\u0131k, baraj yapt\u0131k, ar\u0131tma tesisi yapt\u0131k, boru hatt\u0131 yapt\u0131k, havaalan\u0131 yapt\u0131k, liman yapt\u0131k, her \u015feyi yapt\u0131k ama hi\u00e7 k\u00f6pr\u00fc yapmad\u0131k.\nDolay\u0131s\u0131yla bu bizi \u00e7ok heyecanland\u0131rd\u0131.\n\u0130ki T\u00fcrk ve iki Koreli \u015firket bir araya geldik.\nHem k\u00f6pr\u00fc var hem otoyol var.\nBiz sonra s\u00fcrekli bu d\u00f6rt firma \u00e7al\u0131\u015ft\u0131k.\nBir sene i\u00e7inde de finansman getirdik.\n25 farkl\u0131 bankadan 11 farkl\u0131 \u00fclkeden finansman yapt\u0131k.\nS\u00f6zle\u015fmede 66 ay in\u015faat d\u00f6nemi vermesine ra\u011fmen bizim hedefimiz bunu d\u00f6rt y\u0131lda bitirmek.\nBir rekor k\u0131rmak amac\u0131m\u0131z.\nK\u00fc\u00e7\u00fck bir kasaba gibi.\nDokuz \u00fclkeden i\u015f\u00e7imiz ve m\u00fchendisimiz var.\nBizim bir saniye bekleyecek vaktimiz yok.\n\u00c7anakkale \u00e7ok r\u00fczgarl\u0131.\nBizim kablolar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n \u00fcretim yeri Wuhan.\n\u00c7in ve Kore\u2019deki imalat s\u00fcrecini takip etmek i\u00e7in.\nBen \u201cFiyatlar\u0131 indirin\u201d diyorum, \u201c\u00e7ok y\u00fcksek.\u201d Bir bak\u0131yorum bana g\u00fcl\u00fcyorlar.\n\u00c7anakkale zaferinin simgeleri var k\u00f6pr\u00fcm\u00fczde.\nAyn\u0131 zamanda \u00c7anakkale zaferinin bir an\u0131t\u0131.\nBu k\u00f6pr\u00fcyle Asya ve Avrupa denizin \u00fczerinden d\u00f6rd\u00fcnc\u00fc kez birle\u015fiyor.\nTamamland\u0131\u011f\u0131nda 2023 metre orta a\u00e7\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ile bu Cumhuriyet\u2019in 100. y\u0131l\u0131 i\u00e7in.\nYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7evresel \u015feylerle bir s\u00fcr\u00fc \u00f6d\u00fcl kazand\u0131k.\n\u00d6ylesine bir k\u00f6pr\u00fc yapmak istemedik.\n\u00c7ok \u00e7evresel bir proje oldu.\n\u2018B\u0130Z DE YAPAB\u0130L\u0130R\u0130Z\u2019 MUTLULU\u011eUNU YA\u015eIYORUZ- T\u00fcrk m\u00fchendislerinin ba\u015far\u0131s\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan da \u00f6nemli bir proje mi olacak?\nBen bir m\u00fchendis olarak \u00e7ok mutluyum.\nVe bunu da biz T\u00fcrk-Kore ortakl\u0131\u011f\u0131 olarak yap\u0131yoruz.\nBiz burada T\u00fcrk m\u00fchendisler i\u00e7in de bir okul a\u00e7t\u0131k.\nT\u00fcrk m\u00fchendisleri art\u0131k bir k\u00f6pr\u00fc nas\u0131l yap\u0131l\u0131r, dizayn edilir \u00f6\u011freniyor.\nBunu da d\u00fcnyaya \u201cBiz yapabiliriz\u201d dedi\u011fimiz i\u00e7in \u00e7ok gurur duyuyorum.\n- 1915\u2019te t\u00fcm d\u00fcnyaya \u2018\u00c7anakkale Ge\u00e7ilmez\u2019 demi\u015ftik.\nBu k\u00f6pr\u00fcyle de d\u00fcnyaya \u201cBiz de var\u0131z.\nGe\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz\u201d diyoruz san\u0131r\u0131m.\nSembollerle ayr\u0131 bir \u00f6nemi var de\u011fil mi?\nEvet, \u00c7anakkale\u2019yi ge\u00e7ersek biz ge\u00e7eriz.\nAVUSTRALYALILAR \u2018BARI\u015e PROJES\u0130\u2019 D\u0130YOR- \u00c7anakkale Sava\u015flar\u0131\u2019na kat\u0131lan Avustralyal\u0131lar\u0131n da projede \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli.\nBu konuda bir an\u0131n\u0131z var m\u0131?\nOnlar ayr\u0131 bir sorumluluk duygusuyla \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar.\nOrada bir m\u00fcze yapm\u0131\u015flar ve m\u00fczenin giri\u015fine bu s\u00f6z\u00fc koymu\u015flar.\nK\u00f6pr\u00fcn\u00fcn bir bar\u0131\u015f projesi oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}