{
    "article_id": "0831bb942af9f5b6e0380224146eb807.1590265519.2466629",
    "title": "Bayram \u00f6ncesi iki karde\u015ften \u00e7ok ac\u0131 haber! Kurtarmak istedi ama...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/gundem/bayram-oncesi-iki-kardesten-cok-aci-haber-kurtarmak-istedi-ama-6218866",
    "url": "http://milliyet.com.tr/gundem/bayram-oncesi-iki-kardesten-cok-aci-haber-kurtarmak-istedi-ama-6218866",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9697955428412b0367382.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9697955428412b0367382.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Olay, Ad\u0131yaman\u2019\u0131n Kahta il\u00e7esine Hasandigin k\u00f6y\u00fcnde meydana geldi. Atat\u00fcrk Baraj G\u00f6leti\u2019ne serinlemek i\u00e7in giden iki karde\u015f bir daha sudan \u00e7\u0131kamad\u0131. Bahat \u015eim\u015fek(18) ve a\u011fabeyi Serhat \u015eim\u015fek (23) serinlemek i\u00e7in Atat\u00fcrk Baraj G\u00f6letinin k\u0131y\u0131s\u0131na gitti. Her iki karde\u015f bir s\u00fcre suda serinledikten sonra Bahat \u015eim\u015fek su i\u00e7erisinde \u00e7\u0131rp\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\n\nKarde\u015finin \u00e7\u0131rp\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6ren Serhat \u015eim\u015fek, karde\u015fini sudan \u00e7\u0131kartmak istedi ancak ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131. Karde\u015fini kurtarmak isteyen Serhat \u015eim\u015fek de suda \u00e7\u0131rp\u0131nmaya ba\u015flad\u0131. Her iki karde\u015fin suda \u00e7\u0131rp\u0131nd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fcn \u00e7oban\u0131 fark etti. \u00c7oban ve k\u00f6yl\u00fcler g\u00f6lete geldiklerinde iki karde\u015fi g\u00f6remedi. Bunun \u00fczerine \u00e7oban suya dalarak iki karde\u015fin cans\u0131z bedenini k\u00f6yl\u00fclerin yard\u0131m\u0131 ile sudan \u00e7\u0131kartt\u0131.\n\nOlay yerine jandarma ve 112 ekipleri \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131. Olay yerinde Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6n inceleme sonras\u0131nda cenazeler Kahta Devlet Hastanesi morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nOlayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "karde\u015ften",
        "\u00e7\u0131rp\u0131nmaya",
        "kurtarmak",
        "serhat",
        "serinlemek",
        "\u00f6ncesi",
        "sudan",
        "suda",
        "istedi",
        "haber",
        "bayram",
        "\u015fim\u015fek",
        "ve",
        "iki",
        "\u00e7oban",
        "\u00e7\u0131rp\u0131nd\u0131\u011f\u0131",
        "ac\u0131",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Olay, Ad\u0131yaman\u2019\u0131n Kahta il\u00e7esine Hasandigin k\u00f6y\u00fcnde meydana geldi.\nAtat\u00fcrk Baraj G\u00f6leti\u2019ne serinlemek i\u00e7in giden iki karde\u015f bir daha sudan \u00e7\u0131kamad\u0131.\nBahat \u015eim\u015fek(18) ve a\u011fabeyi Serhat \u015eim\u015fek (23) serinlemek i\u00e7in Atat\u00fcrk Baraj G\u00f6letinin k\u0131y\u0131s\u0131na gitti.\nHer iki karde\u015f bir s\u00fcre suda serinledikten sonra Bahat \u015eim\u015fek su i\u00e7erisinde \u00e7\u0131rp\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\nKarde\u015finin \u00e7\u0131rp\u0131nd\u0131\u011f\u0131 g\u00f6ren Serhat \u015eim\u015fek, karde\u015fini sudan \u00e7\u0131kartmak istedi ancak ba\u015far\u0131l\u0131 olamad\u0131.\nKarde\u015fini kurtarmak isteyen Serhat \u015eim\u015fek de suda \u00e7\u0131rp\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\nHer iki karde\u015fin suda \u00e7\u0131rp\u0131nd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6y\u00fcn \u00e7oban\u0131 fark etti.\n\u00c7oban ve k\u00f6yl\u00fcler g\u00f6lete geldiklerinde iki karde\u015fi g\u00f6remedi.\nBunun \u00fczerine \u00e7oban suya dalarak iki karde\u015fin cans\u0131z bedenini k\u00f6yl\u00fclerin yard\u0131m\u0131 ile sudan \u00e7\u0131kartt\u0131.\nOlay yerine jandarma ve 112 ekipleri \u00e7a\u011fr\u0131ld\u0131.\nOlay yerinde Cumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6n inceleme sonras\u0131nda cenazeler Kahta Devlet Hastanesi morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nOlayla ilgili soru\u015fturma ba\u015flat\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika G\u00fcncel Haberler - Ad\u0131yaman\u2019da iki karde\u015f serinlemek i\u00e7in girdikleri Atat\u00fcrk Baraj\u0131 G\u00f6leti\u2019nde bo\u011fuldu.",
    "meta_lang": "tr"
}