{
    "article_id": "e2bac81d1f225fc919047b0ff290d924.1590265673.081459",
    "title": "Gard\u0131roplarda minik dokunu\u015flarla harikalar yaratmak",
    "authors": [
        "G\u00fcn\u00fcn Yaz\u0131lar\u0131",
        "Ya\u015fam Ko\u00e7u Ve Yoga E\u011fitmeni Sevil Eskicio\u011flu \u00d6zkal",
        "Ad\u0131mda G\u00fcvende Hisset",
        "Astrolog Asl\u0131han Kozluca",
        "May\u0131s \u0130kizler Yeniay\u0131",
        "Op.Dr. Ekrem Keskin",
        "Yuvarlak Silikon Mu",
        "Damla Silikon Mu",
        "Ortodonti Uzman\u0131 Dr. Kerem Atam\u00f6zl\u00fc",
        "Ortodonti Uzun S\u00fcren Bir Tedavi Midir",
        "Astrolog Se\u00e7kin \u0130lbu\u011fa",
        "\u0130kizler Yeniay\u0131 N\u0131n Bur\u00e7lara Etkileri",
        "Kehanetinizi Se\u00e7in",
        "T\u00fclin A\u00e7\u0131kba\u015f",
        "May\u0131s Avrupa Obezite G\u00fcn\u00fc",
        "Esra Kemer",
        "Liderlerle Kariyer Sohbetleri",
        "Hilal Suerdem",
        "G\u00fcney G\u00fcneyan",
        "Engellenmi\u015flik Ve T\u00fckenmi\u015flik"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/pembenar/gardiroplarda-minik-dokunuslarla-harikalar-yaratmak-6175482",
    "url": "http://milliyet.com.tr/pembenar/gardiroplarda-minik-dokunuslarla-harikalar-yaratmak-6175482",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e7e038eadcdeb1d74875759.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e7e038eadcdeb1d74875759.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/zWeSgeBoYdA?enablejsapi=1"
    ],
    "text": "Gard\u0131robunuzda bahar temizli\u011fine haz\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z? Evde zaman ge\u00e7irirken, H\u00e4fele\u2019nin aksesuarlar\u0131ndan faydalanarak, hep hayalini kurdu\u011funuz o d\u00fczene sonunda kavu\u015farak, dolaplar\u0131n\u0131zda gereken hijyen, d\u00fczen ve \u015f\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn. \u0130\u015fte size H\u00e4fele\u2019den gard\u0131roplar\u0131n\u0131z i\u00e7in be\u015f sihirli \u00f6neri.\n\nEnerji dostu \u0131\u015f\u0131kl\u0131 ask\u0131lar\n\nGard\u0131rop, giyinme odas\u0131, vestiyerler gibi alanlarda ideal ve kolay bir kullan\u0131m sunan \u0131\u015f\u0131kl\u0131 ask\u0131 borular\u0131 sayesinde giysiler, d\u00fczenli ve kolayl\u0131kla ula\u015f\u0131labilir bir halde geliyor. Kablo i\u015f\u00e7ili\u011fi gerektirmeyen, siyah ve beyaz renk se\u00e7enekleriyle sunulan ask\u0131lar, gard\u0131rop rengine ve tasar\u0131m\u0131na da uyum sa\u011fl\u0131yor. Pilli ve elektrikli versiyonlar\u0131yla kolayca monte edilebilen bu ask\u0131lar, hareket sens\u00f6r\u00fcyle \u00e7al\u0131\u015farak enerji tasarrufu da sa\u011fl\u0131yor.\n\nErkekler i\u00e7in pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmler\n\nKurumsall\u0131\u011f\u0131n birinci kural\u0131 kravat\u2026 Erkeklerin profesyonel ya\u015fam\u0131nda b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yan kravatlar i\u00e7in tasarlanan siyah ve beyaz renkli kravatl\u0131klar, sabahlar\u0131 uzun uzun d\u00fc\u015f\u00fcnme derdine son veriyor. Gard\u0131robun yan\u0131na kolayca monte edilebilen kravatl\u0131klarla, bu aksesuarlar\u0131 renk ve tasar\u0131m\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn.\n\n\u00c7antalar\u0131n\u0131z y\u0131pranmas\u0131n\n\nHer kad\u0131n\u0131n ya\u015fam\u0131nda \u00e7antan\u0131n ayr\u0131 bir yeri vard\u0131r ve \u015f\u00fcphesiz depolanmas\u0131 \u00e7ok zor olan \u00fcr\u00fcnlerinin ba\u015f\u0131nda gelir. Dolaplarda \u00e7antaya \u00f6zel bir b\u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131ndan, bu durum \u00f6zenle sat\u0131n al\u0131nan \u00e7antalar\u0131n zarar g\u00f6rmesine sebebiyet veriyor. H\u00e4fele\u2019nin ya\u015fam\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran \u00e7\u00f6z\u00fcmleri aras\u0131nda yer alan \u00e7anta ask\u0131s\u0131 sayesinde \u00e7antalar zarar g\u00f6r\u00fcp, b\u00fck\u00fclmeden ask\u0131larda korunabiliyor.\n\nAksesuarlara \u00e7ekmecelerde yer a\u00e7\u0131n\n\nH\u00e4fele, \u00f6zel g\u00fcnlerin, i\u015f toplant\u0131lar\u0131n\u0131n, \u00f6nemli bulu\u015fmalar\u0131n olmazsa olmaz\u0131 kol d\u00fc\u011fmesi, bro\u015f, fular tokas\u0131 gibi giysilerin tamamlay\u0131c\u0131 par\u00e7alar\u0131 i\u00e7in ya\u015fam\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran \u00e7\u00f6z\u00fcmler sunuyor. Aksesuar \u00e7ekmecesi ve saklama kutusu olarak sunulan tasar\u0131mlar, nereye konulaca\u011f\u0131na karar verilmeyen malzemeler i\u00e7in ideal bir kullan\u0131m deneyimi ya\u015fat\u0131yor. Dolaplarla uyumlu tasar\u0131mlar d\u00fczenli bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra \u015f\u0131kl\u0131k vadediyor.\n\nAynalar\u0131 \u00e7atlatmaya haz\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nBir b\u00fct\u00fcn olan \u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm par\u00e7alar\u0131, pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle tamamland\u0131. S\u0131ra, aynan\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ip kendinize bakmaya geldi. Gard\u0131roplar\u0131n yan\u0131na kolayca monte olan \u00e7ekilebilir ayna sayesinde boy aynalar\u0131 asmak i\u00e7in ek bir duvara ihtiyac\u0131n\u0131z yok. Ya\u015fam alan\u0131n\u0131z\u0131 verimli kullanman\u0131z i\u00e7in tasarlanan aynalar, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 zaman ortadan tamamen yok oluyor. \u00c7er\u00e7eve rengi antrasit, beyaz ve g\u00fcm\u00fc\u015f gri olabiliyor, bu da yine gard\u0131rop tasar\u0131m\u0131na uyum sa\u011fl\u0131yor.",
    "keywords": [
        "olan",
        "bu",
        "harikalar",
        "monte",
        "minik",
        "gard\u0131roplarda",
        "i\u00e7in",
        "kolayca",
        "ve",
        "bir",
        "dokunu\u015flarla",
        "sayesinde",
        "da",
        "yaratmak",
        "tasar\u0131m\u0131na"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Gard\u0131robunuzda bahar temizli\u011fine haz\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\nEvde zaman ge\u00e7irirken, H\u00e4fele\u2019nin aksesuarlar\u0131ndan faydalanarak, hep hayalini kurdu\u011funuz o d\u00fczene sonunda kavu\u015farak, dolaplar\u0131n\u0131zda gereken hijyen, d\u00fczen ve \u015f\u0131kl\u0131\u011fa kavu\u015fmak m\u00fcmk\u00fcn.\n\u0130\u015fte size H\u00e4fele\u2019den gard\u0131roplar\u0131n\u0131z i\u00e7in be\u015f sihirli \u00f6neri.\nEnerji dostu \u0131\u015f\u0131kl\u0131 ask\u0131larGard\u0131rop, giyinme odas\u0131, vestiyerler gibi alanlarda ideal ve kolay bir kullan\u0131m sunan \u0131\u015f\u0131kl\u0131 ask\u0131 borular\u0131 sayesinde giysiler, d\u00fczenli ve kolayl\u0131kla ula\u015f\u0131labilir bir halde geliyor.\nKablo i\u015f\u00e7ili\u011fi gerektirmeyen, siyah ve beyaz renk se\u00e7enekleriyle sunulan ask\u0131lar, gard\u0131rop rengine ve tasar\u0131m\u0131na da uyum sa\u011fl\u0131yor.\nPilli ve elektrikli versiyonlar\u0131yla kolayca monte edilebilen bu ask\u0131lar, hareket sens\u00f6r\u00fcyle \u00e7al\u0131\u015farak enerji tasarrufu da sa\u011fl\u0131yor.\nErkekler i\u00e7in pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmlerKurumsall\u0131\u011f\u0131n birinci kural\u0131 kravat\u2026 Erkeklerin profesyonel ya\u015fam\u0131nda b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yan kravatlar i\u00e7in tasarlanan siyah ve beyaz renkli kravatl\u0131klar, sabahlar\u0131 uzun uzun d\u00fc\u015f\u00fcnme derdine son veriyor.\nGard\u0131robun yan\u0131na kolayca monte edilebilen kravatl\u0131klarla, bu aksesuarlar\u0131 renk ve tasar\u0131m\u0131na g\u00f6re ayr\u0131\u015ft\u0131rmak da m\u00fcmk\u00fcn.\n\u00c7antalar\u0131n\u0131z y\u0131pranmas\u0131nHer kad\u0131n\u0131n ya\u015fam\u0131nda \u00e7antan\u0131n ayr\u0131 bir yeri vard\u0131r ve \u015f\u00fcphesiz depolanmas\u0131 \u00e7ok zor olan \u00fcr\u00fcnlerinin ba\u015f\u0131nda gelir.\nDolaplarda \u00e7antaya \u00f6zel bir b\u00f6l\u00fcm olmad\u0131\u011f\u0131ndan, bu durum \u00f6zenle sat\u0131n al\u0131nan \u00e7antalar\u0131n zarar g\u00f6rmesine sebebiyet veriyor.\nH\u00e4fele\u2019nin ya\u015fam\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran \u00e7\u00f6z\u00fcmleri aras\u0131nda yer alan \u00e7anta ask\u0131s\u0131 sayesinde \u00e7antalar zarar g\u00f6r\u00fcp, b\u00fck\u00fclmeden ask\u0131larda korunabiliyor.\nAksesuarlara \u00e7ekmecelerde yer a\u00e7\u0131nH\u00e4fele, \u00f6zel g\u00fcnlerin, i\u015f toplant\u0131lar\u0131n\u0131n, \u00f6nemli bulu\u015fmalar\u0131n olmazsa olmaz\u0131 kol d\u00fc\u011fmesi, bro\u015f, fular tokas\u0131 gibi giysilerin tamamlay\u0131c\u0131 par\u00e7alar\u0131 i\u00e7in ya\u015fam\u0131 kolayla\u015ft\u0131ran \u00e7\u00f6z\u00fcmler sunuyor.\nAksesuar \u00e7ekmecesi ve saklama kutusu olarak sunulan tasar\u0131mlar, nereye konulaca\u011f\u0131na karar verilmeyen malzemeler i\u00e7in ideal bir kullan\u0131m deneyimi ya\u015fat\u0131yor.\nDolaplarla uyumlu tasar\u0131mlar d\u00fczenli bir g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn yan\u0131 s\u0131ra \u015f\u0131kl\u0131k vadediyor.\nAynalar\u0131 \u00e7atlatmaya haz\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\nBir b\u00fct\u00fcn olan \u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n t\u00fcm par\u00e7alar\u0131, pratik \u00e7\u00f6z\u00fcmlerle tamamland\u0131.\nS\u0131ra, aynan\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ip kendinize bakmaya geldi.\nGard\u0131roplar\u0131n yan\u0131na kolayca monte olan \u00e7ekilebilir ayna sayesinde boy aynalar\u0131 asmak i\u00e7in ek bir duvara ihtiyac\u0131n\u0131z yok.\nYa\u015fam alan\u0131n\u0131z\u0131 verimli kullanman\u0131z i\u00e7in tasarlanan aynalar, kullan\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 zaman ortadan tamamen yok oluyor.\n\u00c7er\u00e7eve rengi antrasit, beyaz ve g\u00fcm\u00fc\u015f gri olabiliyor, bu da yine gard\u0131rop tasar\u0131m\u0131na uyum sa\u011fl\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Evden \u00e7\u0131kmamam\u0131z gereken \u015fu g\u00fcnlerde, ya\u015fam alanlar\u0131m\u0131z\u0131 daha keyifli ve \u015f\u0131k bir hale getirmeye ne dersiniz? \u0130\u015fe gard\u0131roplarla ba\u015flayabilirsiniz. G\u00fcndelik hayat\u0131n yo\u011fun temposundan f\u0131rsat bulup da yapamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z t\u00fcm o d\u00fczenlemeler i\u00e7in gereken k\u00fc\u00e7\u00fck ipu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yoruz.",
    "meta_lang": "tr"
}