{
    "article_id": "c12c204cedd1d334728fc2e215b12dc4.1590265680.1343687",
    "title": "Corona vir\u00fcs s\u00fcrecinde plastik po\u015fet kullan\u0131m\u0131 artt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/ekonomi/corona-virus-surecinde-plastik-poset-kullanimi-artti-6218621",
    "url": "http://milliyet.com.tr/ekonomi/corona-virus-surecinde-plastik-poset-kullanimi-artti-6218621",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8dd1d554281066c150226.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec8dd1d554281066c150226.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Corona vir\u00fcs s\u00fcrecinde plastik po\u015fet kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin AA muhabirine de\u011ferlendirmede bulunan D\u00fczg\u00fcn, pandemi s\u00fcrecinde po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda art\u0131\u015f oldu\u011funu, ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n t\u00fcketimin artmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\nD\u00fczg\u00fcn, m\u00fc\u015fterilerin ma\u011faza al\u0131\u015fveri\u015flerinde al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7ok de\u011fi\u015ftirmedi\u011fini ifade ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\u201cKendi po\u015fetini d\u0131\u015far\u0131dan getiren m\u00fc\u015fteriler yine yanlar\u0131nda getirmeye devam ediyor. \u00d6zellikle koronavir\u00fcs pandemisi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri vatanda\u015flar\u0131n bez torba kullan\u0131m\u0131 azald\u0131. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z tek kullan\u0131ml\u0131k olmas\u0131 sebebiyle market po\u015fetine y\u00f6neldiler. T\u00fcrkiye genelinde po\u015fet kullan\u0131m\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te y\u00fczde 40-50 oran\u0131nda artt\u0131. M\u00fc\u015fterilerin al\u0131\u015fveri\u015f oran\u0131yla market po\u015fetlerine olan talep ayn\u0131 do\u011frultuda artt\u0131.\u201d\n\n\u00d6mer D\u00fczg\u00fcn, corona vir\u00fcs s\u00fcrecinde \u00e7\u00f6p po\u015fetlerinin de daha \u00e7ok kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\u0130stanbul\u2019da pandemi \u00f6ncesine g\u00f6re po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 35\u2019lik art\u0131\u015f\n\nPo\u015fet kullan\u0131m\u0131nda paral\u0131 sisteme ge\u00e7ildi\u011fi g\u00fcnden itibaren talepte ciddi bir azal\u0131\u015f\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011funu, ancak pandemiyle beraber po\u015fete olan talebin artt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden D\u00fczg\u00fcn, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\u201cT\u00fcrkiye Perakendeciler Federasyonu olarak, T\u00fcrkiye\u2019nin her b\u00f6lgesine yay\u0131lan \u00fcye perakendecilerimiz sayesinde \u00f6nemli verilere eri\u015febiliyoruz. Mesela, Ege B\u00f6lgesi\u2019nde hizmet veren marketlerde t\u00fcketicilerin po\u015fet kullan\u0131m oran\u0131 son iki ayda y\u00fczde 45 oran\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6sterdi. Bu rakam\u0131n artmas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck pay \u00e7\u00f6p po\u015fetlerine ait. Karadeniz B\u00f6lgesi\u2019nde ise po\u015fet kullan\u0131m\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemlerine bakarsak mart ay\u0131nda y\u00fczde 60\u2019l\u0131k bir art\u0131\u015f g\u00f6sterirken bu rakam nisan ay\u0131nda y\u00fczde 30 oran\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc. Akdeniz B\u00f6lgesi\u2019nde ise pandemi d\u00f6nemi \u00f6ncesine g\u00f6re po\u015fet kullan\u0131m\u0131 y\u00fczde 50 artarken, \u0130stanbul\u2019da bu oran y\u00fczde 35 olarak seyretti. Po\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 tek b\u00f6lge ise y\u00fczde 45\u2019lik bir azal\u0131\u015fla Do\u011fu Anadolu oldu.\u201d\n\nD\u00fczg\u00fcn, genel olarak T\u00fcrkiye\u2019de 2019 y\u0131l\u0131 mart-may\u0131s d\u00f6nemi ile 2020 y\u0131l\u0131 mart-may\u0131s d\u00f6nemini k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 40\u2019l\u0131k bir t\u00fcketim art\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nEve servis oran\u0131n\u0131n artmas\u0131 da po\u015fet kullan\u0131m\u0131 art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\n\n\u00d6mer D\u00fczg\u00fcn, koronavir\u00fcs nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n evlerine g\u00f6t\u00fcrd\u00fckleri \u00fcr\u00fcnlerin po\u015fetlerini do\u011frudan \u00e7\u00f6pe att\u0131\u011f\u0131na ve dokunmak istemedi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, bunun da po\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n artmas\u0131nda etkili oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nAl\u0131\u015fveri\u015f po\u015fetlerinin parayla sat\u0131lmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra manav reyonlar\u0131nda kullan\u0131lan \u00fccretsiz ince po\u015fetlerin kullan\u0131m\u0131nda da y\u00fczde 50\u2019lik bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden D\u00fczg\u00fcn, \u201cPo\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131 art\u0131ran bir di\u011fer husus ise eve servis oran\u0131n\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te y\u00fckselmi\u015f olmas\u0131d\u0131r. Hijyen a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 tedirginlikler olu\u015fsa da ba\u015fka kaynak olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in eve servislerde mecburen po\u015fet kullan\u0131l\u0131yor.\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\u201cBu s\u00fcre\u00e7te, marketlerin po\u015fetten kar etmesi gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil\u201d\n\nD\u00fczg\u00fcn, bu s\u00fcre\u00e7te marketlerin po\u015fetten kar etmesi gibi bir durumun s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cPo\u015fet al\u0131m maliyetlerinde bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131. Bu nedenle marketlerin kar art\u0131rmas\u0131 gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil. Devletin belirledi\u011fi sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ve belirtti\u011fi \u015fartlarda po\u015fetler sat\u0131lmaya devam ediyor.\u201d dedi.\n\nFederasyon olarak \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapt\u0131klar\u0131 plastik po\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00fccretlendirilmesi konusundaki \u00f6neri ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n iki \u00f6nemli amac\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden D\u00fczg\u00fcn, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\u201cBunlar biri s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n verimli kullan\u0131m\u0131 ve di\u011feri ise plastik al\u0131\u015fveri\u015f po\u015fetlerinin ihtiya\u00e7tan fazla kullan\u0131lmas\u0131ndan kaynaklanan \u00e7evre kirlili\u011finin \u00f6nlenmesiydi. \u00dclkemizde y\u0131ll\u0131k plastik al\u0131\u015fveri\u015f po\u015feti kullan\u0131m\u0131n\u0131n 30-35 milyar adet civar\u0131nda oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek, bu kullan\u0131m\u0131n \u00e7evreye verdi\u011fi tahribat hayli b\u00fcy\u00fck. \u00c7evre, gelecek, insanl\u0131k ve canl\u0131lar ad\u0131na atm\u0131\u015f oldu\u011fumuz bu ad\u0131m\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 i\u00e7in m\u00fc\u015fterilerimiz taraf\u0131ndan da desteklenmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz. O nedenle m\u00fc\u015fterilerimizin al\u0131\u015fveri\u015fe gelirken bez torba ya da file ile gelmelerini \u00f6neriyoruz.\u201d",
    "keywords": [
        "vir\u00fcs",
        "bu",
        "plastik",
        "y\u00fczde",
        "po\u015fet",
        "kullan\u0131m\u0131nda",
        "s\u00fcrecinde",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "corona",
        "da",
        "d\u00fczg\u00fcn",
        "kullan\u0131m\u0131",
        "artt\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Corona vir\u00fcs s\u00fcrecinde plastik po\u015fet kullan\u0131m\u0131na ili\u015fkin AA muhabirine de\u011ferlendirmede bulunan D\u00fczg\u00fcn, pandemi s\u00fcrecinde po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda art\u0131\u015f oldu\u011funu, ancak bu art\u0131\u015f\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131n t\u00fcketimin artmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nD\u00fczg\u00fcn, m\u00fc\u015fterilerin ma\u011faza al\u0131\u015fveri\u015flerinde al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7ok de\u011fi\u015ftirmedi\u011fini ifade ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\u201cKendi po\u015fetini d\u0131\u015far\u0131dan getiren m\u00fc\u015fteriler yine yanlar\u0131nda getirmeye devam ediyor.\n\u00d6zellikle koronavir\u00fcs pandemisi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri vatanda\u015flar\u0131n bez torba kullan\u0131m\u0131 azald\u0131.\nVatanda\u015flar\u0131m\u0131z tek kullan\u0131ml\u0131k olmas\u0131 sebebiyle market po\u015fetine y\u00f6neldiler.\nT\u00fcrkiye genelinde po\u015fet kullan\u0131m\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te y\u00fczde 40-50 oran\u0131nda artt\u0131.\nM\u00fc\u015fterilerin al\u0131\u015fveri\u015f oran\u0131yla market po\u015fetlerine olan talep ayn\u0131 do\u011frultuda artt\u0131.\u201d\u00d6mer D\u00fczg\u00fcn, corona vir\u00fcs s\u00fcrecinde \u00e7\u00f6p po\u015fetlerinin de daha \u00e7ok kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\u0130stanbul\u2019da pandemi \u00f6ncesine g\u00f6re po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 35\u2019lik art\u0131\u015fPo\u015fet kullan\u0131m\u0131nda paral\u0131 sisteme ge\u00e7ildi\u011fi g\u00fcnden itibaren talepte ciddi bir azal\u0131\u015f\u0131n s\u00f6z konusu oldu\u011funu, ancak pandemiyle beraber po\u015fete olan talebin artt\u0131\u011f\u0131na i\u015faret eden D\u00fczg\u00fcn, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\u201cT\u00fcrkiye Perakendeciler Federasyonu olarak, T\u00fcrkiye\u2019nin her b\u00f6lgesine yay\u0131lan \u00fcye perakendecilerimiz sayesinde \u00f6nemli verilere eri\u015febiliyoruz.\nMesela, Ege B\u00f6lgesi\u2019nde hizmet veren marketlerde t\u00fcketicilerin po\u015fet kullan\u0131m oran\u0131 son iki ayda y\u00fczde 45 oran\u0131nda art\u0131\u015f g\u00f6sterdi.\nBu rakam\u0131n artmas\u0131ndaki en b\u00fcy\u00fck pay \u00e7\u00f6p po\u015fetlerine ait.\nKaradeniz B\u00f6lgesi\u2019nde ise po\u015fet kullan\u0131m\u0131 ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemlerine bakarsak mart ay\u0131nda y\u00fczde 60\u2019l\u0131k bir art\u0131\u015f g\u00f6sterirken bu rakam nisan ay\u0131nda y\u00fczde 30 oran\u0131nda d\u00fc\u015ft\u00fc.\nAkdeniz B\u00f6lgesi\u2019nde ise pandemi d\u00f6nemi \u00f6ncesine g\u00f6re po\u015fet kullan\u0131m\u0131 y\u00fczde 50 artarken, \u0130stanbul\u2019da bu oran y\u00fczde 35 olarak seyretti.\nPo\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131 tek b\u00f6lge ise y\u00fczde 45\u2019lik bir azal\u0131\u015fla Do\u011fu Anadolu oldu.\u201dD\u00fczg\u00fcn, genel olarak T\u00fcrkiye\u2019de 2019 y\u0131l\u0131 mart-may\u0131s d\u00f6nemi ile 2020 y\u0131l\u0131 mart-may\u0131s d\u00f6nemini k\u0131yasland\u0131\u011f\u0131nda po\u015fet kullan\u0131m\u0131nda y\u00fczde 40\u2019l\u0131k bir t\u00fcketim art\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nEve servis oran\u0131n\u0131n artmas\u0131 da po\u015fet kullan\u0131m\u0131 art\u0131\u015f\u0131nda etkili oldu\u00d6mer D\u00fczg\u00fcn, koronavir\u00fcs nedeniyle vatanda\u015flar\u0131n evlerine g\u00f6t\u00fcrd\u00fckleri \u00fcr\u00fcnlerin po\u015fetlerini do\u011frudan \u00e7\u00f6pe att\u0131\u011f\u0131na ve dokunmak istemedi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, bunun da po\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n artmas\u0131nda etkili oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nAl\u0131\u015fveri\u015f po\u015fetlerinin parayla sat\u0131lmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra manav reyonlar\u0131nda kullan\u0131lan \u00fccretsiz ince po\u015fetlerin kullan\u0131m\u0131nda da y\u00fczde 50\u2019lik bir art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade eden D\u00fczg\u00fcn, \u201cPo\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131 art\u0131ran bir di\u011fer husus ise eve servis oran\u0131n\u0131n bu s\u00fcre\u00e7te y\u00fckselmi\u015f olmas\u0131d\u0131r.\nHijyen a\u00e7\u0131s\u0131ndan baz\u0131 tedirginlikler olu\u015fsa da ba\u015fka kaynak olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in eve servislerde mecburen po\u015fet kullan\u0131l\u0131yor.\u201d diye konu\u015ftu.\n\u201cBu s\u00fcre\u00e7te, marketlerin po\u015fetten kar etmesi gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil\u201dD\u00fczg\u00fcn, bu s\u00fcre\u00e7te marketlerin po\u015fetten kar etmesi gibi bir durumun s\u00f6z konusu olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \u201cPo\u015fet al\u0131m maliyetlerinde bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131.\nBu nedenle marketlerin kar art\u0131rmas\u0131 gibi bir durum s\u00f6z konusu de\u011fil.\nDevletin belirledi\u011fi sat\u0131\u015f fiyat\u0131 ve belirtti\u011fi \u015fartlarda po\u015fetler sat\u0131lmaya devam ediyor.\u201d dedi.\nFederasyon olarak \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc yapt\u0131klar\u0131 plastik po\u015fet kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00fccretlendirilmesi konusundaki \u00f6neri ve \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n iki \u00f6nemli amac\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden D\u00fczg\u00fcn, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\u201cBunlar biri s\u0131n\u0131rl\u0131 say\u0131daki kaynaklar\u0131m\u0131z\u0131n verimli kullan\u0131m\u0131 ve di\u011feri ise plastik al\u0131\u015fveri\u015f po\u015fetlerinin ihtiya\u00e7tan fazla kullan\u0131lmas\u0131ndan kaynaklanan \u00e7evre kirlili\u011finin \u00f6nlenmesiydi.\n\u00dclkemizde y\u0131ll\u0131k plastik al\u0131\u015fveri\u015f po\u015feti kullan\u0131m\u0131n\u0131n 30-35 milyar adet civar\u0131nda oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek, bu kullan\u0131m\u0131n \u00e7evreye verdi\u011fi tahribat hayli b\u00fcy\u00fck.\n\u00c7evre, gelecek, insanl\u0131k ve canl\u0131lar ad\u0131na atm\u0131\u015f oldu\u011fumuz bu ad\u0131m\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir olmas\u0131 i\u00e7in m\u00fc\u015fterilerimiz taraf\u0131ndan da desteklenmesi gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\nO nedenle m\u00fc\u015fterilerimizin al\u0131\u015fveri\u015fe gelirken bez torba ya da file ile gelmelerini \u00f6neriyoruz.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Haberler - T\u00fcrkiye Perakendeciler Federasyonu (TPF) Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6mer D\u00fczg\u00fcn, \u201cCorona vir\u00fcs pandemisi ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri vatanda\u015flar\u0131n bez torba kullan\u0131m\u0131 azald\u0131. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z tek kullan\u0131ml\u0131k olmas\u0131 sebebiyle market po\u015fetine y\u00f6neldiler. T\u00fcrkiye genelinde po\u015fet kullan\u0131m\u0131 bu s\u00fcre\u00e7te y\u00fczde 40-50 oran\u0131nda artt\u0131.\u201d dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}