{
    "article_id": "a98ec36acfc4fa12dc59fe18b8e046c7.1590265519.6370137",
    "title": "Son dakika... \u0130spanya'da corona vir\u00fcs'ten \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 28 bin 678'e \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/dunya/son-dakika-ispanyada-corona-virusten-olenlerin-sayisi-28-bin-678e-cikti-6218864",
    "url": "http://milliyet.com.tr/dunya/son-dakika-ispanyada-corona-virusten-olenlerin-sayisi-28-bin-678e-cikti-6218864",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9681c55428412b0367378.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec9681c55428412b0367378.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili \u00f6l\u00fc ve vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00fcncelledi.\n\n\u00dclkede, d\u00fcn 56 olarak a\u00e7\u0131klanan Kovid-19 kaynakl\u0131 g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 48'e d\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nAyr\u0131ca PCR testlerine g\u00f6re, vaka say\u0131s\u0131 son 24 saatte 361 artarak 235 bin 290'a \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nKovid-19'un en yo\u011fun g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Madrid \u00f6zerk y\u00f6netiminde son 24 saatte 12 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 8 bin 956'ya ula\u015ft\u0131.\n\nBu arada bakanl\u0131\u011f\u0131n, d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda Kovid-19 kaynakl\u0131 toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131 27 bin 940'tan 28 bin 628'e \u00e7\u0131karmas\u0131yla ilgili tart\u0131\u015fmalar devam ediyor.\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, aniden 600'den fazla artan \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n Katalonya odakl\u0131 oldu\u011funu ve Kovid-19 \u015f\u00fcphesi ta\u015f\u0131yan \u00f6l\u00fcmlerin do\u011frulanmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klasa da detay vermekten ka\u00e7\u0131n\u0131yor.\n\n\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, salg\u0131n sona erdikten sonra Kovid-19'un \u00fclkede neden en fazla bak\u0131mevlerindeki ya\u015fl\u0131 n\u00fcfusu vurdu\u011funun ara\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nKovid-19'un ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in 4 May\u0131s'ta kademeli normalle\u015fme s\u00fcrecini ba\u015flatan h\u00fck\u00fcmet, 25 May\u0131s'tan itibaren baz\u0131 kentlerde yeni seviyelere ge\u00e7me karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.\n\nMadrid ve Barselona kentlerinin ilk a\u015famadan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 yeni s\u00fcre\u00e7le \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 53'\u00fc ikinci, y\u00fczde 47'si de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7mi\u015f olacak.\n\nKamusal alanlarda maske kullanman\u0131n zorunlu oldu\u011fu \u0130spanya'da, 25 May\u0131s Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren \u00fclke genelinde en fazla 10 ki\u015fi olmak ko\u015fuluyla aile ve arkada\u015f toplanmalar\u0131na ve \u00f6zerk y\u00f6netim s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde \u015fehirler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131ma izin verilecek.",
    "keywords": [
        "i\u0307spanyada",
        "dakika",
        "fazla",
        "y\u00fczde",
        "vir\u00fcsten",
        "678e",
        "\u00f6l\u00fc",
        "son",
        "kovid19",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "\u00f6lenlerin",
        "bin",
        "ve",
        "corona",
        "\u00f6zerk",
        "say\u0131s\u0131",
        "\u00fclke",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131, Kovid-19 salg\u0131n\u0131yla ilgili \u00f6l\u00fc ve vaka say\u0131lar\u0131n\u0131 g\u00fcncelledi.\n\u00dclkede, d\u00fcn 56 olarak a\u00e7\u0131klanan Kovid-19 kaynakl\u0131 g\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 48'e d\u00fc\u015ft\u00fc.\nAyr\u0131ca PCR testlerine g\u00f6re, vaka say\u0131s\u0131 son 24 saatte 361 artarak 235 bin 290'a \u00e7\u0131kt\u0131.\nKovid-19'un en yo\u011fun g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Madrid \u00f6zerk y\u00f6netiminde son 24 saatte 12 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesiyle \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 8 bin 956'ya ula\u015ft\u0131.\nBu arada bakanl\u0131\u011f\u0131n, d\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131klamas\u0131nda Kovid-19 kaynakl\u0131 toplam \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131 27 bin 940'tan 28 bin 628'e \u00e7\u0131karmas\u0131yla ilgili tart\u0131\u015fmalar devam ediyor.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 yetkilileri, aniden 600'den fazla artan \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131n\u0131n Katalonya odakl\u0131 oldu\u011funu ve Kovid-19 \u015f\u00fcphesi ta\u015f\u0131yan \u00f6l\u00fcmlerin do\u011frulanmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klasa da detay vermekten ka\u00e7\u0131n\u0131yor.\n\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda, salg\u0131n sona erdikten sonra Kovid-19'un \u00fclkede neden en fazla bak\u0131mevlerindeki ya\u015fl\u0131 n\u00fcfusu vurdu\u011funun ara\u015ft\u0131r\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nKovid-19'un ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in 4 May\u0131s'ta kademeli normalle\u015fme s\u00fcrecini ba\u015flatan h\u00fck\u00fcmet, 25 May\u0131s'tan itibaren baz\u0131 kentlerde yeni seviyelere ge\u00e7me karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.\nMadrid ve Barselona kentlerinin ilk a\u015famadan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 yeni s\u00fcre\u00e7le \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 53'\u00fc ikinci, y\u00fczde 47'si de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7mi\u015f olacak.\nKamusal alanlarda maske kullanman\u0131n zorunlu oldu\u011fu \u0130spanya'da, 25 May\u0131s Pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren \u00fclke genelinde en fazla 10 ki\u015fi olmak ko\u015fuluyla aile ve arkada\u015f toplanmalar\u0131na ve \u00f6zerk y\u00f6netim s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde \u015fehirler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131ma izin verilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - \u0130spanya'da yeni tip corona vir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131nda  hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 48 artarak toplamda 28 bin 678'e  \u00e7\u0131kt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}