{
    "article_id": "981bb6cb05c568fccce16653efa906ee.1590265694.6355624",
    "title": "\u2018Kovid-19 s\u00fcrecinde sigortan\u0131n rol\u00fc \u00f6nemli\u2019",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/kovid-19-surecinde-sigortanin-rolu-onemli-6217548",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/kovid-19-surecinde-sigortanin-rolu-onemli-6217548",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6df865542840a90e28dba.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6df865542840a90e28dba.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kat\u0131l\u0131m Emeklilik Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayhan Sincek, sigortal\u0131lar\u0131n ve BES kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n Kovid-19 s\u00fcrecinde de yan\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. \u201cKat\u0131l\u0131m Emeklilik olarak sa\u011fl\u0131k \u00fcr\u00fcnlerimizi \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Kat\u0131l\u0131m Sa\u011fl\u0131k markam\u0131z, lansman\u0131n\u0131 k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce yapm\u0131\u015f olmam\u0131za ra\u011fmen korona salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde \u00e7ok \u00f6nemli rol \u00fcstleniyor\u201d diyen Sincek, \u201cSalg\u0131n hastal\u0131klar kapsam d\u0131\u015f\u0131 olarak belirtilmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, g\u00fcncel istisnai ve hassas durum g\u00f6zetilerek Kovid-19, kapsam alt\u0131na al\u0131nd\u0131. Sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n tan\u0131 ve tedavi giderleri, poli\u00e7e limitleri dahilinde kar\u015f\u0131lanmaya ba\u015fland\u0131\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nSincek, \u201cSigortal\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6ncelikle her zaman yanlar\u0131nda oldu\u011fumuzu bilmelerini istiyoruz. Kovid-19 belirtileri g\u00f6steren sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z, sakinliklerini koruyarak, 184\u2019\u00fc arayabilir, yetkilendirilmi\u015f devlet hastanelerine ba\u015fvurabilir ya da imm\u00fcnoloji birimi olan, h\u0131zl\u0131 test kiti da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f, pandemi hastanesi olarak belirlenmi\u015f anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerimize ba\u015fvuruda bulunabilirler. Kat\u0131l\u0131m Sa\u011fl\u0131k olarak, Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 ve tedavisi kapsam\u0131nda olu\u015facak olas\u0131 tedavi giderlerini, \u00f6zel ve tamamlay\u0131c\u0131 sa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131m\u0131z kapsam\u0131ndaki pandemi hastanesi olarak belirlenmi\u015f anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerde, kar\u015f\u0131l\u0131yoruz\u201d dedi.\n\nYeni poli\u00e7elere Kovid-19 eklendi\n\nAyhan Sincek \u201cYeni d\u00fczenlenen poli\u00e7elerde ise s\u00f6z konusu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n poli\u00e7e ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015fmemi\u015f olmas\u0131 \u015fart\u0131 ile kapsam alan\u0131na al\u0131yoruz. Sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z, yaln\u0131zca sa\u011fl\u0131klar\u0131 ve aileleri ile ilgilensinler, bir de maddi endi\u015fe ta\u015f\u0131mas\u0131nlar istiyoruz\u201d dedi.\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde t\u00fcm i\u015flemlerin online kanallar \u00fczerinden kolayca ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini hat\u0131rlatan Sincek s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc; \u201cDijitali merkeze alan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131n\n\nmeyvelerini topluyoruz. Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z, BES\u2019in hem yat\u0131r\u0131mlar hem de gelece\u011fin g\u00fcvence\n\nalt\u0131na al\u0131nmas\u0131nda g\u00fcvenli liman oldu\u011funu, bu s\u00fcre\u00e7te tasarruflar\u0131n\u0131 art\u0131rarak g\u00f6sterdi. Halk\u0131m\u0131z orta uzun vadede olas\u0131 k\u00f6t\u00fc senaryolar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak BES\u2019i tercih etti. Bireysel emeklilik sekt\u00f6r\u00fc de dinamik alt yap\u0131s\u0131yla korona s\u00fcrecine k\u0131sa s\u00fcrede uyum sa\u011flad\u0131.\u201d",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "kapsam",
        "kat\u0131l\u0131m",
        "kovid19",
        "s\u00fcrecinde",
        "olarak",
        "ve",
        "sincek",
        "emeklilik",
        "\u00f6zel",
        "sigortan\u0131n",
        "\u00f6nemli",
        "rol\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kat\u0131l\u0131m Emeklilik Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayhan Sincek, sigortal\u0131lar\u0131n ve BES kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n Kovid-19 s\u00fcrecinde de yan\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u201cKat\u0131l\u0131m Emeklilik olarak sa\u011fl\u0131k \u00fcr\u00fcnlerimizi \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda toplad\u0131\u011f\u0131m\u0131z Kat\u0131l\u0131m Sa\u011fl\u0131k markam\u0131z, lansman\u0131n\u0131 k\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce yapm\u0131\u015f olmam\u0131za ra\u011fmen korona salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde \u00e7ok \u00f6nemli rol \u00fcstleniyor\u201d diyen Sincek, \u201cSalg\u0131n hastal\u0131klar kapsam d\u0131\u015f\u0131 olarak belirtilmi\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen, g\u00fcncel istisnai ve hassas durum g\u00f6zetilerek Kovid-19, kapsam alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nSigortal\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n tan\u0131 ve tedavi giderleri, poli\u00e7e limitleri dahilinde kar\u015f\u0131lanmaya ba\u015fland\u0131\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\nSincek, \u201cSigortal\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6ncelikle her zaman yanlar\u0131nda oldu\u011fumuzu bilmelerini istiyoruz.\nKovid-19 belirtileri g\u00f6steren sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z, sakinliklerini koruyarak, 184\u2019\u00fc arayabilir, yetkilendirilmi\u015f devlet hastanelerine ba\u015fvurabilir ya da imm\u00fcnoloji birimi olan, h\u0131zl\u0131 test kiti da\u011f\u0131t\u0131lm\u0131\u015f, pandemi hastanesi olarak belirlenmi\u015f anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerimize ba\u015fvuruda bulunabilirler.\nKat\u0131l\u0131m Sa\u011fl\u0131k olarak, Kovid-19 hastal\u0131\u011f\u0131 ve tedavisi kapsam\u0131nda olu\u015facak olas\u0131 tedavi giderlerini, \u00f6zel ve tamamlay\u0131c\u0131 sa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131m\u0131z kapsam\u0131ndaki pandemi hastanesi olarak belirlenmi\u015f anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerde, kar\u015f\u0131l\u0131yoruz\u201d dedi.\nYeni poli\u00e7elere Kovid-19 eklendiAyhan Sincek \u201cYeni d\u00fczenlenen poli\u00e7elerde ise s\u00f6z konusu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n poli\u00e7e ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015fmemi\u015f olmas\u0131 \u015fart\u0131 ile kapsam alan\u0131na al\u0131yoruz.\nSigortal\u0131lar\u0131m\u0131z, yaln\u0131zca sa\u011fl\u0131klar\u0131 ve aileleri ile ilgilensinler, bir de maddi endi\u015fe ta\u015f\u0131mas\u0131nlar istiyoruz\u201d dedi.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde t\u00fcm i\u015flemlerin online kanallar \u00fczerinden kolayca ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini hat\u0131rlatan Sincek s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc; \u201cDijitali merkeze alan \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131nmeyvelerini topluyoruz.\nKat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131m\u0131z, BES\u2019in hem yat\u0131r\u0131mlar hem de gelece\u011fin g\u00fcvencealt\u0131na al\u0131nmas\u0131nda g\u00fcvenli liman oldu\u011funu, bu s\u00fcre\u00e7te tasarruflar\u0131n\u0131 art\u0131rarak g\u00f6sterdi.\nHalk\u0131m\u0131z orta uzun vadede olas\u0131 k\u00f6t\u00fc senaryolar\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak BES\u2019i tercih etti.\nBireysel emeklilik sekt\u00f6r\u00fc de dinamik alt yap\u0131s\u0131yla korona s\u00fcrecine k\u0131sa s\u00fcrede uyum sa\u011flad\u0131.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kat\u0131l\u0131m Emeklilik Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ayhan Sincek, korona salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131klar\u0131ndan tasarruflar\u0131na kadar t\u00fcm ihtiya\u00e7lar\u0131nda yanlar\u0131nda olduklar\u0131n\u0131 belirtti.",
    "meta_lang": "tr"
}