{
    "article_id": "be552afcc14fdfe65bdf5dbdd87ba2cc.1590265695.2951698",
    "title": "Ray Sigorta\u2019dan \u00f6zel zamanlar i\u00e7in \u00f6zel \u00e7\u00f6z\u00fcmler",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/ray-sigortadan-ozel-zamanlar-icin-ozel-cozumler-6217545",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/ray-sigortadan-ozel-zamanlar-icin-ozel-cozumler-6217545",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6df205542840a90e28db4.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec6df205542840a90e28db4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ray Sigorta bunun yan\u0131nda, evde kalma s\u00fcrelerindeki art\u0131\u015f\u0131n ara\u00e7lardaki pek \u00e7ok riski ortadan kald\u0131rmamas\u0131 ger\u00e7e\u011finden yola \u00e7\u0131karak son derece hesapl\u0131 ve kapsay\u0131c\u0131 bir \u00fcr\u00fcn olan Ekonomik Kasko\u2019yu m\u00fc\u015fterilerinin kullan\u0131m\u0131na sundu. Ray Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Koray Erdo\u011fan, \u201cSigortac\u0131lar\u0131n sadece i\u00e7erideki i\u015f s\u00fcre\u00e7leriyle de\u011fil, \u00fcr\u00fcnleriyle de zaman\u0131 yakalamas\u0131 gerekiyor. \u0130htiyac\u0131n olu\u015ftu\u011fu an cevap vermek, hem esnek hem de g\u00fcven verici bir \u015fekilde sigorta ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak gerekiyor. Art\u0131k tek bir \u00e7\u00f6z\u00fcmle i\u015finizi s\u00fcrd\u00fcrmeniz zor. Riskin s\u00fcrekli evrimle\u015fti\u011fi bir d\u00fcnyada sizin de g\u00fc\u00e7l\u00fc reflekslere sahip olman\u0131z gerekiyor. Ray Sigorta olarak yenilik\u00e7i anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131zla h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde \u00e7\u00f6z\u00fcm olu\u015fturmay\u0131 kurum k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 haline getirdik\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\n\u0130K\u0130 YEN\u0130 \u00dcR\u00dcN\n\nRay Sigorta, \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni de\u011fi\u015fen bireyleri hem sanal hem de ger\u00e7ek kimlik h\u0131rs\u0131zlar\u0131na kar\u015f\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na almak i\u00e7in iki yeni \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirdi. Bunlardan biri olan Cyberella Siber G\u00fcvenlik Sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcnde koruma hen\u00fcz hasar olu\u015fmadan ba\u015fl\u0131yor. \u00dcr\u00fcnle beraber sa\u011flanan koruma yaz\u0131l\u0131m\u0131 sigortal\u0131lar\u0131 potansiyel sald\u0131r\u0131lardan koruyor. Ray Sigorta\u2019n\u0131n m\u00fc\u015fterileri i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi bir di\u011fer \u00fcr\u00fcn ise Ekonomik Kasko. Hesapl\u0131 primlerle, geni\u015f teminatlar ve \u00f6zel hizmetleri tek bir poli\u00e7ede bulu\u015fturan Ekonomik Kasko, kapsay\u0131c\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcm sunuyor.",
    "keywords": [
        "sigortadan",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcmler",
        "zamanlar",
        "\u00fcr\u00fcn",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "gerekiyor",
        "i\u00e7in",
        "sigorta",
        "hem",
        "bir",
        "ekonomik",
        "ve",
        "\u015fekilde",
        "\u00f6zel",
        "ray"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ray Sigorta bunun yan\u0131nda, evde kalma s\u00fcrelerindeki art\u0131\u015f\u0131n ara\u00e7lardaki pek \u00e7ok riski ortadan kald\u0131rmamas\u0131 ger\u00e7e\u011finden yola \u00e7\u0131karak son derece hesapl\u0131 ve kapsay\u0131c\u0131 bir \u00fcr\u00fcn olan Ekonomik Kasko\u2019yu m\u00fc\u015fterilerinin kullan\u0131m\u0131na sundu.\nRay Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Koray Erdo\u011fan, \u201cSigortac\u0131lar\u0131n sadece i\u00e7erideki i\u015f s\u00fcre\u00e7leriyle de\u011fil, \u00fcr\u00fcnleriyle de zaman\u0131 yakalamas\u0131 gerekiyor.\n\u0130htiyac\u0131n olu\u015ftu\u011fu an cevap vermek, hem esnek hem de g\u00fcven verici bir \u015fekilde sigorta ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak gerekiyor.\nArt\u0131k tek bir \u00e7\u00f6z\u00fcmle i\u015finizi s\u00fcrd\u00fcrmeniz zor.\nRiskin s\u00fcrekli evrimle\u015fti\u011fi bir d\u00fcnyada sizin de g\u00fc\u00e7l\u00fc reflekslere sahip olman\u0131z gerekiyor.\nRay Sigorta olarak yenilik\u00e7i anlay\u0131\u015f\u0131m\u0131zla h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde \u00e7\u00f6z\u00fcm olu\u015fturmay\u0131 kurum k\u00fclt\u00fcr\u00fcm\u00fcz\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 haline getirdik\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\u0130K\u0130 YEN\u0130 \u00dcR\u00dcNRay Sigorta, \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni de\u011fi\u015fen bireyleri hem sanal hem de ger\u00e7ek kimlik h\u0131rs\u0131zlar\u0131na kar\u015f\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na almak i\u00e7in iki yeni \u00fcr\u00fcn geli\u015ftirdi.\nBunlardan biri olan Cyberella Siber G\u00fcvenlik Sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcnde koruma hen\u00fcz hasar olu\u015fmadan ba\u015fl\u0131yor.\n\u00dcr\u00fcnle beraber sa\u011flanan koruma yaz\u0131l\u0131m\u0131 sigortal\u0131lar\u0131 potansiyel sald\u0131r\u0131lardan koruyor.\nRay Sigorta\u2019n\u0131n m\u00fc\u015fterileri i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi bir di\u011fer \u00fcr\u00fcn ise Ekonomik Kasko.\nHesapl\u0131 primlerle, geni\u015f teminatlar ve \u00f6zel hizmetleri tek bir poli\u00e7ede bulu\u015fturan Ekonomik Kasko, kapsay\u0131c\u0131 bir \u00e7\u00f6z\u00fcm sunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs nedeniyle evden \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131n yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 ile harekete ge\u00e7en Ray Sigorta, uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma sistemlerinin ve bireysel elektronik kullan\u0131m\u0131n\u0131n artmas\u0131yla y\u00fckselen siber risklere kar\u015f\u0131 g\u00fcvence sunabilmek i\u00e7in geli\u015ftirdi\u011fi yeni siber g\u00fcvenlik \u00fcr\u00fcn\u00fc Cyberella Siber G\u00fcvenlik Sigortas\u0131\u2019n\u0131 portf\u00f6y\u00fcne katt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}