{
    "article_id": "fb7a59c52e895b662956ac0f1a3a1c7c.1590265698.018284",
    "title": "Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rmak art\u0131k hayal mi?",
    "authors": [
        "Cem K\u0131l\u0131\u00e7",
        "Zeynep Akta\u015f",
        "Dr. Dt. \u00d6m\u00fcr \u00d6zt\u00fcrk",
        "G\u00fcneri C\u0131vao\u011flu"
    ],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/yazarlar/internet-yazarlari/can-kantar/saglik-sigortasi-yaptirmak-artik-hayal-mi-6183322",
    "url": "http://milliyet.com.tr/yazarlar/internet-yazarlari/can-kantar/saglik-sigortasi-yaptirmak-artik-hayal-mi-6183322",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e8c5bf75542870524945649.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5e8c5bf75542870524945649.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00d6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda hep pe\u015fin \u00f6demeli bir sa\u011fl\u0131k harcamas\u0131 olarak g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fck. Yani 3000 TL sigorta primi \u00f6denmi\u015fse sigortal\u0131lar o sene i\u00e7erisinde illa ki o \u00f6denen primin \u00fczerinde sa\u011fl\u0131k hizmeti almaya kendilerini \u015fartlam\u0131\u015flard\u0131. Sonraki y\u0131l kar\u015f\u0131lar\u0131na y\u00fcksek primler \u00e7\u0131k\u0131nca da \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015flard\u0131. \u015eikayet \u00fcst\u00fcne \u015fikayet tabii. Sa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda temel prensip hastalanmadan sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rmak. Hastaland\u0131ktan sonra sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131ranlar ne yaz\u0131k ki kay\u0131tlara ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ihtiyac\u0131 oldu\u011fu s\u0131rada tedavisinin kapsam d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frendi. \u00d6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131nda ikinci \u00f6nemli nokta ise do\u011fru beyan. Yani hastal\u0131k ge\u00e7irmi\u015fsen, beyan edeceksin. Bu kadar net. \u00d6dedi\u011fin primin \u00fczerinde gereksiz hizmet alm\u0131\u015fsan gelecek sene daha pahal\u0131 sigorta yapt\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 da unutmayacaks\u0131n.\n\nSigorta \u015firketlerinin hemen hemen hepsi Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131n teminatlarda olmamas\u0131na ra\u011fmen tedavi masraflar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar. Buraya kadar sigorta \u015firketlerinin yeterince bir riski \u00fczerlerine ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemeliyim. O g\u00fcnden sonra bana en \u00e7ok gelen soru ise, \"\u015eu anda \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131r\u0131labilir mi?\u201d Gelen baz\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda g\u00f6rd\u00fcm; \"Bu vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ispatlayan herkes \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rabilir.\" Bu \u00e7ok \u00f6nemli bir a\u00e7\u0131klama. Risk devam ederken \u015fayet Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fc kapmad\u0131ysan\u0131z ve bunu ispat ederseniz sigorta yapt\u0131rabilirsiniz demek.\n\nSa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda fiyatlar ne olur?\n\n\"Bundan sonra sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131nda fiyatlar \u00e7ok artar. Sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rmak hayal olur\" \u015feklinde s\u00f6ylemlere de tan\u0131k oluyorum. Evet risk artt\u0131k\u00e7a maliyetinin de artt\u0131\u011f\u0131 bir ger\u00e7ek. Bu al\u0131nan riskler \u015firketler taraf\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n dev reas\u00fcrans \u015firketlerine plase ediliyor. Yani bir garanti al\u0131n\u0131yor. Ben reas\u00fcransa 'sigortan\u0131n sigortas\u0131\" diyorum. Tekrar sorumuza d\u00f6necek olursak \u2018Bundan sonra yapt\u0131r\u0131lacak \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda fiyatlar fahi\u015f artar m\u0131?\u2019 \u015eu ana kadar bu soruma net bir cevap alamad\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemek isterim. Ama ald\u0131\u011f\u0131m baz\u0131 cevaplar\u0131 \u015f\u00f6yle \u00f6zetleyebilirim. \u00d6ncelikle bu dev reas\u00fcrans \u015firketleri d\u00fcnyan\u0131n her taraf\u0131ndaki risklere teminat veriyor.\n\nEskiden riskler sadece bir b\u00f6lgede oldu\u011fu i\u00e7in bu reas\u00fcrans \u015firketleri riskin alt\u0131ndan kalkabiliyordu. Yani yumurtalar\u0131 tek sepete koymuyorlard\u0131. Fakat son ya\u015fanan durum \u00e7ok farkl\u0131. D\u00fcnyan\u0131n her yerinden al\u0131nan yumurtalar bir sepette zarar g\u00f6rd\u00fc. Sigorta \u015firketleri zor duruma d\u00fc\u015ferken reas\u00fcrans piyasalar\u0131n\u0131n etkilenmeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmek safl\u0131k olur.\n\n\u00d6zetle reas\u00fcrans maliyetleri artma ihtimali y\u00fcksek ve bunun da primlere yans\u0131mas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz. Hal b\u00f6yleyken \u015firket yetkilileri bu teminatlar\u0131 al\u0131rken y\u00fcksek maliyetle almamak i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba sarf edece\u011fiz diyorlar. Ama s\u00fcrekli olarak da d\u00f6vizdeki y\u00fckseli\u015fin hastane maliyetlerini art\u0131rmas\u0131n\u0131n primlerin y\u00fckselmesine etkisinin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu da dikkat \u00e7ekiyorlar. \u00d6ncelikle sa\u011fl\u0131k diyorum. Olabildi\u011fince mali g\u00fcc\u00fcn\u00fcz \u00e7er\u00e7evesinde sigortas\u0131z kalmay\u0131n. 'Evde Kal\u0131n' diyorum.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "yani",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "mi",
        "art\u0131k",
        "sigortas\u0131",
        "yapt\u0131rmak",
        "sigorta",
        "hayal",
        "bir",
        "reas\u00fcrans",
        "da",
        "\u00f6zel"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00d6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131n\u0131 ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda hep pe\u015fin \u00f6demeli bir sa\u011fl\u0131k harcamas\u0131 olarak g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fck.\nYani 3000 TL sigorta primi \u00f6denmi\u015fse sigortal\u0131lar o sene i\u00e7erisinde illa ki o \u00f6denen primin \u00fczerinde sa\u011fl\u0131k hizmeti almaya kendilerini \u015fartlam\u0131\u015flard\u0131.\nSonraki y\u0131l kar\u015f\u0131lar\u0131na y\u00fcksek primler \u00e7\u0131k\u0131nca da \u00e7ok \u015fa\u015f\u0131rm\u0131\u015flard\u0131.\n\u015eikayet \u00fcst\u00fcne \u015fikayet tabii.\nSa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda temel prensip hastalanmadan sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rmak.\nHastaland\u0131ktan sonra sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131ranlar ne yaz\u0131k ki kay\u0131tlara ula\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ihtiyac\u0131 oldu\u011fu s\u0131rada tedavisinin kapsam d\u0131\u015f\u0131 oldu\u011funu \u00f6\u011frendi.\n\u00d6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131nda ikinci \u00f6nemli nokta ise do\u011fru beyan.\nYani hastal\u0131k ge\u00e7irmi\u015fsen, beyan edeceksin.\nBu kadar net.\n\u00d6dedi\u011fin primin \u00fczerinde gereksiz hizmet alm\u0131\u015fsan gelecek sene daha pahal\u0131 sigorta yapt\u0131raca\u011f\u0131n\u0131 da unutmayacaks\u0131n.\nSigorta \u015firketlerinin hemen hemen hepsi Covid 19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131n teminatlarda olmamas\u0131na ra\u011fmen tedavi masraflar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar.\nBuraya kadar sigorta \u015firketlerinin yeterince bir riski \u00fczerlerine ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemeliyim.\nO g\u00fcnden sonra bana en \u00e7ok gelen soru ise, \"\u015eu anda \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131r\u0131labilir mi?\u201d Gelen baz\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda g\u00f6rd\u00fcm; \"Bu vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ispatlayan herkes \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rabilir.\"\nBu \u00e7ok \u00f6nemli bir a\u00e7\u0131klama.\nRisk devam ederken \u015fayet Covid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fc kapmad\u0131ysan\u0131z ve bunu ispat ederseniz sigorta yapt\u0131rabilirsiniz demek.\nSa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda fiyatlar ne olur?\n\"Bundan sonra sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131nda fiyatlar \u00e7ok artar.\nSa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 yapt\u0131rmak hayal olur\" \u015feklinde s\u00f6ylemlere de tan\u0131k oluyorum.\nEvet risk artt\u0131k\u00e7a maliyetinin de artt\u0131\u011f\u0131 bir ger\u00e7ek.\nBu al\u0131nan riskler \u015firketler taraf\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n dev reas\u00fcrans \u015firketlerine plase ediliyor.\nYani bir garanti al\u0131n\u0131yor.\nBen reas\u00fcransa 'sigortan\u0131n sigortas\u0131\" diyorum.\nTekrar sorumuza d\u00f6necek olursak \u2018Bundan sonra yapt\u0131r\u0131lacak \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortalar\u0131nda fiyatlar fahi\u015f artar m\u0131?\u2019 \u015eu ana kadar bu soruma net bir cevap alamad\u0131\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylemek isterim.\nAma ald\u0131\u011f\u0131m baz\u0131 cevaplar\u0131 \u015f\u00f6yle \u00f6zetleyebilirim.\n\u00d6ncelikle bu dev reas\u00fcrans \u015firketleri d\u00fcnyan\u0131n her taraf\u0131ndaki risklere teminat veriyor.\nEskiden riskler sadece bir b\u00f6lgede oldu\u011fu i\u00e7in bu reas\u00fcrans \u015firketleri riskin alt\u0131ndan kalkabiliyordu.\nYani yumurtalar\u0131 tek sepete koymuyorlard\u0131.\nFakat son ya\u015fanan durum \u00e7ok farkl\u0131.\nD\u00fcnyan\u0131n her yerinden al\u0131nan yumurtalar bir sepette zarar g\u00f6rd\u00fc.\nSigorta \u015firketleri zor duruma d\u00fc\u015ferken reas\u00fcrans piyasalar\u0131n\u0131n etkilenmeyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnmek safl\u0131k olur.\n\u00d6zetle reas\u00fcrans maliyetleri artma ihtimali y\u00fcksek ve bunun da primlere yans\u0131mas\u0131 ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz.\nHal b\u00f6yleyken \u015firket yetkilileri bu teminatlar\u0131 al\u0131rken y\u00fcksek maliyetle almamak i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba sarf edece\u011fiz diyorlar.\nAma s\u00fcrekli olarak da d\u00f6vizdeki y\u00fckseli\u015fin hastane maliyetlerini art\u0131rmas\u0131n\u0131n primlerin y\u00fckselmesine etkisinin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oldu\u011funu da dikkat \u00e7ekiyorlar.\n\u00d6ncelikle sa\u011fl\u0131k diyorum.\nOlabildi\u011fince mali g\u00fcc\u00fcn\u00fcz \u00e7er\u00e7evesinde sigortas\u0131z kalmay\u0131n.\n'Evde Kal\u0131n' diyorum.",
    "article_html": "",
    "meta_description": ".",
    "meta_lang": "tr"
}