{
    "article_id": "ad9909588f8d5eb664348bae4c453cde.1590265700.3593738",
    "title": "Yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki T\u00fcrkler i\u00e7in BES art\u0131k daha cazip",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/yurt-disindaki-turkler-icin-bes-artik-daha-cazip-6216307",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/yurt-disindaki-turkler-icin-bes-artik-daha-cazip-6216307",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5013155428315b8d63e05.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5013155428315b8d63e05.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 haberleriyle hop oturup hop kalkan T\u00fcrkiye'de sigorta sekt\u00f6r\u00fc \u00f6zelinde bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, g\u00fcndemin son g\u00fcnlerde yine \u2018trafik sigortas\u0131\u2019na kayd\u0131\u011f\u0131 dikkat \u00e7ekiyor. Poli\u00e7elerin yenileme s\u00fcrelerinin uzat\u0131lmas\u0131, poli\u00e7e iptalleri, \u2018tek fiyat\u2019 tart\u0131\u015fmalar\u0131 vb. konular bir bakt\u0131k ki sekt\u00f6rde Korona\u2019l\u0131 g\u00fcndemin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iverdi. Hatta, trafik o kadar dominant ki sekt\u00f6rde di\u011fer bran\u015flardaki baz\u0131 \u00f6nemli geli\u015fmeler biraz g\u00f6zden ka\u00e7\u0131yor. S\u00f6z konusu bran\u015flar\u0131n ba\u015f\u0131nda gelen hayat/emeklilik bran\u015f\u0131nda ge\u00e7en g\u00fcnlerde \u00f6nemli bir d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131. \u015eemsiye Dergisi\u2019nde yer alan habere g\u00f6re D\u00f6vizli Bireysel Emeklilik Sistemi\u2019ne (BES) y\u00f6nelik \u00f6nemli bir ad\u0131m at\u0131ld\u0131. BES\u2019te yabanc\u0131 para cinsinden katk\u0131 pay\u0131 \u00f6demeleri i\u00e7in y\u00fczde 10 devlet katk\u0131s\u0131 getirildi. S\u00f6z konusu d\u00fczenleme, yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in BES\u2019in cazibesini art\u0131rarak, yabanc\u0131 \u00fclkelerde dolar ve euro gelir elde edenlerin BES\u2019e girmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\n\n24 Nisan\u2019da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi\n\n\u201cBireysel Emeklilik Sistemi\u2019ne Yabanc\u0131 Para Cinsinden Yap\u0131lan Katk\u0131 Pay\u0131 \u00d6demeleri \u0130\u00e7in Devlet Katk\u0131s\u0131 Oran\u0131n\u0131n Belirlenmesine Dair Cumhurba\u015fkan\u0131 Karar\u0131\u201d, 24 Nisan, 31108 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi. S\u00f6z konusu kararda, \u201cBireysel Emeklilik Tasarruf ve Yat\u0131r\u0131m Sistemi Kanunu\u2019nun ek 1. maddesinin birinci f\u0131kras\u0131 uyar\u0131nca i\u015fverenler taraf\u0131ndan \u00f6denenler hari\u00e7, kat\u0131l\u0131mc\u0131 ad\u0131na bireysel emeklilik hesab\u0131na \u00f6denen katk\u0131 paylar\u0131 i\u00e7in devlet katk\u0131s\u0131 hesab\u0131nda kullan\u0131lan oran, yabanc\u0131 para cinsinden yap\u0131lan katk\u0131 pay\u0131 \u00f6demeleri i\u00e7in y\u00fczde 10 olarak belirlenmi\u015ftir\" ifadeleri yer ald\u0131.\n\nKur riskine son\n\nYurtd\u0131\u015f\u0131ndaki T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in BES asl\u0131nda yeni bir tasarruf ve yat\u0131r\u0131m arac\u0131 de\u011fil. S\u00f6z konusu vatanda\u015flar\u0131m\u0131z \u00f6nceden beri, T\u00fcrkiye\u2019de BES\u2019e yat\u0131r\u0131m yap\u0131yor. Bug\u00fcne kadar ki uygulamaya bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yabanc\u0131 \u00fclkelerdeki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, BES\u2019e girdiklerinde d\u00f6viz cinsinden olan kazan\u00e7lar\u0131 TL\u2019ye \u00e7evriliyor; sistemde tercih ettikleri emeklilik fonlar\u0131na yat\u0131r\u0131l\u0131yor ve y\u00fczde 25 oran\u0131nda da devlet katk\u0131s\u0131 elde ediyorlard\u0131. Ancak emekli olup, kendilerine toplu \u00f6deme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda birikimlerini, dolar ve Euro\u2019ya \u00e7evirdiklerinde kur riski ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yorlard\u0131. Burada, \u2018kur riski\u2019 \u00e7ok kritik bir kavram. Art\u0131k, yeni d\u00fczenleme ile yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 sisteme yabanc\u0131 para cinsinden \u00f6deme yap\u0131p, y\u00fczde 10 da devlet katk\u0131s\u0131 alacak. Emekli olduklar\u0131nda da \u00f6demeler kendilerine d\u00f6viz olarak yap\u0131lacak. Bu da bir anlamda kur riski nedeniyle BES\u2019e girmeye \u00e7ekinenlerin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acak.\n\nD\u00f6vizli BES\u2019te \u015fimdilik, devlet katk\u0131s\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 10 olarak belirlendi. Ancak devlet katk\u0131s\u0131 \u00f6demesinin d\u00f6viz cinsinden mi TL cinsinden mi yap\u0131laca\u011f\u0131 ve devlet katk\u0131s\u0131 \u00fcst limiti vb. konular hen\u00fcz netle\u015fmi\u015f de\u011fil. Ayr\u0131ca, sistemde aksama olmamas\u0131 i\u00e7in emeklilik \u015firketlerinin muhasebe ve tahsilat sistemlerinde de bir tak\u0131m de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmas\u0131; dolar ve euro cinsinden emeklilik yat\u0131r\u0131m fonlar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131 gerekiyor. Bu nedenle, emeklilik \u015firketleri gerekli alt yap\u0131lar\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in d\u00f6vizli BES ile ilgili ikincil mevzuat\u0131n yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 bekliyor.\n\nKarga\u015fa yaratmamal\u0131\n\nT\u00fcrkiye\u2019de Hazine M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131\u2019nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde BES\u2019in mimarlar\u0131ndan olan Adendum Y\u00f6netici Orta\u011f\u0131 Ali Haydar Elveren, d\u00f6vizli BES\u2019te haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinin \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesinde. Elveren, \u201cHer ne kadar BES'i b\u00fcy\u00fctmeye ve kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletmeye y\u00f6nelik olsa da d\u00f6vizli BES'in karga\u015fa yaratmadan ve gerekli haz\u0131rl\u0131klar tamamlanmadan ba\u015flamamas\u0131 gerekli. Aksi halde yaratt\u0131\u011f\u0131 fayda yerine mevcut kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n \u00fcrkmesine de neden olabilir\u201d de\u011ferlendirmesini yap\u0131yor.\n\nHerkesin g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile BES\u2019e girmesi gerekli\n\nElveren \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cD\u00fczenleme, yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n birikimlerini BES\u2019e \u00e7ekmeye y\u00f6nelik. Ancak, emeklilik \u015firketlerinin muhasebe altyap\u0131lar\u0131 uygun de\u011fil, ayr\u0131ca d\u00f6viz cinsinden emeklilik fonlar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131 gerekiyor. Bir de yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayanlar\u0131n da BES\u2019e TL \u00f6deme yap\u0131p, y\u00fczde 25 devlet katk\u0131s\u0131ndan yararlan\u0131p, tercih ettikleri i\u00e7inde yabanc\u0131 para enstr\u00fcmanlar\u0131n\u0131n da oldu\u011fu fonlarla y\u00fcksek getiri sa\u011flama imk\u00e2nlar\u0131 da zaten var.\u201d SGK\u2019dan emekli olanlar\u0131n elde ettikleri gelir dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019deki vatanda\u015flar i\u00e7in de BES\u2019e ihtiya\u00e7 oldu\u011funu belirten Elveren, \u201cGe\u00e7en g\u00fcnlerde 18 ya\u015f\u0131na yeni giren k\u0131z\u0131ma BES hediye ettim. G\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile herkesin biran \u00f6nce BES'e girmesi, \u00f6deyebildi\u011fi kadar \u00f6demesi; \u00f6deyemiyor olsa bile sistemde olmas\u0131 gerekli \u201d diyor.\n\nTamamlay\u0131c\u0131 emeklilik bekleniyor\n\nYurt d\u0131\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik \u2018d\u00f6vizli BES\u2019 uygulamas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde SGK g\u00fcvencesindeki bireylerin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 i\u015fyerleri taraf\u0131ndan BES\u2019e kat\u0131lmas\u0131na olanak sa\u011flayan Otomatik Kat\u0131l\u0131m Sistemi\u2019nde de (OKS) bir tak\u0131m d\u00fczenlemeler bekleniyor. \u20182020 y\u0131l\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u0131ll\u0131k Program\u0131\u2019nda da yer ald\u0131\u011f\u0131 gibi OKS, sistemde kal\u0131\u015f s\u00fcresi ve fon tutar\u0131n\u0131 art\u0131racak \u015fekilde yeniden d\u00fczenlenerek, \u2018tamamlay\u0131c\u0131 emeklilik\u2019 sistemine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek. Ayr\u0131ca, BES\u2019te devlet katk\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fa g\u00f6re de\u011fi\u015fmesi; gen\u00e7lere sa\u011flanan devlet katk\u0131s\u0131 oran\u0131n\u0131n artmas\u0131 bekleniyor.\n\nBES YAPTIRMAK \u0130\u00c7\u0130N 5 NEDEN\u2026\n\n\u2022 SGK\u2019dan emekli olanlar\u0131n maa\u015flar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck. BES, ek bir gelir imk\u00e2n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\n\n\u2022 K\u00fc\u00e7\u00fck tasarruflarla, gelecekte b\u00fcy\u00fck birikimlere ula\u015f\u0131l\u0131yor.\n\n\u2022 Sisteme yat\u0131r\u0131lan her 100 TL i\u00e7in, 25 TL de devlet katk\u0131s\u0131 s\u00f6z konusu.\n\n\u2022 Katk\u0131 paylar\u0131, tercih edilen emeklilik fonlar\u0131nda de\u011fer kazan\u0131yor.\n\n\u2022 Yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan \u2018euro-dolar kazanc\u0131\u2019 olanT\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in de cazip hale geldi.",
    "keywords": [
        "art\u0131k",
        "bese",
        "cinsinden",
        "daha",
        "emeklilik",
        "devlet",
        "katk\u0131s\u0131",
        "i\u00e7in",
        "t\u00fcrkler",
        "ve",
        "cazip",
        "bes",
        "yurt",
        "bir",
        "d\u0131\u015f\u0131ndaki",
        "yabanc\u0131",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yakla\u015f\u0131k 2 ayd\u0131r Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 haberleriyle hop oturup hop kalkan T\u00fcrkiye'de sigorta sekt\u00f6r\u00fc \u00f6zelinde bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda, g\u00fcndemin son g\u00fcnlerde yine \u2018trafik sigortas\u0131\u2019na kayd\u0131\u011f\u0131 dikkat \u00e7ekiyor.\nPoli\u00e7elerin yenileme s\u00fcrelerinin uzat\u0131lmas\u0131, poli\u00e7e iptalleri, \u2018tek fiyat\u2019 tart\u0131\u015fmalar\u0131 vb.\nkonular bir bakt\u0131k ki sekt\u00f6rde Korona\u2019l\u0131 g\u00fcndemin de \u00f6n\u00fcne ge\u00e7iverdi.\nHatta, trafik o kadar dominant ki sekt\u00f6rde di\u011fer bran\u015flardaki baz\u0131 \u00f6nemli geli\u015fmeler biraz g\u00f6zden ka\u00e7\u0131yor.\nS\u00f6z konusu bran\u015flar\u0131n ba\u015f\u0131nda gelen hayat/emeklilik bran\u015f\u0131nda ge\u00e7en g\u00fcnlerde \u00f6nemli bir d\u00fczenleme yap\u0131ld\u0131.\n\u015eemsiye Dergisi\u2019nde yer alan habere g\u00f6re D\u00f6vizli Bireysel Emeklilik Sistemi\u2019ne (BES) y\u00f6nelik \u00f6nemli bir ad\u0131m at\u0131ld\u0131.\nBES\u2019te yabanc\u0131 para cinsinden katk\u0131 pay\u0131 \u00f6demeleri i\u00e7in y\u00fczde 10 devlet katk\u0131s\u0131 getirildi.\nS\u00f6z konusu d\u00fczenleme, yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in BES\u2019in cazibesini art\u0131rarak, yabanc\u0131 \u00fclkelerde dolar ve euro gelir elde edenlerin BES\u2019e girmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.\n24 Nisan\u2019da y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi\u201cBireysel Emeklilik Sistemi\u2019ne Yabanc\u0131 Para Cinsinden Yap\u0131lan Katk\u0131 Pay\u0131 \u00d6demeleri \u0130\u00e7in Devlet Katk\u0131s\u0131 Oran\u0131n\u0131n Belirlenmesine Dair Cumhurba\u015fkan\u0131 Karar\u0131\u201d, 24 Nisan, 31108 Say\u0131l\u0131 Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanarak y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.\nS\u00f6z konusu kararda, \u201cBireysel Emeklilik Tasarruf ve Yat\u0131r\u0131m Sistemi Kanunu\u2019nun ek 1. maddesinin birinci f\u0131kras\u0131 uyar\u0131nca i\u015fverenler taraf\u0131ndan \u00f6denenler hari\u00e7, kat\u0131l\u0131mc\u0131 ad\u0131na bireysel emeklilik hesab\u0131na \u00f6denen katk\u0131 paylar\u0131 i\u00e7in devlet katk\u0131s\u0131 hesab\u0131nda kullan\u0131lan oran, yabanc\u0131 para cinsinden yap\u0131lan katk\u0131 pay\u0131 \u00f6demeleri i\u00e7in y\u00fczde 10 olarak belirlenmi\u015ftir\" ifadeleri yer ald\u0131.\nKur riskine sonYurtd\u0131\u015f\u0131ndaki T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in BES asl\u0131nda yeni bir tasarruf ve yat\u0131r\u0131m arac\u0131 de\u011fil.\nS\u00f6z konusu vatanda\u015flar\u0131m\u0131z \u00f6nceden beri, T\u00fcrkiye\u2019de BES\u2019e yat\u0131r\u0131m yap\u0131yor.\nBug\u00fcne kadar ki uygulamaya bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yabanc\u0131 \u00fclkelerdeki vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, BES\u2019e girdiklerinde d\u00f6viz cinsinden olan kazan\u00e7lar\u0131 TL\u2019ye \u00e7evriliyor; sistemde tercih ettikleri emeklilik fonlar\u0131na yat\u0131r\u0131l\u0131yor ve y\u00fczde 25 oran\u0131nda da devlet katk\u0131s\u0131 elde ediyorlard\u0131.\nAncak emekli olup, kendilerine toplu \u00f6deme yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda birikimlerini, dolar ve Euro\u2019ya \u00e7evirdiklerinde kur riski ile kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yorlard\u0131.\nBurada, \u2018kur riski\u2019 \u00e7ok kritik bir kavram.\nArt\u0131k, yeni d\u00fczenleme ile yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 sisteme yabanc\u0131 para cinsinden \u00f6deme yap\u0131p, y\u00fczde 10 da devlet katk\u0131s\u0131 alacak.\nEmekli olduklar\u0131nda da \u00f6demeler kendilerine d\u00f6viz olarak yap\u0131lacak.\nBu da bir anlamda kur riski nedeniyle BES\u2019e girmeye \u00e7ekinenlerin de \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acak.\nD\u00f6vizli BES\u2019te \u015fimdilik, devlet katk\u0131s\u0131 oran\u0131 y\u00fczde 10 olarak belirlendi.\nAncak devlet katk\u0131s\u0131 \u00f6demesinin d\u00f6viz cinsinden mi TL cinsinden mi yap\u0131laca\u011f\u0131 ve devlet katk\u0131s\u0131 \u00fcst limiti vb.\nkonular hen\u00fcz netle\u015fmi\u015f de\u011fil.\nAyr\u0131ca, sistemde aksama olmamas\u0131 i\u00e7in emeklilik \u015firketlerinin muhasebe ve tahsilat sistemlerinde de bir tak\u0131m de\u011fi\u015fiklikler yap\u0131lmas\u0131; dolar ve euro cinsinden emeklilik yat\u0131r\u0131m fonlar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131 gerekiyor.\nBu nedenle, emeklilik \u015firketleri gerekli alt yap\u0131lar\u0131 haz\u0131rlamak i\u00e7in d\u00f6vizli BES ile ilgili ikincil mevzuat\u0131n yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 bekliyor.\nKarga\u015fa yaratmamal\u0131T\u00fcrkiye\u2019de Hazine M\u00fcste\u015farl\u0131\u011f\u0131\u2019nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde BES\u2019in mimarlar\u0131ndan olan Adendum Y\u00f6netici Orta\u011f\u0131 Ali Haydar Elveren, d\u00f6vizli BES\u2019te haz\u0131rl\u0131k s\u00fcrecinin \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcncesinde.\nElveren, \u201cHer ne kadar BES'i b\u00fcy\u00fctmeye ve kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletmeye y\u00f6nelik olsa da d\u00f6vizli BES'in karga\u015fa yaratmadan ve gerekli haz\u0131rl\u0131klar tamamlanmadan ba\u015flamamas\u0131 gerekli.\nAksi halde yaratt\u0131\u011f\u0131 fayda yerine mevcut kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n \u00fcrkmesine de neden olabilir\u201d de\u011ferlendirmesini yap\u0131yor.\nHerkesin g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile BES\u2019e girmesi gerekliElveren \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cD\u00fczenleme, yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n birikimlerini BES\u2019e \u00e7ekmeye y\u00f6nelik.\nAncak, emeklilik \u015firketlerinin muhasebe altyap\u0131lar\u0131 uygun de\u011fil, ayr\u0131ca d\u00f6viz cinsinden emeklilik fonlar\u0131n\u0131n kurulmas\u0131 gerekiyor.\nBir de yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayanlar\u0131n da BES\u2019e TL \u00f6deme yap\u0131p, y\u00fczde 25 devlet katk\u0131s\u0131ndan yararlan\u0131p, tercih ettikleri i\u00e7inde yabanc\u0131 para enstr\u00fcmanlar\u0131n\u0131n da oldu\u011fu fonlarla y\u00fcksek getiri sa\u011flama imk\u00e2nlar\u0131 da zaten var.\u201d SGK\u2019dan emekli olanlar\u0131n elde ettikleri gelir dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019deki vatanda\u015flar i\u00e7in de BES\u2019e ihtiya\u00e7 oldu\u011funu belirten Elveren, \u201cGe\u00e7en g\u00fcnlerde 18 ya\u015f\u0131na yeni giren k\u0131z\u0131ma BES hediye ettim.\nG\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 ile herkesin biran \u00f6nce BES'e girmesi, \u00f6deyebildi\u011fi kadar \u00f6demesi; \u00f6deyemiyor olsa bile sistemde olmas\u0131 gerekli \u201d diyor.\nTamamlay\u0131c\u0131 emeklilik bekleniyorYurt d\u0131\u015f\u0131ndaki vatanda\u015flar\u0131m\u0131za y\u00f6nelik \u2018d\u00f6vizli BES\u2019 uygulamas\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde SGK g\u00fcvencesindeki bireylerin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 i\u015fyerleri taraf\u0131ndan BES\u2019e kat\u0131lmas\u0131na olanak sa\u011flayan Otomatik Kat\u0131l\u0131m Sistemi\u2019nde de (OKS) bir tak\u0131m d\u00fczenlemeler bekleniyor.\n\u20182020 y\u0131l\u0131 Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Y\u0131ll\u0131k Program\u0131\u2019nda da yer ald\u0131\u011f\u0131 gibi OKS, sistemde kal\u0131\u015f s\u00fcresi ve fon tutar\u0131n\u0131 art\u0131racak \u015fekilde yeniden d\u00fczenlenerek, \u2018tamamlay\u0131c\u0131 emeklilik\u2019 sistemine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclecek.\nAyr\u0131ca, BES\u2019te devlet katk\u0131s\u0131n\u0131n ya\u015fa g\u00f6re de\u011fi\u015fmesi; gen\u00e7lere sa\u011flanan devlet katk\u0131s\u0131 oran\u0131n\u0131n artmas\u0131 bekleniyor.\nBES YAPTIRMAK \u0130\u00c7\u0130N 5 NEDEN\u2026\u2022 SGK\u2019dan emekli olanlar\u0131n maa\u015flar\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck.\nBES, ek bir gelir imk\u00e2n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\n\u2022 K\u00fc\u00e7\u00fck tasarruflarla, gelecekte b\u00fcy\u00fck birikimlere ula\u015f\u0131l\u0131yor.\n\u2022 Sisteme yat\u0131r\u0131lan her 100 TL i\u00e7in, 25 TL de devlet katk\u0131s\u0131 s\u00f6z konusu.\n\u2022 Katk\u0131 paylar\u0131, tercih edilen emeklilik fonlar\u0131nda de\u011fer kazan\u0131yor.\n\u2022 Yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan \u2018euro-dolar kazanc\u0131\u2019 olanT\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in de cazip hale geldi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00f6vizli Bireysel Emeklilik Sistemi\u2019ne (BES) y\u00f6nelik \u00f6nemli bir ad\u0131m at\u0131ld\u0131; yabanc\u0131 para cinsinden katk\u0131 pay\u0131 \u00f6demelerinde y\u00fczde 10 devlet katk\u0131s\u0131 getirildi. D\u00fczenleme, yurtd\u0131\u015f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrk vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in BES\u2019in cazibesini art\u0131rarak, dolar-euro gelir elde edenlerin sisteme girmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}