{
    "article_id": "ce28b2795081626c5204c2bb8f5a0737.1590265700.941665",
    "title": "AvivaSA KEP program\u0131n\u0131 gen\u00e7lere a\u00e7t\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/avivasa-kep-programini-genclere-acti-6216306",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/avivasa-kep-programini-genclere-acti-6216306",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5007555428315b8d63dff.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec5007555428315b8d63dff.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Avivasa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Haziran ve Temmuz aylar\u0131nda toplam 4 hafta s\u00fcrecek e\u011fitimlerde; 9 adet webinar d\u00fczenlenece\u011fi ve program sonunda kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n devaml\u0131l\u0131k sa\u011flamalar\u0131 durumunda sertifika almaya hak kazanacaklar\u0131 belirtildi. Ayr\u0131ca, 9 webinardan en az 5 tanesine kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterenler aras\u0131nda yap\u0131lan s\u0131navda ba\u015far\u0131l\u0131 olan 150 ki\u015finin ise AvivaSA ile m\u00fclakata kat\u0131lma f\u0131rsat\u0131 yakalayaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\n1000\u2019e yak\u0131n ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131\n\nSigortac\u0131l\u0131k ve ekonomi e\u011fitimlerinden, \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerle kariyer sohbetlerine ve m\u00fclakatlarda fark yaratacak performans s\u0131rlar\u0131na kadar bir\u00e7ok i\u00e7eri\u011fin yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccretsiz webinar serisi sunan \u201cAvivaSA KEP \u201d program\u0131 i\u00e7in k\u0131sa s\u00fcrede 1000\u2019e yak\u0131n ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Konuyla ilgili bir a\u00e7\u0131klama yapan AvivaSA \u0130nsan Kaynaklar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Burak Y\u00fczg\u00fcl; \u201cHerkesin evde kalmak zorunda oldu\u011fu bu d\u00f6nemde \u00f6\u011frencilerin zaman\u0131n\u0131 etkin bir \u015fekilde de\u011ferlendirmesine destek olmak amac\u0131yla yola \u00e7\u0131kt\u0131k. Sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczde e\u011fitim alan\u0131nda da \u00e7ok iddial\u0131 bir \u015firketiz. Bu g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc gen\u00e7lerle payla\u015fmak istedik. \u00d6\u011frencilerle her f\u0131rsatta ileti\u015fime ge\u00e7ip yeni neslin \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131ndan beklentisini anlamak bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli. Program\u0131n, kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan \u00f6\u011frencilere oldu\u011fu kadar sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze de \u00e7ok fayda sa\u011flayaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz\u201d diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "webinar",
        "kadar",
        "yak\u0131n",
        "kat\u0131l\u0131m",
        "yap\u0131lan",
        "oldu\u011fu",
        "a\u00e7t\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "avivasa",
        "gen\u00e7lere",
        "kep",
        "program\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Avivasa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Haziran ve Temmuz aylar\u0131nda toplam 4 hafta s\u00fcrecek e\u011fitimlerde; 9 adet webinar d\u00fczenlenece\u011fi ve program sonunda kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n devaml\u0131l\u0131k sa\u011flamalar\u0131 durumunda sertifika almaya hak kazanacaklar\u0131 belirtildi.\nAyr\u0131ca, 9 webinardan en az 5 tanesine kat\u0131l\u0131m g\u00f6sterenler aras\u0131nda yap\u0131lan s\u0131navda ba\u015far\u0131l\u0131 olan 150 ki\u015finin ise AvivaSA ile m\u00fclakata kat\u0131lma f\u0131rsat\u0131 yakalayaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n1000\u2019e yak\u0131n ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131Sigortac\u0131l\u0131k ve ekonomi e\u011fitimlerinden, \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilerle kariyer sohbetlerine ve m\u00fclakatlarda fark yaratacak performans s\u0131rlar\u0131na kadar bir\u00e7ok i\u00e7eri\u011fin yer ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccretsiz webinar serisi sunan \u201cAvivaSA KEP \u201d program\u0131 i\u00e7in k\u0131sa s\u00fcrede 1000\u2019e yak\u0131n ba\u015fvuru al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nKonuyla ilgili bir a\u00e7\u0131klama yapan AvivaSA \u0130nsan Kaynaklar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Burak Y\u00fczg\u00fcl; \u201cHerkesin evde kalmak zorunda oldu\u011fu bu d\u00f6nemde \u00f6\u011frencilerin zaman\u0131n\u0131 etkin bir \u015fekilde de\u011ferlendirmesine destek olmak amac\u0131yla yola \u00e7\u0131kt\u0131k.\nSekt\u00f6r\u00fcm\u00fczde e\u011fitim alan\u0131nda da \u00e7ok iddial\u0131 bir \u015firketiz.\nBu g\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fc gen\u00e7lerle payla\u015fmak istedik.\n\u00d6\u011frencilerle her f\u0131rsatta ileti\u015fime ge\u00e7ip yeni neslin \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131ndan beklentisini anlamak bizim i\u00e7in \u00e7ok \u00f6nemli.\nProgram\u0131n, kat\u0131l\u0131m sa\u011flayan \u00f6\u011frencilere oldu\u011fu kadar sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcze de \u00e7ok fayda sa\u011flayaca\u011f\u0131na inan\u0131yoruz\u201d diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "AvivaSA, sigortac\u0131l\u0131k mesle\u011fini tan\u0131tmak, sekt\u00f6r hakk\u0131nda bilgi vermek ve daha bir\u00e7ok konuda gen\u00e7lere destek olmak \u00fczere dijital platformlar\u0131 \u00fczerinden e\u011fitim vermeye ba\u015flad\u0131. Sigortac\u0131l\u0131k alan\u0131nda binlerce ki\u015fiyi sekt\u00f6re kazand\u0131ran AvivaSA, pandemi s\u00fcrecinde \u00fcniversite \u00f6\u011frencilerinin ve yeni mezunlar\u0131n geli\u015fimine destek olmak amac\u0131yla \u201cAvivasa KEP\u201d program\u0131nda canl\u0131 e\u011fitim serisine ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}