{
    "article_id": "f8aeae3c49cb712ca9bec15b90c87b76.1590265703.9114482",
    "title": "Son dakika: Ara\u00e7 sahipleri dikkat! Kaskoda yeni d\u00f6nem",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/arac-sahipleri-dikkat-kaskoda-yeni-donem-6214613",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/arac-sahipleri-dikkat-kaskoda-yeni-donem-6214613",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2241b554283199cc2a4c0.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ec2241b554283199cc2a4c0.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milliyet.com.tr/ \u00d6ZEL\n\nAra\u00e7 sahipleri dikkat! T\u00fcrkiye'de ilk kez ayl\u0131k kasko sigortas\u0131 kullan\u0131ma sunuldu. T\u00fcrkiye'de b\u00f6yle bir uygulaman\u0131n ilk kez yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten (\u0130stanbul Sigorta Acenteleri Derne\u011fi) \u0130SAD Onursal Ba\u015fkan\u0131 Turusan Ba\u011fc\u0131, \"Sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z y\u0131l i\u00e7erisinde istedi\u011fi zaman ayl\u0131k poli\u00e7e yapt\u0131rmaktan vazge\u00e7ebilir, poli\u00e7esini belli bir s\u00fcre durdurabilir veya geni\u015f teminatl\u0131 kasko poli\u00e7esine ge\u00e7i\u015f yapabilir. Ayr\u0131ca bu \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fczde herhangi bir servis k\u0131s\u0131tlamas\u0131 da yok.\" dedi.\n\nOlas\u0131 bir hasar durumunda arac\u0131n istenilens ervise g\u00f6t\u00fcr\u00fclebilece\u011fini belirten Ba\u011fc\u0131, M\u00fc\u015fterilerimiz olas\u0131 hasar durumunda ara\u00e7lar\u0131n\u0131n tamirini diledikleri serviste ger\u00e7ekle\u015ftirebilirler. Di\u011fer taraftan ara\u00e7 sahipleri i\u00e7in en \u00f6nemli riskler olan \u00e7ift tarafl\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131nma ve yanma risklerine kar\u015f\u0131 teminat sunan Ayl\u0131k Kasko Sigortas\u0131\u2019na, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak \u0130htiyari Mali Mesuliyet teminat\u0131 ve 7/24 Asistans Paketi de dahil edilebiliyor\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nAyl\u0131k Kasko Nedir?\n\nPiyasadaki \u00fcr\u00fcnlerden farkl\u0131 olarak y\u0131ll\u0131k de\u011fil ayl\u0131k g\u00fcvence sa\u011flayan Ayl\u0131k Kasko; Arac\u0131n\u0131z\u0131n kasko yenilemesi geldi\u011fi halde belirli nedenlerle yenileme yapt\u0131ramad\u0131\u011f\u0131n\u0131z durumlarda kredi kart\u0131 limitinize bloke koyulmadan b\u00fct\u00e7enize uygun fiyatlarla arac\u0131n\u0131z\u0131 koruman\u0131z i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir kasko sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcd\u00fcr. Arac\u0131n\u0131z\u0131 en uygun fiyatlarla ve ayl\u0131k \u00f6demeyle sigortalayabilir ve temel risklere kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flayabilirsiniz.\n\nKimler Bu \u00dcr\u00fcn\u00fc Sat\u0131n Alabilir?\n\nMevcut Kaskosu olup yenileme vadesi i\u00e7inde olan veya vade bo\u015flu\u011fu 15 g\u00fcne kadar olan bireysel sigortal\u0131lar \u00fcr\u00fcn\u00fc sat\u0131n alabilir.\n\nAyl\u0131k Kasko Sigortas\u0131n\u0131 Nas\u0131l Yenilenmektedir?\n\nAyl\u0131k Kasko Sigortas\u0131 siz aksini bildirmedi\u011finiz ve belirli kriterleri sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z s\u00fcrece ve kredi kart\u0131n\u0131z\u0131n onay vermesi halinde her ay otomatik olarak yenilecektir.\n\nAyl\u0131k Ara\u00e7 Kaskosu Neleri Kapsar?\n\nAyl\u0131k Kasko teminatlar\u0131 \u00e7ift tarafl\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131nma ve yanma risklerine kar\u015f\u0131 g\u00fcvence sa\u011flamaktad\u0131r. \u00dcstelik iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak ihtiyari mali mesuliyet teminat\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, asistans hizmetleri de \u00fcr\u00fcn kapsam\u0131nda sunulabilmektedir.\n\nAyl\u0131k Kasko Fiyatlar\u0131\n\n30 TL ile 100 TL aras\u0131nda ara\u00e7 modeline de\u011ferine g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir.",
    "keywords": [
        "kaskoda",
        "olan",
        "kar\u015f\u0131",
        "d\u00f6nem",
        "dakika",
        "\u00fcr\u00fcn\u00fc",
        "sigortas\u0131",
        "yeni",
        "son",
        "kasko",
        "olarak",
        "ve",
        "sahipleri",
        "bir",
        "ayl\u0131k",
        "dikkat",
        "ara\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milliyet.com.tr/ \u00d6ZELAra\u00e7 sahipleri dikkat!\nT\u00fcrkiye'de ilk kez ayl\u0131k kasko sigortas\u0131 kullan\u0131ma sunuldu.\nT\u00fcrkiye'de b\u00f6yle bir uygulaman\u0131n ilk kez yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten (\u0130stanbul Sigorta Acenteleri Derne\u011fi) \u0130SAD Onursal Ba\u015fkan\u0131 Turusan Ba\u011fc\u0131, \"Sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z y\u0131l i\u00e7erisinde istedi\u011fi zaman ayl\u0131k poli\u00e7e yapt\u0131rmaktan vazge\u00e7ebilir, poli\u00e7esini belli bir s\u00fcre durdurabilir veya geni\u015f teminatl\u0131 kasko poli\u00e7esine ge\u00e7i\u015f yapabilir.\nAyr\u0131ca bu \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fczde herhangi bir servis k\u0131s\u0131tlamas\u0131 da yok.\"\nOlas\u0131 bir hasar durumunda arac\u0131n istenilens ervise g\u00f6t\u00fcr\u00fclebilece\u011fini belirten Ba\u011fc\u0131, M\u00fc\u015fterilerimiz olas\u0131 hasar durumunda ara\u00e7lar\u0131n\u0131n tamirini diledikleri serviste ger\u00e7ekle\u015ftirebilirler.\nDi\u011fer taraftan ara\u00e7 sahipleri i\u00e7in en \u00f6nemli riskler olan \u00e7ift tarafl\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131nma ve yanma risklerine kar\u015f\u0131 teminat sunan Ayl\u0131k Kasko Sigortas\u0131\u2019na, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak \u0130htiyari Mali Mesuliyet teminat\u0131 ve 7/24 Asistans Paketi de dahil edilebiliyor\u201d \u015feklinde konu\u015ftu.\nAyl\u0131k Kasko Nedir?\nPiyasadaki \u00fcr\u00fcnlerden farkl\u0131 olarak y\u0131ll\u0131k de\u011fil ayl\u0131k g\u00fcvence sa\u011flayan Ayl\u0131k Kasko; Arac\u0131n\u0131z\u0131n kasko yenilemesi geldi\u011fi halde belirli nedenlerle yenileme yapt\u0131ramad\u0131\u011f\u0131n\u0131z durumlarda kredi kart\u0131 limitinize bloke koyulmadan b\u00fct\u00e7enize uygun fiyatlarla arac\u0131n\u0131z\u0131 koruman\u0131z i\u00e7in haz\u0131rlanm\u0131\u015f bir kasko sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcd\u00fcr.\nArac\u0131n\u0131z\u0131 en uygun fiyatlarla ve ayl\u0131k \u00f6demeyle sigortalayabilir ve temel risklere kar\u015f\u0131 koruma sa\u011flayabilirsiniz.\nKimler Bu \u00dcr\u00fcn\u00fc Sat\u0131n Alabilir?\nMevcut Kaskosu olup yenileme vadesi i\u00e7inde olan veya vade bo\u015flu\u011fu 15 g\u00fcne kadar olan bireysel sigortal\u0131lar \u00fcr\u00fcn\u00fc sat\u0131n alabilir.\nAyl\u0131k Kasko Sigortas\u0131n\u0131 Nas\u0131l Yenilenmektedir?\nAyl\u0131k Kasko Sigortas\u0131 siz aksini bildirmedi\u011finiz ve belirli kriterleri sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z s\u00fcrece ve kredi kart\u0131n\u0131z\u0131n onay vermesi halinde her ay otomatik olarak yenilecektir.\nAyl\u0131k Ara\u00e7 Kaskosu Neleri Kapsar?\nAyl\u0131k Kasko teminatlar\u0131 \u00e7ift tarafl\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131nma ve yanma risklerine kar\u015f\u0131 g\u00fcvence sa\u011flamaktad\u0131r.\n\u00dcstelik iste\u011fe ba\u011fl\u0131 olarak ihtiyari mali mesuliyet teminat\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, asistans hizmetleri de \u00fcr\u00fcn kapsam\u0131nda sunulabilmektedir.\nAyl\u0131k Kasko Fiyatlar\u013130 TL ile 100 TL aras\u0131nda ara\u00e7 modeline de\u011ferine g\u00f6re de\u011fi\u015fmektedir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son dakika haberlere g\u00f6re, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan corona vir\u00fcs, piyasadaki bir \u00e7ok kural\u0131 ya yok ediyor ya da tekrar ba\u015ftan yarat\u0131yor. Neden mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc T\u00fcrkiye'de daha \u00f6nce hi\u00e7 ya\u015fanmam\u0131\u015f bir \u015fey ya\u015fan\u0131yor. Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 ara\u00e7lar\u0131n\u0131 az kullanan veya ekonomik durumlar\u0131 olumsuz etkilenen sigortal\u0131lara ayl\u0131k kasko se\u00e7ene\u011fi getirildi. Buna g\u00f6re;\u00a0Ayl\u0131k Kasko; herhangi bir servis k\u0131s\u0131tlamas\u0131 olmadan, kredi kart\u0131na bloke koymadan ve ara\u00e7 bedeline g\u00f6re ayl\u0131k 30 ile 100 TL aras\u0131nda de\u011fi\u015fen primlerle \u00e7al\u0131nma, \u00e7ift tarafl\u0131 \u00e7arp\u0131\u015fma ve yanma hasarlar\u0131na kar\u015f\u0131 tam g\u00fcvence sa\u011fl\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}