{
    "article_id": "bdc5f203ad640307d45c4039c397c9d9.1590265704.9323015",
    "title": "Fundaci\u00f3n MAPFRE\u2019den T\u00fcrkiye\u2019ye 4 milyon TL\u2019lik destek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/fundaci-n-mapfreden-turkiyeye-4-milyon-tllik-destek-6213162",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/fundaci-n-mapfreden-turkiyeye-4-milyon-tllik-destek-6213162",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebeac395542840ae8b131d5.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebeac395542840ae8b131d5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor zamanlar ge\u00e7iren d\u00fcnya \u00fclkelerine bir destek de Fundaci\u00f3n MAPFRE\u2019den geldi.\n\nFundaci\u00f3n MAPFRE (MAPFRE Vakf\u0131), t\u0131bbi cihazlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in gerekli medikal ekipmanlar\u0131n tedariki i\u00e7in faaliyette bulundu\u011fu \u00fclkelere toplamda 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. MAPFRE Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de de 2010 y\u0131l\u0131ndan bu yana aktif faaliyet g\u00f6steren vak\u0131f \u00e7e\u015fitli alanlarda 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.\n\nVak\u0131f, T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Biz Bize Yeteriz T\u00fcrkiye Ulusal Kampanyas\u0131\u2019na destek olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra en b\u00fcy\u00fck risk grubu olarak g\u00f6r\u00fclen 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcn\u00fc hedef alarak Dar\u00fclaceze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ANT Sanat\u00e7\u0131 Ya\u015famevi ve Dr. Be\u015fir Ak\u0131nal huzurevlerinde ya\u015fayan 1000 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015f\u0131n ve huzurevi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n; maske, \u00f6nl\u00fck, dezenfektan, ventilat\u00f6r gibi medikal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.\n\n2017 y\u0131l\u0131ndan bu yana Dar\u00fc\u015f\u015fafakal\u0131 \u00e7ocuklara beslenme deste\u011fi veren Vak\u0131f, bu d\u00f6nemde Dar\u00fc\u015f\u015fafaka\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019deki 4 farkl\u0131 lokasyonunda kalan 500 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc sakinin ve bak\u0131m deste\u011fi veren \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n koruyucu g\u00f6zl\u00fck, eldiven, maske, tulum, aspirat\u00f6r cihaz\u0131 gibi t\u00fcm medikal malzeme ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00fcstlendi.\n\nAyr\u0131ca yerel bir \u00fcreticiye 40.000 adet siperlik \u00fcrettiren vak\u0131f, bu siperlikleri salg\u0131n\u0131n merkezi olan \u0130stanbul\u2019daki \u00e7e\u015fitli kamu hastanelerine ba\u011f\u0131\u015flad\u0131. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunan MAPFRE Sigorta CEO\u2019su Stefan Jensen, \u201cBug\u00fcnlerde koronavir\u00fcs pandemisini durdurmak ve toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in bir\u00e7ok kurum ve kurulu\u015f etkin bir \u015fekilde m\u00fccadele veriyor. Hepimizi zorlayan bug\u00fcnleri, birbirimize destek olarak ve moralimizi y\u00fcksek tutarak \u00e7ok daha kolay geride b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz. Bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla da pandemi kapsam\u0131nda en dezavantajl\u0131 gruplara yard\u0131m etmek ve bu krizi en az hasarla atlatmalar\u0131na vesile olmak amac\u0131yla \u00e7ok say\u0131da proje ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz.\u201d dedi.\n\nJensen, ba\u011f\u0131\u015f kapsam\u0131nda 5 milyon euro\u2019luk bir b\u00fct\u00e7enin de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in \u0130spanyol Ulusal Ara\u015ft\u0131rma Konseyi'ne ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nFundaci\u00f3n MAPFRE hakk\u0131nda\n\n1975 y\u0131l\u0131nda kamu menfaatine katk\u0131da bulunmak amac\u0131yla MAPFRE S.A. taraf\u0131ndan kurulmu\u015f olan Fundacion MAPFRE, kar amac\u0131 g\u00fctmeyen bir vak\u0131f olmakla beraber, ayn\u0131 zamanda MAPFRE S.A.\u2019n\u0131n \u00e7o\u011funluk hissedar\u0131d\u0131r. Vakf\u0131n faaliyetleri, be\u015f ayr\u0131 alan \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olup, bu kurumlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7e\u015fitli sosyal sorumluluk projeleri desteklenmekte ve geli\u015ftirilmektedir. Kazalar\u0131 \u00f6nleme ve yol g\u00fcvenli\u011fi alan\u0131, sa\u011fl\u0131k te\u015fvik alan\u0131, sigorta ve sosyal g\u00fcvenlik alan\u0131, k\u00fclt\u00fcrel faaliyetler alan\u0131 ve toplumsal geli\u015fim alanlar\u0131nda projeler y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir. Vak\u0131f, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirmekte oldu\u011fu t\u00fcm sosyal sorumluluk projelerinde oldu\u011fu gibi MAPFRE Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ve i\u015fbirli\u011fiyle T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7ersinde hayata ge\u00e7irilen faaliyetlerde de kendi ad\u0131yla yer almaktad\u0131r. Fundacion MAPFRE, MAPFRE Sigorta i\u015fbirli\u011fiyle T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok say\u0131da sosyal sorumluluk projesi y\u00fcr\u00fctmektedir.",
    "keywords": [
        "bu",
        "alan\u0131",
        "arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla",
        "mapfreden",
        "destek",
        "vak\u0131f",
        "mapfre",
        "milyon",
        "sigorta",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "fundaci\u00f3n",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "tllik",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor zamanlar ge\u00e7iren d\u00fcnya \u00fclkelerine bir destek de Fundaci\u00f3n MAPFRE\u2019den geldi.\nFundaci\u00f3n MAPFRE (MAPFRE Vakf\u0131), t\u0131bbi cihazlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in gerekli medikal ekipmanlar\u0131n tedariki i\u00e7in faaliyette bulundu\u011fu \u00fclkelere toplamda 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nMAPFRE Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de de 2010 y\u0131l\u0131ndan bu yana aktif faaliyet g\u00f6steren vak\u0131f \u00e7e\u015fitli alanlarda 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.\nVak\u0131f, T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Biz Bize Yeteriz T\u00fcrkiye Ulusal Kampanyas\u0131\u2019na destek olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra en b\u00fcy\u00fck risk grubu olarak g\u00f6r\u00fclen 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcn\u00fc hedef alarak Dar\u00fclaceze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ANT Sanat\u00e7\u0131 Ya\u015famevi ve Dr. Be\u015fir Ak\u0131nal huzurevlerinde ya\u015fayan 1000 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015f\u0131n ve huzurevi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n; maske, \u00f6nl\u00fck, dezenfektan, ventilat\u00f6r gibi medikal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.\n2017 y\u0131l\u0131ndan bu yana Dar\u00fc\u015f\u015fafakal\u0131 \u00e7ocuklara beslenme deste\u011fi veren Vak\u0131f, bu d\u00f6nemde Dar\u00fc\u015f\u015fafaka\u2019n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019deki 4 farkl\u0131 lokasyonunda kalan 500 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc sakinin ve bak\u0131m deste\u011fi veren \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n koruyucu g\u00f6zl\u00fck, eldiven, maske, tulum, aspirat\u00f6r cihaz\u0131 gibi t\u00fcm medikal malzeme ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00fcstlendi.\nAyr\u0131ca yerel bir \u00fcreticiye 40.000 adet siperlik \u00fcrettiren vak\u0131f, bu siperlikleri salg\u0131n\u0131n merkezi olan \u0130stanbul\u2019daki \u00e7e\u015fitli kamu hastanelerine ba\u011f\u0131\u015flad\u0131.\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunan MAPFRE Sigorta CEO\u2019su Stefan Jensen, \u201cBug\u00fcnlerde koronavir\u00fcs pandemisini durdurmak ve toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in bir\u00e7ok kurum ve kurulu\u015f etkin bir \u015fekilde m\u00fccadele veriyor.\nHepimizi zorlayan bug\u00fcnleri, birbirimize destek olarak ve moralimizi y\u00fcksek tutarak \u00e7ok daha kolay geride b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz.\nBu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla da pandemi kapsam\u0131nda en dezavantajl\u0131 gruplara yard\u0131m etmek ve bu krizi en az hasarla atlatmalar\u0131na vesile olmak amac\u0131yla \u00e7ok say\u0131da proje ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz.\u201d dedi.\nJensen, ba\u011f\u0131\u015f kapsam\u0131nda 5 milyon euro\u2019luk bir b\u00fct\u00e7enin de koronavir\u00fcs a\u015f\u0131 ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 h\u0131zland\u0131rmak i\u00e7in \u0130spanyol Ulusal Ara\u015ft\u0131rma Konseyi'ne ba\u011f\u0131\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nFundaci\u00f3n MAPFRE hakk\u0131nda1975 y\u0131l\u0131nda kamu menfaatine katk\u0131da bulunmak amac\u0131yla MAPFRE S.A. taraf\u0131ndan kurulmu\u015f olan Fundacion MAPFRE, kar amac\u0131 g\u00fctmeyen bir vak\u0131f olmakla beraber, ayn\u0131 zamanda MAPFRE S.A.\u2019n\u0131n \u00e7o\u011funluk hissedar\u0131d\u0131r.\nVakf\u0131n faaliyetleri, be\u015f ayr\u0131 alan \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclmekte olup, bu kurumlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u00e7e\u015fitli sosyal sorumluluk projeleri desteklenmekte ve geli\u015ftirilmektedir.\nKazalar\u0131 \u00f6nleme ve yol g\u00fcvenli\u011fi alan\u0131, sa\u011fl\u0131k te\u015fvik alan\u0131, sigorta ve sosyal g\u00fcvenlik alan\u0131, k\u00fclt\u00fcrel faaliyetler alan\u0131 ve toplumsal geli\u015fim alanlar\u0131nda projeler y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir.\nVak\u0131f, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirmekte oldu\u011fu t\u00fcm sosyal sorumluluk projelerinde oldu\u011fu gibi MAPFRE Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ve i\u015fbirli\u011fiyle T\u00fcrkiye s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7ersinde hayata ge\u00e7irilen faaliyetlerde de kendi ad\u0131yla yer almaktad\u0131r.\nFundacion MAPFRE, MAPFRE Sigorta i\u015fbirli\u011fiyle T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok say\u0131da sosyal sorumluluk projesi y\u00fcr\u00fctmektedir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Fundaci\u00f3n MAPFRE (MAPFRE Vakf\u0131), koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor durumda olan 27 farkl\u0131 \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne ve dezavantajl\u0131 vatanda\u015flara destek olmak i\u00e7in 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu kapsamda T\u00fcrkiye\u2019ye de 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f yap\u0131ld\u0131. \u00d6te yandan Vak\u0131f, T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Biz Bize Yeteriz T\u00fcrkiye Ulusal Kampanyas\u0131\u2019na destek olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra en b\u00fcy\u00fck risk grubu olarak g\u00f6r\u00fclen 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcn\u00fc hedef alarak Dar\u00fclaceze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, ANT Sanat\u00e7\u0131 Ya\u015famevi ve Dr. Be\u015fir Ak\u0131nal huzurevlerinde ya\u015fayan 1000 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015f\u0131n ve huzurevi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n; maske, \u00f6nl\u00fck, dezenfektan, ventilat\u00f6r gibi medikal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}