{
    "article_id": "7a5ed2cff4910432e0671ceeaf30fff2.1590265708.6271632",
    "title": "Karavan\u0131n\u0131z sigortal\u0131, tatiliniz daha g\u00fcvenli",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.milliyet.com.tr/sigorta/karavaniniz-sigortali-tatiliniz-daha-guvenli-6210813",
    "url": "http://milliyet.com.tr/sigorta/karavaniniz-sigortali-tatiliniz-daha-guvenli-6210813",
    "top_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebaa3b45542810f60aac0e9.jpg",
    "meta_img": "https://i2.milimaj.com/i/milliyet/75/0x0/5ebaa3b45542810f60aac0e9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Salg\u0131ndan korunmak isteyen tatilcilerin tercihlerinden birisi de karavanlar oldu. Karavan sat\u0131c\u0131lar\u0131, son d\u00f6nemde karavanlara olan ilginin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Karavanlar\u0131n bu denli ilgi g\u00f6rmesi ise karavan sigortas\u0131n\u0131 g\u00fcndeme getirdi. Bu konuda pazara yeni bir \u00fcr\u00fcn sunan Ankara Sigorta\u2019n\u0131n Sat\u0131\u015f ve Pazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Ali \u00dcnal, karavan sahipleri taraf\u0131ndan poli\u00e7enin ilgiyle kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nYouTube \u00fczerinden izleyiciyle bulu\u015fan Sigorta Ekran\u0131\u2019nda SigortaMedya Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Can Kantar\u2019\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Ankara Sigorta Sat\u0131\u015f ve Pazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Ali \u00dcnal, yeni \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 karavan sigortas\u0131 hakk\u0131nda bilgi verdi.\n\nY\u00fczde 60\u2019a varan indirim\n\nAcente dostu bir \u015firket olduklar\u0131n\u0131 belirten \u00dcnal, Karavan Sigortas\u0131 fikrinin de bir acentelerinden geldi\u011fini s\u00f6yledi. Bu kapsamda 24 Aral\u0131k 2019 tarihinde T\u00fcrkiye Karavan Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Leyla \u00d6zda\u011f ile neler yap\u0131labileceklerini konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 belirten \u00dcnal, \u201cBirim m\u00fcd\u00fcrlerimiz ile alabilece\u011fimiz aksiyonlar\u0131 belirledik ve trafik sigortas\u0131 ile \u00e7\u0131kmaya karar verdik. \u00c7\u00fcnk\u00fc karavanc\u0131lar\u0131n en b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 trafik sigortas\u0131 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fiydi. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmayla, karavanc\u0131lar ma\u011fdur etmeyecek bir fiyatla karavan sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc haz\u0131rlad\u0131k. Normal trafik sigortalar\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 60\u2019a varan indirim sa\u011flad\u0131k. Standart bir trafik poli\u00e7esi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda kaza sonras\u0131 \u00e7ekme ve \u00e7ekilme teminat\u0131 da sa\u011fl\u0131yoruz. \u00dcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz, acentelerimiz ve karavan kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan heyecanla kar\u015f\u0131land\u0131\u201d diye konu\u015ftu.\n\nKaravan kaskosu da s\u0131rada\n\nKaravan sigortas\u0131nda ba\u015far\u0131 yakalad\u0131ktan sonra karavanc\u0131lara y\u00f6nelik ba\u015fka projelerinin de oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00dcnal, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cKaravanc\u0131lara destek olmak istiyoruz. Yeni projeler \u00fczerine tek tek ilerleyece\u011fiz. Karavanc\u0131lara y\u00f6nelik kasko \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapmak istiyoruz. Bir kul\u00fcp kurmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Salg\u0131ndan dolay\u0131 karavan imalat\u0131 artm\u0131\u015f durumda. Bug\u00fcn verdi\u011finiz sipari\u015fin Ocak 2021\u2019de teslim edildi\u011fi bir bilgisine ula\u015ft\u0131k. O y\u00fczden biz karavan sigortac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok ilerleyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Ankara Sigorta olarak karavanc\u0131lar\u0131n yan\u0131nday\u0131z. G\u00fczel bir kasko paketi haz\u0131rl\u0131yoruz. Bu \u015fekilde onlar\u0131 da ma\u011fdur etmeyece\u011fiz. T\u00fcm karavanc\u0131 ailesini sisteme dahil etme ad\u0131na basama\u011f\u0131 ve illere g\u00f6re fiyatland\u0131rma yapt\u0131k. Ya\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 yok. Karavan sigortas\u0131 denince insanlar\u0131n akl\u0131na Ankara Sigorta gelsin istiyoruz.\u201d",
    "keywords": [
        "ankara",
        "karavan\u0131n\u0131z",
        "bu",
        "karavan",
        "sigortas\u0131",
        "yeni",
        "daha",
        "sigortal\u0131",
        "sigorta",
        "ve",
        "tatiliniz",
        "bir",
        "\u00fcnal",
        "g\u00fcvenli",
        "trafik"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Salg\u0131ndan korunmak isteyen tatilcilerin tercihlerinden birisi de karavanlar oldu.\nKaravan sat\u0131c\u0131lar\u0131, son d\u00f6nemde karavanlara olan ilginin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.\nKaravanlar\u0131n bu denli ilgi g\u00f6rmesi ise karavan sigortas\u0131n\u0131 g\u00fcndeme getirdi.\nBu konuda pazara yeni bir \u00fcr\u00fcn sunan Ankara Sigorta\u2019n\u0131n Sat\u0131\u015f ve Pazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Ali \u00dcnal, karavan sahipleri taraf\u0131ndan poli\u00e7enin ilgiyle kar\u015f\u0131land\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nYouTube \u00fczerinden izleyiciyle bulu\u015fan Sigorta Ekran\u0131\u2019nda SigortaMedya Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Can Kantar\u2019\u0131n sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Ankara Sigorta Sat\u0131\u015f ve Pazarlama M\u00fcd\u00fcr\u00fc Dr. Ali \u00dcnal, yeni \u00e7\u0131kard\u0131klar\u0131 karavan sigortas\u0131 hakk\u0131nda bilgi verdi.\nY\u00fczde 60\u2019a varan indirimAcente dostu bir \u015firket olduklar\u0131n\u0131 belirten \u00dcnal, Karavan Sigortas\u0131 fikrinin de bir acentelerinden geldi\u011fini s\u00f6yledi.\nBu kapsamda 24 Aral\u0131k 2019 tarihinde T\u00fcrkiye Karavan Federasyonu Ba\u015fkan\u0131 Leyla \u00d6zda\u011f ile neler yap\u0131labileceklerini konu\u015ftuklar\u0131n\u0131 belirten \u00dcnal, \u201cBirim m\u00fcd\u00fcrlerimiz ile alabilece\u011fimiz aksiyonlar\u0131 belirledik ve trafik sigortas\u0131 ile \u00e7\u0131kmaya karar verdik.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc karavanc\u0131lar\u0131n en b\u00fcy\u00fck s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 trafik sigortas\u0131 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksekli\u011fiydi.\nYapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmayla, karavanc\u0131lar ma\u011fdur etmeyecek bir fiyatla karavan sigortas\u0131 \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc haz\u0131rlad\u0131k.\nNormal trafik sigortalar\u0131na g\u00f6re y\u00fczde 60\u2019a varan indirim sa\u011flad\u0131k.\nStandart bir trafik poli\u00e7esi olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda kaza sonras\u0131 \u00e7ekme ve \u00e7ekilme teminat\u0131 da sa\u011fl\u0131yoruz.\n\u00dcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz, acentelerimiz ve karavan kullan\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan heyecanla kar\u015f\u0131land\u0131\u201d diye konu\u015ftu.\nKaravan kaskosu da s\u0131radaKaravan sigortas\u0131nda ba\u015far\u0131 yakalad\u0131ktan sonra karavanc\u0131lara y\u00f6nelik ba\u015fka projelerinin de oldu\u011funu s\u00f6yleyen \u00dcnal, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cKaravanc\u0131lara destek olmak istiyoruz.\nYeni projeler \u00fczerine tek tek ilerleyece\u011fiz.\nKaravanc\u0131lara y\u00f6nelik kasko \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapmak istiyoruz.\nBir kul\u00fcp kurmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nSalg\u0131ndan dolay\u0131 karavan imalat\u0131 artm\u0131\u015f durumda.\nBug\u00fcn verdi\u011finiz sipari\u015fin Ocak 2021\u2019de teslim edildi\u011fi bir bilgisine ula\u015ft\u0131k.\nO y\u00fczden biz karavan sigortac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok ilerleyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nAnkara Sigorta olarak karavanc\u0131lar\u0131n yan\u0131nday\u0131z.\nG\u00fczel bir kasko paketi haz\u0131rl\u0131yoruz.\nBu \u015fekilde onlar\u0131 da ma\u011fdur etmeyece\u011fiz.\nT\u00fcm karavanc\u0131 ailesini sisteme dahil etme ad\u0131na basama\u011f\u0131 ve illere g\u00f6re fiyatland\u0131rma yapt\u0131k.\nYa\u015f s\u0131n\u0131r\u0131 yok.\nKaravan sigortas\u0131 denince insanlar\u0131n akl\u0131na Ankara Sigorta gelsin istiyoruz.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "COVID-19, sadece ya\u015fam \u015feklimizi de\u011fil, \u00e7al\u0131\u015fma \u015feklimizi hatta tatil al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 bile de\u011fi\u015ftirdi. Daha \u00f6nce tatil denilince akla gelen be\u015f y\u0131ld\u0131zl\u0131 oteller ve tatil k\u00f6yleri bu y\u0131l yerini alternatif tatil modellerine b\u0131rakacak gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.",
    "meta_lang": "tr"
}