{
    "article_id": "3d83fa2739a17f9529d68d80d5a0d1e4.1590265736.0955703",
    "title": "\u0130kinci el otomobilde fiyatlar\u0131n artmas\u0131 bekleniyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/ikinci-el-otomobilde-fiyatlarin-artmasi-bekleniyor-41440703",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/ikinci-el-otomobilde-fiyatlarin-artmasi-bekleniyor-41440703",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e3bca10c03c0e2788d3aaf5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e3bca10c03c0e2788d3aaf5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Otomotiv Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (OYDER) Ba\u015fkan\u0131 Murat \u015eahsuvaro\u011flu, ikinci el otomotivde ya\u015fanan hareketlili\u011fe bakt\u0131klar\u0131nda fiyatlar\u0131n y\u00fckselmeye devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirterek, \"Bunun ba\u015fl\u0131ca sebebiyse, stoklara yeni girecek olan s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek olacak olma ihtimali ve buna ba\u011fl\u0131 olarak talebin ikinci ele kaymas\u0131 denilebilir.\" dedi.\n\n\n\n\u015eahsuvaro\u011flu, AA muhabirine ikinci el otomotiv pazar\u0131ndaki fiyat geli\u015fmelerine ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\n\n\nT\u00fcrkiye otomotiv pazar\u0131nda hala s\u0131f\u0131r ara\u00e7lar\u0131n tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fanmas\u0131 sebebiyle ara\u00e7 de\u011fi\u015ftirmek isteyen t\u00fcketicilerin ikinci el araca y\u00f6neldi\u011fini dile getiren \u015eahsuvaro\u011flu, ayr\u0131ca s\u0131f\u0131r ara\u00e7 pazar\u0131nda olu\u015fan talebe kar\u015f\u0131l\u0131k arz\u0131n yeterli olmamas\u0131n\u0131n da fiyatlar\u0131n artmas\u0131na sebep oldu\u011funu ifade etti.\n\n\n\n\u0130kinci el otomotiv fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fckselmeye devam edip etmeyece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki soruyu yan\u0131tlayan \u015eahsuvaro\u011flu, \"Buna net bir \u015fekilde evet demek do\u011fru olmasa da ikinci elde ya\u015fanan hareketlili\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda fiyatlar\u0131n y\u00fckselmeye devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Bunun ba\u015fl\u0131ca sebebiyse, stoklara yeni girecek olan s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek olacak olma ihtimali ve buna ba\u011fl\u0131 olarak talebin ikinci ele kaymas\u0131 denilebilir.\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\u0130kinci \u00e7eyrekte s\u0131f\u0131r ara\u00e7 stok seviyesinin talebi kar\u015f\u0131layacak seviyeye \u00e7\u0131kmas\u0131yla birlikte ikinci eldeki fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n biraz daha yumu\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran \u015eahsuvaro\u011flu, \"Art\u0131\u015f e\u011frisi biraz daha yataya d\u00f6n\u00fc\u015fecektir.\" ifadesini kulland\u0131.\n\n\n\n\"\u0130K\u0130NC\u0130 EL PAZARINDA DA ARZ KONUSUNDA B\u0130R DARALMA YA\u015eANDI\"\n\n\n\n\u015eahsuvaro\u011flu, ikinci el ara\u00e7larda 2019 y\u0131l\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda segment ba\u011f\u0131ms\u0131z fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 117,9, 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 15 g\u00fcn\u00fcnde ise y\u00fczde 5,8 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini bildirdi.\n\n\n\nS\u0131f\u0131r ara\u00e7 pazar\u0131nda oldu\u011fu gibi, ikinci el pazar\u0131nda da arz konusunda bir daralma ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken \u015eahsuvaro\u011flu, \"Aral\u0131k ay\u0131nda bir\u00e7ok ki\u015fi arac\u0131n\u0131 satmay\u0131p elde tutmay\u0131 tercih etti. Tedarikte ya\u015fanan bu s\u0131k\u0131nt\u0131, ocak ay\u0131nda herkesin arac\u0131n\u0131 satmak istemesiyle seyrini de\u011fi\u015ftirdi. Gelinen noktada ara\u00e7 bulan herkes, fiyat art\u0131\u015f\u0131na bakmaks\u0131z\u0131n ara\u00e7 sat\u0131n al\u0131yor.\" dedi.\n\n\n\n\"\u0130K\u0130NC\u0130 ELDE DE YETK\u0130L\u0130 SATICILAR EN DO\u011eRU YER\"\n\n\n\n\u0130kinci el ara\u00e7 alacaklara \u00f6nerilerde bulunan \u015eahsuvaro\u011flu \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Dernek olarak ikinci el ara\u00e7 sat\u0131n alacaklara \u00f6nerimiz, \u00f6zellikle 1-10 ya\u015f aras\u0131 ara\u00e7lar i\u00e7in yetkili sat\u0131c\u0131lar\u0131 tercih etmeleri y\u00f6n\u00fcnde olacak. Yetkili sat\u0131c\u0131lar bir yandan en do\u011fru ve g\u00fcncel bilgilerle ara\u00e7 satarken ayr\u0131ca ara\u00e7 al\u0131nd\u0131ktan sonraki g\u00fcvenceler a\u00e7\u0131s\u0131ndan da g\u00fcvenilir birer kaynak durumundalar. Ara\u00e7 sat\u0131n almak isteyenler b\u00f6ylece hem ara\u00e7 se\u00e7iminde hem de kendilerine sunulan al\u0131m kolayl\u0131klar\u0131 hem de ald\u0131ktan sonraki g\u00fcvenceler gibi unsurlarda avantajl\u0131 olacaklard\u0131r. S\u0131f\u0131r ara\u00e7lar i\u00e7in oldu\u011fu gibi ikinci elde de otomotiv yetkili sat\u0131c\u0131lar\u0131 en do\u011fru yerlerdir.\"",
    "keywords": [
        "otomotiv",
        "otomobilde",
        "i\u0307kinci",
        "yetkili",
        "pazar\u0131nda",
        "\u015fahsuvaro\u011flu",
        "el",
        "olarak",
        "bekleniyor",
        "fiyatlar\u0131n",
        "ikinci",
        "da",
        "s\u0131f\u0131r",
        "artmas\u0131",
        "ara\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ikinci el",
        "otomobil",
        "sat\u0131\u015f"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Otomotiv Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Derne\u011fi (OYDER) Ba\u015fkan\u0131 Murat \u015eahsuvaro\u011flu, ikinci el otomotivde ya\u015fanan hareketlili\u011fe bakt\u0131klar\u0131nda fiyatlar\u0131n y\u00fckselmeye devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirterek, \"Bunun ba\u015fl\u0131ca sebebiyse, stoklara yeni girecek olan s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek olacak olma ihtimali ve buna ba\u011fl\u0131 olarak talebin ikinci ele kaymas\u0131 denilebilir.\"\n\u015eahsuvaro\u011flu, AA muhabirine ikinci el otomotiv pazar\u0131ndaki fiyat geli\u015fmelerine ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\nT\u00fcrkiye otomotiv pazar\u0131nda hala s\u0131f\u0131r ara\u00e7lar\u0131n tedari\u011finde s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015fanmas\u0131 sebebiyle ara\u00e7 de\u011fi\u015ftirmek isteyen t\u00fcketicilerin ikinci el araca y\u00f6neldi\u011fini dile getiren \u015eahsuvaro\u011flu, ayr\u0131ca s\u0131f\u0131r ara\u00e7 pazar\u0131nda olu\u015fan talebe kar\u015f\u0131l\u0131k arz\u0131n yeterli olmamas\u0131n\u0131n da fiyatlar\u0131n artmas\u0131na sebep oldu\u011funu ifade etti.\n\u0130kinci el otomotiv fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fckselmeye devam edip etmeyece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki soruyu yan\u0131tlayan \u015eahsuvaro\u011flu, \"Buna net bir \u015fekilde evet demek do\u011fru olmasa da ikinci elde ya\u015fanan hareketlili\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda fiyatlar\u0131n y\u00fckselmeye devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nBunun ba\u015fl\u0131ca sebebiyse, stoklara yeni girecek olan s\u0131f\u0131r ara\u00e7 fiyatlar\u0131n\u0131n y\u00fcksek olacak olma ihtimali ve buna ba\u011fl\u0131 olarak talebin ikinci ele kaymas\u0131 denilebilir.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\u0130kinci \u00e7eyrekte s\u0131f\u0131r ara\u00e7 stok seviyesinin talebi kar\u015f\u0131layacak seviyeye \u00e7\u0131kmas\u0131yla birlikte ikinci eldeki fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n biraz daha yumu\u015fayaca\u011f\u0131n\u0131 aktaran \u015eahsuvaro\u011flu, \"Art\u0131\u015f e\u011frisi biraz daha yataya d\u00f6n\u00fc\u015fecektir.\"\nifadesini kulland\u0131.\n\"\u0130K\u0130NC\u0130 EL PAZARINDA DA ARZ KONUSUNDA B\u0130R DARALMA YA\u015eANDI\"\u015eahsuvaro\u011flu, ikinci el ara\u00e7larda 2019 y\u0131l\u0131n\u0131n aral\u0131k ay\u0131nda segment ba\u011f\u0131ms\u0131z fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n y\u00fczde 117,9, 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ilk 15 g\u00fcn\u00fcnde ise y\u00fczde 5,8 olarak ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini bildirdi.\nS\u0131f\u0131r ara\u00e7 pazar\u0131nda oldu\u011fu gibi, ikinci el pazar\u0131nda da arz konusunda bir daralma ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken \u015eahsuvaro\u011flu, \"Aral\u0131k ay\u0131nda bir\u00e7ok ki\u015fi arac\u0131n\u0131 satmay\u0131p elde tutmay\u0131 tercih etti.\nTedarikte ya\u015fanan bu s\u0131k\u0131nt\u0131, ocak ay\u0131nda herkesin arac\u0131n\u0131 satmak istemesiyle seyrini de\u011fi\u015ftirdi.\nGelinen noktada ara\u00e7 bulan herkes, fiyat art\u0131\u015f\u0131na bakmaks\u0131z\u0131n ara\u00e7 sat\u0131n al\u0131yor.\"\n\"\u0130K\u0130NC\u0130 ELDE DE YETK\u0130L\u0130 SATICILAR EN DO\u011eRU YER\"\u0130kinci el ara\u00e7 alacaklara \u00f6nerilerde bulunan \u015eahsuvaro\u011flu \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Dernek olarak ikinci el ara\u00e7 sat\u0131n alacaklara \u00f6nerimiz, \u00f6zellikle 1-10 ya\u015f aras\u0131 ara\u00e7lar i\u00e7in yetkili sat\u0131c\u0131lar\u0131 tercih etmeleri y\u00f6n\u00fcnde olacak.\nYetkili sat\u0131c\u0131lar bir yandan en do\u011fru ve g\u00fcncel bilgilerle ara\u00e7 satarken ayr\u0131ca ara\u00e7 al\u0131nd\u0131ktan sonraki g\u00fcvenceler a\u00e7\u0131s\u0131ndan da g\u00fcvenilir birer kaynak durumundalar.\nAra\u00e7 sat\u0131n almak isteyenler b\u00f6ylece hem ara\u00e7 se\u00e7iminde hem de kendilerine sunulan al\u0131m kolayl\u0131klar\u0131 hem de ald\u0131ktan sonraki g\u00fcvenceler gibi unsurlarda avantajl\u0131 olacaklard\u0131r.\nS\u0131f\u0131r ara\u00e7lar i\u00e7in oldu\u011fu gibi ikinci elde de otomotiv yetkili sat\u0131c\u0131lar\u0131 en do\u011fru yerlerdir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Otomotiv Yetkili Sat\u0131c\u0131lar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Murat \u015eahsuvaro\u011flu (\u0130kinci el ara\u00e7lardaki fiyat art\u0131\u015f\u0131n\u0131n devam edip etmeyece\u011fi) Buna net bir \u015fekilde 'evet' demek do\u011fru olmasa da ikinci elde ya\u015fanan hareketlili\u011fe bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda fiyatlar\u0131n y\u00fckselmeye devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}