{
    "article_id": "4f232978f10f78250ddd9ed21204705a.1590265737.6185398",
    "title": "S\u0131f\u0131r araba ald\u0131, cam\u0131 de\u011fi\u015fmi\u015f, tamponu boyal\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/sifir-araba-aldi-cami-degismis-tamponu-boyali-cikti-41424390",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/sifir-araba-aldi-cami-degismis-tamponu-boyali-cikti-41424390",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e2688b02269a2111ce4bed2.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e2688b02269a2111ce4bed2.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u0131rklareli\u2019nin L\u00fcleburgaz il\u00e7esinde, Halil \u00d6zhan Tok, telefonuna indirdi\u011fi uygulamayla 3 y\u0131l \u00f6nce s\u0131f\u0131r ald\u0131\u011f\u0131 otomobilinin \u00f6n tamponunun boyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini \u00f6\u011frendi. Firma ile ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011finde kendine indirimli sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve bu nedenle yard\u0131mc\u0131 olunamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylediklerini belirten Tok, hakk\u0131n\u0131 hukuki yollardan arayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\nL\u00fcleburgaz Devlet Hastanesi\u2019nde anestezi uzman\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fan Halil \u00d6zhan Tok, 3 y\u0131l \u00f6nce Mu\u011fla\u2019daki bayiden s\u0131f\u0131r otomobil sat\u0131n ald\u0131. Aradan ge\u00e7en zaman\u0131n ard\u0131nda telefonuna bir uygulama indiren Tok, otomobilinin \u00f6n tamponunun boyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini \u00f6\u011frendi. \u00d6nce bayiyi, daha sonra firmay\u0131 arayan Halil \u00d6zhan Tok\u2019a, arac\u0131n indirimli sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve de\u011fi\u015ftirilemeyece\u011fi s\u00f6ylendi.\n\n\n\n\n\nKendine yard\u0131mc\u0131 olunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtene Tok, ya\u015fananlar\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\n\n\n\n\"Biz 2017 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda Mu\u011fla\u2019da arabay\u0131 ald\u0131k. O zaman i\u00e7in bize dediler ki; \u2019Bu ara\u00e7 2016 model oldu\u011fu i\u00e7in size indirimli verece\u011fiz.\u2019 \u00dc\u00e7 a\u015fa\u011f\u0131 be\u015f yukar\u0131 anla\u015ft\u0131k ve arac\u0131 ald\u0131k. Bir hafta \u00f6nce telefonuma bir uygulama indirdim. Servis tarih\u00e7esinde arac\u0131m\u0131n tamponun s\u00f6k\u00fcl\u00fcp tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131, boyand\u0131\u011f\u0131, \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fi ve baz\u0131 ayarlar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm. Firmay\u0131 arad\u0131\u011f\u0131mda arabulucu oldu\u011funu s\u00f6yleyen biriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm. \u2019Bir \u00e7izikten bir \u015fey olmaz\u2019 gibi \u015feyler s\u00f6yledi. Cam\u0131n \u00f6nemli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, garantiden de\u011fi\u015fti\u011fini s\u00f6yledi. \u00d6yle olunca ben de adli yollardan hakk\u0131m\u0131z\u0131 arayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleyip kapatt\u0131m. Bir geli\u015fme de olmad\u0131. Herhangi bir \u015fekilde bize geri d\u00f6n\u00fc\u015f de olmad\u0131. Hi\u00e7bir \u015fekilde bize yard\u0131mc\u0131 olmad\u0131lar. Az para vermiyoruz sonu\u00e7ta. 2016 model diye indirimle verdi\u011fini s\u00f6ylediler. Bilmiyorum \u015fimdi, bu ara\u00e7 tamponunu mu vurdu. Hava yast\u0131klar\u0131 m\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131, neden bu tampon s\u00f6k\u00fcl\u00fcp tak\u0131ld\u0131. Bana bu konu hakk\u0131nda ayd\u0131nlat\u0131c\u0131 hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylenmedi. Bir \u00e7izik nerde, nas\u0131l oldu? \u0130nsan\u0131n akl\u0131na farkl\u0131 \u015feyler geliyor. 3 y\u0131ld\u0131r ara\u00e7 bende, bir defa yolda giderken cam\u0131 \u00e7atlad\u0131 de\u011fi\u015ftirdim.\"\n\n\n\nHalil \u00d6zhan Tok, hukuki yollara ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Mahkemeye verece\u011fiz, hukuki yollardan hakk\u0131m\u0131z\u0131 arayaca\u011f\u0131z. Neden b\u00f6yle oluyor? Birinci el arabay\u0131 diye bize neden ikinci el araba veriyorlar?\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "bize",
        "bu",
        "\u00f6zhan",
        "tok",
        "ald\u0131",
        "yard\u0131mc\u0131",
        "cam\u0131",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "araba",
        "bir",
        "\u00f6n",
        "tamponu",
        "s\u0131f\u0131r",
        "de\u011fi\u015fmi\u015f",
        "\u00f6nce",
        "boyal\u0131",
        "yollardan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "araba",
        "tampon",
        "cam"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u0131rklareli\u2019nin L\u00fcleburgaz il\u00e7esinde, Halil \u00d6zhan Tok, telefonuna indirdi\u011fi uygulamayla 3 y\u0131l \u00f6nce s\u0131f\u0131r ald\u0131\u011f\u0131 otomobilinin \u00f6n tamponunun boyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini \u00f6\u011frendi.\nFirma ile ileti\u015fime ge\u00e7ti\u011finde kendine indirimli sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve bu nedenle yard\u0131mc\u0131 olunamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylediklerini belirten Tok, hakk\u0131n\u0131 hukuki yollardan arayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nL\u00fcleburgaz Devlet Hastanesi\u2019nde anestezi uzman\u0131 olarak \u00e7al\u0131\u015fan Halil \u00d6zhan Tok, 3 y\u0131l \u00f6nce Mu\u011fla\u2019daki bayiden s\u0131f\u0131r otomobil sat\u0131n ald\u0131.\nAradan ge\u00e7en zaman\u0131n ard\u0131nda telefonuna bir uygulama indiren Tok, otomobilinin \u00f6n tamponunun boyand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini \u00f6\u011frendi.\n\u00d6nce bayiyi, daha sonra firmay\u0131 arayan Halil \u00d6zhan Tok\u2019a, arac\u0131n indirimli sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve de\u011fi\u015ftirilemeyece\u011fi s\u00f6ylendi.\nKendine yard\u0131mc\u0131 olunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n belirtene Tok, ya\u015fananlar\u0131 \u015f\u00f6yle anlatt\u0131:\"Biz 2017 y\u0131l\u0131 Temmuz ay\u0131nda Mu\u011fla\u2019da arabay\u0131 ald\u0131k.\nO zaman i\u00e7in bize dediler ki; \u2019Bu ara\u00e7 2016 model oldu\u011fu i\u00e7in size indirimli verece\u011fiz.\u2019 \u00dc\u00e7 a\u015fa\u011f\u0131 be\u015f yukar\u0131 anla\u015ft\u0131k ve arac\u0131 ald\u0131k.\nBir hafta \u00f6nce telefonuma bir uygulama indirdim.\nServis tarih\u00e7esinde arac\u0131m\u0131n tamponun s\u00f6k\u00fcl\u00fcp tak\u0131ld\u0131\u011f\u0131, boyand\u0131\u011f\u0131, \u00f6n cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fi ve baz\u0131 ayarlar yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fcm.\nFirmay\u0131 arad\u0131\u011f\u0131mda arabulucu oldu\u011funu s\u00f6yleyen biriyle g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fcm.\n\u2019Bir \u00e7izikten bir \u015fey olmaz\u2019 gibi \u015feyler s\u00f6yledi.\nCam\u0131n \u00f6nemli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, garantiden de\u011fi\u015fti\u011fini s\u00f6yledi.\n\u00d6yle olunca ben de adli yollardan hakk\u0131m\u0131z\u0131 arayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 s\u00f6yleyip kapatt\u0131m.\nBir geli\u015fme de olmad\u0131.\nHerhangi bir \u015fekilde bize geri d\u00f6n\u00fc\u015f de olmad\u0131.\nHi\u00e7bir \u015fekilde bize yard\u0131mc\u0131 olmad\u0131lar.\nAz para vermiyoruz sonu\u00e7ta.\n2016 model diye indirimle verdi\u011fini s\u00f6ylediler.\nBilmiyorum \u015fimdi, bu ara\u00e7 tamponunu mu vurdu.\nHava yast\u0131klar\u0131 m\u0131 a\u00e7\u0131ld\u0131, neden bu tampon s\u00f6k\u00fcl\u00fcp tak\u0131ld\u0131.\nBana bu konu hakk\u0131nda ayd\u0131nlat\u0131c\u0131 hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylenmedi.\nBir \u00e7izik nerde, nas\u0131l oldu?\n\u0130nsan\u0131n akl\u0131na farkl\u0131 \u015feyler geliyor.\n3 y\u0131ld\u0131r ara\u00e7 bende, bir defa yolda giderken cam\u0131 \u00e7atlad\u0131 de\u011fi\u015ftirdim.\"\nHalil \u00d6zhan Tok, hukuki yollara ba\u015fvuraca\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Mahkemeye verece\u011fiz, hukuki yollardan hakk\u0131m\u0131z\u0131 arayaca\u011f\u0131z.\nNeden b\u00f6yle oluyor?\nBirinci el arabay\u0131 diye bize neden ikinci el araba veriyorlar?\"\ndiye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mu\u011fla'dan 2017 y\u0131l\u0131nda 2016 model s\u0131f\u0131r olarak ald\u0131\u011f\u0131 arac\u0131n ge\u00e7mi\u015fine bak\u0131nca cam\u0131n\u0131n de\u011fi\u015fti\u011fini ve tamponunun boyal\u0131 oldu\u011funu fark eden Halil \u00d6zhan Tok, hakk\u0131n\u0131 hukuki yollardan arayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}