{
    "article_id": "be03d00899fd8d29091c69933ee80157.1590265739.8976617",
    "title": "Eski ara\u00e7lar Madrid ve Barselona'ya giremeyecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/eski-araclar-madrid-ve-barselonaya-giremeyecek-41411007",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/eski-araclar-madrid-ve-barselonaya-giremeyecek-41411007",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e0dd6b4d3806c0f5c0abbc7.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e0dd6b4d3806c0f5c0abbc7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130spanya'n\u0131n iki b\u00fcy\u00fck kenti Madrid ve Barselona'da hava kirlili\u011fini \u00f6nlemek i\u00e7in getirilen, \u00e7evre kart\u0131 olmayan eski ara\u00e7lar\u0131n kent merkezlerine giri\u015f yasa\u011f\u0131 uygulamas\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.\n\n\n\nHava kirlili\u011fi sorununun en \u00e7ok ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u015fehirlerden ba\u015fkent Madrid'de, y\u0131llara g\u00f6re 2000 \u00f6ncesi benzinli ve 2006 \u00f6ncesi dizel ara\u00e7lar\u0131 kapsayan \u015fehir merkezine giri\u015f yasa\u011f\u0131 1 Ocak itibar\u0131yla ba\u015flad\u0131. \u015eehir merkezine giri\u015f izni olan ara\u00e7lara Trafik Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce verilen \u00e7evre kartlar\u0131n\u0131 alma zorunlulu\u011fu getirildi.\n\n\n\n\u00c7evreye verdikleri zarara g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan ara\u00e7lardan sadece \u00e7evre dostu olarak adland\u0131r\u0131lan elektrikli ve hibrit \u00f6zellikleri olanlara \u015fehir merkezinde yol kenar\u0131na park izni verilirken, di\u011fer ara\u00e7lar otoparklar\u0131 kullanmak zorunda olacak.\n\n\n\n\u015eehir merkezinde ikamet edenlere ise sadece bulunduklar\u0131 mahalleye y\u00f6nelik ara\u00e7 park izni verildi.\n\n\n\nY\u00f6netmeli\u011fe uymayan ara\u00e7lara 90 avro para cezas\u0131 kesilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\n\n\n\u00dclkenin ikinci b\u00fcy\u00fck kenti olan Barselona'da \u00e7evre kart\u0131 olmayan eski ara\u00e7lara getirilen yasak i\u00e7in verilecek cezalar ise 100 ila 500 avro olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\nBarselona Belediyesi, y\u00f6netmeli\u011fe uymayan ara\u00e7lar\u0131n 1 Nisan'a kadar uyar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, bu tarihten sonra ceza kesme i\u015flemine ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nBarselona genelinde yakla\u015f\u0131k 95 kilometrekarelik alan\u0131 kapsayan, hava kirlili\u011fine neden olan ara\u00e7lar\u0131n trafi\u011fe \u00e7\u0131k\u0131\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131n pazar hari\u00e7 her g\u00fcn 07.00 ile 20.00 saatleri aras\u0131nda olaca\u011f\u0131 bildirildi.\n\n\n\nHava kirlili\u011fini azaltmaya y\u00f6nelik getirilen yeni uygulamadan dolay\u0131 Madrid'de 42 bin, Barselona'da ise 55 bin kadar eski model arac\u0131n \u015fehir merkezlerine giri\u015flerinin engellenece\u011fi belirtiliyor.",
    "keywords": [
        "olan",
        "\u00e7evre",
        "madrid",
        "giremeyecek",
        "ise",
        "ara\u00e7lar",
        "giri\u015f",
        "\u015fehir",
        "ve",
        "izni",
        "barselonada",
        "barselonaya",
        "eski",
        "getirilen"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Barcelona",
        "Madrid",
        "eski araba"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130spanya'n\u0131n iki b\u00fcy\u00fck kenti Madrid ve Barselona'da hava kirlili\u011fini \u00f6nlemek i\u00e7in getirilen, \u00e7evre kart\u0131 olmayan eski ara\u00e7lar\u0131n kent merkezlerine giri\u015f yasa\u011f\u0131 uygulamas\u0131 y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.\nHava kirlili\u011fi sorununun en \u00e7ok ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 \u015fehirlerden ba\u015fkent Madrid'de, y\u0131llara g\u00f6re 2000 \u00f6ncesi benzinli ve 2006 \u00f6ncesi dizel ara\u00e7lar\u0131 kapsayan \u015fehir merkezine giri\u015f yasa\u011f\u0131 1 Ocak itibar\u0131yla ba\u015flad\u0131.\n\u015eehir merkezine giri\u015f izni olan ara\u00e7lara Trafik Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce verilen \u00e7evre kartlar\u0131n\u0131 alma zorunlulu\u011fu getirildi.\n\u00c7evreye verdikleri zarara g\u00f6re s\u0131n\u0131fland\u0131r\u0131lan ara\u00e7lardan sadece \u00e7evre dostu olarak adland\u0131r\u0131lan elektrikli ve hibrit \u00f6zellikleri olanlara \u015fehir merkezinde yol kenar\u0131na park izni verilirken, di\u011fer ara\u00e7lar otoparklar\u0131 kullanmak zorunda olacak.\n\u015eehir merkezinde ikamet edenlere ise sadece bulunduklar\u0131 mahalleye y\u00f6nelik ara\u00e7 park izni verildi.\nY\u00f6netmeli\u011fe uymayan ara\u00e7lara 90 avro para cezas\u0131 kesilmesi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\u00dclkenin ikinci b\u00fcy\u00fck kenti olan Barselona'da \u00e7evre kart\u0131 olmayan eski ara\u00e7lara getirilen yasak i\u00e7in verilecek cezalar ise 100 ila 500 avro olarak a\u00e7\u0131kland\u0131.\nBarselona Belediyesi, y\u00f6netmeli\u011fe uymayan ara\u00e7lar\u0131n 1 Nisan'a kadar uyar\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, bu tarihten sonra ceza kesme i\u015flemine ba\u015flanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nBarselona genelinde yakla\u015f\u0131k 95 kilometrekarelik alan\u0131 kapsayan, hava kirlili\u011fine neden olan ara\u00e7lar\u0131n trafi\u011fe \u00e7\u0131k\u0131\u015f yasa\u011f\u0131n\u0131n pazar hari\u00e7 her g\u00fcn 07.00 ile 20.00 saatleri aras\u0131nda olaca\u011f\u0131 bildirildi.\nHava kirlili\u011fini azaltmaya y\u00f6nelik getirilen yeni uygulamadan dolay\u0131 Madrid'de 42 bin, Barselona'da ise 55 bin kadar eski model arac\u0131n \u015fehir merkezlerine giri\u015flerinin engellenece\u011fi belirtiliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130spanya'n\u0131n iki b\u00fcy\u00fck kenti Madrid ve Barselona'da hava kirlili\u011fini \u00f6nlemek i\u00e7in getirilen, \u00e7evre kart\u0131 olmayan eski ara\u00e7lar\u0131n kent merkezlerine giri\u015f yasa\u011f\u0131 uygulanmaya ba\u015fland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}