{
    "article_id": "92286323fd521467e8150d9e1b15fc4d.1590265740.568053",
    "title": "Yerli otomobil t\u00fcm havaalanlar\u0131nda kullan\u0131lacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/yerli-otomobil-tum-havaalanlarinda-kullanilacak-41409058",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/yerli-otomobil-tum-havaalanlarinda-kullanilacak-41409058",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e09f089c03c0e3354656a0e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e09f089c03c0e3354656a0e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "TOGG taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen T\u00fcrkiye'nin ilk yerli otomobiline yo\u011fun ilgi devam ediyor. Bir \u00e7ok firman\u0131n \u00fcretime ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi (DHM\u0130)\u2018de t\u00fcm havalimanlar\u0131nda Follow me arac\u0131 olarak kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n Gebze'deki Bili\u015fim Vadisi'nde d\u00fczenlenen t\u00f6ren ile tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin ilk yerli arabas\u0131na yo\u011fun ilgi devam ediyor. Tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ard\u0131ndan t\u00fcm modelleri be\u011fenilen ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi\u2019de kullanma karar\u0131 ald\u0131. 2022 y\u0131l\u0131nda seri \u00fcretime ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan havalimanlar\u0131nda Follow me arac\u0131 olarak kullan\u0131lacak.\n\n\u0130LK YERL\u0130 ARABA HAVAL\u0130MANLARINDA BOY G\u00d6STERECEK\n\n\n\n2022 y\u0131l\u0131nda seri \u00fcretime ge\u00e7ecek olan ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi t\u00fcm havalimanlar\u0131nda Follow me kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc H\u00fcseyin Keskin sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cHavalimanlar\u0131m\u0131zda \u201c#KarbonsuzHavaliman\u0131 Projesi\u201d kapsam\u0131nda 2022 y\u0131l\u0131ndan itibaren follow me arac\u0131 olarak #T\u00fcrkiyeninOtomobili #Togg ile gelecek nesillere nefes olmak i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zlan\u0131yoruz!\u201d payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "kullan\u0131lacak",
        "follow",
        "hava",
        "havaalanlar\u0131nda",
        "otomobil",
        "meydanlar\u0131",
        "t\u00fcm",
        "\u00fcretime",
        "ilk",
        "devlet",
        "olarak",
        "yerli",
        "kullanaca\u011f\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "yerli otomobil",
        "DHM\u0130",
        "havaalan\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TOGG taraf\u0131ndan geli\u015ftirilen T\u00fcrkiye'nin ilk yerli otomobiline yo\u011fun ilgi devam ediyor.\nBir \u00e7ok firman\u0131n \u00fcretime ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi (DHM\u0130)\u2018de t\u00fcm havalimanlar\u0131nda Follow me arac\u0131 olarak kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n Gebze'deki Bili\u015fim Vadisi'nde d\u00fczenlenen t\u00f6ren ile tan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin ilk yerli arabas\u0131na yo\u011fun ilgi devam ediyor.\nTan\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n ard\u0131ndan t\u00fcm modelleri be\u011fenilen ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi\u2019de kullanma karar\u0131 ald\u0131.\n2022 y\u0131l\u0131nda seri \u00fcretime ge\u00e7mesinin ard\u0131ndan havalimanlar\u0131nda Follow me arac\u0131 olarak kullan\u0131lacak.\n\u0130LK YERL\u0130 ARABA HAVAL\u0130MANLARINDA BOY G\u00d6STERECEK2022 y\u0131l\u0131nda seri \u00fcretime ge\u00e7ecek olan ilk yerli arabay\u0131 Devlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi t\u00fcm havalimanlar\u0131nda Follow me kullanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nDevlet Hava Meydanlar\u0131 \u0130\u015fletmesi Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc H\u00fcseyin Keskin sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u201cHavalimanlar\u0131m\u0131zda \u201c#KarbonsuzHavaliman\u0131 Projesi\u201d kapsam\u0131nda 2022 y\u0131l\u0131ndan itibaren follow me arac\u0131 olarak #T\u00fcrkiyeninOtomobili #Togg ile gelecek nesillere nefes olmak i\u00e7in sab\u0131rs\u0131zlan\u0131yoruz!\u201d payla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye'nin Otomobili t\u00fcm T\u00fcrkiye'de bulunan havaalanlar\u0131nda follow me arac\u0131 olarak kullan\u0131lacak.",
    "meta_lang": "tr"
}