{
    "article_id": "f570064962de1be9a4a4229dbf5ac58e.1590265807.3289707",
    "title": "\u0130lk proje giri\u015fimcilik kamp\u0131 oldu.",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/ilk-proje-girisimcilik-kampi-oldu-41226872",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/ilk-proje-girisimcilik-kampi-oldu-41226872",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ceb8f700f2544244c7d795c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ceb8f700f2544244c7d795c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "TOBB Kocaeli Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Dr. Dilek \u00c7\u0131nar, kurulun Kocaeli Sanayi Odas\u0131, Kocaeli Ticaret Odas\u0131, Gebze Ticaret Odas\u0131 ve K\u00f6rfez Ticaret Odas\u0131\u2019n\u0131n kad\u0131n giri\u015fimcilerinden olu\u015ftu\u011funu, 232 \u00fcyesi oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. \u0130\u015fkad\u0131nlar\u0131, y\u00f6neticiler, giri\u015fimcilik konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan akademisyenler, sivil toplum kurulu\u015fu y\u00f6neticileri ve giri\u015fimcili\u011fi destekleyen kamu kurulu\u015fu temsilcilerinden olu\u015fan icra kurulu 2019 Mart\u2019ta g\u00f6reve ba\u015flam\u0131\u015f.\n\n\n\nG\u0130R\u0130\u015e\u0130MC\u0130L\u0130K KAMPI\n\nKurul, ilk projeleri olan \u2018Kad\u0131n Giri\u015fimci Kamp\u0131\u2019n\u0131 Kocaeli Sanayi Odas\u0131 AB Bilgi Merkezi ve T\u00dcB\u0130TAK Marmara Teknokent A.\u015e. (MARTEK) ortakl\u0131\u011f\u0131nda martta D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019ne \u00f6zel olarak d\u00fczenlemi\u015f. S\u00f6z konusu kamp i\u00e7in toplam 96 ba\u015fvuru al\u0131nm\u0131\u015f ve 22 kad\u0131n giri\u015fimci kabul edilmi\u015f. Bu kad\u0131n giri\u015fimcilere T\u00dcB\u0130TAK MARTEK\u2019te be\u015f g\u00fcnl\u00fck e\u011fitim verilmi\u015f. Kad\u0131n giri\u015fimcilerin sunumlar\u0131 bir j\u00fcri taraf\u0131ndan de\u011ferlendirildikten sonra 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019nde ilk \u00fc\u00e7e giren ba\u015far\u0131l\u0131 projelere \u00f6d\u00fcl verilmi\u015f. Ayr\u0131ca, bu \u00fc\u00e7 projeye Teknoloji Transfer Ofisi (TTO) deste\u011fi de verilmi\u015f. Bunun yan\u0131nda, kampa kat\u0131lan giri\u015fimcilerle ileti\u015fime ge\u00e7ilerek projelerine destek i\u00e7in g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f. Ba\u015far\u0131l\u0131 projelere i\u015f ortakl\u0131\u011f\u0131 yapabilecek sanayici ve i\u015f insanlar\u0131 ile tan\u0131\u015ft\u0131rma da planlan\u0131yor.\n\n\n\nHali haz\u0131rda giri\u015fimcili\u011fi tan\u0131tmak amac\u0131yla kendi b\u00f6lgelerindeki k\u0131z meslek liselerini de ziyaret etmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7\u0131nar, ayr\u0131ca b\u00f6lgedeki \u00fcniversiteler ile de i\u015fbirli\u011fi i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Kurul \u00fcyelerinin yurt d\u0131\u015f\u0131na a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 i\u00e7in faaliyetler d\u00fczenlenmesi de planlanan projeler aras\u0131nda. Bu kapsamda yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u0130talya\u2019da Udine ve Bolzano Ticaret Odalar\u0131 ile Almanya\u2019da Zenit \u0130novasyon Merkezi ve Steinbeis \u0130novasyon Merkezleri ile temasa ge\u00e7ilmi\u015f. \u00c7\u0131nar, \u201cB\u00fct\u00fcn projelere desteklerinden dolay\u0131 TOBB Ba\u015fkan\u0131 Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019na ve koordinat\u00f6r odam\u0131z Kocaeli Sanayi Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ayhan Zeytino\u011flu\u2019na te\u015fekk\u00fcrlerimizi bor\u00e7 biliriz\u201d diyor.\n\n\n\nM\u0130S KOKULU KAZAN\u00c7LAR\n\n2018\u2019de hayata ge\u00e7en \u2018Mis Kokulu Kazan\u00e7lar\u2019 projesi ise Kocaeli Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu, \u0130zmit Belediyesi ve Kocaeli \u00dcniversitesi ortakl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015f. Bu projede sosyal yard\u0131mla\u015fma vakf\u0131na ait TOK\u0130 konutlar\u0131nda oturan ve geliri olmayan kad\u0131nlara lavanta yeti\u015ftiricili\u011fi kursu verilmi\u015f. 30 kad\u0131n lavanta dikimi yapm\u0131\u015f. Lavantalar\u0131n \u00e7i\u00e7ekleri baharat\u00e7\u0131lara sat\u0131lm\u0131\u015f. Geri kalan k\u0131s\u0131mlar\u0131ndan ise nikah \u015fekeri ve bebek \u015fekeri yap\u0131l\u0131p organizasyon firmalar\u0131na sat\u0131lm\u0131\u015f. Baz\u0131lar\u0131 da ya\u011f olarak s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f. Elde edilen gelir ile lavanta ya\u011f\u0131 yapmak i\u00e7in makine al\u0131nm\u0131\u015f. Bu proje kapsam\u0131nda \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin daha geni\u015f kitlelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bir kooperatif kurulmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f.\n\n\n\nG\u0130R\u0130\u015e\u0130MC\u0130L\u0130K DERS\u0130\n\nGiri\u015fimcili\u011fin yay\u0131lmas\u0131na \u00fcniversiteden de destek geliyor. Ayn\u0131 zamanda KGK \u00fcyesi olan Gebze Teknik \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. Ebru T\u00fcmer Kabaday\u0131, ders m\u00fcfredatlar\u0131n\u0131n giri\u015fimcilik ekosistemine de\u011fer katacak \u015fekilde yenilendi\u011fini belirtiyor. \u00d6\u011frenciler, 2. s\u0131n\u0131ftan itibaren giri\u015fimcilik dersi al\u0131yor. 5 y\u0131ld\u0131r da giri\u015fimcilik zirvesi d\u00fczenleniyor. Kabaday\u0131, sanayiye yak\u0131n olman\u0131n ve aradaki i\u015fbirli\u011finin fazla olmas\u0131n\u0131n Kocaeli\u2019deki kad\u0131n giri\u015fimcilerin avantaj\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nNASIL G\u0130R\u0130\u015e\u0130MC\u0130 OLDULAR\n\n\n\nFatma Sevgi \u00c7iler\n\n1980\u2019den beri i\u015f hayat\u0131nda. K\u0131sa bankac\u0131l\u0131k kariyerini \u015fef yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na atand\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn \u201c\u00d6m\u00fcr boyu bankac\u0131 kalamam\u201d diyerek bitirmi\u015f. E\u015fiyle birlikte e\u011fitim sekt\u00f6r\u00fcnde dershane a\u00e7m\u0131\u015flar. Daha sonra b\u00fcy\u00fck bir kitapevi kurmu\u015flar. Ard\u0131ndan araba almak i\u00e7in gitti\u011fimiz yerden araba bayisi olarak \u00e7\u0131km\u0131\u015flar. B\u00f6ylece otomobil sekt\u00f6r\u00fcne girmi\u015fler.\n\n\n\nSezen Tu\u011fba Ko\u00e7\n\n\u0130la\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren aile \u015firketinde y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi olarak g\u00f6rev yap\u0131yor. Firmay\u0131 2. ku\u015fak ve 2 kad\u0131n olarak devam ettiriyorlar. \u015eirketi aileden devrald\u0131ktan sonra 2 fabrika kurulmu\u015f. 2015\u2019te a\u00e7\u0131lan fabrikadan ge\u00e7en y\u0131l itibariyle T\u00fcrkiye sat\u0131\u015flar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda AB\u2019de 11 \u00fclkeye ve d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerine ihracat ba\u015flam\u0131\u015f. Yakla\u015f\u0131k 500 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada hemen herkes mavi yaka ve kad\u0131n-erkek \u00e7al\u0131\u015fan oran\u0131 yar\u0131 yar\u0131ya.\n\n\n\nBahar Alan\n\n\u00c7elik d\u00f6k\u00fcm \u00fczerine faaliyet g\u00f6steren bir firman\u0131n 2. nesil temsilcisi. Son 2 y\u0131ld\u0131r da zeytinya\u011f\u0131 \u00fczerine kendi giri\u015fimi var. Ekimde Ayval\u0131k\u2019ta bir fabrika kurulmu\u015f. Erken hasat ve so\u011fuk s\u0131k\u0131m sa\u011fl\u0131k bile\u015fenleri y\u00fcksek zeytinya\u011f\u0131 \u00fcretimi yap\u0131yorlar. ABD, Kuzey Avrupa \u00fclkeleri ve Japonya\u2019ya ihracat ba\u015flam\u0131\u015f. Ayr\u0131ca tad\u0131m tesisi kuruyorlar. 2 y\u0131lda 41 \u00f6d\u00fcl alm\u0131\u015flar. New York\u2019ta bin firman\u0131n kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir yar\u0131\u015fmadan 2 alt\u0131n madalyayla d\u00f6nm\u00fc\u015fler.\n\n\n\nNezahat \u00c7ini\n\nSosyal Sigortalar Kurumu\u2019nda \u015fef olarak \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f. Devlet memurlu\u011fundan sonra giri\u015fimci olmu\u015f. 14 y\u0131ld\u0131r rehabilitasyon merkezi i\u015fletiyor. Engelli \u00e7ocuklara \u00f6zel e\u011fitim veriliyor. Merkezde 30 \u00e7al\u0131\u015fan bulunuyor.\n\n\n\nDeniz Erayd\u0131n\n\n10 y\u0131l \u00f6nce dok\u00fcman y\u00f6netim hizmetleri \u00fczerine faaliyet g\u00f6steren bir Alman firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye temsilcisi olmu\u015f. Dilovas\u0131\u2019ndaki b\u00fcy\u00fck bir depolama alan\u0131nda kurumsal firmalar\u0131n ar\u015fivleri dijital veya bas\u0131l\u0131 olarak saklan\u0131yor, bilgileri y\u00f6netiliyor.\n\n\n\nEbru Korkmaz\n\nUzun y\u0131llar bankac\u0131l\u0131k yapt\u0131. Bankada haftan\u0131n 4-5 g\u00fcn\u00fc e\u011fitmenlik yap\u0131yordu. Bu s\u0131rada k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ocuklara e\u011fitim verme hayali kurmaya ba\u015flad\u0131. Son 2.5 y\u0131ld\u0131r bir butik anaokulu i\u015fletiyor. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 6 y\u0131lda 3 anaokulu daha a\u00e7\u0131p, sonra da bir kolej kurmay\u0131 hedefliyor.\n\n\n\nEsma Bekta\u015f\n\nT\u00fcm bran\u015flarda sigortac\u0131l\u0131k faaliyeti y\u00fcr\u00fct\u00fcyor. 1999\u2019dan beri bu sekt\u00f6rde. Ailesiyle birlikte son 12 y\u0131ld\u0131r kendi i\u015fletmesi var.\n\n\n\nHazel Uzun\n\n2010\u2019da i\u015fyeri a\u00e7madan \u00f6nce KOSGEB giri\u015fimcilik sertifikas\u0131 ald\u0131. 2011\u2019de kad\u0131n giyim \u00fczerine bir ma\u011faza a\u00e7t\u0131. 2016\u2019da ise e\u015farp ve \u00e7anta sat\u0131\u015f\u0131 \u00fczerine ikinci d\u00fckkan\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.\n\n\n\nPelin \u00d6zkal\n\nFarkl\u0131 firmalarda makine imalat\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra 2011\u2019de iki kad\u0131n ortak olarak metal \u015firketi kurmu\u015flar. Metal par\u00e7alar \u00fcretiyorlar. Havac\u0131l\u0131k ve savunma sekt\u00f6rlerini hedefliyorlar. 2015\u2019te L\u00fcksemburg\u2019da Kad\u0131n giri\u015fimcilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alm\u0131\u015flar.\n\n\n\nNurcan Babal\u0131k\n\nUzun y\u0131llar Sabanc\u0131 Holding\u2019te bilgi i\u015flem \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Lastik sekt\u00f6r\u00fcnde y\u00f6neticilik yapt\u0131. 10 y\u0131l \u00f6nce Kocaeli \u00dcniversitesi Teknoparkta yaz\u0131l\u0131m \u015firketi kurdu. 16 ki\u015filik yaz\u0131l\u0131m ekibiyle \u015firketlere i\u015f ak\u0131\u015f\u0131, dok\u00fcman y\u00f6netimi, entegre sistem y\u00f6netimi anlam\u0131nda destek veriyor. 5 \u00fclkeye yaz\u0131l\u0131m ihracat\u0131 yap\u0131yor.\n\n\n\nSeden Uzel\n\n16 y\u0131ld\u0131r kuyumculuk yap\u0131yor. Bir kuyumcu \u015firketinin bayili\u011fini yap\u0131yor. Gebze \u00e7ar\u015f\u0131da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kuyumcunun ard\u0131ndan Gebze\u2019de bir AVM\u2019de ard\u0131ndan \u0130stanbul\u2019da bir AVM\u2019de de ma\u011faza a\u00e7m\u0131\u015f.\n\n\n\nNurhayat G\u00fcld\u00fcren\n\n\u00dc\u00e7 y\u0131l kamuda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra ayr\u0131ld\u0131 ve 25 y\u0131ld\u0131r ticaretle u\u011fra\u015f\u0131yor. Bunun 10 y\u0131l\u0131nda m\u00fcteahhitlik yapt\u0131. 15 y\u0131ld\u0131r da gayimenkul ve yat\u0131r\u0131m dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor.\n\n\n\nAy\u015fe Hacet A\u015far\n\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde g\u00f6rev yap\u0131yor. Ayn\u0131 zamanda 10 ortakl\u0131 farkl\u0131 bir \u015firket daha kurulmu\u015f. Bu, \u00fcretim-imalat kapsam\u0131nda bir i\u015f olacak. Ar-Ge \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 devam ediyor. Daha \u00e7ok ihra\u00e7 edebilecekleri bir \u00fcr\u00fcn \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. \u015eirkette 50 ki\u015fi \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\n\n\nBirsen \u00c7okba\u015far\u0131c\u0131\n\n11 y\u0131ld\u0131r ah\u015fap palet imalat\u0131 i\u015finde. Sekt\u00f6r baz\u0131nda tek kad\u0131n i\u015fletmeci oldu\u011funu belirtiyor. Hatta, firmas\u0131nda 30 \u00e7al\u0131\u015fandan tek kad\u0131n\u0131n kendisi oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Sekt\u00f6rde erkek \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n bile zor bulundu\u011funu belirtiyor.\n\n\n\n\u00c7i\u011fdem \u0130shako\u011flu\n\nA\u011f\u0131r sanayide faaliyet g\u00f6steren firmaya 2. nesil olarak devam ediyor. Aileden ald\u0131klar\u0131 firmay\u0131 \u00fc\u00e7 karde\u015f birlikte y\u00fcr\u00fct\u00fcyorlar.\n\n\n\nEda Efe\n\nAile \u015firketinde \u0130\u015fletme M\u00fcd\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6rev yap\u0131yor. Teknik h\u0131rdavat sekt\u00f6r\u00fcnde \u00fcr\u00fcnleri yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131nda pazarl\u0131yorlar. \u0130hracat\u0131 artt\u0131rmay\u0131 hedefliyorlar. Sekt\u00f6r\u00fcn erkek egemen oldu\u011funu ve \u00f6zellikle ileti\u015fimde sorunlar ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.\n\n\n\n\u00dcmm\u00fchan Pektekin\n\nAile olarak 40 y\u0131ld\u0131r sanayicilik yap\u0131yorlar. Firma makine kal\u0131p sanayi \u00fczerine faaliyet g\u00f6steriyor. Ayr\u0131ca lastik fabrikas\u0131 bulunuyor. Bunu yan\u0131nda otomobil bayilikleri var. Pektekin daha \u00e7ok otomobil taraf\u0131nda mali i\u015flerle ilgileniyor. Girdi\u011fi toplant\u0131larda ya 1 ya da 2 kad\u0131n oldu\u011funu vurguluyor.\n\n\n\nBeste \u00d6zde\u015flik\n\nBabas\u0131n\u0131n kurdu\u011fu giri\u015fimi devam ettiriyor. Savunma sanayii, demir \u00e7elik sekt\u00f6r\u00fc ve farkl\u0131 sekt\u00f6rler i\u00e7in \u0131s\u0131l i\u015flem f\u0131r\u0131n\u0131 \u00fcretiyorlar. Bu y\u0131l grup \u015firketlerinden birinin ba\u015f\u0131na ge\u00e7en \u00d6zde\u015flik, bu \u015firketin ihracat kapasitesini artt\u0131rmay\u0131 ve sekt\u00f6rde eksiklik olan 3. parti muayene ve sertifikaland\u0131rma \u015firketi haline getirmeyi hedefliyor.\n\n\n\nFato\u015f Durak\n\n35 y\u0131ld\u0131r perakende ma\u011fazac\u0131l\u0131k \u00fczerine bir aile \u015firketi bulunuyor. Bu s\u0131rada in\u015faat ve g\u0131da sekt\u00f6rlerinde de denemeler olmu\u015f.\n\n\n\nMelike And\u0131z G\u00fcrb\u00fcz\n\n\u0130n\u015faat sekt\u00f6r\u00fcnde bir \u015firketi bulunuyor. Ayn\u0131 zamanda da rehabilitasyon merkezi var.......",
    "keywords": [
        "sonra",
        "oldu",
        "bu",
        "kamp\u0131",
        "kocaeli",
        "proje",
        "kad\u0131n",
        "y\u0131ld\u0131r",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "giri\u015fimcilik",
        "\u00fczerine",
        "da",
        "i\u0307lk"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kocaeli Sanayi Odas\u0131",
        "TOBB Kocaeli Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu",
        "Dilek \u00c7\u0131nar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "TOBB Kocaeli Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Dr. Dilek \u00c7\u0131nar, kurulun Kocaeli Sanayi Odas\u0131, Kocaeli Ticaret Odas\u0131, Gebze Ticaret Odas\u0131 ve K\u00f6rfez Ticaret Odas\u0131\u2019n\u0131n kad\u0131n giri\u015fimcilerinden olu\u015ftu\u011funu, 232 \u00fcyesi oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\n\u0130\u015fkad\u0131nlar\u0131, y\u00f6neticiler, giri\u015fimcilik konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar yapan akademisyenler, sivil toplum kurulu\u015fu y\u00f6neticileri ve giri\u015fimcili\u011fi destekleyen kamu kurulu\u015fu temsilcilerinden olu\u015fan icra kurulu 2019 Mart\u2019ta g\u00f6reve ba\u015flam\u0131\u015f.\nG\u0130R\u0130\u015e\u0130MC\u0130L\u0130K KAMPIKurul, ilk projeleri olan \u2018Kad\u0131n Giri\u015fimci Kamp\u0131\u2019n\u0131 Kocaeli Sanayi Odas\u0131 AB Bilgi Merkezi ve T\u00dcB\u0130TAK Marmara Teknokent A.\u015e.\n(MARTEK) ortakl\u0131\u011f\u0131nda martta D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019ne \u00f6zel olarak d\u00fczenlemi\u015f.\nS\u00f6z konusu kamp i\u00e7in toplam 96 ba\u015fvuru al\u0131nm\u0131\u015f ve 22 kad\u0131n giri\u015fimci kabul edilmi\u015f.\nBu kad\u0131n giri\u015fimcilere T\u00dcB\u0130TAK MARTEK\u2019te be\u015f g\u00fcnl\u00fck e\u011fitim verilmi\u015f.\nKad\u0131n giri\u015fimcilerin sunumlar\u0131 bir j\u00fcri taraf\u0131ndan de\u011ferlendirildikten sonra 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019nde ilk \u00fc\u00e7e giren ba\u015far\u0131l\u0131 projelere \u00f6d\u00fcl verilmi\u015f.\nAyr\u0131ca, bu \u00fc\u00e7 projeye Teknoloji Transfer Ofisi (TTO) deste\u011fi de verilmi\u015f.\nBa\u015far\u0131l\u0131 projelere i\u015f ortakl\u0131\u011f\u0131 yapabilecek sanayici ve i\u015f insanlar\u0131 ile tan\u0131\u015ft\u0131rma da planlan\u0131yor.\nHali haz\u0131rda giri\u015fimcili\u011fi tan\u0131tmak amac\u0131yla kendi b\u00f6lgelerindeki k\u0131z meslek liselerini de ziyaret etmeye ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00c7\u0131nar, ayr\u0131ca b\u00f6lgedeki \u00fcniversiteler ile de i\u015fbirli\u011fi i\u00e7inde olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\nKurul \u00fcyelerinin yurt d\u0131\u015f\u0131na a\u00e7\u0131l\u0131m\u0131 i\u00e7in faaliyetler d\u00fczenlenmesi de planlanan projeler aras\u0131nda.\nBu kapsamda yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar neticesinde \u0130talya\u2019da Udine ve Bolzano Ticaret Odalar\u0131 ile Almanya\u2019da Zenit \u0130novasyon Merkezi ve Steinbeis \u0130novasyon Merkezleri ile temasa ge\u00e7ilmi\u015f.\n\u00c7\u0131nar, \u201cB\u00fct\u00fcn projelere desteklerinden dolay\u0131 TOBB Ba\u015fkan\u0131 Rifat Hisarc\u0131kl\u0131o\u011flu\u2019na ve koordinat\u00f6r odam\u0131z Kocaeli Sanayi Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Ayhan Zeytino\u011flu\u2019na te\u015fekk\u00fcrlerimizi bor\u00e7 biliriz\u201d diyor.\nM\u0130S KOKULU KAZAN\u00c7LAR2018\u2019de hayata ge\u00e7en \u2018Mis Kokulu Kazan\u00e7lar\u2019 projesi ise Kocaeli Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu, \u0130zmit Belediyesi ve Kocaeli \u00dcniversitesi ortakl\u0131\u011f\u0131nda y\u00fcr\u00fct\u00fclm\u00fc\u015f.\nBu projede sosyal yard\u0131mla\u015fma vakf\u0131na ait TOK\u0130 konutlar\u0131nda oturan ve geliri olmayan kad\u0131nlara lavanta yeti\u015ftiricili\u011fi kursu verilmi\u015f.\nGeri kalan k\u0131s\u0131mlar\u0131ndan ise nikah \u015fekeri ve bebek \u015fekeri yap\u0131l\u0131p organizasyon firmalar\u0131na sat\u0131lm\u0131\u015f.\nBaz\u0131lar\u0131 da ya\u011f olarak s\u0131k\u0131lm\u0131\u015f.\nBu proje kapsam\u0131nda \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin daha geni\u015f kitlelere ula\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in bir kooperatif kurulmas\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f.\nAyn\u0131 zamanda KGK \u00fcyesi olan Gebze Teknik \u00dcniversitesi \u0130\u015fletme Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. Ebru T\u00fcmer Kabaday\u0131, ders m\u00fcfredatlar\u0131n\u0131n giri\u015fimcilik ekosistemine de\u011fer katacak \u015fekilde yenilendi\u011fini belirtiyor.\n\u00d6\u011frenciler, 2. s\u0131n\u0131ftan itibaren giri\u015fimcilik dersi al\u0131yor.\n5 y\u0131ld\u0131r da giri\u015fimcilik zirvesi d\u00fczenleniyor.\nKabaday\u0131, sanayiye yak\u0131n olman\u0131n ve aradaki i\u015fbirli\u011finin fazla olmas\u0131n\u0131n Kocaeli\u2019deki kad\u0131n giri\u015fimcilerin avantaj\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nK\u0131sa bankac\u0131l\u0131k kariyerini \u015fef yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na atand\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn \u201c\u00d6m\u00fcr boyu bankac\u0131 kalamam\u201d diyerek bitirmi\u015f.\nDaha sonra b\u00fcy\u00fck bir kitapevi kurmu\u015flar.\nSezen Tu\u011fba Ko\u00e7\u0130la\u00e7 sekt\u00f6r\u00fcnde faaliyet g\u00f6steren aile \u015firketinde y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi olarak g\u00f6rev yap\u0131yor.\nFirmay\u0131 2. ku\u015fak ve 2 kad\u0131n olarak devam ettiriyorlar.\n2015\u2019te a\u00e7\u0131lan fabrikadan ge\u00e7en y\u0131l itibariyle T\u00fcrkiye sat\u0131\u015flar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda AB\u2019de 11 \u00fclkeye ve d\u00fcnyan\u0131n farkl\u0131 b\u00f6lgelerine ihracat ba\u015flam\u0131\u015f.\nYakla\u015f\u0131k 500 ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 fabrikada hemen herkes mavi yaka ve kad\u0131n-erkek \u00e7al\u0131\u015fan oran\u0131 yar\u0131 yar\u0131ya.\nBahar Alan\u00c7elik d\u00f6k\u00fcm \u00fczerine faaliyet g\u00f6steren bir firman\u0131n 2. nesil temsilcisi.\nSon 2 y\u0131ld\u0131r da zeytinya\u011f\u0131 \u00fczerine kendi giri\u015fimi var.\nDeniz Erayd\u0131n10 y\u0131l \u00f6nce dok\u00fcman y\u00f6netim hizmetleri \u00fczerine faaliyet g\u00f6steren bir Alman firmas\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye temsilcisi olmu\u015f.\nDilovas\u0131\u2019ndaki b\u00fcy\u00fck bir depolama alan\u0131nda kurumsal firmalar\u0131n ar\u015fivleri dijital veya bas\u0131l\u0131 olarak saklan\u0131yor, bilgileri y\u00f6netiliyor.\nSon 2.5 y\u0131ld\u0131r bir butik anaokulu i\u015fletiyor.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki 6 y\u0131lda 3 anaokulu daha a\u00e7\u0131p, sonra da bir kolej kurmay\u0131 hedefliyor.\nHazel Uzun2010\u2019da i\u015fyeri a\u00e7madan \u00f6nce KOSGEB giri\u015fimcilik sertifikas\u0131 ald\u0131.\n2011\u2019de kad\u0131n giyim \u00fczerine bir ma\u011faza a\u00e7t\u0131.\n2016\u2019da ise e\u015farp ve \u00e7anta sat\u0131\u015f\u0131 \u00fczerine ikinci d\u00fckkan\u0131n\u0131 a\u00e7t\u0131.\nPelin \u00d6zkalFarkl\u0131 firmalarda makine imalat\u0131 \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra 2011\u2019de iki kad\u0131n ortak olarak metal \u015firketi kurmu\u015flar.\n2015\u2019te L\u00fcksemburg\u2019da Kad\u0131n giri\u015fimcilik \u00f6d\u00fcl\u00fcn\u00fc alm\u0131\u015flar.\n16 ki\u015filik yaz\u0131l\u0131m ekibiyle \u015firketlere i\u015f ak\u0131\u015f\u0131, dok\u00fcman y\u00f6netimi, entegre sistem y\u00f6netimi anlam\u0131nda destek veriyor.\nGebze \u00e7ar\u015f\u0131da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 kuyumcunun ard\u0131ndan Gebze\u2019de bir AVM\u2019de ard\u0131ndan \u0130stanbul\u2019da bir AVM\u2019de de ma\u011faza a\u00e7m\u0131\u015f.\nNurhayat G\u00fcld\u00fcren\u00dc\u00e7 y\u0131l kamuda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra ayr\u0131ld\u0131 ve 25 y\u0131ld\u0131r ticaretle u\u011fra\u015f\u0131yor.\n15 y\u0131ld\u0131r da gayimenkul ve yat\u0131r\u0131m dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yor.\nBu, \u00fcretim-imalat kapsam\u0131nda bir i\u015f olacak.\n\u00dcmm\u00fchan PektekinAile olarak 40 y\u0131ld\u0131r sanayicilik yap\u0131yorlar.\nGirdi\u011fi toplant\u0131larda ya 1 ya da 2 kad\u0131n oldu\u011funu vurguluyor.\nSavunma sanayii, demir \u00e7elik sekt\u00f6r\u00fc ve farkl\u0131 sekt\u00f6rler i\u00e7in \u0131s\u0131l i\u015flem f\u0131r\u0131n\u0131 \u00fcretiyorlar.\nBu y\u0131l grup \u015firketlerinden birinin ba\u015f\u0131na ge\u00e7en \u00d6zde\u015flik, bu \u015firketin ihracat kapasitesini artt\u0131rmay\u0131 ve sekt\u00f6rde eksiklik olan 3. parti muayene ve sertifikaland\u0131rma \u015firketi haline getirmeyi hedefliyor.\nFato\u015f Durak35 y\u0131ld\u0131r perakende ma\u011fazac\u0131l\u0131k \u00fczerine bir aile \u015firketi bulunuyor.\nBu s\u0131rada in\u015faat ve g\u0131da sekt\u00f6rlerinde de denemeler olmu\u015f.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi (TOBB), 2007 y\u0131l\u0131nda kad\u0131n giri\u015fimci potansiyelinin geli\u015ftirilmesi, daha donan\u0131ml\u0131 hale getirilmesi ve giri\u015fimcilik k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fcn geli\u015fmesine \u00f6nc\u00fcl\u00fck etmek \u00fczere TOBB Kad\u0131n Giri\u015fimciler Kurulu\u2019nu (KGK) kurdu. TOBB KGK, T\u00fcrkiye\u2019nin 81 ilinde giri\u015fimcilik ekosistemini kad\u0131nlar i\u00e7in...",
    "meta_lang": "tr"
}