{
    "article_id": "72e666da055c41755d8e4bd7647792d9.1590265808.207674",
    "title": "MS, i\u015f hayat\u0131na engel de\u011fil",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/ms-is-hayatina-engel-degil-41226890",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/ms-is-hayatina-engel-degil-41226890",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ceb92220f2544244c7d7983.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ceb92220f2544244c7d7983.jpg",
    "movies": [],
    "text": "31 May\u0131s, D\u00fcnya MS G\u00fcn\u00fc. Multipl Skleroz veya k\u0131sa ad\u0131yla MS diye adland\u0131r\u0131lan hastal\u0131k, toplumlarda genel olarak az bilinen beyin ve omurilik hastal\u0131\u011f\u0131. Hastalar; g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fck, g\u00f6rme kayb\u0131, dengesizlik gibi \u015fikayetler nedeniyle g\u00fcnl\u00fck i\u015flerinde zorluklar ya\u015fayabiliyor. MS, genellikle 20-45 ya\u015flar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve \u00f6zellikle kad\u0131nlarda daha s\u0131k g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Her 10 aileden birinde bir bireyde MS hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclebiliyor. D\u00fcnyada yakla\u015f\u0131k 2.3 milyon MS hastas\u0131, T\u00fcrkiye\u2019de ise 40 bin MS hastas\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.\n\n\n\nBunlar\u0131 neden anlatt\u0131m? Ge\u00e7enlerde Ondokuz May\u0131s \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi N\u00f6roloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve Karadeniz Multipl Skleroz Dere\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Murat Terzi\u2019nin Dan\u0131\u015fman\u0131 Sevgi Demirkale, arayarak, 31 May\u0131s\u2019\u0131n D\u00fcnya MS G\u00fcn\u00fc oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131 ve i\u015f hayat\u0131nda MS hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n etkileri hakk\u0131nda ortak bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 sordu. Teredd\u00fcts\u00fcz kabul ettim. \u00c7\u00fcnk\u00fc MS hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131n \u00e7evremden bilen birisiyim ve i\u015f hayat\u0131nda \u00f6nemli yere gelmi\u015f ki\u015filerin, bu hastal\u0131k nedeniyle ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 da g\u00f6zlemledim.\n\n\n\n\u0130\u015e HAYATINDAK\u0130 SORUNLARI\n\nProf. Dr. Murat Terzi, MS hastalar\u0131n\u0131n i\u015f hayatlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 en \u00f6nemli sorunun hastal\u0131kla ilgili genel bilinirlik d\u00fczeyinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ve \u201cHastalar\u0131m\u0131z\u0131n bir k\u0131sm\u0131 i\u015fini kaybetme korkusuyla MS hastas\u0131 oldu\u011funu saklamak zorunda hissediyor. \u0130\u015f ve sosyal ya\u015famlar\u0131nda ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015f\u0131yorlar. MS tan\u0131s\u0131 nedeniyle baz\u0131 hastalara i\u015f imkan\u0131n\u0131n sunulmad\u0131\u011f\u0131 durumlar\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Halbuki MS hastalar\u0131 uygun mesleklerde ve uygun ortamlarda \u00e7al\u0131\u015fabilir, i\u015f ya\u015famlar\u0131na devam edebilirler. \u00d6nemli olan nerede ve hangi ko\u015fullar alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131d\u0131r\u201d diyor.\n\n\n\n\u0130\u015f yerlerinde MS hastalar\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlemeler yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7eken Terzi, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor: \u201c\u0130\u015f yerinde oturulan sandalyenin v\u00fccuduna tam uygun ve ergonomik olmas\u0131na dikkat edilmesi, \u00e7al\u0131\u015fma ortam\u0131n\u0131n \u00e7ok s\u0131cak olmamas\u0131 ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca her saat ba\u015f\u0131 10 dakika mola verilmesi tavsiye edilir. Raporu olan MS hastalar\u0131n\u0131n, \u00f6zellikle \u00e7ok fazla enerji gerektiren, uzun s\u00fcre ayakta durulan veya uzun s\u00fcre y\u00fcr\u00fcme gerektiren meslekleri yapmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclmemektedir.\u201d\n\n\n\nG\u00dcNL\u00dcK YA\u015eAMI ETK\u0130LEM\u0130YOR\n\nPeki, MS hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131na engel te\u015fkil ediyor mu? Murat Terzi, MS, seyri ki\u015fiden ki\u015fiye de\u011fi\u015febilen, agresif ilerleme g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi zamanlarda hastalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n\u0131 etkilemeyen bir hastal\u0131k oldu\u011funa de\u011finiyor ve \u201cHasta gerekli tedavi ve fiziksel aktiviteyi aksatmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131 olumsuz etkileyen bir durum ortaya \u00e7\u0131kmayacakt\u0131r. MS hastalar\u0131 i\u00e7in etkin bir ya\u015fam \u00e7ok \u00f6nemli. A\u011f\u0131r i\u015f y\u00fck\u00fc alt\u0131na girmemeleri ve g\u00fcnl\u00fck aktivitelerini aksatmamalar\u0131 gerekiyor\u201d \u015feklinde konu\u015fuyor. Murat Terzi, MS hastalar\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalardan da bahsederek, Karadeniz MS Derne\u011fi olarak, her y\u0131l Nisan-May\u0131s aylar\u0131nda art\u0131k geleneksel hale gelen ve bu y\u0131l alt\u0131nc\u0131s\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri hasta kamplar\u0131 d\u00fczenlediklerini anlat\u0131yor. Kamplar ile MS\u2019lilerin i\u015f ve sosyal hayata dahiliyetlerini art\u0131rd\u0131klar\u0131na dikkat \u00e7eken Terzi, \u201cDernek olarak, MS hastalar\u0131n\u0131n i\u015f ve g\u00fcndelik ya\u015famlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 zorluklara dikkat \u00e7ekebilmek ve ya\u015famlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirebilmek amac\u0131yla Roche T\u00fcrkiye \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan MS Platformu\u2019nu da destekliyoruz\u201d dedi.\n\nKAMU VE \u00d6ZEL SEKT\u00d6RDE \u00c7ALI\u015eAB\u0130L\u0130RLER\n\nPeki, MS hastalar\u0131na i\u015f hayat\u0131nda tan\u0131nan haklar neler? Prof. Dr. Murat Terzi, hastalar\u0131n, engelli raporu alarak, \u00e7e\u015fitli haklardan faydalanabileceklerini belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cBu haklardan biri engelli kimlik kart\u0131d\u0131r, bu kart\u0131 almak i\u00e7in Ba\u015fbakanl\u0131k Engelliler \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u015fvuru yap\u0131lmas\u0131 gerekmekte. Kart sayesinde MS hastalar\u0131; kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6rde engelli olarak \u00e7al\u0131\u015fabilir, engelli ayl\u0131\u011f\u0131ndan, engelli bak\u0131m hizmetlerinden, \u00f6zel e\u011fitim hizmetlerinden yararlanabilir. Vergi indirimlerinden faydalanabilir. Hastalar t\u00fcm bunlara ra\u011fmen i\u015f ve sosyal hayatta baz\u0131 zorluklar \u00e7ekebilmekte. Hem tan\u0131lar\u0131n konulmas\u0131 hem de \u00f6z\u00fcrl\u00fcl\u00fcklerinin belirlenmesi noktalar\u0131nda ya\u015fan\u0131lan zorluklar olabilmektedir. \u0130\u015f yerlerinde al\u0131nan raporlara ra\u011fmen gerekli d\u00fczenlemelerin yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclebilmektedir.\u201d",
    "keywords": [
        "hayat\u0131na",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "ms",
        "murat",
        "uygun",
        "engel",
        "engelli",
        "ve",
        "bir",
        "i\u015f",
        "de\u011fil",
        "terzi",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Multipl Skleroz",
        "MS Hastal\u0131\u011f\u0131",
        "\u00c7al\u0131\u015fan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "31 May\u0131s, D\u00fcnya MS G\u00fcn\u00fc.\nMultipl Skleroz veya k\u0131sa ad\u0131yla MS diye adland\u0131r\u0131lan hastal\u0131k, toplumlarda genel olarak az bilinen beyin ve omurilik hastal\u0131\u011f\u0131.\nHastalar; g\u00fc\u00e7s\u00fczl\u00fck, g\u00f6rme kayb\u0131, dengesizlik gibi \u015fikayetler nedeniyle g\u00fcnl\u00fck i\u015flerinde zorluklar ya\u015fayabiliyor.\nMS, genellikle 20-45 ya\u015flar\u0131nda ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve \u00f6zellikle kad\u0131nlarda daha s\u0131k g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nHer 10 aileden birinde bir bireyde MS hastal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclebiliyor.\nD\u00fcnyada yakla\u015f\u0131k 2.3 milyon MS hastas\u0131, T\u00fcrkiye\u2019de ise 40 bin MS hastas\u0131 oldu\u011fu tahmin ediliyor.\nBunlar\u0131 neden anlatt\u0131m?\nGe\u00e7enlerde Ondokuz May\u0131s \u00dcniversitesi T\u0131p Fak\u00fcltesi N\u00f6roloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 ve Karadeniz Multipl Skleroz Dere\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Murat Terzi\u2019nin Dan\u0131\u015fman\u0131 Sevgi Demirkale, arayarak, 31 May\u0131s\u2019\u0131n D\u00fcnya MS G\u00fcn\u00fc oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131 ve i\u015f hayat\u0131nda MS hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n etkileri hakk\u0131nda ortak bir \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 sordu.\nTeredd\u00fcts\u00fcz kabul ettim.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc MS hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 yak\u0131n \u00e7evremden bilen birisiyim ve i\u015f hayat\u0131nda \u00f6nemli yere gelmi\u015f ki\u015filerin, bu hastal\u0131k nedeniyle ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 da g\u00f6zlemledim.\n\u0130\u015e HAYATINDAK\u0130 SORUNLARIProf. Dr. Murat Terzi, MS hastalar\u0131n\u0131n i\u015f hayatlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 en \u00f6nemli sorunun hastal\u0131kla ilgili genel bilinirlik d\u00fczeyinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131ndan kaynakland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor ve \u201cHastalar\u0131m\u0131z\u0131n bir k\u0131sm\u0131 i\u015fini kaybetme korkusuyla MS hastas\u0131 oldu\u011funu saklamak zorunda hissediyor.\n\u0130\u015f ve sosyal ya\u015famlar\u0131nda ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar ya\u015f\u0131yorlar.\nMS tan\u0131s\u0131 nedeniyle baz\u0131 hastalara i\u015f imkan\u0131n\u0131n sunulmad\u0131\u011f\u0131 durumlar\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nHalbuki MS hastalar\u0131 uygun mesleklerde ve uygun ortamlarda \u00e7al\u0131\u015fabilir, i\u015f ya\u015famlar\u0131na devam edebilirler.\n\u00d6nemli olan nerede ve hangi ko\u015fullar alt\u0131nda \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131d\u0131r\u201d diyor.\n\u0130\u015f yerlerinde MS hastalar\u0131na y\u00f6nelik d\u00fczenlemeler yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fine dikkat \u00e7eken Terzi, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor: \u201c\u0130\u015f yerinde oturulan sandalyenin v\u00fccuduna tam uygun ve ergonomik olmas\u0131na dikkat edilmesi, \u00e7al\u0131\u015fma ortam\u0131n\u0131n \u00e7ok s\u0131cak olmamas\u0131 ve m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca her saat ba\u015f\u0131 10 dakika mola verilmesi tavsiye edilir.\nRaporu olan MS hastalar\u0131n\u0131n, \u00f6zellikle \u00e7ok fazla enerji gerektiren, uzun s\u00fcre ayakta durulan veya uzun s\u00fcre y\u00fcr\u00fcme gerektiren meslekleri yapmas\u0131 uygun g\u00f6r\u00fclmemektedir.\u201dG\u00dcNL\u00dcK YA\u015eAMI ETK\u0130LEM\u0130YORPeki, MS hastal\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131na engel te\u015fkil ediyor mu?\nMurat Terzi, MS, seyri ki\u015fiden ki\u015fiye de\u011fi\u015febilen, agresif ilerleme g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi zamanlarda hastalar\u0131n g\u00fcnl\u00fck ya\u015fam\u0131n\u0131 etkilemeyen bir hastal\u0131k oldu\u011funa de\u011finiyor ve \u201cHasta gerekli tedavi ve fiziksel aktiviteyi aksatmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrece \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131 olumsuz etkileyen bir durum ortaya \u00e7\u0131kmayacakt\u0131r.\nMS hastalar\u0131 i\u00e7in etkin bir ya\u015fam \u00e7ok \u00f6nemli.\nA\u011f\u0131r i\u015f y\u00fck\u00fc alt\u0131na girmemeleri ve g\u00fcnl\u00fck aktivitelerini aksatmamalar\u0131 gerekiyor\u201d \u015feklinde konu\u015fuyor.\nMurat Terzi, MS hastalar\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalardan da bahsederek, Karadeniz MS Derne\u011fi olarak, her y\u0131l Nisan-May\u0131s aylar\u0131nda art\u0131k geleneksel hale gelen ve bu y\u0131l alt\u0131nc\u0131s\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirecekleri hasta kamplar\u0131 d\u00fczenlediklerini anlat\u0131yor.\nKamplar ile MS\u2019lilerin i\u015f ve sosyal hayata dahiliyetlerini art\u0131rd\u0131klar\u0131na dikkat \u00e7eken Terzi, \u201cDernek olarak, MS hastalar\u0131n\u0131n i\u015f ve g\u00fcndelik ya\u015famlar\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 zorluklara dikkat \u00e7ekebilmek ve ya\u015famlar\u0131n\u0131 iyile\u015ftirebilmek amac\u0131yla Roche T\u00fcrkiye \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan MS Platformu\u2019nu da destekliyoruz\u201d dedi.\nKAMU VE \u00d6ZEL SEKT\u00d6RDE \u00c7ALI\u015eAB\u0130L\u0130RLERPeki, MS hastalar\u0131na i\u015f hayat\u0131nda tan\u0131nan haklar neler?\nProf. Dr. Murat Terzi, hastalar\u0131n, engelli raporu alarak, \u00e7e\u015fitli haklardan faydalanabileceklerini belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cBu haklardan biri engelli kimlik kart\u0131d\u0131r, bu kart\u0131 almak i\u00e7in Ba\u015fbakanl\u0131k Engelliler \u0130daresi Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u015fvuru yap\u0131lmas\u0131 gerekmekte.\nKart sayesinde MS hastalar\u0131; kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6rde engelli olarak \u00e7al\u0131\u015fabilir, engelli ayl\u0131\u011f\u0131ndan, engelli bak\u0131m hizmetlerinden, \u00f6zel e\u011fitim hizmetlerinden yararlanabilir.\nVergi indirimlerinden faydalanabilir.\nHastalar t\u00fcm bunlara ra\u011fmen i\u015f ve sosyal hayatta baz\u0131 zorluklar \u00e7ekebilmekte.\nHem tan\u0131lar\u0131n konulmas\u0131 hem de \u00f6z\u00fcrl\u00fcl\u00fcklerinin belirlenmesi noktalar\u0131nda ya\u015fan\u0131lan zorluklar olabilmektedir.\n\u0130\u015f yerlerinde al\u0131nan raporlara ra\u011fmen gerekli d\u00fczenlemelerin yap\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fclebilmektedir.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "31 May\u0131s, D\u00fcnya Multipl Skleroz (MS) G\u00fcn\u00fc. T\u00fcrkiye\u2019de yakla\u015f\u0131k 40 bin hasta oldu\u011fu tahmin ediliyor. Ondokuz May\u0131s \u00dcniversitesi N\u00f6roloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Murat Terzi, \u201cHastalar\u0131n i\u015f hayat\u0131nda kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131klar\u0131 en \u00f6nemli sorun MS\u2019in bilinirlik d\u00fczeyinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131. Bir k\u0131sm\u0131 i\u015fini kaybetme korkusuyla...",
    "meta_lang": "tr"
}