{
    "article_id": "abb6e554240d6db97bc41d96a1935585.1590265810.8139594",
    "title": "400 gen\u00e7 k\u0131za el uzatt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/400-genc-kiza-el-uzatti-41219508",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/400-genc-kiza-el-uzatti-41219508",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce2575767b0a912444d9fcd.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce2575767b0a912444d9fcd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Moda\u2019da b\u00fcy\u00fcm\u00fc\u015fs\u00fcn\u00fcz. Amerika\u2019da y\u00fcksek lisans yapma fikri nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kt\u0131?\n\nAsl\u0131nda ilk Amerika\u2019ya gidi\u015f sebebim \u00e7ok basit. Bo\u011fazi\u00e7i\u2019nden mezun olunca arkada\u015flar\u0131m\u0131n bir k\u0131sm\u0131, Amerika\u2019ya y\u00fcksel lisansa gittiler. Ben de gitmek istedim. TEV yani T\u00fcrkiye E\u011fitim Vakf\u0131\u2019na ba\u015fvurdum. O y\u0131l TEV bursuyla 9 \u00f6\u011frenci gitti Amerika\u2019ya, ben de o 9\u2019dan biriydim.\n\n\n\nNerede okudunuz Amerika\u2019da?\n\nUCLA\u2019ye gitmeye karar verdim. Ayda 300 dolar veriyorlard\u0131 burs dahilinde. Tek ba\u015f\u0131na, ilk defa Amerika\u2019ya ayak bast\u0131\u011f\u0131mda kendimi \u00e7ok h\u00fcr hissetmi\u015ftim.\n\n\n\nT\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fcn\u00fcz m\u00fc master bitince? Hayat nas\u0131l devam etti?\n\nEvet d\u00f6nd\u00fcm. Ko\u00e7 Holding\u2019de i\u015f teklif etti d\u00f6ner d\u00f6nmez \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m. Bu arada e\u015fim B\u00fclent ile Amerika\u2019da birlikteydik. T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fckten sonra B\u00fclent\u2019le evlenmeye karar verdik. O Green Card\u2019\u0131n\u0131 al\u0131nca ben de \u00e7al\u0131\u015fma iznimi ald\u0131m. Hemen Mattel\u2019e ba\u015fvurdum ve girdim i\u015fe. 19 y\u0131l da orada \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. 2 o\u011flumuz oldu.\n\n\n\nMattel nas\u0131l bir \u015firket?\n\n6 milyar dolarl\u0131k bir \u015firket olan Mattel\u2019in kurucusu bir kad\u0131nd\u0131. Benim \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m b\u00f6l\u00fcm\u00fcn genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc kad\u0131nd\u0131. Birka\u00e7 sene sonra \u015firketin y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 da bir kad\u0131n oldu. Benimle ayn\u0131 ya\u015fta, evli, ayn\u0131 benim gibi 2 \u00e7ocuk sahibi. Buna ilaveten oturdu\u011fumuz yerdeki \u015fehir meclisinde bir\u00e7ok kad\u0131n vard\u0131. Okul y\u00f6netiminde de. \u00c7ocuklar\u0131m\u0131n okul sonras\u0131 spor ve di\u011fer faaliyetlerini organize edenler yine \u00e7o\u011funlukla kad\u0131nd\u0131. Bu lider kad\u0131nlar\u0131 g\u00f6zlemleyip \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim.\n\n\n\nNeler \u00f6\u011frendiniz?\n\n\u00c7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. Mesela ben topluluk \u00f6n\u00fcnde konu\u015fmaktan \u00e7ok korkard\u0131m. K\u00fc\u00e7\u00fck bir i\u015f toplant\u0131s\u0131nda bile. Hi\u00e7 yapmam\u0131\u015f\u0131m ki. \u0130\u015f hayat\u0131nda ilerledik\u00e7e, bunu eksikli\u011fini \u00e7ok hissettim ve topluluk \u00f6n\u00fcnde konu\u015fma dersleri ald\u0131m. Bu korkuyu \u00fczerimden atmam, rahat konu\u015fmam ve istedi\u011fim gibi kendimi payla\u015fmay\u0131 \u00f6\u011frenmem y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc.\n\n\n\n\u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131z\u0131 noktalad\u0131ktan sonra gen\u00e7 k\u0131zlara y\u00f6nelik bir olu\u015fum i\u00e7ine girdiniz. Sizi tetikleyen ne oldu?\n\nGen\u00e7 kad\u0131nlar\u0131n mutlu olmas\u0131n\u0131 istiyorum. Ayr\u0131ca kad\u0131nlarla ve gen\u00e7lerle vakit ge\u00e7irmeyi seviyorum. Ama elbette gen\u00e7 kad\u0131nlar\u0131n erkeklere nazaran daha \u00e7ok yard\u0131ma ihtiyac\u0131 var, kad\u0131nlar\u0131n durumu daha vahim. Erkekler zaten genel olarak toplumda, \u201cO\u011flum aferin, bravo, sen harikas\u0131n\u201d diye yeti\u015ftiriliyorlar. Ben s\u0131k s\u0131k T\u00fcrkiye\u2019ye geliyorum. T\u00fcrkiye\u2019de k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ev d\u0131\u015f\u0131ndaki hayata haz\u0131rlayan hi\u00e7bir \u015fey h\u00e2l\u00e2 yok.\n\n\n\nT\u00fcrkiye ile ba\u011flant\u0131y\u0131 nas\u0131l kurdunuz?\n\nMattel\u2019den ayr\u0131ld\u0131ktan sonra 1 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m ama hep yeni bir \u015feyler yapmay\u0131 istiyordum. Sonra Ege Serbest B\u00f6lgesi\u2019nin kurucusu Kaya Tuncer bana i\u015f teklif etti, \u201cBen Amerika\u2019da bir vak\u0131f kurmak istiyorum, bu vakf\u0131 sen idare eder misin?\u201d dedi. O da Los Angeles\u2019ta ya\u015f\u0131yordu. Bu vakf\u0131n amac\u0131 Izmir\u2019deki Serbest B\u00f6lge\u2019deki Uzay Kamp\u0131\u2019na d\u00fcnyan\u0131n her taraf\u0131ndan gen\u00e7lerin gelmesi, dostluk ve beraberlik mesaj\u0131 veren bir kamp\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yd\u0131. \u0130ki y\u0131l onlarla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, \u0130zmir\u2019e gidip gelmeye ba\u015flad\u0131m, vak\u0131f i\u015flerini \u00f6\u011frendim. Bir vak\u0131f nas\u0131l kurulur, nas\u0131l idare edilir, program nas\u0131l geli\u015ftirilir, yani bir vakf\u0131n i\u00e7i nas\u0131l doldurulur. Sonra biz Silikon Vadisi\u2019ne ta\u015f\u0131nd\u0131k, ben de onlardan ayr\u0131ld\u0131m. Ama onlarla \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken Turkiye\u2019de olmaktan, T\u00fcrkiye\u2019ye bir misyonla, ama\u00e7la gelmekten dolay\u0131 \u00e7ok mutlu oldu\u011fumu g\u00f6rd\u00fcm. Ayn\u0131 zamanda e\u011fitim, vak\u0131f konular\u0131ndan \u00e7ok zevk ald\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlad\u0131m. Bu arada ailece Silikon Vadisi\u2019ne ta\u015f\u0131n\u0131nca \u201cBen \u015fimdi ne yapaca\u011f\u0131m?\u201d konusunu \u00e7ok ciddiye al\u0131p ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131m. As\u0131l soru \u015fuydu: \u201cBenim i\u00e7in ne \u00f6nemli?\u201d Bir s\u00fcr\u00fc kursa gittim. Silikon Vadisi\u2019nde tonla b\u00f6yle kurs var.\n\n\n\nDLD\u2019yi KURDU\n\n\u0130lk ne yapt\u0131n\u0131z?\n\nOrada ilk tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m kad\u0131nlardan biri, Linda Alepin \u015fu an bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131za benzer bir \u015fey yap\u0131yordu. K\u00fcresel Kad\u0131n Liderli\u011fi A\u011f\u0131\u2019n\u0131n (Global Women\u2019s Leadership Network) kurucusuydu. Kagider\u2019le tan\u0131\u015ft\u0131k, oraya davet ettik. 2007 y\u0131l\u0131nda e\u011fitime geldiler. 2008 senesi ara\u015ft\u0131rma ile ge\u00e7ti. Amerika\u2019da bu konuda kimler neler yap\u0131yor, T\u00fcrkiye\u2019de neler yap\u0131l\u0131yor, nelere ihtiya\u00e7 var gibi. 2009 sonbahar\u0131nda \u0130stanbul ve \u0130zmir\u2019de birer pilot ile ba\u015flamaya karar verdim. \u0130zmir\u2019de arkada\u015f\u0131m Jale Ergelen K\u0131v\u0131lc\u0131mlar program\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7mesi ve zamanla geli\u015fmesinde rol oynad\u0131. \u015eimdi de program\u0131n ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu De\u011fi\u015fim Liderleri Derne\u011fi\u2019nin y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131. 2010 senesinde art\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de yasal bir varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z olmas\u0131n\u0131n gerekti\u011fini g\u00f6rd\u00fck ve o y\u0131l dernek kurmaya karar verdik. Biz yaparak \u00f6\u011frendik bu i\u015fi. Ad\u0131m ad\u0131m \u00f6\u011frendik.\n\n\n\n8 y\u0131lda ka\u00e7 gen\u00e7 k\u0131za ula\u015ft\u0131n\u0131z? K\u0131v\u0131lc\u0131mlar program\u0131na nas\u0131l kat\u0131l\u0131yor k\u0131zlar?\n\nFarkl\u0131 illerden 400 k\u0131za ula\u015ft\u0131k. \u00dcniversiteye girmi\u015f olmalar\u0131 ve ailelerinin olanaklar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 olmas\u0131 \u015fart\u0131 var. M\u00fclakat yap\u0131yoruz, test yap\u0131yoruz. K\u0131zlar\u0131n ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 yak\u0131ndan takip ediyoruz. Kocaeli, \u0130zmir, \u0130stanbul ve Eski\u015fehir\u2019de uyguluyoruz projeyi.\n\n\n\nNas\u0131l bir e\u011fitim al\u0131yor k\u0131zlar?\n\n8 ay s\u00fcr\u00fcyor e\u011fitimler. \u0130nsan haklar\u0131, kad\u0131n haklar\u0131, de\u011ferler, d\u00fcnyada neler olup bitiyor gibi e\u011ftimler veriyoruz. \u0130zmir\u2019de Bakio\u011flu Holding bu e\u011fitimleri veriyor. Ayr\u0131ca k\u0131zlar 8 ay boyunca her hafta aralar\u0131nda toplan\u0131yor. Bulunduklar\u0131 illerde K\u0131v\u0131lc\u0131mlar i\u00e7in bulu\u015fuyor ve tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131yorlar. K\u0131zlar proje \u00fcretiyorlar.\n\n\n\nK\u0131v\u0131lc\u0131mlar\u2019\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 bir projeyi anlat\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z?\n\nKocaeli\u2019ndeki K\u0131v\u0131lc\u0131mlar Kocaeli\u2019nde g\u00f6n\u00fcll\u00fc olanlar\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu g\u00f6rm\u00fc\u015fler, STK bilincinin \u00e7ok az oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcp Kocaeli\u2019ndeki t\u00fcm dernekleri davet edip, 100 ki\u015fiye kendilerini anlatmalar\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015flar. Bu toplant\u0131ya kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 66\u2019s\u0131 ilgi duyduklar\u0131 bir derne\u011fe g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lm\u0131\u015f.\n\n\n\nSizin K\u0131v\u0131lc\u0131mlar\u2019\u0131 ta\u015f\u0131mak istedi\u011finiz nokta nedir?\n\nDaha \u00e7ok k\u0131za ula\u015fmak istiyorum. Bana ba\u011fl\u0131 olmamas\u0131n\u0131, K\u0131v\u0131lc\u0131mlar\u2019\u0131n birbirine sahip \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 ve desteklenmesini ama\u00e7l\u0131yorum.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "k\u0131za",
        "sonra",
        "bu",
        "uzatt\u0131",
        "vak\u0131f",
        "el",
        "400",
        "gen\u00e7",
        "bir",
        "ve",
        "y\u0131l",
        "nas\u0131l",
        "ben",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sema Ba\u015fol",
        "De\u011fi\u015fim Liderleri Derne\u011fi",
        "kad\u0131n giri\u015fimci"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Amerika\u2019da y\u00fcksek lisans yapma fikri nas\u0131l ortaya \u00e7\u0131kt\u0131?\nAsl\u0131nda ilk Amerika\u2019ya gidi\u015f sebebim \u00e7ok basit.\nBo\u011fazi\u00e7i\u2019nden mezun olunca arkada\u015flar\u0131m\u0131n bir k\u0131sm\u0131, Amerika\u2019ya y\u00fcksel lisansa gittiler.\nBen de gitmek istedim.\nO y\u0131l TEV bursuyla 9 \u00f6\u011frenci gitti Amerika\u2019ya, ben de o 9\u2019dan biriydim.\nTek ba\u015f\u0131na, ilk defa Amerika\u2019ya ayak bast\u0131\u011f\u0131mda kendimi \u00e7ok h\u00fcr hissetmi\u015ftim.\nHayat nas\u0131l devam etti?\nKo\u00e7 Holding\u2019de i\u015f teklif etti d\u00f6ner d\u00f6nmez \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131m.\nBu arada e\u015fim B\u00fclent ile Amerika\u2019da birlikteydik.\nT\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fckten sonra B\u00fclent\u2019le evlenmeye karar verdik.\nO Green Card\u2019\u0131n\u0131 al\u0131nca ben de \u00e7al\u0131\u015fma iznimi ald\u0131m.\nMattel nas\u0131l bir \u015firket?\n6 milyar dolarl\u0131k bir \u015firket olan Mattel\u2019in kurucusu bir kad\u0131nd\u0131.\nBirka\u00e7 sene sonra \u015firketin y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 da bir kad\u0131n oldu.\nBenimle ayn\u0131 ya\u015fta, evli, ayn\u0131 benim gibi 2 \u00e7ocuk sahibi.\n\u00c7ocuklar\u0131m\u0131n okul sonras\u0131 spor ve di\u011fer faaliyetlerini organize edenler yine \u00e7o\u011funlukla kad\u0131nd\u0131.\nBu lider kad\u0131nlar\u0131 g\u00f6zlemleyip \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim.\n\u00c7ok \u015fey \u00f6\u011frendim.\nMesela ben topluluk \u00f6n\u00fcnde konu\u015fmaktan \u00e7ok korkard\u0131m.\n\u0130\u015f hayat\u0131nda ilerledik\u00e7e, bunu eksikli\u011fini \u00e7ok hissettim ve topluluk \u00f6n\u00fcnde konu\u015fma dersleri ald\u0131m.\nBu korkuyu \u00fczerimden atmam, rahat konu\u015fmam ve istedi\u011fim gibi kendimi payla\u015fmay\u0131 \u00f6\u011frenmem y\u0131llar s\u00fcrd\u00fc.\n\u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131z\u0131 noktalad\u0131ktan sonra gen\u00e7 k\u0131zlara y\u00f6nelik bir olu\u015fum i\u00e7ine girdiniz.\nAma elbette gen\u00e7 kad\u0131nlar\u0131n erkeklere nazaran daha \u00e7ok yard\u0131ma ihtiyac\u0131 var, kad\u0131nlar\u0131n durumu daha vahim.\nErkekler zaten genel olarak toplumda, \u201cO\u011flum aferin, bravo, sen harikas\u0131n\u201d diye yeti\u015ftiriliyorlar.\nT\u00fcrkiye\u2019de k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131 ev d\u0131\u015f\u0131ndaki hayata haz\u0131rlayan hi\u00e7bir \u015fey h\u00e2l\u00e2 yok.\nMattel\u2019den ayr\u0131ld\u0131ktan sonra 1 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m ama hep yeni bir \u015feyler yapmay\u0131 istiyordum.\nSonra Ege Serbest B\u00f6lgesi\u2019nin kurucusu Kaya Tuncer bana i\u015f teklif etti, \u201cBen Amerika\u2019da bir vak\u0131f kurmak istiyorum, bu vakf\u0131 sen idare eder misin?\u201d dedi.\nBu vakf\u0131n amac\u0131 Izmir\u2019deki Serbest B\u00f6lge\u2019deki Uzay Kamp\u0131\u2019na d\u00fcnyan\u0131n her taraf\u0131ndan gen\u00e7lerin gelmesi, dostluk ve beraberlik mesaj\u0131 veren bir kamp\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yd\u0131.\n\u0130ki y\u0131l onlarla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m, \u0130zmir\u2019e gidip gelmeye ba\u015flad\u0131m, vak\u0131f i\u015flerini \u00f6\u011frendim.\nBir vak\u0131f nas\u0131l kurulur, nas\u0131l idare edilir, program nas\u0131l geli\u015ftirilir, yani bir vakf\u0131n i\u00e7i nas\u0131l doldurulur.\nSonra biz Silikon Vadisi\u2019ne ta\u015f\u0131nd\u0131k, ben de onlardan ayr\u0131ld\u0131m.\nAma onlarla \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken Turkiye\u2019de olmaktan, T\u00fcrkiye\u2019ye bir misyonla, ama\u00e7la gelmekten dolay\u0131 \u00e7ok mutlu oldu\u011fumu g\u00f6rd\u00fcm.\nAyn\u0131 zamanda e\u011fitim, vak\u0131f konular\u0131ndan \u00e7ok zevk ald\u0131\u011f\u0131m\u0131 anlad\u0131m.\nBu arada ailece Silikon Vadisi\u2019ne ta\u015f\u0131n\u0131nca \u201cBen \u015fimdi ne yapaca\u011f\u0131m?\u201d konusunu \u00e7ok ciddiye al\u0131p ara\u015ft\u0131rmaya ba\u015flad\u0131m.\nAs\u0131l soru \u015fuydu: \u201cBenim i\u00e7in ne \u00f6nemli?\u201d Bir s\u00fcr\u00fc kursa gittim.\nOrada ilk tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m kad\u0131nlardan biri, Linda Alepin \u015fu an bizim yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131za benzer bir \u015fey yap\u0131yordu.\nAmerika\u2019da bu konuda kimler neler yap\u0131yor, T\u00fcrkiye\u2019de neler yap\u0131l\u0131yor, nelere ihtiya\u00e7 var gibi.\n2009 sonbahar\u0131nda \u0130stanbul ve \u0130zmir\u2019de birer pilot ile ba\u015flamaya karar verdim.\n\u0130zmir\u2019de arkada\u015f\u0131m Jale Ergelen K\u0131v\u0131lc\u0131mlar program\u0131n\u0131n hayata ge\u00e7mesi ve zamanla geli\u015fmesinde rol oynad\u0131.\n2010 senesinde art\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de yasal bir varl\u0131\u011f\u0131m\u0131z olmas\u0131n\u0131n gerekti\u011fini g\u00f6rd\u00fck ve o y\u0131l dernek kurmaya karar verdik.\n8 y\u0131lda ka\u00e7 gen\u00e7 k\u0131za ula\u015ft\u0131n\u0131z?\nFarkl\u0131 illerden 400 k\u0131za ula\u015ft\u0131k.\n\u00dcniversiteye girmi\u015f olmalar\u0131 ve ailelerinin olanaklar\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rl\u0131 olmas\u0131 \u015fart\u0131 var.\nNas\u0131l bir e\u011fitim al\u0131yor k\u0131zlar?\n\u0130nsan haklar\u0131, kad\u0131n haklar\u0131, de\u011ferler, d\u00fcnyada neler olup bitiyor gibi e\u011ftimler veriyoruz.\nBulunduklar\u0131 illerde K\u0131v\u0131lc\u0131mlar i\u00e7in bulu\u015fuyor ve tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yap\u0131yorlar.\nKocaeli\u2019ndeki K\u0131v\u0131lc\u0131mlar Kocaeli\u2019nde g\u00f6n\u00fcll\u00fc olanlar\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu g\u00f6rm\u00fc\u015fler, STK bilincinin \u00e7ok az oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcp Kocaeli\u2019ndeki t\u00fcm dernekleri davet edip, 100 ki\u015fiye kendilerini anlatmalar\u0131n\u0131 sa\u011flam\u0131\u015flar.\nBu toplant\u0131ya kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 66\u2019s\u0131 ilgi duyduklar\u0131 bir derne\u011fe g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kat\u0131lm\u0131\u015f.\nDaha \u00e7ok k\u0131za ula\u015fmak istiyorum.\nBana ba\u011fl\u0131 olmamas\u0131n\u0131, K\u0131v\u0131lc\u0131mlar\u2019\u0131n birbirine sahip \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 ve desteklenmesini ama\u00e7l\u0131yorum.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sema Ba\u015fol, 1974 y\u0131l\u0131nda Amerika\u2019ya master i\u00e7in gitti. Orada kald\u0131, y\u0131llarca profesyonel i\u015f hayat\u0131n\u0131n i\u00e7indeydi. 50 ya\u015f\u0131na geldi\u011finde Silikon Vadisi\u2019nin ortam\u0131nda kendini buldu. Stanford \u00dcniversitesi\u2019nde e\u011fitim ald\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019deki gen\u00e7 k\u0131zlara el uzatmaya karar verdi. Kurdu\u011fu De\u011fi\u015fim Liderleri Derne\u011fi\u2019nin (DLD)...",
    "meta_lang": "tr"
}