{
    "article_id": "f9f4d3345cbc8e6492a25aa1c5f4602f.1590265811.591324",
    "title": "\u0130stihdamda k\u0131yamet senaryolar\u0131 ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/istihdamda-kiyamet-senaryolari-gercek-disi-41205422",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/istihdamda-kiyamet-senaryolari-gercek-disi-41205422",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cd03ea80f25442dc4581fa4.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cd03ea80f25442dc4581fa4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yeni teknolojilerin ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131, k\u00fcreselle\u015fme gibi de\u011fi\u015fimi tetikleyen etkenlerin istihdama \u00e7ok olumlu katk\u0131lar\u0131 bulunuyor. Yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131 yarat\u0131l\u0131yor, mevcut i\u015flerin kalitesi y\u00fckseliyor. B\u00fcy\u00fck veri y\u00f6neticisi, robot m\u00fchendisi, sosyal medya y\u00f6neticisi, drone operat\u00f6r\u00fc gibi daha \u00f6nce olmayan meslekler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve \u015fu an ad\u0131 bile olmayan yeni meslekler \u00e7\u0131kmaya devam ediyor. \u0130nsanlar art\u0131k tehlikeli ve rutin i\u015fleri robotlara b\u0131rak\u0131rken kendileri daha nitelikli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabiliyor. Bunun yan\u0131nda, \u00e7al\u0131\u015fanlar istedikleri zaman istedikleri yerden ve daha iyi ko\u015fullarda \u00e7al\u0131\u015fma f\u0131rsatlar\u0131na sahip olabiliyor. Ayr\u0131ca, kad\u0131nlar, engelli bireyler gibi eskiden kendilerine i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7ok daha az yer bulabilen gruplar art\u0131k bu i\u015f f\u0131rsatlar\u0131ndan daha fazla yararlanabiliyor. Ancak, t\u00fcm bu olumlu etkilerin yan\u0131nda herkesin akl\u0131n\u0131 kurcalayan korku devam ediyor. Bu korku, i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda ya\u015fanan bu de\u011fi\u015fim nedeniyle mevcut \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fini kaybedip kaybetmeyece\u011fi.\n\n\n\nY\u00dcZDE 14 Y\u00dcKSEK R\u0130SKL\u0130\n\nEkonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD) taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan \u20182019 \u0130stihdam G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\u2019 raporuna g\u00f6re mevcut global i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131n i\u015fini kaybedece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki k\u0131yamet senaryolar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015fmesi pek olas\u0131 de\u011fil. Ancak, yine de risklerin var oldu\u011fu bir ger\u00e7ek. OECD\u2019ye g\u00f6re mevcut mesleklerin ortalama y\u00fczde 14\u2019\u00fc otomasyon nedeniyle yok olma riski alt\u0131nda. Mesleklerin y\u00fczde 31,6\u2019s\u0131n\u0131n ise ciddi bir de\u011fi\u015fime u\u011framas\u0131 bekleniyor. T\u00fcrkiye \u00f6zelinde bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mesleklerin y\u00fczde 16,4\u2019\u00fc ciddi risk alt\u0131ndayken y\u00fczde 43,1\u2019inin \u00f6nemli oranda de\u011fi\u015fime u\u011frayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu oranlar\u0131 end\u00fcstriyel robot sat\u0131\u015f\u0131 rakamlar\u0131 ile de desteklemek m\u00fcmk\u00fcn. \u00d6yle ki, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda sat\u0131lan end\u00fcstriyel robot say\u0131s\u0131 2004 itibariyle 100 binin alt\u0131ndayken bu oran 2017 itibariyle 400 bine yakla\u015fm\u0131\u015f. 2021 itibariyle \u00f6ng\u00f6r\u00fclen sat\u0131\u015f rakam\u0131 ise 600 binin \u00fczerinde. \u0130malat gibi rutin i\u015flerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn otomasyona b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131 alanlarda i\u015f yap\u0131\u015f \u015fekilleri h\u0131zla de\u011fi\u015fiyor, meslekler yok oluyor. Ancak, raporda istihdam rakamlar\u0131n\u0131n dijitalle\u015fme ve k\u00fcreselle\u015fme nedeniyle ciddi oranda azalaca\u011f\u0131 ihtimalinin d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu vurgulan\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131 oran\u0131, yok etti\u011finden daha fazla. OECD\u2019nin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6re 2005-2016 aras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 dijitalle\u015fmenin yo\u011fun oldu\u011fu sekt\u00f6rlerde olu\u015fmu\u015f. Raporda bu verilere ba\u011fl\u0131 olarak \u015f\u00f6yle bir mesaj veriliyor, \u201c\u0130\u015fin gelece\u011finin ne y\u00f6nde \u015fekillenece\u011finde \u00fclkelerin alacaklar\u0131 politik kararlar\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir etkisi olacak. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131 zaten bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm i\u00e7ine girmi\u015f durumda. E\u011fer, do\u011fru politikalar izlenirse dijitalle\u015fmenin getirdi\u011fi f\u0131rsatlardan \u00e7ok daha iyi yararlan\u0131l\u0131r, riskler azalt\u0131l\u0131r.\u201d\n\n\n\nYETK\u0130NL\u0130KLER G\u00dcNCELLENMEL\u0130\n\nTeknolojik geli\u015fmelerle birlikte \u00e7al\u0131\u015fanlarda olmas\u0131 beklenen yetkinlikler de de\u011fi\u015fiyor. Mevcut i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn sahip oldu\u011fu beceriler art\u0131k yetmemeye ba\u015fl\u0131yor. Bunun yan\u0131nda insan \u00f6mr\u00fcn\u00fcn uzamas\u0131yla birlikte emeklilik sistemlerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidilece\u011fi ve i\u015f hayat\u0131n\u0131n uzayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bu durum yeti\u015fkin e\u011fitimi konusunu daha da \u00f6nemli bir hale getiriyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc, yeti\u015fkinlerin kendilerini s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen i\u015f hayat\u0131na adapta edebilmeleri i\u00e7in becerilerini g\u00fcncellemeleri gerekiyor. OECD raporuna g\u00f6re kalifiye olmayan personel, 55-64 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar, mevcut i\u015fi otomasyon riski alt\u0131nda olan i\u015f\u00e7iler, yar\u0131 zamanl\u0131 veya kendi hesab\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlar ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 e\u011fitim olanaklar\u0131ndan di\u011ferlerine g\u00f6re \u00e7ok daha az yararlanabiliyor. Bunun nedenleri aras\u0131nda e\u011fitimin kalitesinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 ya da i\u015fverenden yeterince destek g\u00f6rmemeleri de var, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n e\u011fitim almak istememesi de. E\u011fitim alma isteklili\u011fi ise ki\u015finin karakteri, ailesi, mesle\u011fi ve \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan \u015firketin k\u00fclt\u00fcr\u00fc gibi pek \u00e7ok durumdan etkileniyor. Bir e\u011fitime kat\u0131lma iste\u011fi olup da kat\u0131lmayanlar\u0131n en \u00e7ok sorun ya\u015fad\u0131klar\u0131 konu zaman bulabilmek. Ancak zaman bulamaman\u0131n da farkl\u0131 nedenleri var. \u00d6rne\u011fin, T\u00fcrkiye\u2019deki \u00e7al\u0131\u015fanlar e\u011fitime vakit ay\u0131ramama nedeni olarak ailelerine daha fazla zaman ay\u0131rmak zorunda kalmalar\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015fler. G\u00fcney Kore \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u015f y\u00fck\u00fc dolay\u0131s\u0131yla vakit bulamad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fler. Fransa, Yunanistan, Estonya\u2019daki \u00e7al\u0131\u015fanlar ise finansal durumlar\u0131 gerek\u00e7e g\u00f6stermi\u015fler. Ayr\u0131ca rapordaki verilere g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na e\u011fitim veren \u015firketlerin sadece yar\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en az y\u00fczde 50\u2019sine e\u011fitim verdiklerini belirtmi\u015f. Bu veri, \u015firketler taraf\u0131ndan verilen e\u011fitimlerin en dezavantajl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlara ula\u015f\u0131p ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131na dair ku\u015fku do\u011furuyor. OECD \u00fclkeleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n e\u011fitime kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu sekt\u00f6rler y\u00fczde 30 ile tar\u0131m, konaklama ve yiyecek olarak belirlenmi\u015f. Kat\u0131l\u0131m\u0131n en fazla oldu\u011fu sekt\u00f6rler ise y\u00fczde 70 ile finans ve sigorta, e\u011fitim ve elektik tedarik alanlar\u0131.\n\n\n\nD\u00dc\u015e\u00dcK BECER\u0130L\u0130 \u0130\u015e BULUYORLAR\n\nT\u00fcrkiye\u2019de \u00f6zellikle gen\u00e7lerin i\u015f bulmada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 anlatan haberlerde \u00fcniversite mezunu olup da i\u015f bulamayan ki\u015filerin in\u015faatlarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair \u00f6rnekler s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131l\u0131r. \u0130\u015fte ki\u015filerin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim ve becerileriyle orant\u0131l\u0131 olmayan, daha d\u00fc\u015f\u00fck seviyede yetkinlik gerektiren i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda kalmalar\u0131 raporda vurgulanan \u00f6nemli konulardan biri. OECD\u2019ye g\u00f6re 2017 itibariyle ortalamada yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn \u00fc\u00e7te biri ya ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim ve becerilerinin alt\u0131nda bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ya da tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmak istemelerine ra\u011fmen sadece yar\u0131 zamanl\u0131 i\u015f bulabiliyorlar. Bu oran T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 2 ile OECD ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131ndayken \u0130spanya, \u0130talya gibi \u00fclkelerde y\u00fczde 10\u2019lara ula\u015f\u0131yor. Raporda bunun en b\u00fcy\u00fck nedeni olarak ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda ya\u015fanan ekonomik krizler g\u00f6sterilse de dikkat \u00e7ekilen bir di\u011fer durum daha var. O da bu krizlerden kurtulup ekonomisini d\u00fczelten \u00fclkelerde insanlar\u0131n halen yeteneklerinin alt\u0131nda i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmesi. OECD\u2019ye g\u00f6re bunun bir nedeni b\u00fcy\u00fcyen hizmet sekt\u00f6r\u00fc. \u00d6zellikle yeme i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcnde i\u015fverenlerin yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma sistemini tercih etmeleri, bu sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 istemeseler de i\u015fverenlerin bu karar\u0131na uymak zorunda b\u0131rak\u0131yor.\n\n10 \u0130\u015e\u00c7\u0130DEN 6\u2019SININ B\u0130LG\u0130SAYAR DENEY\u0130M\u0130 YOK\n\n\n\nOECD verilerine g\u00f6re,\n\n\n\n- D\u00fcnya n\u00fcfusu ya\u015flan\u0131yor, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olan insanlar\u0131n say\u0131s\u0131 giderek art\u0131yor. 1980\u2019de her y\u00fcz ki\u015fiden 20\u2019si 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcyken 2015\u2019te bu say\u0131 28\u2019e \u00e7\u0131km\u0131\u015f. 2050\u2019ye gelindi\u011finde ise 53\u2019e ula\u015faca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\n\n\n- Her 10 i\u015f\u00e7iden 6\u2019s\u0131n\u0131n bilgisayar ya da temel bilgi teknolojileri deneyimi bulunmuyor.\n\n\n\n- Her 7 i\u015f\u00e7iden biri hi\u00e7bir kuruma ba\u011fl\u0131 olmadan kendi hesab\u0131na \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Her 9 i\u015f\u00e7iden birinin ise bir kurumla ge\u00e7ici s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "ger\u00e7ek",
        "y\u00fczde",
        "k\u0131yamet",
        "daha",
        "i\u0307stihdamda",
        "e\u011fitim",
        "d\u0131\u015f\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "i\u015f",
        "g\u00f6re",
        "da",
        "senaryolar\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "OECD",
        "i\u015fsiz",
        "robot"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Yeni teknolojilerin ortaya \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131, k\u00fcreselle\u015fme gibi de\u011fi\u015fimi tetikleyen etkenlerin istihdama \u00e7ok olumlu katk\u0131lar\u0131 bulunuyor.\nYeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131 yarat\u0131l\u0131yor, mevcut i\u015flerin kalitesi y\u00fckseliyor.\nB\u00fcy\u00fck veri y\u00f6neticisi, robot m\u00fchendisi, sosyal medya y\u00f6neticisi, drone operat\u00f6r\u00fc gibi daha \u00f6nce olmayan meslekler ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor ve \u015fu an ad\u0131 bile olmayan yeni meslekler \u00e7\u0131kmaya devam ediyor.\n\u0130nsanlar art\u0131k tehlikeli ve rutin i\u015fleri robotlara b\u0131rak\u0131rken kendileri daha nitelikli i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fabiliyor.\nBunun yan\u0131nda, \u00e7al\u0131\u015fanlar istedikleri zaman istedikleri yerden ve daha iyi ko\u015fullarda \u00e7al\u0131\u015fma f\u0131rsatlar\u0131na sahip olabiliyor.\nAyr\u0131ca, kad\u0131nlar, engelli bireyler gibi eskiden kendilerine i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda \u00e7ok daha az yer bulabilen gruplar art\u0131k bu i\u015f f\u0131rsatlar\u0131ndan daha fazla yararlanabiliyor.\nAncak, t\u00fcm bu olumlu etkilerin yan\u0131nda herkesin akl\u0131n\u0131 kurcalayan korku devam ediyor.\nBu korku, i\u015f d\u00fcnyas\u0131nda ya\u015fanan bu de\u011fi\u015fim nedeniyle mevcut \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fini kaybedip kaybetmeyece\u011fi.\nY\u00dcZDE 14 Y\u00dcKSEK R\u0130SKL\u0130Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD) taraf\u0131ndan yay\u0131nlanan \u20182019 \u0130stihdam G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\u2019 raporuna g\u00f6re mevcut global i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn neredeyse yar\u0131s\u0131n\u0131n i\u015fini kaybedece\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki k\u0131yamet senaryolar\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015fmesi pek olas\u0131 de\u011fil.\nAncak, yine de risklerin var oldu\u011fu bir ger\u00e7ek.\nOECD\u2019ye g\u00f6re mevcut mesleklerin ortalama y\u00fczde 14\u2019\u00fc otomasyon nedeniyle yok olma riski alt\u0131nda.\nMesleklerin y\u00fczde 31,6\u2019s\u0131n\u0131n ise ciddi bir de\u011fi\u015fime u\u011framas\u0131 bekleniyor.\nT\u00fcrkiye \u00f6zelinde bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mesleklerin y\u00fczde 16,4\u2019\u00fc ciddi risk alt\u0131ndayken y\u00fczde 43,1\u2019inin \u00f6nemli oranda de\u011fi\u015fime u\u011frayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBu oranlar\u0131 end\u00fcstriyel robot sat\u0131\u015f\u0131 rakamlar\u0131 ile de desteklemek m\u00fcmk\u00fcn.\n\u00d6yle ki, d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda sat\u0131lan end\u00fcstriyel robot say\u0131s\u0131 2004 itibariyle 100 binin alt\u0131ndayken bu oran 2017 itibariyle 400 bine yakla\u015fm\u0131\u015f.\n2021 itibariyle \u00f6ng\u00f6r\u00fclen sat\u0131\u015f rakam\u0131 ise 600 binin \u00fczerinde.\n\u0130malat gibi rutin i\u015flerin b\u00fcy\u00fck b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn otomasyona b\u0131rak\u0131laca\u011f\u0131 alanlarda i\u015f yap\u0131\u015f \u015fekilleri h\u0131zla de\u011fi\u015fiyor, meslekler yok oluyor.\nAncak, raporda istihdam rakamlar\u0131n\u0131n dijitalle\u015fme ve k\u00fcreselle\u015fme nedeniyle ciddi oranda azalaca\u011f\u0131 ihtimalinin d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu vurgulan\u0131yor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn yaratt\u0131\u011f\u0131 yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131 oran\u0131, yok etti\u011finden daha fazla.\nOECD\u2019nin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na g\u00f6re 2005-2016 aras\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan yeni i\u015f f\u0131rsatlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 40\u2019\u0131 dijitalle\u015fmenin yo\u011fun oldu\u011fu sekt\u00f6rlerde olu\u015fmu\u015f.\nRaporda bu verilere ba\u011fl\u0131 olarak \u015f\u00f6yle bir mesaj veriliyor, \u201c\u0130\u015fin gelece\u011finin ne y\u00f6nde \u015fekillenece\u011finde \u00fclkelerin alacaklar\u0131 politik kararlar\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir etkisi olacak.\nG\u00fcn\u00fcm\u00fczde i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131 zaten bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm i\u00e7ine girmi\u015f durumda.\nE\u011fer, do\u011fru politikalar izlenirse dijitalle\u015fmenin getirdi\u011fi f\u0131rsatlardan \u00e7ok daha iyi yararlan\u0131l\u0131r, riskler azalt\u0131l\u0131r.\u201dYETK\u0130NL\u0130KLER G\u00dcNCELLENMEL\u0130Teknolojik geli\u015fmelerle birlikte \u00e7al\u0131\u015fanlarda olmas\u0131 beklenen yetkinlikler de de\u011fi\u015fiyor.\nBunun yan\u0131nda insan \u00f6mr\u00fcn\u00fcn uzamas\u0131yla birlikte emeklilik sistemlerinde de\u011fi\u015fikli\u011fe gidilece\u011fi ve i\u015f hayat\u0131n\u0131n uzayaca\u011f\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBu durum yeti\u015fkin e\u011fitimi konusunu daha da \u00f6nemli bir hale getiriyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, yeti\u015fkinlerin kendilerini s\u00fcrekli de\u011fi\u015fen i\u015f hayat\u0131na adapta edebilmeleri i\u00e7in becerilerini g\u00fcncellemeleri gerekiyor.\nOECD raporuna g\u00f6re kalifiye olmayan personel, 55-64 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar, mevcut i\u015fi otomasyon riski alt\u0131nda olan i\u015f\u00e7iler, yar\u0131 zamanl\u0131 veya kendi hesab\u0131na \u00e7al\u0131\u015fanlar ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 e\u011fitim olanaklar\u0131ndan di\u011ferlerine g\u00f6re \u00e7ok daha az yararlanabiliyor.\nBunun nedenleri aras\u0131nda e\u011fitimin kalitesinin d\u00fc\u015f\u00fck olmas\u0131 ya da i\u015fverenden yeterince destek g\u00f6rmemeleri de var, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n e\u011fitim almak istememesi de.\nE\u011fitim alma isteklili\u011fi ise ki\u015finin karakteri, ailesi, mesle\u011fi ve \u00e7al\u0131\u015f\u0131lan \u015firketin k\u00fclt\u00fcr\u00fc gibi pek \u00e7ok durumdan etkileniyor.\nBir e\u011fitime kat\u0131lma iste\u011fi olup da kat\u0131lmayanlar\u0131n en \u00e7ok sorun ya\u015fad\u0131klar\u0131 konu zaman bulabilmek.\nAncak zaman bulamaman\u0131n da farkl\u0131 nedenleri var.\n\u00d6rne\u011fin, T\u00fcrkiye\u2019deki \u00e7al\u0131\u015fanlar e\u011fitime vakit ay\u0131ramama nedeni olarak ailelerine daha fazla zaman ay\u0131rmak zorunda kalmalar\u0131n\u0131 g\u00f6stermi\u015fler.\nG\u00fcney Kore \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u015f y\u00fck\u00fc dolay\u0131s\u0131yla vakit bulamad\u0131klar\u0131n\u0131 belirtmi\u015fler.\nAyr\u0131ca rapordaki verilere g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na e\u011fitim veren \u015firketlerin sadece yar\u0131s\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n en az y\u00fczde 50\u2019sine e\u011fitim verdiklerini belirtmi\u015f.\nBu veri, \u015firketler taraf\u0131ndan verilen e\u011fitimlerin en dezavantajl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fanlara ula\u015f\u0131p ula\u015fmad\u0131\u011f\u0131na dair ku\u015fku do\u011furuyor.\nOECD \u00fclkeleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n e\u011fitime kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131n en d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011fu sekt\u00f6rler y\u00fczde 30 ile tar\u0131m, konaklama ve yiyecek olarak belirlenmi\u015f.\nKat\u0131l\u0131m\u0131n en fazla oldu\u011fu sekt\u00f6rler ise y\u00fczde 70 ile finans ve sigorta, e\u011fitim ve elektik tedarik alanlar\u0131.\nD\u00dc\u015e\u00dcK BECER\u0130L\u0130 \u0130\u015e BULUYORLART\u00fcrkiye\u2019de \u00f6zellikle gen\u00e7lerin i\u015f bulmada ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 zorluklar\u0131 anlatan haberlerde \u00fcniversite mezunu olup da i\u015f bulamayan ki\u015filerin in\u015faatlarda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131na dair \u00f6rnekler s\u0131kl\u0131kla kullan\u0131l\u0131r.\n\u0130\u015fte ki\u015filerin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim ve becerileriyle orant\u0131l\u0131 olmayan, daha d\u00fc\u015f\u00fck seviyede yetkinlik gerektiren i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda kalmalar\u0131 raporda vurgulanan \u00f6nemli konulardan biri.\nOECD\u2019ye g\u00f6re 2017 itibariyle ortalamada yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn \u00fc\u00e7te biri ya ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim ve becerilerinin alt\u0131nda bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ya da tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmak istemelerine ra\u011fmen sadece yar\u0131 zamanl\u0131 i\u015f bulabiliyorlar.\nBu oran T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 2 ile OECD ortalamas\u0131n\u0131n alt\u0131ndayken \u0130spanya, \u0130talya gibi \u00fclkelerde y\u00fczde 10\u2019lara ula\u015f\u0131yor.\nRaporda bunun en b\u00fcy\u00fck nedeni olarak ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda ya\u015fanan ekonomik krizler g\u00f6sterilse de dikkat \u00e7ekilen bir di\u011fer durum daha var.\nO da bu krizlerden kurtulup ekonomisini d\u00fczelten \u00fclkelerde insanlar\u0131n halen yeteneklerinin alt\u0131nda i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmaya devam etmesi.\nOECD\u2019ye g\u00f6re bunun bir nedeni b\u00fcy\u00fcyen hizmet sekt\u00f6r\u00fc.\n\u00d6zellikle yeme i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcnde i\u015fverenlerin yar\u0131 zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma sistemini tercih etmeleri, bu sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 istemeseler de i\u015fverenlerin bu karar\u0131na uymak zorunda b\u0131rak\u0131yor.\n10 \u0130\u015e\u00c7\u0130DEN 6\u2019SININ B\u0130LG\u0130SAYAR DENEY\u0130M\u0130 YOKOECD verilerine g\u00f6re,- D\u00fcnya n\u00fcfusu ya\u015flan\u0131yor, 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olan insanlar\u0131n say\u0131s\u0131 giderek art\u0131yor.\n1980\u2019de her y\u00fcz ki\u015fiden 20\u2019si 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcyken 2015\u2019te bu say\u0131 28\u2019e \u00e7\u0131km\u0131\u015f.\n- Her 10 i\u015f\u00e7iden 6\u2019s\u0131n\u0131n bilgisayar ya da temel bilgi teknolojileri deneyimi bulunmuyor.\n- Her 7 i\u015f\u00e7iden biri hi\u00e7bir kuruma ba\u011fl\u0131 olmadan kendi hesab\u0131na \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nHer 9 i\u015f\u00e7iden birinin ise bir kurumla ge\u00e7ici s\u00f6zle\u015fmesi bulunuyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ekonomik \u0130\u015fbirli\u011fi ve Kalk\u0131nma \u00d6rg\u00fct\u00fc (OECD), \u20182019 \u0130stihdam G\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc\u2019 raporunu yay\u0131mlad\u0131. Buna g\u00f6re baz\u0131 ara\u015ft\u0131rmalarda belirtildi\u011fi gibi i\u015fg\u00fcc\u00fcn\u00fcn yar\u0131s\u0131n\u0131n i\u015fsiz kalaca\u011f\u0131 k\u0131yamet senaryolar\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015fme ihtimali \u00e7ok zay\u0131f. Ancak, ortalamada mevcut mesleklerin y\u00fczde 14\u2019\u00fc ciddi risk alt\u0131nda. T\u00fcrkiye\u2019de ise bu...",
    "meta_lang": "tr"
}