{
    "article_id": "ee166215769fbfb25c4e27ecce5d6ff5.1590265814.2082584",
    "title": "10 soruda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/10-soruda-kisa-calisma-odenegi-41175667",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/10-soruda-kisa-calisma-odenegi-41175667",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5caaf50f67b0a9426c6e81ef.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5caaf50f67b0a9426c6e81ef.jpg",
    "movies": [],
    "text": "1- K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi nedir?\n\nGenel olarak ekonomik, sekt\u00f6rel, b\u00f6lgesel sorunlar nedeniyle ya da i\u015fverenin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar nedeniyle i\u015fyerindeki haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin ge\u00e7ici olarak en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalmas\u0131 veya i\u015fyerinin faaliyetini en az 4 hafta s\u00fcreyle durdurmas\u0131 halinde sigortal\u0131lara \u00e7al\u0131\u015famad\u0131klar\u0131 d\u00f6nemde sa\u011flanan gelir deste\u011fine k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi deniyor. Deprem, yang\u0131n, su bask\u0131n\u0131, heyelan, salg\u0131n hastal\u0131k gibi durumlar da \u00f6denekten yararlanma sebepleri.\n\n\n\n2- \u00d6denek kapsam\u0131nda ne yap\u0131l\u0131yor?\n\n\u0130\u015f\u00e7ilere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6deniyor, ayr\u0131ca i\u015f\u00e7ilerin genel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri \u00f6deniyor.\n\n3- Sa\u011flanan \u00f6dene\u011fi s\u00fcresi var m\u0131?\n\n\u00dc\u00e7 ay\u0131 a\u015fmamak \u00fczere veriliyor. Bu s\u00fcre 6 aya kadar da uzat\u0131labiliyor.\n\n4- Nas\u0131l ba\u015fvuru yap\u0131l\u0131yor?\n\n\u0130\u015fverenin \u0130\u015eKUR\u2019a k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanmak istedi\u011fine dair ba\u015fvuruda bulunmas\u0131 gerekiyor. \u0130\u015f m\u00fcfetti\u015fleri inceleme yap\u0131yor ve uygunluk tespiti sonucu i\u015fyerinin \u00f6denekten yararlan\u0131p yararlanmayaca\u011f\u0131na karar veriyor.\n\n5- \u0130\u015f\u00e7i, nas\u0131l \u00f6denekten yararlan\u0131yor?\n\n\u00d6ncelikle i\u015fverenin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurmas\u0131 ve yap\u0131lan incelemede ba\u015fvurunun kabul edilmesi gerekiyor. \u0130\u015f\u00e7inin ise \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ve i\u015fsizlik sigortas\u0131 primi \u00f6deme g\u00fcn say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fine hak kazanm\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten \u00f6nceki son 120 g\u00fcn hizmet s\u00f6zle\u015fmesine olanlardan son 3 y\u0131l i\u00e7inde en az 600 g\u00fcn s\u00fcreyle i\u015fsizlik sigortas\u0131 primi \u00f6demi\u015f olmas\u0131 gerekiyor.\n\n6- \u00c7al\u0131\u015fana ne kadar \u00f6deniyor?\n\nG\u00fcnl\u00fck k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, ayl\u0131k prime esas kazanc\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck br\u00fct tutar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131 \u00f6deniyor. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi miktar\u0131 ayl\u0131k asgari \u00fccretin br\u00fct tutar\u0131n\u0131n y\u00fczde 150\u2019sini ge\u00e7emiyor. Bu kapsamda, asgari \u00fccretli bir \u00e7al\u0131\u015fana ayl\u0131k 1.534 lira k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6deniyor. Bu paradan sadece damga vergisi kesiliyor. E\u011fer k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanmak isteyen i\u015fyerinde bir \u00e7al\u0131\u015fan ayl\u0131k 5.000 lira maa\u015f ile \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa ve \u00f6denekten yararlanacaksa; \u00e7al\u0131\u015fana ayl\u0131k 3.000 lira \u00f6deniyor. Buradan da damga vergisi kesiliyor.\n\n7- \u00d6demeler ne zaman yap\u0131l\u0131yor?\n\n\u00d6denek, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n kendisine ve ayl\u0131k olarak her ay\u0131n 5\u2019inde \u00f6deniyor. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n g\u00fcnl\u00fck, haftal\u0131k veya ayl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi i\u00e7erisinde yap\u0131laca\u011f\u0131 zaman aral\u0131\u011f\u0131 i\u015fyerinin gelenekleri ve i\u015fin niteli\u011fi dikkate al\u0131narak i\u015fverence belirleniyor. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi, i\u015fyerinde uygulanan haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmayan s\u00fcreler i\u00e7in ayl\u0131k olarak veriliyor.\n\n8- \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n sigorta primleri \u00f6deniyor mu?\n\n\u00c7al\u0131\u015fan\u0131n k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre i\u00e7in genel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri \u00f6deniyor. K\u0131sa ve uzun vadeli sigorta primleri ise \u00f6denmiyor.\n\n9- \u0130\u015fveren a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6denek ne zaman son buluyor?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin s\u00fcresi \u00fc\u00e7 ay\u0131 a\u015fm\u0131yor. Ayr\u0131ca i\u015fveren, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 devam ederken, normal faaliyetine ba\u015flamaya karar verirse \u00f6denek de duruyor.\n\n10- \u00c7al\u0131\u015fan \u00f6dene\u011fi hangi durumlarda kesiliyor?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alanlar\u0131n i\u015fe girmesi, ya\u015fl\u0131l\u0131k ayl\u0131\u011f\u0131 almaya ba\u015flamas\u0131, i\u015finden ayr\u0131lmas\u0131 hallerinde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi kesiliyor.\n\n14 y\u0131lda 272 bin ki\u015fi yararland\u013114 y\u0131lda 272 bin ki\u015fi yararland\u0131. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden 2005 y\u0131l\u0131nda bu yana 14 y\u0131lda 272 bin 105 ki\u015fi yararland\u0131. Bu kapsamda da k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi almaya hak kazanan ki\u015filere toplam 256.2 milyon lira \u00f6dendi. 2017 y\u0131l\u0131na ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi olarak 760 bin liraya yak\u0131n \u00f6deme yap\u0131ld\u0131. 2018 y\u0131l\u0131nda ise 3 milyon lira \u00f6dendi. 2019\u2019un \u015eubat ay\u0131nda \u00f6nceki d\u00f6nemden devam edenlerle birlikte 38.401 ki\u015fi i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6dendi ve toplam da bu ki\u015filere 25 milyon lira \u00f6deme yap\u0131ld\u0131.\n\nK\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011finden Yararlanan Ki\u015fi Say\u0131s\u0131 ve \u00d6denen Miktar (TL)\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "\u00f6deniyor",
        "bu",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "k\u0131sa",
        "\u00f6dene\u011fi",
        "olarak",
        "ve",
        "lira",
        "soruda",
        "ayl\u0131k",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi",
        "i\u015fkur",
        "i\u015fyeri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "1- K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi nedir?\nGenel olarak ekonomik, sekt\u00f6rel, b\u00f6lgesel sorunlar nedeniyle ya da i\u015fverenin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar nedeniyle i\u015fyerindeki haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin ge\u00e7ici olarak en az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda azalmas\u0131 veya i\u015fyerinin faaliyetini en az 4 hafta s\u00fcreyle durdurmas\u0131 halinde sigortal\u0131lara \u00e7al\u0131\u015famad\u0131klar\u0131 d\u00f6nemde sa\u011flanan gelir deste\u011fine k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi deniyor.\nDeprem, yang\u0131n, su bask\u0131n\u0131, heyelan, salg\u0131n hastal\u0131k gibi durumlar da \u00f6denekten yararlanma sebepleri.\n2- \u00d6denek kapsam\u0131nda ne yap\u0131l\u0131yor?\n\u0130\u015f\u00e7ilere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6deniyor, ayr\u0131ca i\u015f\u00e7ilerin genel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri \u00f6deniyor.\n3- Sa\u011flanan \u00f6dene\u011fi s\u00fcresi var m\u0131?\n\u00dc\u00e7 ay\u0131 a\u015fmamak \u00fczere veriliyor.\nBu s\u00fcre 6 aya kadar da uzat\u0131labiliyor.\n4- Nas\u0131l ba\u015fvuru yap\u0131l\u0131yor?\n\u0130\u015fverenin \u0130\u015eKUR\u2019a k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanmak istedi\u011fine dair ba\u015fvuruda bulunmas\u0131 gerekiyor.\n\u0130\u015f m\u00fcfetti\u015fleri inceleme yap\u0131yor ve uygunluk tespiti sonucu i\u015fyerinin \u00f6denekten yararlan\u0131p yararlanmayaca\u011f\u0131na karar veriyor.\n5- \u0130\u015f\u00e7i, nas\u0131l \u00f6denekten yararlan\u0131yor?\n\u00d6ncelikle i\u015fverenin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurmas\u0131 ve yap\u0131lan incelemede ba\u015fvurunun kabul edilmesi gerekiyor.\n\u0130\u015f\u00e7inin ise \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ve i\u015fsizlik sigortas\u0131 primi \u00f6deme g\u00fcn say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fine hak kazanm\u0131\u015f olmas\u0131 gerekiyor.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 tarihten \u00f6nceki son 120 g\u00fcn hizmet s\u00f6zle\u015fmesine olanlardan son 3 y\u0131l i\u00e7inde en az 600 g\u00fcn s\u00fcreyle i\u015fsizlik sigortas\u0131 primi \u00f6demi\u015f olmas\u0131 gerekiyor.\n6- \u00c7al\u0131\u015fana ne kadar \u00f6deniyor?\nG\u00fcnl\u00fck k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi kapsam\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n, ayl\u0131k prime esas kazanc\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck br\u00fct tutar\u0131n\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131 \u00f6deniyor.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi miktar\u0131 ayl\u0131k asgari \u00fccretin br\u00fct tutar\u0131n\u0131n y\u00fczde 150\u2019sini ge\u00e7emiyor.\nBu kapsamda, asgari \u00fccretli bir \u00e7al\u0131\u015fana ayl\u0131k 1.534 lira k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6deniyor.\nBu paradan sadece damga vergisi kesiliyor.\nE\u011fer k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanmak isteyen i\u015fyerinde bir \u00e7al\u0131\u015fan ayl\u0131k 5.000 lira maa\u015f ile \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa ve \u00f6denekten yararlanacaksa; \u00e7al\u0131\u015fana ayl\u0131k 3.000 lira \u00f6deniyor.\nBuradan da damga vergisi kesiliyor.\n7- \u00d6demeler ne zaman yap\u0131l\u0131yor?\n\u00d6denek, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n kendisine ve ayl\u0131k olarak her ay\u0131n 5\u2019inde \u00f6deniyor.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n g\u00fcnl\u00fck, haftal\u0131k veya ayl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi i\u00e7erisinde yap\u0131laca\u011f\u0131 zaman aral\u0131\u011f\u0131 i\u015fyerinin gelenekleri ve i\u015fin niteli\u011fi dikkate al\u0131narak i\u015fverence belirleniyor.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi, i\u015fyerinde uygulanan haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmayan s\u00fcreler i\u00e7in ayl\u0131k olarak veriliyor.\n8- \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n sigorta primleri \u00f6deniyor mu?\n\u00c7al\u0131\u015fan\u0131n k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ald\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre i\u00e7in genel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri \u00f6deniyor.\nK\u0131sa ve uzun vadeli sigorta primleri ise \u00f6denmiyor.\n9- \u0130\u015fveren a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6denek ne zaman son buluyor?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin s\u00fcresi \u00fc\u00e7 ay\u0131 a\u015fm\u0131yor.\nAyr\u0131ca i\u015fveren, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131 devam ederken, normal faaliyetine ba\u015flamaya karar verirse \u00f6denek de duruyor.\n10- \u00c7al\u0131\u015fan \u00f6dene\u011fi hangi durumlarda kesiliyor?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alanlar\u0131n i\u015fe girmesi, ya\u015fl\u0131l\u0131k ayl\u0131\u011f\u0131 almaya ba\u015flamas\u0131, i\u015finden ayr\u0131lmas\u0131 hallerinde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi kesiliyor.\n14 y\u0131lda 272 bin ki\u015fi yararland\u013114 y\u0131lda 272 bin ki\u015fi yararland\u0131.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden 2005 y\u0131l\u0131nda bu yana 14 y\u0131lda 272 bin 105 ki\u015fi yararland\u0131.\nBu kapsamda da k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi almaya hak kazanan ki\u015filere toplam 256.2 milyon lira \u00f6dendi.\n2017 y\u0131l\u0131na ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi olarak 760 bin liraya yak\u0131n \u00f6deme yap\u0131ld\u0131.\n2018 y\u0131l\u0131nda ise 3 milyon lira \u00f6dendi.\n2019\u2019un \u015eubat ay\u0131nda \u00f6nceki d\u00f6nemden devam edenlerle birlikte 38.401 ki\u015fi i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00f6dendi ve toplam da bu ki\u015filere 25 milyon lira \u00f6deme yap\u0131ld\u0131.\nK\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011finden Yararlanan Ki\u015fi Say\u0131s\u0131 ve \u00d6denen Miktar (TL)",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u015fverenin sekt\u00f6rel, b\u00f6lgesel ve afet gibi ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 sorunlar nedeniyle faaliyetini k\u0131sa s\u00fcreli durdurmas\u0131 halinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanabiliyor. Bu kapsamda \u00e7al\u0131\u015fanlara hem k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma paras\u0131 \u00f6deniyor hem de sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primleri \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan kar\u015f\u0131lan\u0131yor. 2019\u2019da asgari \u00fccretli bir...",
    "meta_lang": "tr"
}