{
    "article_id": "e80a45cea3dd3556c2b8f3a9ff2e27c7.1590265815.2449157",
    "title": "Koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 art\u0131k bir meslek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/koku-uzmanligi-artik-bir-meslek-41145080",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/koku-uzmanligi-artik-bir-meslek-41145080",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5c860e4567b0a920e08f36a3.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5c860e4567b0a920e08f36a3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koku K\u00fclt\u00fcr\u00fc Derne\u011fi, d\u00fczenledi\u011fi \u2018Koku ve K\u00fclt\u00fcr\u2019 isimli etkinlikle koku uzmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n resmen bir meslek olarak kabul edildi\u011fini duyurdu. Konu hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz koku uzman\u0131 Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, T\u00fcrkiye\u2019deki \u00fc\u00e7 koku uzman\u0131ndan biri. Kokularla 6 ya\u015f\u0131ndan beri ilgilendi\u011fini belirten Erg\u00fcl, \u00fcniversiteyi psikoloji \u00fczerine okumu\u015f ve kariyerinde \u00f6nce \u00f6zel sekt\u00f6rde marka b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f. Bu s\u0131rada koku ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na hobi olarak devam etmi\u015f. Ancak, plaza hayat\u0131n\u0131n kendisine g\u00f6re olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131\u011f\u0131nda koku \u00fczerine odaklanmaya karar vermi\u015f. Kokunun insanlar\u0131n hayat\u0131nda \u00e7ok eski zamanlardan beri \u00f6nemli bir yeri oldu\u011funu belirten Erg\u00fcl, \u201cParf\u00fcmlerin 200 y\u0131l kadar bir ge\u00e7mi\u015fi var. Ancak, koku rit\u00fcelleri dini, dili, mezhebi, cinsiyeti, ya\u015f\u0131 olmayan \u00e7ok daha eski bir \u015fey. Koku en g\u00fc\u00e7l\u00fc ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131ndan biri, ayr\u0131ca \u015fifada, kozmetikte, g\u00fcnl\u00fck hayatta pek \u00e7ok alanda kullan\u0131l\u0131yor. Bunlar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bu konuya odaklanamam gerekti\u011fine karar verdim\u201d diyor.\n\n\n\nErg\u00fcl, yurtd\u0131\u015f\u0131nda veya T\u00fcrkiye\u2019de koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerine e\u011fitim veren bir kurum olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu konuda bulabildi\u011fi t\u00fcm kaynaklar\u0131 ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f, okumu\u015f. T\u00fcrkiye\u2019nin ilk ve tek parf\u00fcm\u00f6r\u00fc Vedat Ozan ve t\u0131p tarih\u00e7isi Prof. Dr. Ayten Alt\u0131nta\u015f ile tan\u0131\u015farak onlardan e\u011fitim alm\u0131\u015f. Y\u0131llarca koku \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapan Erg\u00fcl, \u00fcniversitelere ders vermeye, yurtd\u0131\u015f\u0131na koku k\u00fclt\u00fcr\u00fc r\u00fct\u00fcellerini anlatmaya davet edilmi\u015f. Ancak, koku uzman\u0131 oldu\u011funa dair resmi bir belgenin olmamas\u0131 hep \u00f6nemli bir sorun olmu\u015f. Buradan hareketle 2017\u2019de Deniz \u00c7elik Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Koku K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi kurulduktan sonra koku uzmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir meslek olarak kabul edilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flanm\u0131\u015f. Vedat Ozan, Ayten Alt\u0131nta\u015f, Deniz \u00c7elik ve Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl 2018 a\u011fustosta \u00e7al\u0131\u015ftaya girerek koku ile ilgili do\u011frular\u0131 oturtmak ad\u0131na meslek standartlar\u0131 olu\u015fturmu\u015flar. Ayr\u0131ca, koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 konusunda belge verebilecek bir e\u011fitim merkezi kurmaya karar vermi\u015fler. Bir ay \u00f6nce kurulan bu e\u011fitim merkezinde Koku Uzmanl\u0131\u011f\u0131 E\u011fitim ve Sertifikasyon Program\u0131 ve Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n destekledi\u011fi bir m\u00fcfredat da olacak.\n\n\n\n\u0130K\u0130 \u015eART VAR\n\nAma\u00e7lar\u0131n\u0131n kokuyla ilgilenen herkesin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7abilmek, bir meslek kazand\u0131rmak ve T\u00fcrkiye\u2019ye de\u011fer katabilmek oldu\u011funu belirten Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, koku uzman\u0131 olman\u0131n sadece iki \u015fart\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Bunlardan biri burnun iyi koku almas\u0131, di\u011feri ise okuma yazma bilmek. Erg\u00fcl, d\u00fcnyada sadece 700 parf\u00fcm\u00f6r oldu\u011fu bilgisini payla\u015f\u0131rken bu mesle\u011fin koku uzmanl\u0131\u011f\u0131yla fark\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131kl\u0131yor, \u201cParf\u00fcm\u00f6rler bir parf\u00fcm\u00fc s\u0131f\u0131rdan ihtiyaca g\u00f6re ya da s\u0131rf kendi zevkine g\u00f6re tasarlar. Sanat\u00e7\u0131 olarak kabul edilirler. Koku uzmanlar\u0131 ise do\u011fru parf\u00fcm\u00fc alabilmeleri ve do\u011fru se\u00e7imleri yapabilmeleri i\u00e7in kullan\u0131c\u0131lara, onlar\u0131n taleplerine g\u00f6re dan\u0131\u015fmanl\u0131k yaparlar. Bu nedenle bu ki\u015filerin farkl\u0131 koku \u00fcr\u00fcnleri aras\u0131ndaki farklar\u0131 \u00e7ok iyi bilmesi gerekir.\u201d Koku uzmanlar\u0131n\u0131n kozmetik sekt\u00f6r\u00fcnde sadece parf\u00fcm sat\u0131\u015f yerlerinde de\u011fil kokunun oldu\u011fu her yerde \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fini s\u00f6yleyen Erg\u00fcl, ayr\u0131ca bu konuda yetenekli ve do\u011fru bir e\u011fitim ald\u0131ktan sonra koku uzmanlar\u0131n\u0131n parf\u00fcm\u00f6r de olabileceklerini aktar\u0131yor. Yurtd\u0131\u015f\u0131nda \u00fcnl\u00fc markalarda \u00e7al\u0131\u015fan parf\u00fcm\u00f6rlerin \u00fccretleri ayl\u0131k 50 bin dolara kadar ula\u015fabiliyor. Bunun yan\u0131nda T\u00fcrkiye, zengin bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc ile koku alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in \u00e7ok uygun bir co\u011frafyaya sahip. Pek \u00e7ok yabanc\u0131 \u00fcnl\u00fc marka T\u00fcrkiye\u2019deki bitki \u00f6z\u00fctlerinden yararlanarak tasarlad\u0131\u011f\u0131 parf\u00fcmleri T\u00fcrkiye pazar\u0131nda y\u00fcksek fiyatlara sat\u0131yor. Erg\u00fcl, bu konuda T\u00fcrkiye\u2019den daha \u00e7ok giri\u015fimci ve marka \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yor.\n\n\n\nDO\u011eRU B\u0130L\u0130NEN YANLI\u015eLAR\n\nBir e\u011fitim merkezi kurulmas\u0131na ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131n\u0131n nedenlerden biri de bu konuda do\u011fru bilinen yanl\u0131\u015flar\u0131n giderek artmas\u0131. Erg\u00fcl bu konuya \u015f\u00f6yle de\u011finiyor, \u201cT\u00fcrkiye\u2019de parf\u00fcm almaya gitti\u011finizde size \u00e7ok yanl\u0131\u015f bilgiler verilebiliyor. Oysa, y\u00fcksek \u00fccretli parf\u00fcmleri satanlar\u0131n bu konuda \u00e7ok daha donan\u0131ml\u0131 olmas\u0131 gerekir. \u00d6rne\u011fin, teninizin rengine g\u00f6re size koku \u00f6neriyorlar. Ancak, bir parf\u00fcm herkesin teninde farkl\u0131 durur. \u00c7\u00fcnk\u00fc, tenin bir aromas\u0131 var ve bu her insanda farkl\u0131 oluyor. Bu aromay\u0131 ten rengi belirlemiyor, yeme i\u00e7me al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131, uyku d\u00fczeni gibi etkenler belirliyor. Koku denerken arada kahve koklat\u0131lmas\u0131 da \u00f6nemli hatalardan biri. \u00c7\u00fcnk\u00fc, kahvenin yo\u011fun kokusu burnu \u00e7ok yan\u0131lt\u0131yor.\u201d Bu do\u011fru zannedilen yanl\u0131\u015flar\u0131n giderek yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131n markalar a\u00e7\u0131s\u0131ndan da sorun oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnen Erg\u00fcl, \u201cSat\u0131\u015f temsilcisi o kokular aras\u0131ndan m\u00fc\u015fteriye en uymayacak olan\u0131 \u00f6nerdiyse, m\u00fc\u015fteri o markay\u0131 k\u00f6t\u00fc koku olarak hat\u0131rl\u0131yor. Oysa, belki de ayn\u0131 markan\u0131n farkl\u0131 bir kokusunu \u00e7ok daha fazla sevecek\u201d diyor. Erg\u00fcl, verecekleri e\u011fitimin ard\u0131ndan koku uzmanlar\u0131n\u0131n sahte parf\u00fcmle orijinal parf\u00fcm aras\u0131ndaki fark\u0131 rahatl\u0131kla ay\u0131rabilece\u011fini ekliyor.\n\nOSMANLI AR\u015e\u0130VLER\u0130NDE KOKU PE\u015e\u0130NDE\n\nTarihe \u00e7ok merakl\u0131 oldu\u011funu belirten Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, koku k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Osmanl\u0131 ar\u015fivlerinde de inceliyor. Bu konuda bir an\u0131s\u0131n\u0131 anlatan Erg\u00fcl, \u201cOsmanl\u0131 ar\u015fivlerinde bir ara\u015ft\u0131rma yapmak i\u00e7in \u00f6nce yetkililerden istedi\u011finiz belgeyi talep ediyorsunuz. Heyet onlar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Biz de 8 ay boyunca bir belgenin pe\u015finde ko\u015ftuk. \u00c7\u00fcnk\u00fc belgede amber ismi ge\u00e7iyor. Amber kokusu Osmanl\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok k\u0131ymetli. En sonunda \u00f6zel izinle bu belgeyi ald\u0131k. Hemen \u00e7evirmene gittik. Ancak, 300 y\u0131ll\u0131k belge amber kokusu yerine Amber isimli bir a\u011fan\u0131n beraat belgesi \u00e7\u0131kt\u0131. Ancak farkl\u0131 belgelerde amber kokusu hakk\u0131nda \u00e7ok muazzam bilgilere ula\u015ft\u0131m. \u015eu anda ise Hitit uygarl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00fclle ilgili ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131yorum.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "koku",
        "art\u0131k",
        "uzmanl\u0131\u011f\u0131",
        "erg\u00fcl",
        "ancak",
        "e\u011fitim",
        "konuda",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "meslek"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl",
        "koku uzman\u0131",
        "parf\u00fcm\u00f6r"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koku K\u00fclt\u00fcr\u00fc Derne\u011fi, d\u00fczenledi\u011fi \u2018Koku ve K\u00fclt\u00fcr\u2019 isimli etkinlikle koku uzmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n resmen bir meslek olarak kabul edildi\u011fini duyurdu.\nKonu hakk\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz koku uzman\u0131 Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, T\u00fcrkiye\u2019deki \u00fc\u00e7 koku uzman\u0131ndan biri.\nKokularla 6 ya\u015f\u0131ndan beri ilgilendi\u011fini belirten Erg\u00fcl, \u00fcniversiteyi psikoloji \u00fczerine okumu\u015f ve kariyerinde \u00f6nce \u00f6zel sekt\u00f6rde marka b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f.\nBu s\u0131rada koku ile ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na hobi olarak devam etmi\u015f.\nAncak, plaza hayat\u0131n\u0131n kendisine g\u00f6re olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlad\u0131\u011f\u0131nda koku \u00fczerine odaklanmaya karar vermi\u015f.\nKokunun insanlar\u0131n hayat\u0131nda \u00e7ok eski zamanlardan beri \u00f6nemli bir yeri oldu\u011funu belirten Erg\u00fcl, \u201cParf\u00fcmlerin 200 y\u0131l kadar bir ge\u00e7mi\u015fi var.\nAncak, koku rit\u00fcelleri dini, dili, mezhebi, cinsiyeti, ya\u015f\u0131 olmayan \u00e7ok daha eski bir \u015fey.\nKoku en g\u00fc\u00e7l\u00fc ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131ndan biri, ayr\u0131ca \u015fifada, kozmetikte, g\u00fcnl\u00fck hayatta pek \u00e7ok alanda kullan\u0131l\u0131yor.\nBunlar\u0131 g\u00f6rd\u00fck\u00e7e bu konuya odaklanamam gerekti\u011fine karar verdim\u201d diyor.\nErg\u00fcl, yurtd\u0131\u015f\u0131nda veya T\u00fcrkiye\u2019de koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 \u00fczerine e\u011fitim veren bir kurum olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu konuda bulabildi\u011fi t\u00fcm kaynaklar\u0131 ara\u015ft\u0131rm\u0131\u015f, okumu\u015f.\nT\u00fcrkiye\u2019nin ilk ve tek parf\u00fcm\u00f6r\u00fc Vedat Ozan ve t\u0131p tarih\u00e7isi Prof. Dr. Ayten Alt\u0131nta\u015f ile tan\u0131\u015farak onlardan e\u011fitim alm\u0131\u015f.\nY\u0131llarca koku \u00fczerine ara\u015ft\u0131rmalar yapan Erg\u00fcl, \u00fcniversitelere ders vermeye, yurtd\u0131\u015f\u0131na koku k\u00fclt\u00fcr\u00fc r\u00fct\u00fcellerini anlatmaya davet edilmi\u015f.\nAncak, koku uzman\u0131 oldu\u011funa dair resmi bir belgenin olmamas\u0131 hep \u00f6nemli bir sorun olmu\u015f.\nBuradan hareketle 2017\u2019de Deniz \u00c7elik Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda Koku K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi kurulduktan sonra koku uzmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir meslek olarak kabul edilmesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flanm\u0131\u015f.\nVedat Ozan, Ayten Alt\u0131nta\u015f, Deniz \u00c7elik ve Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl 2018 a\u011fustosta \u00e7al\u0131\u015ftaya girerek koku ile ilgili do\u011frular\u0131 oturtmak ad\u0131na meslek standartlar\u0131 olu\u015fturmu\u015flar.\nAyr\u0131ca, koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 konusunda belge verebilecek bir e\u011fitim merkezi kurmaya karar vermi\u015fler.\nBir ay \u00f6nce kurulan bu e\u011fitim merkezinde Koku Uzmanl\u0131\u011f\u0131 E\u011fitim ve Sertifikasyon Program\u0131 ve Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n destekledi\u011fi bir m\u00fcfredat da olacak.\n\u0130K\u0130 \u015eART VARAma\u00e7lar\u0131n\u0131n kokuyla ilgilenen herkesin \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7abilmek, bir meslek kazand\u0131rmak ve T\u00fcrkiye\u2019ye de\u011fer katabilmek oldu\u011funu belirten Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, koku uzman\u0131 olman\u0131n sadece iki \u015fart\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nBunlardan biri burnun iyi koku almas\u0131, di\u011feri ise okuma yazma bilmek.\nErg\u00fcl, d\u00fcnyada sadece 700 parf\u00fcm\u00f6r oldu\u011fu bilgisini payla\u015f\u0131rken bu mesle\u011fin koku uzmanl\u0131\u011f\u0131yla fark\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131kl\u0131yor, \u201cParf\u00fcm\u00f6rler bir parf\u00fcm\u00fc s\u0131f\u0131rdan ihtiyaca g\u00f6re ya da s\u0131rf kendi zevkine g\u00f6re tasarlar.\nSanat\u00e7\u0131 olarak kabul edilirler.\nKoku uzmanlar\u0131 ise do\u011fru parf\u00fcm\u00fc alabilmeleri ve do\u011fru se\u00e7imleri yapabilmeleri i\u00e7in kullan\u0131c\u0131lara, onlar\u0131n taleplerine g\u00f6re dan\u0131\u015fmanl\u0131k yaparlar.\nBu nedenle bu ki\u015filerin farkl\u0131 koku \u00fcr\u00fcnleri aras\u0131ndaki farklar\u0131 \u00e7ok iyi bilmesi gerekir.\u201d Koku uzmanlar\u0131n\u0131n kozmetik sekt\u00f6r\u00fcnde sadece parf\u00fcm sat\u0131\u015f yerlerinde de\u011fil kokunun oldu\u011fu her yerde \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fini s\u00f6yleyen Erg\u00fcl, ayr\u0131ca bu konuda yetenekli ve do\u011fru bir e\u011fitim ald\u0131ktan sonra koku uzmanlar\u0131n\u0131n parf\u00fcm\u00f6r de olabileceklerini aktar\u0131yor.\nYurtd\u0131\u015f\u0131nda \u00fcnl\u00fc markalarda \u00e7al\u0131\u015fan parf\u00fcm\u00f6rlerin \u00fccretleri ayl\u0131k 50 bin dolara kadar ula\u015fabiliyor.\nBunun yan\u0131nda T\u00fcrkiye, zengin bitki \u00f6rt\u00fcs\u00fc ile koku alan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in \u00e7ok uygun bir co\u011frafyaya sahip.\nPek \u00e7ok yabanc\u0131 \u00fcnl\u00fc marka T\u00fcrkiye\u2019deki bitki \u00f6z\u00fctlerinden yararlanarak tasarlad\u0131\u011f\u0131 parf\u00fcmleri T\u00fcrkiye pazar\u0131nda y\u00fcksek fiyatlara sat\u0131yor.\nErg\u00fcl, bu konuda T\u00fcrkiye\u2019den daha \u00e7ok giri\u015fimci ve marka \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yor.\nDO\u011eRU B\u0130L\u0130NEN YANLI\u015eLARBir e\u011fitim merkezi kurulmas\u0131na ihtiya\u00e7 duyulmas\u0131n\u0131n nedenlerden biri de bu konuda do\u011fru bilinen yanl\u0131\u015flar\u0131n giderek artmas\u0131.\nErg\u00fcl bu konuya \u015f\u00f6yle de\u011finiyor, \u201cT\u00fcrkiye\u2019de parf\u00fcm almaya gitti\u011finizde size \u00e7ok yanl\u0131\u015f bilgiler verilebiliyor.\nOysa, y\u00fcksek \u00fccretli parf\u00fcmleri satanlar\u0131n bu konuda \u00e7ok daha donan\u0131ml\u0131 olmas\u0131 gerekir.\n\u00d6rne\u011fin, teninizin rengine g\u00f6re size koku \u00f6neriyorlar.\nAncak, bir parf\u00fcm herkesin teninde farkl\u0131 durur.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, tenin bir aromas\u0131 var ve bu her insanda farkl\u0131 oluyor.\nBu aromay\u0131 ten rengi belirlemiyor, yeme i\u00e7me al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131, uyku d\u00fczeni gibi etkenler belirliyor.\nKoku denerken arada kahve koklat\u0131lmas\u0131 da \u00f6nemli hatalardan biri.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, kahvenin yo\u011fun kokusu burnu \u00e7ok yan\u0131lt\u0131yor.\u201d Bu do\u011fru zannedilen yanl\u0131\u015flar\u0131n giderek yayg\u0131nla\u015fmas\u0131n\u0131n markalar a\u00e7\u0131s\u0131ndan da sorun oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnen Erg\u00fcl, \u201cSat\u0131\u015f temsilcisi o kokular aras\u0131ndan m\u00fc\u015fteriye en uymayacak olan\u0131 \u00f6nerdiyse, m\u00fc\u015fteri o markay\u0131 k\u00f6t\u00fc koku olarak hat\u0131rl\u0131yor.\nOysa, belki de ayn\u0131 markan\u0131n farkl\u0131 bir kokusunu \u00e7ok daha fazla sevecek\u201d diyor.\nErg\u00fcl, verecekleri e\u011fitimin ard\u0131ndan koku uzmanlar\u0131n\u0131n sahte parf\u00fcmle orijinal parf\u00fcm aras\u0131ndaki fark\u0131 rahatl\u0131kla ay\u0131rabilece\u011fini ekliyor.\nOSMANLI AR\u015e\u0130VLER\u0130NDE KOKU PE\u015e\u0130NDETarihe \u00e7ok merakl\u0131 oldu\u011funu belirten Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, koku k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc Osmanl\u0131 ar\u015fivlerinde de inceliyor.\nBu konuda bir an\u0131s\u0131n\u0131 anlatan Erg\u00fcl, \u201cOsmanl\u0131 ar\u015fivlerinde bir ara\u015ft\u0131rma yapmak i\u00e7in \u00f6nce yetkililerden istedi\u011finiz belgeyi talep ediyorsunuz.\nHeyet onlar\u0131 ara\u015ft\u0131r\u0131yor.\nBiz de 8 ay boyunca bir belgenin pe\u015finde ko\u015ftuk.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc belgede amber ismi ge\u00e7iyor.\nAmber kokusu Osmanl\u0131 d\u00f6neminde \u00e7ok k\u0131ymetli.\nEn sonunda \u00f6zel izinle bu belgeyi ald\u0131k.\nHemen \u00e7evirmene gittik.\nAncak, 300 y\u0131ll\u0131k belge amber kokusu yerine Amber isimli bir a\u011fan\u0131n beraat belgesi \u00e7\u0131kt\u0131.\nAncak farkl\u0131 belgelerde amber kokusu hakk\u0131nda \u00e7ok muazzam bilgilere ula\u015ft\u0131m.\n\u015eu anda ise Hitit uygarl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00fclle ilgili ara\u015ft\u0131rmalar yap\u0131yorum.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koku K\u00fclt\u00fcr\u00fc Derne\u011fi\u2019nin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n ard\u0131ndan koku uzmanl\u0131\u011f\u0131 art\u0131k bir meslek olarak kabul edildi. Konu hakk\u0131nda konu\u015ftu\u011fumuz Bihter T\u00fcrkan Erg\u00fcl, koku uzmanlar\u0131n\u0131n kozmetik sekt\u00f6r\u00fcnde sadece parf\u00fcm sat\u0131\u015f yerlerinde de\u011fil kokunun oldu\u011fu her yerde \u00e7al\u0131\u015fabilece\u011fini, iyi bir e\u011fitimle parf\u00fcm\u00f6r de olabileceklerini...",
    "meta_lang": "tr"
}