{
    "article_id": "54183a01633b0a890379efef44db3e80.1590265815.9809554",
    "title": "\u0130\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lma korkusu T\u00fcrklerde daha az",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/isten-cikarilma-korkusu-turklerde-daha-az-40722964",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/isten-cikarilma-korkusu-turklerde-daha-az-40722964",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a6b60f8d3806c183468f0cd.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a6b60f8d3806c183468f0cd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye dahil 15 Avrupa \u00fclkesinde \u00fc\u00e7 ayl\u0131k periyotlarla yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya 6 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi kat\u0131l\u0131yor. Son \u00e7al\u0131\u015fmaya T\u00fcrkiye\u2019den b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu i\u015f arayan \u00fcniversite mezunu adaylar olmak \u00fczere 600\u2019den fazla ki\u015fi kat\u0131ld\u0131. Ara\u015ft\u0131rmada \u00f6ne \u00e7\u0131kan sonu\u00e7lardan biri i\u015f piyasas\u0131na olumlu bak\u0131\u015f ile ilgili. Buna g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de i\u015f piyasas\u0131na olumlu bakanlar\u0131n oran\u0131 2016 ba\u015f\u0131nda y\u00fczde 40 iken 2017\u2019de y\u00fczde 33\u2019e d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f. \u00d6te yandan, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 i\u015f yerinde kendini g\u00fcvende hissetme oran\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 48 iken di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinde y\u00fczde 45\u2019lerde. Yani, T\u00fcrk \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u015flerini kaybetme endi\u015fesini di\u011fer Avrupa \u00fclkelerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlara g\u00f6re daha az ya\u015f\u0131yor. Konuya ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015flerini H\u00fcrriyet \u0130K ile payla\u015fan Page Group Direkt\u00f6r\u00fc Fatih C\u00f6mert, i\u015f piyasas\u0131na olumlu bakanlar\u0131n oran\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc enflasyonun y\u00fckselmesine dayal\u0131 makroekonomik verilerle ilgili kayg\u0131lara ba\u011fl\u0131yor. \u0130\u015f piyasas\u0131na olumlu bak\u0131\u015f\u0131n d\u00fc\u015fmesine ra\u011fmen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fini kaybetme korkusunu Avrupa\u2019ya g\u00f6re daha az ya\u015famas\u0131n\u0131 ise Fatih C\u00f6mert \u015fu nedenlere ba\u011fl\u0131yor:\n\n\n\nNitelikli insan g\u00fcc\u00fc: \u00dclke n\u00fcfusuna oranland\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de nitelikli \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 Avrupa \u00fclkelerine g\u00f6re daha az. Dolay\u0131s\u0131yla \u00fclkemizde nitelikli \u00e7al\u0131\u015fanlar Avrupa\u2019daki \u00e7al\u0131\u015fanlara oranla i\u015flerinden \u00e7\u0131kar\u0131lmalar\u0131n\u0131n daha zor oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar. \u0130\u015flerinden kolay \u00e7\u0131kar\u0131lamayacaklar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyorlar. Ayr\u0131ca, Avrupa\u2019da kurumsal yap\u0131daki firmalar T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6re daha fazla ve bu firmalar \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 en ufak bir sebeple i\u015finden \u00e7\u0131kartabiliyor.\n\n\n\n\u00c7al\u0131\u015fma k\u00fclt\u00fcr\u00fc: T\u00fcrkiye\u2019de duygular\u0131n \u00f6n planda oldu\u011fu ya\u015fam bi\u00e7imi toplumda daha yayg\u0131n. \u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131nda hem i\u015fveren hem \u00e7al\u0131\u015fan a\u00e7\u0131s\u0131ndan bunun yans\u0131malar\u0131n\u0131 s\u0131kl\u0131kla g\u00f6r\u00fcyoruz. \u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurumu ailesi gibi g\u00f6ren, patronu ve \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 ile g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011flar kurabilmi\u015f \u00e7al\u0131\u015fanlar al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu ortamdan kolayl\u0131kla ayr\u0131lam\u0131yor. Avrupa\u2019daki \u00e7al\u0131\u015fanlar ise \u00e7al\u0131\u015fma ortamlar\u0131n\u0131 menfaatleri do\u011frultusunda hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmeden de\u011fi\u015ftirebiliyor. T\u00fcrkiye\u2019de i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmak travmatik bir olay olarak alg\u0131lan\u0131rken, Avrupa\u2019da i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmak \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 T\u00fcrkler kadar sarsmayabiliyor. \u0130\u015fverenlerin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok zorunlu olmad\u0131k\u00e7a i\u015ften \u00e7\u0131karma yoluna gitmiyor. T\u00fcrk \u00e7al\u0131\u015fanlar bunun bilinci ile i\u015finde kendini g\u00fcvende hissediyor.\n\n\n\nARA\u015eTIRMADA \u00d6NE \u00c7IKAN D\u0130\u011eER SONU\u00c7LAR\n\nGenel \u00c7al\u0131\u015fma Ko\u015fullar\u0131 Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 52\u2019si genel \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan memnun. Avrupa \u00fclkelerinin genel \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan memnuniyeti ise y\u00fczde 46.\n\n\n\nMaa\u015f Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019deki adaylar\u0131n y\u00fczde 36\u2019s\u0131 maa\u015f\u0131ndan memnun. Ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lan \u00fclkeler genelinde adaylar\u0131n y\u00fczde 35\u2019i ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccretten memnun.\n\n\n\nTerfi Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019den ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 33\u2019\u00fc terfi f\u0131rsatlar\u0131 konusunda memnun de\u011fil, y\u00fczde 10\u2019u ise hi\u00e7 memnun de\u011fil. Avrupa \u00fclkelerinde memnun olmayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 40 ve hi\u00e7 memnun olmayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 18.\n\n\n\nHassas sekt\u00f6rlerde \u00e7al\u0131\u015fma tercihi: T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 72\u2019si t\u00fct\u00fcn, akol gibi hassas sekt\u00f6rlerde de \u00e7al\u0131\u015fabileceklerini dile getiriyor. Avrupa \u00fclkelerinin ortalamas\u0131 ise y\u00fczde 67.",
    "keywords": [
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "ise",
        "y\u00fczde",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar",
        "t\u00fcrkiyede",
        "daha",
        "i\u0307\u015ften",
        "\u00e7\u0131kar\u0131lma",
        "az",
        "g\u00f6re",
        "i\u015f",
        "avrupa",
        "t\u00fcrklerde",
        "korkusu",
        "memnun"
    ],
    "meta_keywords": [
        "pagegroup",
        "i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lma",
        "istihdam"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye dahil 15 Avrupa \u00fclkesinde \u00fc\u00e7 ayl\u0131k periyotlarla yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya 6 bini a\u015fk\u0131n ki\u015fi kat\u0131l\u0131yor.\nSon \u00e7al\u0131\u015fmaya T\u00fcrkiye\u2019den b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu i\u015f arayan \u00fcniversite mezunu adaylar olmak \u00fczere 600\u2019den fazla ki\u015fi kat\u0131ld\u0131.\nAra\u015ft\u0131rmada \u00f6ne \u00e7\u0131kan sonu\u00e7lardan biri i\u015f piyasas\u0131na olumlu bak\u0131\u015f ile ilgili.\nBuna g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de i\u015f piyasas\u0131na olumlu bakanlar\u0131n oran\u0131 2016 ba\u015f\u0131nda y\u00fczde 40 iken 2017\u2019de y\u00fczde 33\u2019e d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f.\n\u00d6te yandan, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 i\u015f yerinde kendini g\u00fcvende hissetme oran\u0131 T\u00fcrkiye\u2019de y\u00fczde 48 iken di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinde y\u00fczde 45\u2019lerde.\nYani, T\u00fcrk \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u015flerini kaybetme endi\u015fesini di\u011fer Avrupa \u00fclkelerindeki \u00e7al\u0131\u015fanlara g\u00f6re daha az ya\u015f\u0131yor.\nKonuya ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015flerini H\u00fcrriyet \u0130K ile payla\u015fan Page Group Direkt\u00f6r\u00fc Fatih C\u00f6mert, i\u015f piyasas\u0131na olumlu bakanlar\u0131n oran\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fc enflasyonun y\u00fckselmesine dayal\u0131 makroekonomik verilerle ilgili kayg\u0131lara ba\u011fl\u0131yor.\n\u0130\u015f piyasas\u0131na olumlu bak\u0131\u015f\u0131n d\u00fc\u015fmesine ra\u011fmen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n i\u015fini kaybetme korkusunu Avrupa\u2019ya g\u00f6re daha az ya\u015famas\u0131n\u0131 ise Fatih C\u00f6mert \u015fu nedenlere ba\u011fl\u0131yor:Nitelikli insan g\u00fcc\u00fc: \u00dclke n\u00fcfusuna oranland\u0131\u011f\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de nitelikli \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 Avrupa \u00fclkelerine g\u00f6re daha az.\nDolay\u0131s\u0131yla \u00fclkemizde nitelikli \u00e7al\u0131\u015fanlar Avrupa\u2019daki \u00e7al\u0131\u015fanlara oranla i\u015flerinden \u00e7\u0131kar\u0131lmalar\u0131n\u0131n daha zor oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorlar.\n\u0130\u015flerinden kolay \u00e7\u0131kar\u0131lamayacaklar\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcyorlar.\nAyr\u0131ca, Avrupa\u2019da kurumsal yap\u0131daki firmalar T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00f6re daha fazla ve bu firmalar \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 en ufak bir sebeple i\u015finden \u00e7\u0131kartabiliyor.\n\u00c7al\u0131\u015fma k\u00fclt\u00fcr\u00fc: T\u00fcrkiye\u2019de duygular\u0131n \u00f6n planda oldu\u011fu ya\u015fam bi\u00e7imi toplumda daha yayg\u0131n.\n\u0130\u015f d\u00fcnyas\u0131nda hem i\u015fveren hem \u00e7al\u0131\u015fan a\u00e7\u0131s\u0131ndan bunun yans\u0131malar\u0131n\u0131 s\u0131kl\u0131kla g\u00f6r\u00fcyoruz.\n\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 kurumu ailesi gibi g\u00f6ren, patronu ve \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131 ile g\u00fc\u00e7l\u00fc ba\u011flar kurabilmi\u015f \u00e7al\u0131\u015fanlar al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu ortamdan kolayl\u0131kla ayr\u0131lam\u0131yor.\nAvrupa\u2019daki \u00e7al\u0131\u015fanlar ise \u00e7al\u0131\u015fma ortamlar\u0131n\u0131 menfaatleri do\u011frultusunda hi\u00e7 d\u00fc\u015f\u00fcnmeden de\u011fi\u015ftirebiliyor.\nT\u00fcrkiye\u2019de i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmak travmatik bir olay olarak alg\u0131lan\u0131rken, Avrupa\u2019da i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmak \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 T\u00fcrkler kadar sarsmayabiliyor.\n\u0130\u015fverenlerin \u00e7o\u011fu T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7ok zorunlu olmad\u0131k\u00e7a i\u015ften \u00e7\u0131karma yoluna gitmiyor.\nT\u00fcrk \u00e7al\u0131\u015fanlar bunun bilinci ile i\u015finde kendini g\u00fcvende hissediyor.\nARA\u015eTIRMADA \u00d6NE \u00c7IKAN D\u0130\u011eER SONU\u00c7LARGenel \u00c7al\u0131\u015fma Ko\u015fullar\u0131 Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 52\u2019si genel \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan memnun.\nAvrupa \u00fclkelerinin genel \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131ndan memnuniyeti ise y\u00fczde 46.\nMaa\u015f Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019deki adaylar\u0131n y\u00fczde 36\u2019s\u0131 maa\u015f\u0131ndan memnun.\nAra\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lan \u00fclkeler genelinde adaylar\u0131n y\u00fczde 35\u2019i ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccretten memnun.\nTerfi Memnuniyeti: T\u00fcrkiye\u2019den ara\u015ft\u0131rmaya kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 33\u2019\u00fc terfi f\u0131rsatlar\u0131 konusunda memnun de\u011fil, y\u00fczde 10\u2019u ise hi\u00e7 memnun de\u011fil.\nAvrupa \u00fclkelerinde memnun olmayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 40 ve hi\u00e7 memnun olmayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 18.\nHassas sekt\u00f6rlerde \u00e7al\u0131\u015fma tercihi: T\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n y\u00fczde 72\u2019si t\u00fct\u00fcn, akol gibi hassas sekt\u00f6rlerde de \u00e7al\u0131\u015fabileceklerini dile getiriyor.\nAvrupa \u00fclkelerinin ortalamas\u0131 ise y\u00fczde 67.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Uluslararas\u0131 i\u015fe al\u0131m ve dan\u0131\u015fmanl\u0131k \u015firketi PageGroup, Pazara G\u00fcven Endeksi ara\u015ft\u0131rmas\u0131n\u0131n 2017 son \u00e7eyrek sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}