{
    "article_id": "79993b7f17b152101c7e646afe6e593d.1590265816.7784207",
    "title": "E-ticaret ve kargo el ele b\u00fcy\u00fcyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/e-ticaret-ve-kargo-el-ele-buyuyor-40715629",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/e-ticaret-ve-kargo-el-ele-buyuyor-40715629",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a61f0c32269a22bd8ea3b86.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a61f0c32269a22bd8ea3b86.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kargo, kurye, da\u011f\u0131t\u0131m hizmetleri T\u00fcrkiye\u2019de yakla\u015f\u0131k 40 y\u0131ll\u0131k bir ge\u00e7mi\u015fe sahip. T\u00fcrkiye Kargo, Kurye ve Lojistik \u0130\u015fletmecileri Derne\u011fi\u2019nin (KAR\u0130D) payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re bug\u00fcn sekt\u00f6rde 100 bin ki\u015fi istihdam ediliyor. G\u00fcnl\u00fck mesafe eri\u015fimi 5 milyon km\u2019yi buluyor ve kuryeler bir g\u00fcnde 7.5 milyon adresi ziyaret ediyor. Son y\u0131llarda e-ticaretin yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 sekt\u00f6r\u00fc etkileyen \u00f6nemli fakt\u00f6rlerden biri oldu. \u00d6zellikle y\u0131lba\u015f\u0131 ya da black friday gibi internetten al\u0131\u015fveri\u015f yapma istatistiklerinin y\u00fckseldi\u011fi d\u00f6nemlerde e-ticaretle beraber kargo sekt\u00f6r\u00fcne de \u00e7ok i\u015f d\u00fc\u015f\u00fcyor. KAR\u0130D Ba\u015fkan\u0131 Aslan Kut, konuyla ilgili olarak \u201cE-ticaretin d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye\u2019de h\u0131zla b\u00fcy\u00fcmesinin anahtarlar\u0131ndan biri kargo sekt\u00f6r\u00fcd\u00fcr\u201d diyor. Sanal ma\u011fazac\u0131l\u0131k alan\u0131na yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar firmalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerini pazara az maliyetle ve h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde sunmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor. Bu, kargo sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de geli\u015fmesini sa\u011fl\u0131yor.\n\n\n\nAslan Kut, sekt\u00f6rde istihdam\u0131n belli b\u00f6lgelerde yo\u011funla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve i\u015f f\u0131rsatlar\u0131n\u0131n t\u00fcm \u00fclke genelinde sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. Sekt\u00f6r\u00fcn hareketlili\u011fine vurgu yapan Kut, \u00f6zellikle gen\u00e7 bireylere ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor. \u00d6te yandan, gen\u00e7ler sekt\u00f6re ilgi g\u00f6sterse de \u00fccretlerin y\u00fcksek olmamas\u0131, personel sirk\u00fclasyonunun y\u00fcksek seviyelerde olmas\u0131na neden oluyor. Aslan Kut\u2019a g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de posta sekt\u00f6r\u00fcnde halen devlet tekelinin bulunmas\u0131 ise kargo, kurye ve lojistik firmalar\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir sorunu. Rusya\u2019da ve Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinde posta tekelinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n sekt\u00f6r\u00fc \u00e7ok ileri d\u00fczeylere ula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kut, \u201cTekelsiz serbest bir piyasada faaliyet g\u00f6stermesi halinde T\u00fcrkiye\u2019de istihdam 4-5 y\u0131lda mevcut durumun \u00fc\u00e7 kat\u0131na \u00e7\u0131karak 300 bin seviyelerine gelecektir. Ayr\u0131ca, tekelsiz serbest piyasada faaliyet g\u00f6steren kargo/kurye/posta sekt\u00f6r\u00fc \u00e7ok daha fazla yabanc\u0131 sermaye giri\u015fi sa\u011flayacakt\u0131r\u201d diyor. Kut, T\u00fcrkiye\u2019de faaliyet g\u00f6steren kargo firmalar\u0131n\u0131n da rekabetin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 olumlu avantaj\u0131 kullanarak s\u00fcrekli olarak kendilerini geli\u015ftirdiklerini s\u00f6yl\u00fcyor.\n\n\n\nD\u0130J\u0130TALLE\u015eME \u00d6N PLANDA\n\nMNG Kargo \u0130K\u2019dan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Serkan \u00c7\u0131t, T\u00fcrkiye\u2019de 10 bine yak\u0131n personel istihdam ettiklerini belirterek,\n\n2018\u2019de de y\u00fczde 10 art\u0131\u015f planl\u0131yoruz\u201d diyor. Serkan \u00c7\u0131t en \u00e7ok m\u00fc\u015fteri hizmetleri sorumlusu, saha operasyon eleman\u0131 ve s\u00fcr\u00fcc\u00fclere ihtiya\u00e7 oldu\u011funu aktar\u0131yor. Dijitalle\u015fmeyi hep \u00f6n planda tuttuklar\u0131n\u0131 belirten Serkan \u00c7\u0131t, Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc kurduklar\u0131n\u0131 ve 80 personelin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir ar-ge merkezini hayata ge\u00e7irdiklerini anlat\u0131yor. Dolay\u0131s\u0131yla, i\u015fe al\u0131mlarda teknolojiye uyum sa\u011flayan, geli\u015fime a\u00e7\u0131k, sekt\u00f6rde kariyer hedefi olan, kurum k\u00fclt\u00fcr\u00fcne ayak uydurabilen, belli pozisyonlar i\u00e7in yabanc\u0131 dil bilgisi olan personel aray\u0131\u015flar\u0131 oldu\u011funu belirten \u00c7\u0131t, ancak istedikleri niteliklerde personel bulman\u0131n her zaman kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekliyor.\n\n\n\nGEN\u00c7LERE FIRSAT \u00c7OK\n\nAras Kargo \u0130nsan Kaynaklar\u0131, Mali ve \u0130dari \u0130\u015fler Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ertu\u011frul Avc\u0131, firmada 12 binin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan bulundu\u011funu belirtiyor. 2018\u2019de beyaz yakada yakla\u015f\u0131k 80, mavi yakada ise 650 ki\u015filik art\u0131\u015f planlanm\u0131\u015f. \u0130\u015f s\u00fcre\u00e7lerini dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme g\u00f6re yeniden \u015fekillendirdiklerini s\u00f6yleyen Avc\u0131, \u201cBu \u00e7er\u00e7evede \u015firketin 5 y\u0131ll\u0131k s\u00fcre\u00e7teki vizyonu yeniden olu\u015fturuldu. T\u00fcm b\u00f6lgelerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ile ilgili e\u011fiitmler d\u00fczenlendi\u201d diyor. Avc\u0131, yeni teknolojilerin etkisi ve k\u00fcresel ticaret hacminin sekt\u00f6rde her ge\u00e7en y\u0131l artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor. T\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fcresel ticaret i\u00e7in \u00f6nemli bir kesi\u015fme noktas\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Avc\u0131, \u201cE-ticaretin geli\u015fimiyle b\u00fcy\u00fcme artt\u0131. Sadece lojistik de\u011fil farkl\u0131 disiplinlerde e\u011fitim alan gen\u00e7lerin de ilgisi artt\u0131. Sekt\u00f6r b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e uzmanla\u015fm\u0131\u015f farkl\u0131 meslekler ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131. Bu a\u00e7\u0131dan, bir\u00e7ok farkl\u0131 bran\u015f\u0131 i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz, gen\u00e7ler a\u00e7\u0131s\u0131ndan gerek kurum i\u00e7inde gerek de d\u0131\u015f\u0131ndaki giri\u015fimci ruhlara \u00f6nemli kariyer f\u0131rsatlar\u0131 sunuyor\u201d diyor.\n\nstajyerler gelece\u011fe yat\u0131r\u0131m\n\n\n\nSTAJYERLER GELECE\u011eE YATIRIM\n\nDHL Express T\u00fcrkiye \u0130K ve Kaliteden Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ayla \u00c7etinbora, firman\u0131n globalde 100 bin, T\u00fcrkiye\u2019de ise bine yak\u0131n ki\u015fiye istihdam sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor. 2017\u2019de 200 ki\u015fi i\u015fe al\u0131n\u0131rken 2018 i\u00e7in de benzer bir planlama yap\u0131lm\u0131\u015f. \u00c7etinbora, yo\u011fun olarak operasyon ve m\u00fc\u015fteri hizmetleri departmanlar\u0131na i\u015fe al\u0131m yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. Stajyer programlar\u0131n\u0131 gelece\u011fe yat\u0131r\u0131m olarak g\u00f6rd\u00fcklerini belirten \u00c7etinbora, lojistik meslek okullar\u0131ndan gelen staj ba\u015fvurular\u0131n hemen hepsini kabul ettiklerini s\u00f6yl\u00fcyor. DHL Express\u2019in g\u00fcndemindeki en \u00f6nemli konulardan biri de dijitalle\u015fme. \u00c7etinbora, \u015firketin dijitalle\u015fmesine ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n da bu y\u00f6nde geli\u015fmelerine destek olduklar\u0131n\u0131 belirterek, bu konudaki e\u011fitimlerin ard\u0131ndan aktif liderlik ve \u00e7al\u0131\u015fan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f oldu\u011funu aktar\u0131yor.\n\n\n\nARA ELEMANLARA \u0130HT\u0130YA\u00c7 VAR\n\nYurti\u00e7i Kargo yetkililerinin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re \u015firkette toplam 14.240 personel \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u00d6zellikle kurye, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve kargo operat\u00f6r\u00fc pozisyonlar\u0131nda personel ihtiyac\u0131 bulunuyor. Bilgi teknolojilerine \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m yapan Yurti\u00e7i Kargo, bu kapsamda yeni i\u015fe al\u0131mlar yap\u0131yor ve t\u00fcm personele teknolojiye dayal\u0131 e\u011fitimler veriyor. Ayr\u0131ca, firma b\u00fcnyesinde bulunan ar-ge merkezi ile nitelikli insan kayna\u011f\u0131 profilinin geli\u015ftirilmesi ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir hale getirilmesi hedefleniyor. Firmada \u00e7al\u0131\u015fan uzmanlar, sekt\u00f6r\u00fcn s\u00fcrekli b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu alanda \u00e7al\u0131\u015fmak isteyenlerin analitik d\u00fc\u015f\u00fcnme y\u00f6ntemlerini benimsemi\u015f, verimlilik odakl\u0131 ve yenilik\u00e7i bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131na sahip olmalar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu vurguluyor.\n\n\n\n\u0130\u015eE ALIMDA \u00d6NCEL\u0130K YEN\u0130 MEZUNLARDA\n\nUPS T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ufku Akaltan, \u015firketin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 440 bin, T\u00fcrkiye\u2019de ise 2 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Akaltan, en \u00e7ok kurye, \u015fehirleraras\u0131 \u015fof\u00f6r ve y\u00fcklemeci personele ihtiya\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. Beyaz yaka personel ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funda ise \u00f6nceliklerinin yeni mezunlara f\u0131rsat vermek oldu\u011funu vurgulayan Akaltan, \u201cKargo dinamik bir sekt\u00f6r ve gen\u00e7 profesyoneller bu dinamizme en iyi adapte olabilecekler aras\u0131nda. Kariyerine ba\u015flamam\u0131\u015f gen\u00e7lere ise her an\u0131 aktif ge\u00e7ecek, sahada s\u00fcrekli i\u015fleyen bir organizasyonun par\u00e7as\u0131 olma imkan\u0131 veriyoruz. \u0130stekli ve ilgili gen\u00e7ler i\u00e7in lojistik ve kargo sekt\u00f6r\u00fc do\u011fru bir tercih olacakt\u0131r. Ayr\u0131ca uluslararas\u0131 lojistik anlam\u0131nda kariyer hedefleyenler i\u00e7in sekt\u00f6r bir\u00e7ok f\u0131rsat\u0131 da bar\u0131nd\u0131r\u0131yor\u201d diyor.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "t\u00fcrkiyede",
        "el",
        "eticaret",
        "lojistik",
        "ele",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "b\u00fcy\u00fcyor",
        "personel",
        "kargo",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kargo",
        "kurye",
        "istihdam"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kargo, kurye, da\u011f\u0131t\u0131m hizmetleri T\u00fcrkiye\u2019de yakla\u015f\u0131k 40 y\u0131ll\u0131k bir ge\u00e7mi\u015fe sahip.\nT\u00fcrkiye Kargo, Kurye ve Lojistik \u0130\u015fletmecileri Derne\u011fi\u2019nin (KAR\u0130D) payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re bug\u00fcn sekt\u00f6rde 100 bin ki\u015fi istihdam ediliyor.\nG\u00fcnl\u00fck mesafe eri\u015fimi 5 milyon km\u2019yi buluyor ve kuryeler bir g\u00fcnde 7.5 milyon adresi ziyaret ediyor.\nSon y\u0131llarda e-ticaretin yayg\u0131nla\u015fmas\u0131 sekt\u00f6r\u00fc etkileyen \u00f6nemli fakt\u00f6rlerden biri oldu.\n\u00d6zellikle y\u0131lba\u015f\u0131 ya da black friday gibi internetten al\u0131\u015fveri\u015f yapma istatistiklerinin y\u00fckseldi\u011fi d\u00f6nemlerde e-ticaretle beraber kargo sekt\u00f6r\u00fcne de \u00e7ok i\u015f d\u00fc\u015f\u00fcyor.\nKAR\u0130D Ba\u015fkan\u0131 Aslan Kut, konuyla ilgili olarak \u201cE-ticaretin d\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye\u2019de h\u0131zla b\u00fcy\u00fcmesinin anahtarlar\u0131ndan biri kargo sekt\u00f6r\u00fcd\u00fcr\u201d diyor.\nSanal ma\u011fazac\u0131l\u0131k alan\u0131na yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar firmalar\u0131n \u00fcr\u00fcnlerini pazara az maliyetle ve h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde sunmalar\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\nBu, kargo sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de geli\u015fmesini sa\u011fl\u0131yor.\nAslan Kut, sekt\u00f6rde istihdam\u0131n belli b\u00f6lgelerde yo\u011funla\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve i\u015f f\u0131rsatlar\u0131n\u0131n t\u00fcm \u00fclke genelinde sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.\nSekt\u00f6r\u00fcn hareketlili\u011fine vurgu yapan Kut, \u00f6zellikle gen\u00e7 bireylere ihtiya\u00e7 duyuldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyor.\n\u00d6te yandan, gen\u00e7ler sekt\u00f6re ilgi g\u00f6sterse de \u00fccretlerin y\u00fcksek olmamas\u0131, personel sirk\u00fclasyonunun y\u00fcksek seviyelerde olmas\u0131na neden oluyor.\nAslan Kut\u2019a g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de posta sekt\u00f6r\u00fcnde halen devlet tekelinin bulunmas\u0131 ise kargo, kurye ve lojistik firmalar\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir sorunu.\nRusya\u2019da ve Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinde posta tekelinin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n sekt\u00f6r\u00fc \u00e7ok ileri d\u00fczeylere ula\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kut, \u201cTekelsiz serbest bir piyasada faaliyet g\u00f6stermesi halinde T\u00fcrkiye\u2019de istihdam 4-5 y\u0131lda mevcut durumun \u00fc\u00e7 kat\u0131na \u00e7\u0131karak 300 bin seviyelerine gelecektir.\nAyr\u0131ca, tekelsiz serbest piyasada faaliyet g\u00f6steren kargo/kurye/posta sekt\u00f6r\u00fc \u00e7ok daha fazla yabanc\u0131 sermaye giri\u015fi sa\u011flayacakt\u0131r\u201d diyor.\nKut, T\u00fcrkiye\u2019de faaliyet g\u00f6steren kargo firmalar\u0131n\u0131n da rekabetin sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 olumlu avantaj\u0131 kullanarak s\u00fcrekli olarak kendilerini geli\u015ftirdiklerini s\u00f6yl\u00fcyor.\nD\u0130J\u0130TALLE\u015eME \u00d6N PLANDAMNG Kargo \u0130K\u2019dan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Serkan \u00c7\u0131t, T\u00fcrkiye\u2019de 10 bine yak\u0131n personel istihdam ettiklerini belirterek,2018\u2019de de y\u00fczde 10 art\u0131\u015f planl\u0131yoruz\u201d diyor.\nSerkan \u00c7\u0131t en \u00e7ok m\u00fc\u015fteri hizmetleri sorumlusu, saha operasyon eleman\u0131 ve s\u00fcr\u00fcc\u00fclere ihtiya\u00e7 oldu\u011funu aktar\u0131yor.\nDijitalle\u015fmeyi hep \u00f6n planda tuttuklar\u0131n\u0131 belirten Serkan \u00c7\u0131t, Dijital D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm Direkt\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc kurduklar\u0131n\u0131 ve 80 personelin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bir ar-ge merkezini hayata ge\u00e7irdiklerini anlat\u0131yor.\nDolay\u0131s\u0131yla, i\u015fe al\u0131mlarda teknolojiye uyum sa\u011flayan, geli\u015fime a\u00e7\u0131k, sekt\u00f6rde kariyer hedefi olan, kurum k\u00fclt\u00fcr\u00fcne ayak uydurabilen, belli pozisyonlar i\u00e7in yabanc\u0131 dil bilgisi olan personel aray\u0131\u015flar\u0131 oldu\u011funu belirten \u00c7\u0131t, ancak istedikleri niteliklerde personel bulman\u0131n her zaman kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekliyor.\nGEN\u00c7LERE FIRSAT \u00c7OKAras Kargo \u0130nsan Kaynaklar\u0131, Mali ve \u0130dari \u0130\u015fler Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ertu\u011frul Avc\u0131, firmada 12 binin \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015fan bulundu\u011funu belirtiyor.\n2018\u2019de beyaz yakada yakla\u015f\u0131k 80, mavi yakada ise 650 ki\u015filik art\u0131\u015f planlanm\u0131\u015f.\n\u0130\u015f s\u00fcre\u00e7lerini dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme g\u00f6re yeniden \u015fekillendirdiklerini s\u00f6yleyen Avc\u0131, \u201cBu \u00e7er\u00e7evede \u015firketin 5 y\u0131ll\u0131k s\u00fcre\u00e7teki vizyonu yeniden olu\u015fturuldu.\nT\u00fcm b\u00f6lgelerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla dijital d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ile ilgili e\u011fiitmler d\u00fczenlendi\u201d diyor.\nAvc\u0131, yeni teknolojilerin etkisi ve k\u00fcresel ticaret hacminin sekt\u00f6rde her ge\u00e7en y\u0131l artt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurguluyor.\nT\u00fcrkiye\u2019nin k\u00fcresel ticaret i\u00e7in \u00f6nemli bir kesi\u015fme noktas\u0131nda yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Avc\u0131, \u201cE-ticaretin geli\u015fimiyle b\u00fcy\u00fcme artt\u0131.\nSadece lojistik de\u011fil farkl\u0131 disiplinlerde e\u011fitim alan gen\u00e7lerin de ilgisi artt\u0131.\nSekt\u00f6r b\u00fcy\u00fcd\u00fck\u00e7e uzmanla\u015fm\u0131\u015f farkl\u0131 meslekler ortaya \u00e7\u0131kmaya ba\u015flad\u0131.\nBu a\u00e7\u0131dan, bir\u00e7ok farkl\u0131 bran\u015f\u0131 i\u00e7inde bar\u0131nd\u0131ran sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz, gen\u00e7ler a\u00e7\u0131s\u0131ndan gerek kurum i\u00e7inde gerek de d\u0131\u015f\u0131ndaki giri\u015fimci ruhlara \u00f6nemli kariyer f\u0131rsatlar\u0131 sunuyor\u201d diyor.\nstajyerler gelece\u011fe yat\u0131r\u0131mSTAJYERLER GELECE\u011eE YATIRIMDHL Express T\u00fcrkiye \u0130K ve Kaliteden Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Ayla \u00c7etinbora, firman\u0131n globalde 100 bin, T\u00fcrkiye\u2019de ise bine yak\u0131n ki\u015fiye istihdam sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtiyor.\n2017\u2019de 200 ki\u015fi i\u015fe al\u0131n\u0131rken 2018 i\u00e7in de benzer bir planlama yap\u0131lm\u0131\u015f.\n\u00c7etinbora, yo\u011fun olarak operasyon ve m\u00fc\u015fteri hizmetleri departmanlar\u0131na i\u015fe al\u0131m yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\nStajyer programlar\u0131n\u0131 gelece\u011fe yat\u0131r\u0131m olarak g\u00f6rd\u00fcklerini belirten \u00c7etinbora, lojistik meslek okullar\u0131ndan gelen staj ba\u015fvurular\u0131n hemen hepsini kabul ettiklerini s\u00f6yl\u00fcyor.\nDHL Express\u2019in g\u00fcndemindeki en \u00f6nemli konulardan biri de dijitalle\u015fme.\n\u00c7etinbora, \u015firketin dijitalle\u015fmesine ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n da bu y\u00f6nde geli\u015fmelerine destek olduklar\u0131n\u0131 belirterek, bu konudaki e\u011fitimlerin ard\u0131ndan aktif liderlik ve \u00e7al\u0131\u015fan ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131nda art\u0131\u015f oldu\u011funu aktar\u0131yor.\nARA ELEMANLARA \u0130HT\u0130YA\u00c7 VARYurti\u00e7i Kargo yetkililerinin payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bilgilere g\u00f6re \u015firkette toplam 14.240 personel \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\n\u00d6zellikle kurye, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ve kargo operat\u00f6r\u00fc pozisyonlar\u0131nda personel ihtiyac\u0131 bulunuyor.\nBilgi teknolojilerine \u00f6nemli yat\u0131r\u0131m yapan Yurti\u00e7i Kargo, bu kapsamda yeni i\u015fe al\u0131mlar yap\u0131yor ve t\u00fcm personele teknolojiye dayal\u0131 e\u011fitimler veriyor.\nAyr\u0131ca, firma b\u00fcnyesinde bulunan ar-ge merkezi ile nitelikli insan kayna\u011f\u0131 profilinin geli\u015ftirilmesi ve s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir hale getirilmesi hedefleniyor.\nFirmada \u00e7al\u0131\u015fan uzmanlar, sekt\u00f6r\u00fcn s\u00fcrekli b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve bu alanda \u00e7al\u0131\u015fmak isteyenlerin analitik d\u00fc\u015f\u00fcnme y\u00f6ntemlerini benimsemi\u015f, verimlilik odakl\u0131 ve yenilik\u00e7i bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131na sahip olmalar\u0131n\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli oldu\u011funu vurguluyor.\n\u0130\u015eE ALIMDA \u00d6NCEL\u0130K YEN\u0130 MEZUNLARDAUPS T\u00fcrkiye Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ufku Akaltan, \u015firketin d\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 440 bin, T\u00fcrkiye\u2019de ise 2 binden fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nAkaltan, en \u00e7ok kurye, \u015fehirleraras\u0131 \u015fof\u00f6r ve y\u00fcklemeci personele ihtiya\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nBeyaz yaka personel ihtiya\u00e7lar\u0131 oldu\u011funda ise \u00f6nceliklerinin yeni mezunlara f\u0131rsat vermek oldu\u011funu vurgulayan Akaltan, \u201cKargo dinamik bir sekt\u00f6r ve gen\u00e7 profesyoneller bu dinamizme en iyi adapte olabilecekler aras\u0131nda.\nKariyerine ba\u015flamam\u0131\u015f gen\u00e7lere ise her an\u0131 aktif ge\u00e7ecek, sahada s\u00fcrekli i\u015fleyen bir organizasyonun par\u00e7as\u0131 olma imkan\u0131 veriyoruz.\n\u0130stekli ve ilgili gen\u00e7ler i\u00e7in lojistik ve kargo sekt\u00f6r\u00fc do\u011fru bir tercih olacakt\u0131r.\nAyr\u0131ca uluslararas\u0131 lojistik anlam\u0131nda kariyer hedefleyenler i\u00e7in sekt\u00f6r bir\u00e7ok f\u0131rsat\u0131 da bar\u0131nd\u0131r\u0131yor\u201d diyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Serbest piyasa ekonomisine ge\u00e7i\u015fle b\u00fcy\u00fcmeye ba\u015flayan kargo, kurye da\u011f\u0131t\u0131m hizmetleri, e-ticaret ile birlikte \u00f6nemli bir ivme kazand\u0131. Sekt\u00f6r uzmanlar\u0131na g\u00f6re bug\u00fcn 100 bin ki\u015finin istihdam edildi\u011fi sekt\u00f6r\u00fcn istihdam potansiyeli asl\u0131nda 3 kat daha fazla.",
    "meta_lang": "tr"
}