{
    "article_id": "35f52f8e14c0781476060a7a7e8c0003.1590265819.5754776",
    "title": "Hem sosyal sorumluluk hem i\u015f deneyimi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/hem-sosyal-sorumluluk-hem-is-deneyimi-40701199",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ik-yeni-ekonomi/hem-sosyal-sorumluluk-hem-is-deneyimi-40701199",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a4fc6a97152d818505e08f8.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5a4fc6a97152d818505e08f8.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Gen\u00e7ler aras\u0131ndaki i\u015fsizli\u011fin artmas\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin ba\u015f\u0131n\u0131 a\u011fr\u0131tan en \u00f6nemli sorunlardan biri. T\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde i\u015fsizlik oran\u0131 y\u00fczde 10,6 iken bu oran gen\u00e7ler aras\u0131nda y\u00fczde 20. Bu sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in gerek kamu kurulu\u015flar\u0131 gerek \u00f6zel firmalar \u00e7e\u015fitli giri\u015fimlerde bulunuyor. Bunlardan biri de Esas Holding\u2019in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \u201c\u0130lk F\u0131rsat\u201d projesi. De\u011fi\u015fen i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131 ve gen\u00e7lerin bu d\u00fcnya i\u00e7in \u00f6nemini konu\u015ftu\u011fumuz Esas Holding CEO\u2019su \u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, \u00fcniversite mezunu gen\u00e7lerin i\u015f bulamamas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli nedenlerini f\u0131rsat e\u015fitsizli\u011fi, deneyimsizlik ve referans eksikli\u011fi olarak s\u0131ral\u0131yor. 2016\u2019da hayata ge\u00e7en \u0130lk F\u0131rsat program\u0131 gen\u00e7lerin okuldan i\u015fe ge\u00e7i\u015f s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131klar\u0131 zorluklara odaklan\u0131yor ve i\u015f deneyimi kazanmalar\u0131 i\u00e7in yeni bir model sunuyor. Buna g\u00f6re, nitelikli insan kayna\u011f\u0131na ihtiya\u00e7 duyan sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 (STK), Anadolu\u2019daki devlet \u00fcniversitelerinden yeni mezun olmu\u015f gen\u00e7leri 12 ay istihdam ediyorlar. Esas Holding, bu gen\u00e7lerin istihdam edilmesi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan maliyeti kar\u015f\u0131l\u0131yor ve gen\u00e7lere ki\u015fisel geli\u015fim olanaklar\u0131 sunuyor. B\u00f6ylece hem gen\u00e7ler deneyim kazanm\u0131\u015f oluyor hem de STK\u2019larda insan kayna\u011f\u0131 ihtiyac\u0131 giderilmi\u015f oluyor. 2016\u2019da 500 gencin ba\u015fvurdu\u011fu programa 2017\u2019de 1000 ki\u015fi ba\u015fvurmu\u015f. Bug\u00fcne kadar 14 STK\u2019da toplam 35 gen\u00e7 istihdam edilmi\u015f. \u00d6zdo\u011fru, STK\u2019larda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan gen\u00e7lere 1 y\u0131l\u0131n sonunda referans olduklar\u0131n\u0131, bu gen\u00e7lerin ya ayn\u0131 STK\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini ya da farkl\u0131 bir \u015firkette i\u015f bulduklar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\n\n\n\nGen\u00e7ler aras\u0131ndaki i\u015fsizli\u011fin nedenlerine de de\u011finen \u00d6zdo\u011fru, yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131n azalmas\u0131n\u0131n da etkisiyle yeni ku\u015fa\u011f\u0131n kendilerine uygun i\u015f bulmakta zorland\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor. Bu, beyin g\u00f6\u00e7\u00fcne de yol a\u00e7\u0131yor. Ayr\u0131ca, b\u00fcy\u00fck \u015firketlerin genellikle belli ba\u015fl\u0131 \u00fcniversitelerden mezun olmu\u015f ki\u015fileri tercih etmeleri de \u00fcniversite mezunu i\u015fsizlerin \u00e7o\u011falmas\u0131na sebep oluyor.\n\n\n\n\u0130Y\u0130 ALTYAPILAR KURULDU\n\n4. Sanayi Devrimi ile beraber giri\u015fimcili\u011fin \u00f6nemli bir kariyer alternatifi haline geldi\u011fini s\u00f6yleyen \u00d6zdo\u011fru, \u201cTeknoloji giri\u015fimcileri i\u00e7in teknoparklarda iyi altyap\u0131lar olu\u015fuyor. Yat\u0131r\u0131m bulunabiliyor. Ekosistem de \u00e7ok \u00f6nemli, bulmacadaki bo\u015fluklar\u0131 g\u00f6rebilmek i\u00e7in. Bug\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019de de ekosistem olu\u015ftu\u201d diyor. \u00d6zdo\u011fru, gen\u00e7lerin \u00f6ncelikle kurum i\u00e7i giri\u015fimcili\u011fi te\u015fvik eden kurumsal bir \u015firkette kariyerlerini ba\u015flatmalar\u0131n\u0131n geli\u015fimlerine b\u00fcy\u00fck katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekliyor.\n\n\n\n\u201cFARKLI ALANLARI \u00d6\u011eRENMEL\u0130LER\u201d\n\n\u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, gen\u00e7lerin kendilerini farkl\u0131 alanlarda da geli\u015ftirmelerinin \u00f6nemini kendi hayat\u0131ndan verdi\u011fi bir \u00f6rnekle vurguluyor: \u201c\u0130T\u00dc\u2019de m\u00fchendislik okurken hem ticaret yetkinliklerimi hem de \u0130ngilizcemi geli\u015ftirebilmek i\u00e7in Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019da 3 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Bu sayede piyasay\u0131 da tan\u0131d\u0131m. Yapt\u0131\u011f\u0131m en iyi staj buydu.\u201d",
    "keywords": [
        "sorumluluk",
        "gen\u00e7lerin",
        "bu",
        "deneyimi",
        "hem",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "\u00f6zdo\u011fru",
        "i\u015f",
        "da",
        "\u00f6nemli",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "i\u015f deneyimi",
        "STK",
        "Esas Holding",
        "\u00e7a\u011fatay \u00f6zdo\u011fru"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Gen\u00e7ler aras\u0131ndaki i\u015fsizli\u011fin artmas\u0131 T\u00fcrkiye\u2019nin ba\u015f\u0131n\u0131 a\u011fr\u0131tan en \u00f6nemli sorunlardan biri.\nT\u00fcrkiye \u0130statistik Kurumu verilerine g\u00f6re \u00fclke genelinde i\u015fsizlik oran\u0131 y\u00fczde 10,6 iken bu oran gen\u00e7ler aras\u0131nda y\u00fczde 20.\nBu sorunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in gerek kamu kurulu\u015flar\u0131 gerek \u00f6zel firmalar \u00e7e\u015fitli giri\u015fimlerde bulunuyor.\nBunlardan biri de Esas Holding\u2019in ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \u201c\u0130lk F\u0131rsat\u201d projesi.\nDe\u011fi\u015fen i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131 ve gen\u00e7lerin bu d\u00fcnya i\u00e7in \u00f6nemini konu\u015ftu\u011fumuz Esas Holding CEO\u2019su \u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, \u00fcniversite mezunu gen\u00e7lerin i\u015f bulamamas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli nedenlerini f\u0131rsat e\u015fitsizli\u011fi, deneyimsizlik ve referans eksikli\u011fi olarak s\u0131ral\u0131yor.\n2016\u2019da hayata ge\u00e7en \u0130lk F\u0131rsat program\u0131 gen\u00e7lerin okuldan i\u015fe ge\u00e7i\u015f s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131klar\u0131 zorluklara odaklan\u0131yor ve i\u015f deneyimi kazanmalar\u0131 i\u00e7in yeni bir model sunuyor.\nBuna g\u00f6re, nitelikli insan kayna\u011f\u0131na ihtiya\u00e7 duyan sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 (STK), Anadolu\u2019daki devlet \u00fcniversitelerinden yeni mezun olmu\u015f gen\u00e7leri 12 ay istihdam ediyorlar.\nEsas Holding, bu gen\u00e7lerin istihdam edilmesi kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan maliyeti kar\u015f\u0131l\u0131yor ve gen\u00e7lere ki\u015fisel geli\u015fim olanaklar\u0131 sunuyor.\nB\u00f6ylece hem gen\u00e7ler deneyim kazanm\u0131\u015f oluyor hem de STK\u2019larda insan kayna\u011f\u0131 ihtiyac\u0131 giderilmi\u015f oluyor.\n2016\u2019da 500 gencin ba\u015fvurdu\u011fu programa 2017\u2019de 1000 ki\u015fi ba\u015fvurmu\u015f.\nBug\u00fcne kadar 14 STK\u2019da toplam 35 gen\u00e7 istihdam edilmi\u015f.\n\u00d6zdo\u011fru, STK\u2019larda \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan gen\u00e7lere 1 y\u0131l\u0131n sonunda referans olduklar\u0131n\u0131, bu gen\u00e7lerin ya ayn\u0131 STK\u2019da \u00e7al\u0131\u015fmaya devam ettiklerini ya da farkl\u0131 bir \u015firkette i\u015f bulduklar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\nGen\u00e7ler aras\u0131ndaki i\u015fsizli\u011fin nedenlerine de de\u011finen \u00d6zdo\u011fru, yabanc\u0131 yat\u0131r\u0131mlar\u0131n azalmas\u0131n\u0131n da etkisiyle yeni ku\u015fa\u011f\u0131n kendilerine uygun i\u015f bulmakta zorland\u0131klar\u0131n\u0131 belirtiyor.\nBu, beyin g\u00f6\u00e7\u00fcne de yol a\u00e7\u0131yor.\nAyr\u0131ca, b\u00fcy\u00fck \u015firketlerin genellikle belli ba\u015fl\u0131 \u00fcniversitelerden mezun olmu\u015f ki\u015fileri tercih etmeleri de \u00fcniversite mezunu i\u015fsizlerin \u00e7o\u011falmas\u0131na sebep oluyor.\n\u0130Y\u0130 ALTYAPILAR KURULDU4.\nSanayi Devrimi ile beraber giri\u015fimcili\u011fin \u00f6nemli bir kariyer alternatifi haline geldi\u011fini s\u00f6yleyen \u00d6zdo\u011fru, \u201cTeknoloji giri\u015fimcileri i\u00e7in teknoparklarda iyi altyap\u0131lar olu\u015fuyor.\nYat\u0131r\u0131m bulunabiliyor.\nEkosistem de \u00e7ok \u00f6nemli, bulmacadaki bo\u015fluklar\u0131 g\u00f6rebilmek i\u00e7in.\nBug\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019de de ekosistem olu\u015ftu\u201d diyor.\n\u00d6zdo\u011fru, gen\u00e7lerin \u00f6ncelikle kurum i\u00e7i giri\u015fimcili\u011fi te\u015fvik eden kurumsal bir \u015firkette kariyerlerini ba\u015flatmalar\u0131n\u0131n geli\u015fimlerine b\u00fcy\u00fck katk\u0131da bulunaca\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekliyor.\n\u201cFARKLI ALANLARI \u00d6\u011eRENMEL\u0130LER\u201d\u00c7a\u011fatay \u00d6zdo\u011fru, gen\u00e7lerin kendilerini farkl\u0131 alanlarda da geli\u015ftirmelerinin \u00f6nemini kendi hayat\u0131ndan verdi\u011fi bir \u00f6rnekle vurguluyor: \u201c\u0130T\u00dc\u2019de m\u00fchendislik okurken hem ticaret yetkinliklerimi hem de \u0130ngilizcemi geli\u015ftirebilmek i\u00e7in Kapal\u0131\u00e7ar\u015f\u0131\u2019da 3 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\nBu sayede piyasay\u0131 da tan\u0131d\u0131m.\nYapt\u0131\u011f\u0131m en iyi staj buydu.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00dc\u0130K verilerine g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de gen\u00e7ler aras\u0131ndaki i\u015fsizlik oran\u0131 y\u00fczde 20\u2019ye ula\u015ft\u0131. Esas Holding, Anadolu\u2019daki devlet \u00fcniversitelerinden mezun gen\u00e7lerin sivil toplum kurulu\u015flar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak deneyim kazanmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayan i\u015f modeli ile bu oran\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine yard\u0131mc\u0131 olmay\u0131 hedefliyor.",
    "meta_lang": "tr"
}