{
    "article_id": "167414514c29f00e4829ebb6ebe46807.1590265820.8564634",
    "title": "T\u00fcrk insan\u0131n\u0131n a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131n en \u00f6nemli nedeni bu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/turk-insaninin-agrilarinin-en-onemli-nedeni-bu-41059520",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/turk-insaninin-agrilarinin-en-onemli-nedeni-bu-41059520",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5c1cd7550f25442768aa5cc1.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5c1cd7550f25442768aa5cc1.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fizik Tedavi ve Rehabilitasyon Uzman\u0131 Do\u00e7. Dr. Muharrem \u00c7idem'in \u00f6nderli\u011finde fizik tedavi klini\u011fine yayg\u0131n v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131yla ba\u015fvuran 14 bin 925 hasta \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rma sonucuna g\u00f6re, bu hastalar\u0131n 11 bin 29'unda D vitamini eksikli\u011fi oldu\u011fu tesbit edildi.\n\nDo\u00e7. Dr. \u00c7idem, D vitaminin en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131n g\u00fcne\u015f oldu\u011funu belirtti. Ara\u015ft\u0131rma Uluslararas\u0131 Turkish Journal of Medical Science isimli t\u0131p dergisinde yay\u0131nlan\u0131rken Do\u00e7. Dr. \u00c7idem, \"Modern ya\u015fam tarz\u0131n\u0131n gereklili\u011fi olarak kapal\u0131 i\u015fyerlerinde \u00e7al\u0131\u015fan, hafta sonlar\u0131n\u0131 da al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinde ge\u00e7iren bir toplum olduk. Bu nedenle g\u00fcne\u015f g\u00f6ren bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen D vitamini eksikli\u011fi y\u00fcksek\" dedi.\n\nAkdeniz ikliminde yer alan T\u00fcrkiye'de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re ise D vitamini eksikli\u011finin g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kad\u0131nlarda daha fazla olmak \u00fczere y\u00fczde 93.\n\n'F\u0130Z\u0130K TEDAV\u0130 POL\u0130KL\u0130N\u0130\u011e\u0130NE BA\u015eVURANLARIN Y\u00dcZDE 74'\u00dcNDE D V\u0130TAM\u0130N\u0130 EKS\u0130KL\u0130\u011e\u0130'\n\nFizik tedavi ve rehabilitasyon poliklini\u011fine yayg\u0131n a\u011fr\u0131 ile ba\u015fvuran hastalar\u0131n y\u00fczde 74'\u00fcnde D vitamini eksikli\u011fini saptad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Do\u00e7. Dr. \u00c7idem, \"Bize ba\u015fvuran 14 bin 925 hastan\u0131n 11 bin 29'unda D vitamini d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc saptad\u0131k. Bu \u00e7ok y\u00fcksek bir oran. Bu d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fck, \u015fu anda i\u00e7inde bulundu\u011fumuz k\u0131\u015f aylar\u0131nda daha fazla olurken yaz aylar\u0131nda daha az oldu\u011funu tespit ettik. Mart ay\u0131nda D vitamini en d\u00fc\u015f\u00fck seviyede olurken, kad\u0131nlarda da erkeklere g\u00f6re daha fazla D vitamini eksikli\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6l\u00e7\u00fcmledik\" diye konu\u015ftu.\n\n'SADECE KAS EKLEM A\u011eRISI DE\u011e\u0130L BA\u015eKA HASTALIKLARLA DA \u0130L\u0130\u015eK\u0130L\u0130 OLAB\u0130L\u0130R'\n\n\n\nD vitamini eksikli\u011finin kas ve eklem a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fka hastal\u0131klarda da ana etken olmasa dahi, ili\u015fkili oldu\u011funu belirten Do\u00e7. Dr. \u00c7idem, \"D vitamini eksikli\u011fi ile ilgili yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda halsizlik, yorgunluk, depresyona e\u011filim, Multipl Skleroz, tansiyon, kalp, diyabet gibi bir\u00e7ok hastal\u0131kla ili\u015fkilendirildi\u011fi biliniyor\" dedi.\n\n'MODERN TOPLUMLARDA G\u00dcNE\u015e G\u00d6RM\u00dcYORUZ'\n\n\n\nD vitamini eksikli\u011finin artmas\u0131ndaki en \u00f6nemli etkenlerden birinin modern ya\u015fam \u015fekli oldu\u011funu ifade eden Do\u00e7. Dr. \u00c7idem, \"Modern toplumlarda biz art\u0131k bah\u00e7eli m\u00fcstakil evler yerine apartman dairelerinde ya\u015f\u0131yoruz. Hafta sonlar\u0131 a\u00e7\u0131k alanlara gitmek yerine al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerine gidiyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla g\u00fcne\u015fe maruziyetimiz olmuyor. D vitamininin sentezi i\u00e7in de g\u00fcne\u015fe maruz kalmak \u015fart. Biz besinlerle yeteri kadar D vitamini alam\u0131yoruz. Modern toplumda bunu ba\u015faram\u0131yoruz\" dedi.\n\n'YA\u011eLI BALIK, YUMURTANIN SARISI, DANA KARAC\u0130\u011eER\u0130 VE TEREYA\u011e T\u00dcKET\u0130N'\n\n\n\nD vitamini sentezi i\u00e7in g\u00fcne\u015fin \u015fart oldu\u011funu ifade eden Do\u00e7. Dr. \u00c7idem, \"Besinlerle yeteri kadar D vitamini alam\u0131yoruz ama yine de D vitamini bak\u0131m\u0131ndan zengin olan besinler var. Ya\u011fl\u0131 bal\u0131k t\u00fcrleri, yumurtan\u0131n sar\u0131s\u0131, dana karaci\u011feri, tereya\u011f gibi besinler de D vitamini bak\u0131m\u0131ndan zengin\" dedi.\n\n'KAPALI ALANLARDA \u00c7ALI\u015eANLAR R\u0130SK ALTINDA'\n\n\n\nD vitamininin ya\u015fl\u0131larda osteoporoz yani kemik erimesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir etken oldu\u011funu belirten Do\u00e7. Dr. \u00c7idem s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle noktalad\u0131:\n\n\n\n\"Yayg\u0131n v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131, halsizlik, yorgunluk ya\u015fayan her bireyin belli bir ya\u015ftan sonra D vitamininin d\u00fczenli olarak \u00f6l\u00e7\u00fclmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve bunu \u00f6neriyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc d\u00fc\u015fme riski ile beraber kal\u00e7a k\u0131r\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir sorun. O y\u00fczden ya\u015fl\u0131 pop\u00fclasyonun bu konuda daha dikkatli olmas\u0131 gerekiyor. Bunun yan\u0131 s\u0131ra kapal\u0131 alanda \u00e7al\u0131\u015fan herkes risk alt\u0131nda. Sabah i\u015fyerlerine giriyoruz ak\u015fam g\u00fcne\u015f gitti\u011finde \u00e7\u0131k\u0131yoruz ve D vitamini eksikli\u011fi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oluyor.\n\n\n\nKas ve eklem sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de faydalar\u0131 oldu\u011fu bilinen D vitaminin en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131 g\u00fcne\u015f.\n\nKARANF\u0130L\u0130N SA\u00c7LARA 9 MUHTE\u015eEM FAYDASI",
    "keywords": [
        "insan\u0131n\u0131n",
        "bu",
        "eksikli\u011fi",
        "vitamini",
        "daha",
        "\u00e7idem",
        "t\u00fcrk",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "do\u00e7",
        "dr",
        "bir",
        "a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131n",
        "d",
        "nedeni",
        "en",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "do\u00e7.dr. muharrem \u00e7idem",
        "d vitamini",
        "d vitamini eksikli\u011fi",
        "kas a\u011fr\u0131s\u0131",
        "v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131",
        "a\u011fr\u0131lar\u0131n nedeni"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fizik Tedavi ve Rehabilitasyon Uzman\u0131 Do\u00e7.\nDr. Muharrem \u00c7idem'in \u00f6nderli\u011finde fizik tedavi klini\u011fine yayg\u0131n v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131yla ba\u015fvuran 14 bin 925 hasta \u00fczerinde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rma sonucuna g\u00f6re, bu hastalar\u0131n 11 bin 29'unda D vitamini eksikli\u011fi oldu\u011fu tesbit edildi.\nDr. \u00c7idem, D vitaminin en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131n g\u00fcne\u015f oldu\u011funu belirtti.\nAra\u015ft\u0131rma Uluslararas\u0131 Turkish Journal of Medical Science isimli t\u0131p dergisinde yay\u0131nlan\u0131rken Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem, \"Modern ya\u015fam tarz\u0131n\u0131n gereklili\u011fi olarak kapal\u0131 i\u015fyerlerinde \u00e7al\u0131\u015fan, hafta sonlar\u0131n\u0131 da al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerinde ge\u00e7iren bir toplum olduk.\nBu nedenle g\u00fcne\u015f g\u00f6ren bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen D vitamini eksikli\u011fi y\u00fcksek\" dedi.\nAkdeniz ikliminde yer alan T\u00fcrkiye'de yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re ise D vitamini eksikli\u011finin g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 kad\u0131nlarda daha fazla olmak \u00fczere y\u00fczde 93.\n'F\u0130Z\u0130K TEDAV\u0130 POL\u0130KL\u0130N\u0130\u011e\u0130NE BA\u015eVURANLARIN Y\u00dcZDE 74'\u00dcNDE D V\u0130TAM\u0130N\u0130 EKS\u0130KL\u0130\u011e\u0130'Fizik tedavi ve rehabilitasyon poliklini\u011fine yayg\u0131n a\u011fr\u0131 ile ba\u015fvuran hastalar\u0131n y\u00fczde 74'\u00fcnde D vitamini eksikli\u011fini saptad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem, \"Bize ba\u015fvuran 14 bin 925 hastan\u0131n 11 bin 29'unda D vitamini d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc saptad\u0131k.\nBu \u00e7ok y\u00fcksek bir oran.\nBu d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fck, \u015fu anda i\u00e7inde bulundu\u011fumuz k\u0131\u015f aylar\u0131nda daha fazla olurken yaz aylar\u0131nda daha az oldu\u011funu tespit ettik.\nMart ay\u0131nda D vitamini en d\u00fc\u015f\u00fck seviyede olurken, kad\u0131nlarda da erkeklere g\u00f6re daha fazla D vitamini eksikli\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc \u00f6l\u00e7\u00fcmledik\" diye konu\u015ftu.\n'SADECE KAS EKLEM A\u011eRISI DE\u011e\u0130L BA\u015eKA HASTALIKLARLA DA \u0130L\u0130\u015eK\u0130L\u0130 OLAB\u0130L\u0130R'D vitamini eksikli\u011finin kas ve eklem a\u011fr\u0131lar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ba\u015fka hastal\u0131klarda da ana etken olmasa dahi, ili\u015fkili oldu\u011funu belirten Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem, \"D vitamini eksikli\u011fi ile ilgili yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalarda halsizlik, yorgunluk, depresyona e\u011filim, Multipl Skleroz, tansiyon, kalp, diyabet gibi bir\u00e7ok hastal\u0131kla ili\u015fkilendirildi\u011fi biliniyor\" dedi.\n'MODERN TOPLUMLARDA G\u00dcNE\u015e G\u00d6RM\u00dcYORUZ'D vitamini eksikli\u011finin artmas\u0131ndaki en \u00f6nemli etkenlerden birinin modern ya\u015fam \u015fekli oldu\u011funu ifade eden Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem, \"Modern toplumlarda biz art\u0131k bah\u00e7eli m\u00fcstakil evler yerine apartman dairelerinde ya\u015f\u0131yoruz.\nHafta sonlar\u0131 a\u00e7\u0131k alanlara gitmek yerine al\u0131\u015fveri\u015f merkezlerine gidiyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla g\u00fcne\u015fe maruziyetimiz olmuyor.\nD vitamininin sentezi i\u00e7in de g\u00fcne\u015fe maruz kalmak \u015fart.\nBiz besinlerle yeteri kadar D vitamini alam\u0131yoruz.\nModern toplumda bunu ba\u015faram\u0131yoruz\" dedi.\n'YA\u011eLI BALIK, YUMURTANIN SARISI, DANA KARAC\u0130\u011eER\u0130 VE TEREYA\u011e T\u00dcKET\u0130N'D vitamini sentezi i\u00e7in g\u00fcne\u015fin \u015fart oldu\u011funu ifade eden Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem, \"Besinlerle yeteri kadar D vitamini alam\u0131yoruz ama yine de D vitamini bak\u0131m\u0131ndan zengin olan besinler var.\nYa\u011fl\u0131 bal\u0131k t\u00fcrleri, yumurtan\u0131n sar\u0131s\u0131, dana karaci\u011feri, tereya\u011f gibi besinler de D vitamini bak\u0131m\u0131ndan zengin\" dedi.\n'KAPALI ALANLARDA \u00c7ALI\u015eANLAR R\u0130SK ALTINDA'D vitamininin ya\u015fl\u0131larda osteoporoz yani kemik erimesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir etken oldu\u011funu belirten Do\u00e7.\nDr. \u00c7idem s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle noktalad\u0131:\"Yayg\u0131n v\u00fccut a\u011fr\u0131s\u0131, halsizlik, yorgunluk ya\u015fayan her bireyin belli bir ya\u015ftan sonra D vitamininin d\u00fczenli olarak \u00f6l\u00e7\u00fclmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum ve bunu \u00f6neriyorum \u00e7\u00fcnk\u00fc d\u00fc\u015fme riski ile beraber kal\u00e7a k\u0131r\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir sorun.\nO y\u00fczden ya\u015fl\u0131 pop\u00fclasyonun bu konuda daha dikkatli olmas\u0131 gerekiyor.\nBunun yan\u0131 s\u0131ra kapal\u0131 alanda \u00e7al\u0131\u015fan herkes risk alt\u0131nda.\nSabah i\u015fyerlerine giriyoruz ak\u015fam g\u00fcne\u015f gitti\u011finde \u00e7\u0131k\u0131yoruz ve D vitamini eksikli\u011fi ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz oluyor.\nKas ve eklem sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de faydalar\u0131 oldu\u011fu bilinen D vitaminin en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131 g\u00fcne\u015f.\nKARANF\u0130L\u0130N SA\u00c7LARA 9 MUHTE\u015eEM FAYDASI",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00dcRK doktorlar\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rma D vitamini ile kas eklem a\u011fr\u0131s\u0131 aras\u0131nda yak\u0131n ili\u015fki oldu\u011funu ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re kas ve eklem a\u011fr\u0131s\u0131 ya\u015fayanlar\u0131n y\u00fczde 74'\u00fcnde D vitamini eksikli\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.",
    "meta_lang": "tr"
}