{
    "article_id": "db9c9ed97fe38630ab6807d97be8bc1c.1590265822.264035",
    "title": "En yayg\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131 depresyon",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/en-yaygin-ruh-sagligi-hastaligi-depresyon-40982715",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/en-yaygin-ruh-sagligi-hastaligi-depresyon-40982715",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5bbde3860f25442314ac2995.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5bbde3860f25442314ac2995.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130lk kez 1992 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Federasyonu taraf\u0131ndan kutlanmaya ba\u015flayan 10 Ekim D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc nedeniyle T\u00fcrkiye Psikiyatri Derne\u011fi, T\u00fcrk N\u00f6ropsikiyatri Derne\u011fi, T\u00fcrk Psikologlar Derne\u011fi ve Sosyal Hizmet Uzmanlar\u0131 Derne\u011fi ortak bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131. Psikiyatri hastalar\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Yasas\u0131'n\u0131n 2018-2019 Yasama Y\u0131l\u0131\u2019nda \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 istenilen a\u00e7\u0131klamada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddete de vurgu yap\u0131ld\u0131.\n\n\n\nKADINLARDA R\u0130SK ERKEKLERE ORANLA 2 KAT FAZLA\n\n\n\nT\u00fcrkiye Psikiyatri Derne\u011fi Medya Koordinat\u00f6r\u00fc Dr. \u015eahut Duran, depresyonun T\u00fcrkiye'de g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n y\u00fczde 10 oldu\u011funu vurgulayarak, \"Kad\u0131nlarda ya\u015fam boyu psikiyatrik hastal\u0131k riski, erkeklere oranla 2 kat fazla. Depresyon y\u00fczde 10 s\u0131kl\u0131kla halen en yayg\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131\" dedi.\n\n\n\n\u0130NT\u0130HAR \u00d6L\u00dcMLER SON 45 YILDA Y\u00dcZDE 60 ARTTI\n\n\n\n\u0130ntihardan \u00f6l\u00fcmlerin 15-35 ya\u015f aras\u0131nda en s\u0131k 3\u2019\u00fcnc\u00fc \u00f6l\u00fcm nedeni oldu\u011fu kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"D\u00fcnyada son 45 y\u0131lda intihar nedeniyle \u00f6l\u00fcmler y\u00fczde 60 artt\u0131. Her y\u0131l 1 milyondan fazla ki\u015fi intihar ederek \u00f6l\u00fcyor. \u0130ntihar ederek \u00f6lenlerin y\u00fczde 70\u2019inde depresyon oldu\u011fu biliniyor. Depresyon hastalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 15\u2019i intiharla \u00f6l\u00fcyor. Maj\u00f6r depresyon ki\u015finin genel sa\u011fl\u0131k durumunu bozuyor, e\u015flik eden her t\u00fcrl\u00fc di\u011fer sa\u011fl\u0131k sorunun daha k\u00f6t\u00fcye gitmesine neden oluyor. Ayr\u0131ca bireysel ve sosyal t\u00fcm etkinlik alanlar\u0131n\u0131n zay\u0131flamas\u0131na yol a\u00e7\u0131yor\" denildi.\n\n\n\nDEPRESYON TEDAV\u0130 ED\u0130LEB\u0130L\u0130R B\u0130R HASTALIK\n\n\n\nDepresyon tedavisinde bilim d\u0131\u015f\u0131 s\u00f6ylemlerin geri d\u00f6n\u00fclemez sonu\u00e7lara neden oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada \u015funlar ifade edildi:\n\n\n\n\"Depresyonun \u00e7ocuklarda g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 3-5. Ergenlerde g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ise y\u00fczde 15-20 aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor. \u00c7ocuklukta maruz kal\u0131nan, taciz, erken ebeveyn kayb\u0131 gibi k\u00f6t\u00fc ya\u015fam olaylar\u0131na maruz kalmak, ailesel yatk\u0131nl\u0131k ve \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi hastal\u0131klar buna yol a\u00e7maktad\u0131r. Depresyon tedavi edilebilir bir rahats\u0131zl\u0131kt\u0131r. G\u00fcncel tedavi k\u0131lavuzlar\u0131na g\u00f6re tedavi y\u00f6ntemi ki\u015fiye \u00f6zel olarak planlanmal\u0131d\u0131r. Burada hastal\u0131\u011f\u0131n \u015fiddeti, e\u015flik eden ba\u015fka bir hastal\u0131k olup olmamas\u0131, \u00f6nceki tedavi s\u00fcre\u00e7leri, yineleme say\u0131s\u0131 \u00f6nemli g\u00f6stergelerdir. Tedavi se\u00e7enekleri aras\u0131nda ba\u015fl\u0131ca, psikoterapi, farmakoterapi, elektrokonvulsif terapi say\u0131labilir.\"\n\nPIRASALI PEYN\u0130RL\u0130 M\u0130N\u0130 B\u00d6REKLER | MUC\u0130ZE LEZZETLER",
    "keywords": [
        "yayg\u0131n",
        "sa\u011fl\u0131\u011f\u0131",
        "ruh",
        "tedavi",
        "depresyon",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "y\u00fczde",
        "hastal\u0131\u011f\u0131",
        "oldu\u011fu",
        "psikiyatri",
        "ve",
        "derne\u011fi",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "depresyon",
        "T\u00fcrkiye Psikiyatri Derne\u011fi",
        "dr. \u015fahut duran",
        "10 ekim d\u00fcnya ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130lk kez 1992 y\u0131l\u0131nda D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Federasyonu taraf\u0131ndan kutlanmaya ba\u015flayan 10 Ekim D\u00fcnya Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 G\u00fcn\u00fc nedeniyle T\u00fcrkiye Psikiyatri Derne\u011fi, T\u00fcrk N\u00f6ropsikiyatri Derne\u011fi, T\u00fcrk Psikologlar Derne\u011fi ve Sosyal Hizmet Uzmanlar\u0131 Derne\u011fi ortak bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nPsikiyatri hastalar\u0131n\u0131n haklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak Ruh Sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 Yasas\u0131'n\u0131n 2018-2019 Yasama Y\u0131l\u0131\u2019nda \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 istenilen a\u00e7\u0131klamada sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddete de vurgu yap\u0131ld\u0131.\nKADINLARDA R\u0130SK ERKEKLERE ORANLA 2 KAT FAZLAT\u00fcrkiye Psikiyatri Derne\u011fi Medya Koordinat\u00f6r\u00fc Dr. \u015eahut Duran, depresyonun T\u00fcrkiye'de g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131n\u0131n y\u00fczde 10 oldu\u011funu vurgulayarak, \"Kad\u0131nlarda ya\u015fam boyu psikiyatrik hastal\u0131k riski, erkeklere oranla 2 kat fazla.\nDepresyon y\u00fczde 10 s\u0131kl\u0131kla halen en yayg\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131\" dedi.\n\u0130NT\u0130HAR \u00d6L\u00dcMLER SON 45 YILDA Y\u00dcZDE 60 ARTTI\u0130ntihardan \u00f6l\u00fcmlerin 15-35 ya\u015f aras\u0131nda en s\u0131k 3\u2019\u00fcnc\u00fc \u00f6l\u00fcm nedeni oldu\u011fu kaydedilen a\u00e7\u0131klamada, \"D\u00fcnyada son 45 y\u0131lda intihar nedeniyle \u00f6l\u00fcmler y\u00fczde 60 artt\u0131.\nHer y\u0131l 1 milyondan fazla ki\u015fi intihar ederek \u00f6l\u00fcyor.\n\u0130ntihar ederek \u00f6lenlerin y\u00fczde 70\u2019inde depresyon oldu\u011fu biliniyor.\nDepresyon hastalar\u0131n\u0131n y\u00fczde 15\u2019i intiharla \u00f6l\u00fcyor.\nMaj\u00f6r depresyon ki\u015finin genel sa\u011fl\u0131k durumunu bozuyor, e\u015flik eden her t\u00fcrl\u00fc di\u011fer sa\u011fl\u0131k sorunun daha k\u00f6t\u00fcye gitmesine neden oluyor.\nAyr\u0131ca bireysel ve sosyal t\u00fcm etkinlik alanlar\u0131n\u0131n zay\u0131flamas\u0131na yol a\u00e7\u0131yor\" denildi.\nDEPRESYON TEDAV\u0130 ED\u0130LEB\u0130L\u0130R B\u0130R HASTALIKDepresyon tedavisinde bilim d\u0131\u015f\u0131 s\u00f6ylemlerin geri d\u00f6n\u00fclemez sonu\u00e7lara neden oldu\u011fu belirtilen a\u00e7\u0131klamada \u015funlar ifade edildi:\"Depresyonun \u00e7ocuklarda g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 y\u00fczde 3-5.\nErgenlerde g\u00f6r\u00fclme s\u0131kl\u0131\u011f\u0131 ise y\u00fczde 15-20 aras\u0131nda de\u011fi\u015fiyor.\n\u00c7ocuklukta maruz kal\u0131nan, taciz, erken ebeveyn kayb\u0131 gibi k\u00f6t\u00fc ya\u015fam olaylar\u0131na maruz kalmak, ailesel yatk\u0131nl\u0131k ve \u00e7e\u015fitli t\u0131bbi hastal\u0131klar buna yol a\u00e7maktad\u0131r.\nDepresyon tedavi edilebilir bir rahats\u0131zl\u0131kt\u0131r.\nG\u00fcncel tedavi k\u0131lavuzlar\u0131na g\u00f6re tedavi y\u00f6ntemi ki\u015fiye \u00f6zel olarak planlanmal\u0131d\u0131r.\nBurada hastal\u0131\u011f\u0131n \u015fiddeti, e\u015flik eden ba\u015fka bir hastal\u0131k olup olmamas\u0131, \u00f6nceki tedavi s\u00fcre\u00e7leri, yineleme say\u0131s\u0131 \u00f6nemli g\u00f6stergelerdir.\nTedavi se\u00e7enekleri aras\u0131nda ba\u015fl\u0131ca, psikoterapi, farmakoterapi, elektrokonvulsif terapi say\u0131labilir.\"\nPIRASALI PEYN\u0130RL\u0130 M\u0130N\u0130 B\u00d6REKLER | MUC\u0130ZE LEZZETLER",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00dcRK\u0130YE Psikiyatri Derne\u011fi Medya Koordinat\u00f6r\u00fc Dr. \u015eahut Duran, kad\u0131nlarda ya\u015fam boyu psikiyatrik hastal\u0131k riskinin erkeklere g\u00f6re 2 kat fazla oldu\u011funu belirterek, en yayg\u0131n ruh sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131n depresyon oldu\u011funu kaydetti.",
    "meta_lang": "tr"
}