{
    "article_id": "de1356c7c123fdeb958646b270b3258a.1590265826.0622287",
    "title": "\"\u0130la\u00e7lar, marka de\u011fil etken maddesiyle re\u00e7ete edilmeli\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/ilaclar-marka-degil-etken-maddesiyle-recete-edilmeli-40909448",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/ilaclar-marka-degil-etken-maddesiyle-recete-edilmeli-40909448",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5b59d1a65379ff0c042882af.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5b59d1a65379ff0c042882af.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcne\u015f, Odan\u0131n Konferans Salonu'nda d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda eczac\u0131l\u0131k alan\u0131nda g\u00fcndeme ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu. Emekli hekimlere ilave \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 ve hekimlere fiili hizmet zamm\u0131 verilmesini i\u00e7eren torba kanunda eczac\u0131larla ilgili d\u00fczenlemenin yer almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten G\u00fcne\u015f, \"Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n emekli maa\u015f\u0131n\u0131 art\u0131ran 4. maddede hekim ve di\u015f hekimlerine yer verilirken, kamu eczac\u0131lar\u0131m\u0131z bu kapsama al\u0131nmad\u0131. Karara sayg\u0131 duyuyoruz fakat kamu eczac\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n hak ettikleri emeklilik d\u00fczenlemesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za devam edece\u011fiz.\" diye konu\u015ftu. Eczac\u0131l\u0131k alan\u0131ndaki en \u00f6nemli sorunlardan birinin de eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltesi kontenjanlar\u0131 ve say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f oldu\u011funu ifade eden G\u00fcne\u015f, \u00d6SYM verilerine g\u00f6re bu y\u0131l 2 bin 618 \u00f6\u011frencinin fak\u00fcltelerden mezun oldu\u011funu ve mezunlar\u0131n i\u015fsizlik problemiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. Fak\u00fclte say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131yla e\u011fitim kalitesinin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ele\u015ftirisinde bulunan G\u00fcne\u015f, mezunlara \"yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k\" yapma zorunlulu\u011fu getirildi\u011fini an\u0131msatt\u0131. Bu uygulamaya g\u00f6re, yeni mezunlar\u0131n eczane a\u00e7abilmek i\u00e7in bir y\u0131l s\u00fcreyle yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k yapmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bunun yap\u0131labilmesi i\u00e7in eczane bulmakta s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\"Mezun olan ve yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k yapmak zorunda olan \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131yla yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma zorunlulu\u011fu bulunan eczane say\u0131s\u0131 \u00f6rt\u00fc\u015fm\u00fcyor.\" diyen G\u00fcne\u015f, ilgili kanunda tan\u0131mlanm\u0131\u015f \u00fccret ve sigorta bedelinin y\u00fcksek oldu\u011funu ve bu nedenle \u00e7al\u0131\u015facak eczane bulunmas\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7le\u015fti\u011fini savundu.\n\nBir y\u0131ll\u0131k s\u00fcreci tamamlayanlar\u0131n eczane a\u00e7abilecek yer bulmakta da s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcne\u015f, \"2012'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasaya g\u00f6re, il\u00e7elerde 3 bin 500 ki\u015filik n\u00fcfusa 1 eczane a\u00e7\u0131labilmesi zorunlulu\u011fu getirildi. Bu durum, yeni eczane a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mektedir. Bunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in, eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltelerine \u00f6\u011frenci al\u0131nmamas\u0131n\u0131, kontenjanlar\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesini ve \u00fcniversitelerin taban puanlar\u0131n\u0131n y\u00fckseltilmesini \u00f6neriyoruz.\" dedi.\n\n\"\u0130LA\u00c7LAR MARKASI \u0130LE DE\u011e\u0130L ETKEN MADDES\u0130YLE RE\u00c7ETE ED\u0130LMEL\u0130\"\n\nG\u00fcne\u015f, eczanelerde ya\u015fanan \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131n en \u00e7ok hasta ve hasta yak\u0131nlar\u0131n\u0131n re\u00e7etesiz ila\u00e7 talep etmesi ya da hastaya e\u015fde\u011fer ila\u00e7 verilmesi nedeniyle \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. E\u015fde\u011fer ilac\u0131n ne oldu\u011funun vatanda\u015flara iyi anlat\u0131lmas\u0131 ve bu konuda fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiren G\u00fcne\u015f, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"E\u015fde\u011fer ila\u00e7lar piyasaya \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce resmi makamlarca denetimden ge\u00e7mektedir. Etken maddelerin birden fazla \u00fcretici taraf\u0131ndan \u00fcretilmesi \u00fclke ekonomisine katk\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r. Etkin miktarda etken maddeye sahip ila\u00e7lar ayn\u0131 tedavi etkinli\u011fine sahip olmak ko\u015fuluyla \u00fcretilebilmektedir. Bunlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda hem ila\u00e7ta ya\u015fanabilecek yolsuzluk hem de gereksiz ila\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilebilmesi i\u00e7in ila\u00e7lar, markas\u0131 ile de\u011fil etken maddesiyle re\u00e7ete edilmeli.\"\n\nMOB\u0130L \"N\u00d6BET\u00c7\u0130 ECZANE\" UYGULAMASI\n\nG\u00fcne\u015f, ayr\u0131ca Ankara Eczac\u0131 Odas\u0131 olarak vatanda\u015flar\u0131n n\u00f6bet\u00e7i eczanelere daha kolay ula\u015fabilmesi i\u00e7in mobil bir uygulama haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Vatanda\u015flar, Ankara'daki t\u00fcm il\u00e7eler ve K\u0131r\u0131kkale'de hizmet veren t\u00fcm eczac\u0131lara ve o g\u00fcn n\u00f6bet\u00e7i olan eczanelere ula\u015fabilecek. IOS ve Android'e uyumlu olacak bu \u00fccretsiz uygulamay\u0131, a\u011fustos ay\u0131 i\u00e7erisinde hizmete sunmay\u0131 planl\u0131yoruz.\" dedi.\n\nUZAKDO\u011eU MEN\u015eE\u0130L\u0130 \u00dcRET\u0130LEN TABLETLERE D\u0130KKAT\n\n\u00d6te yandan G\u00fcne\u015f, zay\u0131flat\u0131c\u0131, sa\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131c\u0131 ya da cinsel g\u00fcc\u00fc art\u0131r\u0131c\u0131 \u015feklinde tan\u0131t\u0131mlar\u0131 yap\u0131lan \u00fcr\u00fcnlere kar\u015f\u0131 uyar\u0131larda bulundu.\n\nBu tip \u00fcr\u00fcnlerin Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ruhsat alarak piyasaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten G\u00fcne\u015f, \"Biz meslek \u00f6rg\u00fct\u00fc olarak bu tip \u00fcr\u00fcnlerin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan izin alarak sat\u0131\u015fa arz edilmesinin \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\" dedi.\n\nAnkara Eczac\u0131 Odas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Aslan da bu t\u00fcr \u00fcr\u00fcnlerde, ila\u00e7larda kullan\u0131lan baz\u0131 etken maddelere yer verilmesi durumunda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kabildi\u011fine i\u015faret etti. Bu \u00fcr\u00fcnlerin etkisinin hemen ortaya \u00e7\u0131kabilmesi i\u00e7in, ila\u00e7 etken maddelerinin olmas\u0131 gerekenin \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Aslan, \"Bu \u00fcr\u00fcnlerin de genellikle sat\u0131\u015f\u0131 internet \u00fczerinden yap\u0131l\u0131yor. \u00d6zellikle Uzakdo\u011fu men\u015feli \u00fcretilen tabletlerin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131nda maalesef ila\u00e7 etkin maddesine rastl\u0131yoruz.\" dedi. Aslan, sa\u011fl\u0131kla ilgili \u00fcr\u00fcnlerin kesinlikle internetten al\u0131nmamas\u0131, mutlaka eczaneye ba\u015fvurulmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "edilmeli",
        "\u00fcr\u00fcnlerin",
        "maddesiyle",
        "bu",
        "eczac\u0131l\u0131k",
        "re\u00e7ete",
        "i\u0307la\u00e7lar",
        "i\u00e7in",
        "etken",
        "ve",
        "g\u00fcne\u015f",
        "ila\u00e7",
        "marka",
        "yer",
        "de\u011fil",
        "eczane"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ila\u00e7",
        "etken madde",
        "eczac\u0131lar odas\u0131",
        "ankara eczac\u0131 odas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcne\u015f, Odan\u0131n Konferans Salonu'nda d\u00fczenlenen bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda eczac\u0131l\u0131k alan\u0131nda g\u00fcndeme ili\u015fkin de\u011ferlendirmelerde bulundu.\nEmekli hekimlere ilave \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 ve hekimlere fiili hizmet zamm\u0131 verilmesini i\u00e7eren torba kanunda eczac\u0131larla ilgili d\u00fczenlemenin yer almad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten G\u00fcne\u015f, \"Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n emekli maa\u015f\u0131n\u0131 art\u0131ran 4. maddede hekim ve di\u015f hekimlerine yer verilirken, kamu eczac\u0131lar\u0131m\u0131z bu kapsama al\u0131nmad\u0131.\nKarara sayg\u0131 duyuyoruz fakat kamu eczac\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131n hak ettikleri emeklilik d\u00fczenlemesi i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za devam edece\u011fiz.\"\ndiye konu\u015ftu.\nEczac\u0131l\u0131k alan\u0131ndaki en \u00f6nemli sorunlardan birinin de eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltesi kontenjanlar\u0131 ve say\u0131lar\u0131ndaki art\u0131\u015f oldu\u011funu ifade eden G\u00fcne\u015f, \u00d6SYM verilerine g\u00f6re bu y\u0131l 2 bin 618 \u00f6\u011frencinin fak\u00fcltelerden mezun oldu\u011funu ve mezunlar\u0131n i\u015fsizlik problemiyle kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nFak\u00fclte say\u0131s\u0131n\u0131n artmas\u0131yla e\u011fitim kalitesinin d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc ele\u015ftirisinde bulunan G\u00fcne\u015f, mezunlara \"yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k\" yapma zorunlulu\u011fu getirildi\u011fini an\u0131msatt\u0131.\nBu uygulamaya g\u00f6re, yeni mezunlar\u0131n eczane a\u00e7abilmek i\u00e7in bir y\u0131l s\u00fcreyle yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k yapmak zorunda kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak bunun yap\u0131labilmesi i\u00e7in eczane bulmakta s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\"Mezun olan ve yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131l\u0131k yapmak zorunda olan \u00f6\u011frenci say\u0131s\u0131yla yard\u0131mc\u0131 eczac\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma zorunlulu\u011fu bulunan eczane say\u0131s\u0131 \u00f6rt\u00fc\u015fm\u00fcyor.\"\ndiyen G\u00fcne\u015f, ilgili kanunda tan\u0131mlanm\u0131\u015f \u00fccret ve sigorta bedelinin y\u00fcksek oldu\u011funu ve bu nedenle \u00e7al\u0131\u015facak eczane bulunmas\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7le\u015fti\u011fini savundu.\nBir y\u0131ll\u0131k s\u00fcreci tamamlayanlar\u0131n eczane a\u00e7abilecek yer bulmakta da s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan G\u00fcne\u015f, \"2012'de y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren yasaya g\u00f6re, il\u00e7elerde 3 bin 500 ki\u015filik n\u00fcfusa 1 eczane a\u00e7\u0131labilmesi zorunlulu\u011fu getirildi.\nBu durum, yeni eczane a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mektedir.\nBunun \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc i\u00e7in, eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltelerine \u00f6\u011frenci al\u0131nmamas\u0131n\u0131, kontenjanlar\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesini ve \u00fcniversitelerin taban puanlar\u0131n\u0131n y\u00fckseltilmesini \u00f6neriyoruz.\"\n\"\u0130LA\u00c7LAR MARKASI \u0130LE DE\u011e\u0130L ETKEN MADDES\u0130YLE RE\u00c7ETE ED\u0130LMEL\u0130\"G\u00fcne\u015f, eczanelerde ya\u015fanan \u015fiddet olaylar\u0131n\u0131n en \u00e7ok hasta ve hasta yak\u0131nlar\u0131n\u0131n re\u00e7etesiz ila\u00e7 talep etmesi ya da hastaya e\u015fde\u011fer ila\u00e7 verilmesi nedeniyle \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nE\u015fde\u011fer ilac\u0131n ne oldu\u011funun vatanda\u015flara iyi anlat\u0131lmas\u0131 ve bu konuda fark\u0131ndal\u0131klar\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini dile getiren G\u00fcne\u015f, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"E\u015fde\u011fer ila\u00e7lar piyasaya \u00e7\u0131kmadan \u00f6nce resmi makamlarca denetimden ge\u00e7mektedir.\nEtken maddelerin birden fazla \u00fcretici taraf\u0131ndan \u00fcretilmesi \u00fclke ekonomisine katk\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r.\nEtkin miktarda etken maddeye sahip ila\u00e7lar ayn\u0131 tedavi etkinli\u011fine sahip olmak ko\u015fuluyla \u00fcretilebilmektedir.\nBunlar\u0131n \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda hem ila\u00e7ta ya\u015fanabilecek yolsuzluk hem de gereksiz ila\u00e7 kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilebilmesi i\u00e7in ila\u00e7lar, markas\u0131 ile de\u011fil etken maddesiyle re\u00e7ete edilmeli.\"\nMOB\u0130L \"N\u00d6BET\u00c7\u0130 ECZANE\" UYGULAMASIG\u00fcne\u015f, ayr\u0131ca Ankara Eczac\u0131 Odas\u0131 olarak vatanda\u015flar\u0131n n\u00f6bet\u00e7i eczanelere daha kolay ula\u015fabilmesi i\u00e7in mobil bir uygulama haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"Vatanda\u015flar, Ankara'daki t\u00fcm il\u00e7eler ve K\u0131r\u0131kkale'de hizmet veren t\u00fcm eczac\u0131lara ve o g\u00fcn n\u00f6bet\u00e7i olan eczanelere ula\u015fabilecek.\nIOS ve Android'e uyumlu olacak bu \u00fccretsiz uygulamay\u0131, a\u011fustos ay\u0131 i\u00e7erisinde hizmete sunmay\u0131 planl\u0131yoruz.\"\nUZAKDO\u011eU MEN\u015eE\u0130L\u0130 \u00dcRET\u0130LEN TABLETLERE D\u0130KKAT\u00d6te yandan G\u00fcne\u015f, zay\u0131flat\u0131c\u0131, sa\u00e7 \u00e7\u0131kar\u0131c\u0131 ya da cinsel g\u00fcc\u00fc art\u0131r\u0131c\u0131 \u015feklinde tan\u0131t\u0131mlar\u0131 yap\u0131lan \u00fcr\u00fcnlere kar\u015f\u0131 uyar\u0131larda bulundu.\nBu tip \u00fcr\u00fcnlerin Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131nca ruhsat alarak piyasaya \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten G\u00fcne\u015f, \"Biz meslek \u00f6rg\u00fct\u00fc olarak bu tip \u00fcr\u00fcnlerin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan izin alarak sat\u0131\u015fa arz edilmesinin \u00f6nemli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\"\nAnkara Eczac\u0131 Odas\u0131 Genel Sekreteri Mustafa Aslan da bu t\u00fcr \u00fcr\u00fcnlerde, ila\u00e7larda kullan\u0131lan baz\u0131 etken maddelere yer verilmesi durumunda sa\u011fl\u0131k sorunlar\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kabildi\u011fine i\u015faret etti.\nBu \u00fcr\u00fcnlerin etkisinin hemen ortaya \u00e7\u0131kabilmesi i\u00e7in, ila\u00e7 etken maddelerinin olmas\u0131 gerekenin \u00e7ok \u00fcst\u00fcnde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Aslan, \"Bu \u00fcr\u00fcnlerin de genellikle sat\u0131\u015f\u0131 internet \u00fczerinden yap\u0131l\u0131yor.\n\u00d6zellikle Uzakdo\u011fu men\u015feli \u00fcretilen tabletlerin \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir k\u0131sm\u0131nda maalesef ila\u00e7 etkin maddesine rastl\u0131yoruz.\"\nAslan, sa\u011fl\u0131kla ilgili \u00fcr\u00fcnlerin kesinlikle internetten al\u0131nmamas\u0131, mutlaka eczaneye ba\u015fvurulmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ankara Eczac\u0131 Odas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman G\u00fcne\u015f, eczac\u0131l\u0131k alan\u0131nda ya\u015fanan sorunlar\u0131n engellenebilmesi i\u00e7in ila\u00e7lar\u0131n, markas\u0131 ile de\u011fil etken maddesiyle re\u00e7ete edilmesi, eczac\u0131l\u0131k fak\u00fcltelerinin kontenjanlar\u0131n\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 ve zay\u0131flatma gibi etkisi oldu\u011fu belirtilen \u00fcr\u00fcnlerin Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan izin al\u0131narak sat\u0131\u015fa...",
    "meta_lang": "tr"
}