{
    "article_id": "15022fd5570b1f7f3b94f1ea5752fe38.1590265829.6982372",
    "title": "\"Ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n nedeni \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olabilir\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/bas-agrisinin-nedeni-cene-eklemi-rahatsizligi-olabilir-40959864",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/saglik/bas-agrisinin-nedeni-cene-eklemi-rahatsizligi-olabilir-40959864",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ba0c2cdc03c0d0f18ee9f75.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ba0c2cdc03c0d0f18ee9f75.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"\u00c7ENE EKLEM\u0130 A\u011eRISININ B\u0130R\u00c7OK NEDEN\u0130 OLAB\u0130L\u0130R\"\n\nA\u011f\u0131z ve \u00e7ene b\u00f6lgesinde olu\u015fabilecek bir zarar\u0131n di\u011fer sistemin b\u00fct\u00fcn par\u00e7alar\u0131n\u0131 etkileyece\u011fini belirten Uzman Dr. Nesihan T\u0131nastepe, \u201cHer ya\u015fta g\u00f6r\u00fclen ancak en \u00e7ok 20 ile 45 ya\u015flar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6r\u00fclen \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n ve \u00e7ene eklemi a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n bir\u00e7ok nedeni olabilir. \u00dczerinde en \u00e7ok durulan sebeplerden bir tanesi di\u015flerin birbiriyle kapan\u0131\u015f ili\u015fkisidir. Eskiden daha yayg\u0131n bir d\u00fc\u015f\u00fcnce olan \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na di\u015f kapan\u0131\u015flar\u0131 neden olur d\u00fc\u015f\u00fcncesi ile \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 tedavisinde di\u015flerin kapan\u0131\u015f\u0131n\u0131 d\u00fczeltme yoluna gidiliyordu ancak yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarla di\u015f kapan\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131nda sadece y\u00fczde 10-15 etkili oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131. G\u00fcn\u00fcm\u00fczde de yine ayn\u0131 sebepten dolay\u0131 di\u015flere ortodontik tedaviler, restoratif tedaviler yap\u0131labiliyor ancak bu tedavi \u015fekillerinin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir\" dedi.\n\n\"STRES \u00c7ENE EKLEM\u0130 RAHATSIZLI\u011eINA NEDEN OLUYOR\"\n\n\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n bir di\u011fer nedeninin travmalar oldu\u011funu belirten Dr. T\u0131nastepe, \"Do\u011frudan y\u00fcz, \u00e7ene b\u00f6lgesine gelen travmalar ve mikro travmalar olarak ikiye ayr\u0131l\u0131r. Y\u00fcz ve \u00e7ene b\u00f6lgesine gelen travmalar sert veya yumu\u015fak dokuya zarar verebilir ya da \u00e7enede k\u0131r\u0131klar\u0131n olu\u015fmas\u0131na neden olabilir. Mikro travmalar ise \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na sebep olur. Mikro travmalar\u0131n ba\u015f\u0131nda di\u015f s\u0131kma ve g\u0131c\u0131rdatma gelmektedir. Bunlar haricinde streste \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n nedenleri aras\u0131ndad\u0131r. Stres kaslar \u00fczerinde etkili olarak kas spazmlar\u0131na yol a\u00e7ar ve bruksizmi tetikler\" dedi.\n\n\u00c7ENE KEM\u0130\u011e\u0130 A\u011eRISI \u0130LE KULAK A\u011eRILARI SIK SIK KARI\u015eTIRILIYOR\n\n\n\n\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n en \u00f6nemli belirtilerinden birinin a\u011fr\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. T\u0131nastepe, \"Bu a\u011fr\u0131 \u00e7ene eklemi b\u00f6lgesinde, ba\u015f b\u00f6lgesinde, kulakta ya da bo\u011fazda olabilir. Ki\u015filer a\u011fr\u0131 nedeniyle a\u011f\u0131zlar\u0131n\u0131 tam a\u00e7amama \u015fikayeti ya\u015fayabilirler. \u00c7ene eklemi kula\u011f\u0131n hemen \u00f6n\u00fcnde yer alan bir eklemdir bu nedenle \u00e7ene kemi\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 ile kulak a\u011fr\u0131lar\u0131 s\u0131k s\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmaktad\u0131r. Ki\u015filer ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ile \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kuramasa da bu b\u00f6lgede \u00e7evre kaslar\u0131n bulunmas\u0131 nedeniyle s\u0131k s\u0131k ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti g\u00f6r\u00fclmektedir. Bir di\u011fer belirtisi ise \u00e7ene ekleminde g\u0131c\u0131rdama ya da s\u00fcrt\u00fcnme \u015feklinde seslerin gelmesidir\" dedi.\n\n\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin yar\u0131s\u0131n\u0131n herhangi bir tedavi i\u00e7in doktora ba\u015fvurmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Dr. T\u0131nastepe s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti: \"Ancak rutin di\u015f muayenesi s\u0131ras\u0131nda \u00e7ene eklemi sorunlar\u0131 tespit edilebilmektedir. \u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filere ila\u00e7 tedavisi, a\u011f\u0131z i\u00e7i aparey tedavileri uygulanmaktad\u0131r. A\u011f\u0131z i\u00e7ine yerle\u015ftirilen apareyler ile uykuda bruksizmin ortaya \u00e7\u0131karabilecek rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 engellemekte ya da disk kaymas\u0131, diskin yerinden \u00e7\u0131kmas\u0131 gibi durumlarda yine a\u011f\u0131z i\u00e7i apareylerden yararlan\u0131lmakta ve bu tedaviler y\u00fczde 85 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olmaktad\u0131r. Hastada b\u00fcy\u00fcme anomalisi varsa, t\u00fcm\u00f6rler bulunuyorsa ve a\u011fr\u0131s\u0131 sosyal hayat\u0131n\u0131 etkiliyorsa son \u00e7are olarak cerrahi tedaviler tercih edilmektedir.\"\n\nHastalar\u0131n \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n belirtilerini \u00f6nemsemeleri gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Uzman Dr. Neslihan T\u0131nastepe, \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ayr\u0131 bir e\u011fitim dal\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tedavi yapacak hekimin hastadaki t\u00fcm verileri toparlay\u0131p, de\u011ferlendirip di\u011fer rahats\u0131zl\u0131klarla ay\u0131r\u0131c\u0131 tan\u0131y\u0131 yapabilecek bilgiye sahip olmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "eklemi",
        "rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131",
        "bu",
        "ba\u015f",
        "olabilir",
        "a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "t\u0131nastepe",
        "travmalar",
        "dr",
        "\u00e7ene",
        "da",
        "nedeni"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00e7ene",
        "\u00e7ene eklemi",
        "\u00e7ene a\u011fr\u0131s\u0131",
        "eklem a\u011fr\u0131s\u0131",
        "dr. neslihan t\u0131nastepe"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"\u00c7ENE EKLEM\u0130 A\u011eRISININ B\u0130R\u00c7OK NEDEN\u0130 OLAB\u0130L\u0130R\"A\u011f\u0131z ve \u00e7ene b\u00f6lgesinde olu\u015fabilecek bir zarar\u0131n di\u011fer sistemin b\u00fct\u00fcn par\u00e7alar\u0131n\u0131 etkileyece\u011fini belirten Uzman Dr. Nesihan T\u0131nastepe, \u201cHer ya\u015fta g\u00f6r\u00fclen ancak en \u00e7ok 20 ile 45 ya\u015flar\u0131 aras\u0131nda g\u00f6r\u00fclen \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n ve \u00e7ene eklemi a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131n bir\u00e7ok nedeni olabilir.\n\u00dczerinde en \u00e7ok durulan sebeplerden bir tanesi di\u015flerin birbiriyle kapan\u0131\u015f ili\u015fkisidir.\nEskiden daha yayg\u0131n bir d\u00fc\u015f\u00fcnce olan \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na di\u015f kapan\u0131\u015flar\u0131 neden olur d\u00fc\u015f\u00fcncesi ile \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 tedavisinde di\u015flerin kapan\u0131\u015f\u0131n\u0131 d\u00fczeltme yoluna gidiliyordu ancak yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmalarla di\u015f kapan\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131nda sadece y\u00fczde 10-15 etkili oldu\u011fu anla\u015f\u0131ld\u0131.\nG\u00fcn\u00fcm\u00fczde de yine ayn\u0131 sebepten dolay\u0131 di\u015flere ortodontik tedaviler, restoratif tedaviler yap\u0131labiliyor ancak bu tedavi \u015fekillerinin do\u011fru olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmektedir\" dedi.\n\"STRES \u00c7ENE EKLEM\u0130 RAHATSIZLI\u011eINA NEDEN OLUYOR\"\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n bir di\u011fer nedeninin travmalar oldu\u011funu belirten Dr. T\u0131nastepe, \"Do\u011frudan y\u00fcz, \u00e7ene b\u00f6lgesine gelen travmalar ve mikro travmalar olarak ikiye ayr\u0131l\u0131r.\nY\u00fcz ve \u00e7ene b\u00f6lgesine gelen travmalar sert veya yumu\u015fak dokuya zarar verebilir ya da \u00e7enede k\u0131r\u0131klar\u0131n olu\u015fmas\u0131na neden olabilir.\nMikro travmalar ise \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131na sebep olur.\nMikro travmalar\u0131n ba\u015f\u0131nda di\u015f s\u0131kma ve g\u0131c\u0131rdatma gelmektedir.\nBunlar haricinde streste \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n nedenleri aras\u0131ndad\u0131r.\nStres kaslar \u00fczerinde etkili olarak kas spazmlar\u0131na yol a\u00e7ar ve bruksizmi tetikler\" dedi.\n\u00c7ENE KEM\u0130\u011e\u0130 A\u011eRISI \u0130LE KULAK A\u011eRILARI SIK SIK KARI\u015eTIRILIYOR\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n en \u00f6nemli belirtilerinden birinin a\u011fr\u0131 oldu\u011funu s\u00f6yleyen Dr. T\u0131nastepe, \"Bu a\u011fr\u0131 \u00e7ene eklemi b\u00f6lgesinde, ba\u015f b\u00f6lgesinde, kulakta ya da bo\u011fazda olabilir.\nKi\u015filer a\u011fr\u0131 nedeniyle a\u011f\u0131zlar\u0131n\u0131 tam a\u00e7amama \u015fikayeti ya\u015fayabilirler.\n\u00c7ene eklemi kula\u011f\u0131n hemen \u00f6n\u00fcnde yer alan bir eklemdir bu nedenle \u00e7ene kemi\u011fi a\u011fr\u0131s\u0131 ile kulak a\u011fr\u0131lar\u0131 s\u0131k s\u0131k kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmaktad\u0131r.\nKi\u015filer ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 ile \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 aras\u0131nda ili\u015fki kuramasa da bu b\u00f6lgede \u00e7evre kaslar\u0131n bulunmas\u0131 nedeniyle s\u0131k s\u0131k ba\u015f a\u011fr\u0131s\u0131 \u015fikayeti g\u00f6r\u00fclmektedir.\nBir di\u011fer belirtisi ise \u00e7ene ekleminde g\u0131c\u0131rdama ya da s\u00fcrt\u00fcnme \u015feklinde seslerin gelmesidir\" dedi.\n\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan ki\u015filerin yar\u0131s\u0131n\u0131n herhangi bir tedavi i\u00e7in doktora ba\u015fvurmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Dr. T\u0131nastepe s\u00f6zlerine \u015f\u00f6yle devam etti: \"Ancak rutin di\u015f muayenesi s\u0131ras\u0131nda \u00e7ene eklemi sorunlar\u0131 tespit edilebilmektedir.\n\u00c7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan ki\u015filere ila\u00e7 tedavisi, a\u011f\u0131z i\u00e7i aparey tedavileri uygulanmaktad\u0131r.\nA\u011f\u0131z i\u00e7ine yerle\u015ftirilen apareyler ile uykuda bruksizmin ortaya \u00e7\u0131karabilecek rahats\u0131zl\u0131klar\u0131 engellemekte ya da disk kaymas\u0131, diskin yerinden \u00e7\u0131kmas\u0131 gibi durumlarda yine a\u011f\u0131z i\u00e7i apareylerden yararlan\u0131lmakta ve bu tedaviler y\u00fczde 85 oran\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olmaktad\u0131r.\nHastada b\u00fcy\u00fcme anomalisi varsa, t\u00fcm\u00f6rler bulunuyorsa ve a\u011fr\u0131s\u0131 sosyal hayat\u0131n\u0131 etkiliyorsa son \u00e7are olarak cerrahi tedaviler tercih edilmektedir.\"\nHastalar\u0131n \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n belirtilerini \u00f6nemsemeleri gerekti\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Uzman Dr. Neslihan T\u0131nastepe, \u00e7ene eklemi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ayr\u0131 bir e\u011fitim dal\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve tedavi yapacak hekimin hastadaki t\u00fcm verileri toparlay\u0131p, de\u011ferlendirip di\u011fer rahats\u0131zl\u0131klarla ay\u0131r\u0131c\u0131 tan\u0131y\u0131 yapabilecek bilgiye sahip olmas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Y\u00dcZ ve a\u011f\u0131z b\u00f6lgesinde bulunan t\u00fcm olu\u015fumlar\u0131n hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u00c7ene Eklemi Hastal\u0131klar\u0131 Uzman\u0131 Dr. Neslihan T\u0131nastepe, \u00e7ene b\u00f6lgesinde konu\u015fma, \u00e7i\u011fneme, yutkunma ve solunum gibi \u00e7ok \u00f6nemli fonksiyonlar\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek bu sistemde \u00e7ene eklemi kaslar\u0131n\u0131n, \u00e7i\u011fneme kaslar\u0131n\u0131n, di\u015flerin,...",
    "meta_lang": "tr"
}