{
    "article_id": "a2bdb89dc1b43baec87d486a170144fd.1590265553.4875963",
    "title": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil'in villas\u0131 i\u00e7in y\u0131k\u0131m karar\u0131 verilmi\u015fti... Detaylar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/yilmaz-ozdilin-villasi-icin-yikim-karari-verilmisti-detaylar-ortaya-cikti-41524341",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/yilmaz-ozdilin-villasi-icin-yikim-karari-verilmisti-detaylar-ortaya-cikti-41524341",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec939eec9de3d1bc497a22a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec939eec9de3d1bc497a22a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil'in e\u015fi H\u00fclya \u00d6zdil, 2 May\u0131s 2017 tarihinde Bodrum'un Bitez Mahallesi'ndeki bir villay\u0131 4.6 milyon liraya sat\u0131n ald\u0131. Y\u00fcr\u00fcrl\u00fckteki imar plan\u0131nda 'ticaret alan\u0131' s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan villaya, Bodrum Belediyesi'nce H\u00fclya \u00d6zdil ad\u0131na 'ofis ve i\u015f yeri- iki ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcm- 142.5 metrekare' olmak \u00fczere yap\u0131 ruhsat\u0131 verildi. Belediye, bir s\u00fcre sonra da yap\u0131 kullan\u0131m izin belgesi verdi.\n\n\u0130mar planlar\u0131nda ticari alan vasf\u0131nda olan yap\u0131y\u0131, \u00d6zdil ailesi villaya \u00e7evirdi. Ruhsat\u0131 tek katl\u0131, iki biti\u015fik ofis \u00fcnitesi i\u00e7in d\u00fczenlenen 142.5 metrekare iskanl\u0131 yap\u0131ya, depo, jenerat\u00f6r odas\u0131 ile bodrum kat ilave edildi.\n\nBodrum Belediyesi ekipleri, 6 May\u0131s g\u00fcn\u00fc, yap\u0131lan inceleme sonucu villay\u0131 m\u00fch\u00fcrledi.\n\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Aras ile birlikte 7 enc\u00fcmen \u00fcyesi, 8 May\u0131s tarihinde, sonradan ilave edilen k\u0131s\u0131mlar\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in karar ald\u0131. Enc\u00fcmen karar\u0131nda, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"Tapunun 349 ada 4 parsel numaras\u0131na kay\u0131tl\u0131 ta\u015f\u0131nmaz\u0131n m\u00fclk sahibi H\u00fclya \u00d6zdil hakk\u0131nda, 12.41 metrekarelik depo, 12.83 metrekarelik jenerat\u00f6r odas\u0131 ve 17.84 metrekarelik m\u00fc\u015ftemilat ile zemin teras\u0131 \u00fczerinde yap\u0131lmas\u0131 halinde pergola olarak nitelendirilmesi gereken ancak planl\u0131 alanlar imar y\u00f6netmeli\u011finde yer verilen pergola tan\u0131m\u0131na uymayan 70.79 metrekarelik \u00fcst \u00f6rt\u00fc ile ilgili olarak, belediyemiz Yap\u0131 Kontrol M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc m\u00fczekkeresinde m\u00fch\u00fcrleme tarihi itibari ile onayl\u0131 uygulama imar plan\u0131na g\u00f6re, yap\u0131 yakla\u015fma s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde kald\u0131\u011f\u0131, mevcut haliyle yap\u0131 ruhsat\u0131na ba\u011flanmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi\u011finden, 3194 Say\u0131l\u0131 \u0130mar Kanunun 32. maddesinin son f\u0131kras\u0131 gere\u011fince ,yap\u0131lan bu imalatlar\u0131n yap\u0131 sahibi taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131lmas\u0131na, y\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 takdirde belediyemizce y\u0131kt\u0131r\u0131larak masraf\u0131n\u0131n yap\u0131 sahibi H\u00fclya \u00d6zdil'den tahsil edilmesine.\"\n\nKarar\u0131n\u0131n devam\u0131nda da \"136.13 metrekarelik bina ve 81 metrekarelik bodrum katla ilgili olarak m\u00fch\u00fcrleme tarihinden, '6 May\u0131s 2020' itibaren \u0130mar Kanunu'nun 32. Maddesi h\u00fck\u00fcmleri do\u011frultusunda, yasal hale getirilmesi i\u00e7in verilen s\u00fcrenin beklenilmesine, yasal hale getirilmedi\u011fi takdirde 136.13 metrekarelik bina ve 81 metrekarelik bodrum kat i\u00e7inde yap\u0131lan imalatlar\u0131n yap\u0131 sahibi taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131lmas\u0131na, y\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 takdirde belediyemizce y\u0131kt\u0131r\u0131larak, masraf\u0131n\u0131n yap\u0131 sahibi H\u00fclya \u00d6zdil'den tahsil edilmesine karar verildi\" denildi.\n\nMu\u011fla 1'inci \u0130dare Mahkemesi, d\u00fcn verdi\u011fi karar\u0131nda, yap\u0131 kay\u0131t belgesi iptali i\u015fleminin hukuka uygun oldu\u011funu bildirerek, y\u00fcr\u00fctmeyi durdurma karar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131na h\u00fckmetmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "karar\u0131",
        "villas\u0131",
        "metrekarelik",
        "yap\u0131",
        "bodrum",
        "sahibi",
        "yap\u0131lan",
        "y\u0131k\u0131m",
        "verilmi\u015fti",
        "h\u00fclya",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "detaylar",
        "ile",
        "\u00f6zdilin",
        "\u00f6zdil",
        "y\u0131lmaz",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Mu\u011fla",
        "Bodrum",
        "Y\u0131lmaz \u00d6zdil",
        "H\u00fclya \u00d6zdil"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Y\u0131lmaz \u00d6zdil'in e\u015fi H\u00fclya \u00d6zdil, 2 May\u0131s 2017 tarihinde Bodrum'un Bitez Mahallesi'ndeki bir villay\u0131 4.6 milyon liraya sat\u0131n ald\u0131.\nY\u00fcr\u00fcrl\u00fckteki imar plan\u0131nda 'ticaret alan\u0131' s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde kalan villaya, Bodrum Belediyesi'nce H\u00fclya \u00d6zdil ad\u0131na 'ofis ve i\u015f yeri- iki ba\u011f\u0131ms\u0131z b\u00f6l\u00fcm- 142.5 metrekare' olmak \u00fczere yap\u0131 ruhsat\u0131 verildi.\nBelediye, bir s\u00fcre sonra da yap\u0131 kullan\u0131m izin belgesi verdi.\n\u0130mar planlar\u0131nda ticari alan vasf\u0131nda olan yap\u0131y\u0131, \u00d6zdil ailesi villaya \u00e7evirdi.\nRuhsat\u0131 tek katl\u0131, iki biti\u015fik ofis \u00fcnitesi i\u00e7in d\u00fczenlenen 142.5 metrekare iskanl\u0131 yap\u0131ya, depo, jenerat\u00f6r odas\u0131 ile bodrum kat ilave edildi.\nBodrum Belediyesi ekipleri, 6 May\u0131s g\u00fcn\u00fc, yap\u0131lan inceleme sonucu villay\u0131 m\u00fch\u00fcrledi.\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Aras ile birlikte 7 enc\u00fcmen \u00fcyesi, 8 May\u0131s tarihinde, sonradan ilave edilen k\u0131s\u0131mlar\u0131n y\u0131k\u0131lmas\u0131 i\u00e7in karar ald\u0131.\nEnc\u00fcmen karar\u0131nda, \u015fu ifadelere yer verildi:\"Tapunun 349 ada 4 parsel numaras\u0131na kay\u0131tl\u0131 ta\u015f\u0131nmaz\u0131n m\u00fclk sahibi H\u00fclya \u00d6zdil hakk\u0131nda, 12.41 metrekarelik depo, 12.83 metrekarelik jenerat\u00f6r odas\u0131 ve 17.84 metrekarelik m\u00fc\u015ftemilat ile zemin teras\u0131 \u00fczerinde yap\u0131lmas\u0131 halinde pergola olarak nitelendirilmesi gereken ancak planl\u0131 alanlar imar y\u00f6netmeli\u011finde yer verilen pergola tan\u0131m\u0131na uymayan 70.79 metrekarelik \u00fcst \u00f6rt\u00fc ile ilgili olarak, belediyemiz Yap\u0131 Kontrol M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc m\u00fczekkeresinde m\u00fch\u00fcrleme tarihi itibari ile onayl\u0131 uygulama imar plan\u0131na g\u00f6re, yap\u0131 yakla\u015fma s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7erisinde kald\u0131\u011f\u0131, mevcut haliyle yap\u0131 ruhsat\u0131na ba\u011flanmas\u0131n\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi\u011finden, 3194 Say\u0131l\u0131 \u0130mar Kanunun 32. maddesinin son f\u0131kras\u0131 gere\u011fince ,yap\u0131lan bu imalatlar\u0131n yap\u0131 sahibi taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131lmas\u0131na, y\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 takdirde belediyemizce y\u0131kt\u0131r\u0131larak masraf\u0131n\u0131n yap\u0131 sahibi H\u00fclya \u00d6zdil'den tahsil edilmesine.\"\nKarar\u0131n\u0131n devam\u0131nda da \"136.13 metrekarelik bina ve 81 metrekarelik bodrum katla ilgili olarak m\u00fch\u00fcrleme tarihinden, '6 May\u0131s 2020' itibaren \u0130mar Kanunu'nun 32.\nMaddesi h\u00fck\u00fcmleri do\u011frultusunda, yasal hale getirilmesi i\u00e7in verilen s\u00fcrenin beklenilmesine, yasal hale getirilmedi\u011fi takdirde 136.13 metrekarelik bina ve 81 metrekarelik bodrum kat i\u00e7inde yap\u0131lan imalatlar\u0131n yap\u0131 sahibi taraf\u0131ndan y\u0131k\u0131lmas\u0131na, y\u0131k\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 takdirde belediyemizce y\u0131kt\u0131r\u0131larak, masraf\u0131n\u0131n yap\u0131 sahibi H\u00fclya \u00d6zdil'den tahsil edilmesine karar verildi\" denildi.\nMu\u011fla 1'inci \u0130dare Mahkemesi, d\u00fcn verdi\u011fi karar\u0131nda, yap\u0131 kay\u0131t belgesi iptali i\u015fleminin hukuka uygun oldu\u011funu bildirerek, y\u00fcr\u00fctmeyi durdurma karar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131na h\u00fckmetmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri \u0130nternet - Mu\u011fla'n\u0131n Bodrum il\u00e7esinde gazeteci- yazar Y\u0131lmaz \u00d6zdil'in e\u015fi H\u00fclya \u00d6zdil ad\u0131na sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 villan\u0131n y\u0131k\u0131m\u0131 i\u00e7in al\u0131nan enc\u00fcmen karar\u0131n\u0131n detaylar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Bodrum Belediye Ba\u015fkan\u0131 Ahmet Aras ile birlikte 7 \u00fcyenin imza att\u0131\u011f\u0131 kararda, \u00d6zdil'in villas\u0131nda 81 metrekarelik bodrum...",
    "meta_lang": "tr"
}