{
    "article_id": "27901e6e5159e2a4883d11b488c9c166.1590265840.5326288",
    "title": "B\u00f6yle \u015faka olur mu! Az daha can\u0131ndan oluyordu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/boyle-saka-olur-mu-az-daha-canindan-oluyordu-41524295",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/boyle-saka-olur-mu-az-daha-canindan-oluyordu-41524295",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec922abc9de3d1bc497a1c9.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec922abc9de3d1bc497a1c9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Haberle ilgili daha fazla foto\u011fraf i\u00e7in galeriyi ziyaret edin.\n\nOlay \u00f6nceki g\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Bostanc\u0131 Oto Sanayi'nde meydana geldi. Bir s\u00fcr\u00fcc\u00fc, samimi arkada\u015f\u0131 Emre Oktay'\u0131 yolda y\u00fcr\u00fcrken g\u00f6rd\u00fc. Ard\u0131ndan otomobilini \u015faka yapmak amac\u0131yla Oktay'\u0131n \u00fczerine s\u00fcrd\u00fc. Fakat otomobil ya\u011fmurunda etkisiyle duramay\u0131nca \u00f6nce Emre Oktay'a ard\u0131ndan park halindeki minib\u00fcse \u00e7arpt\u0131. Oktay refleks ile z\u0131play\u0131nca \u015fans eseri iki arac\u0131n aras\u0131nda kalmaktan kurtuldu. Emre Oktay kazay\u0131 yara almadan atlatt\u0131. Oktay daha sonra s\u00fcr\u00fcc\u00fc koltu\u011funda \u015fok ge\u00e7iren arkada\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131na gitti.\n\n'B\u00d6YLE \u015eAKA OLMAZ'\n\nG\u00f6rg\u00fc \u015fahitlerinden bir ki\u015fi, \"G\u00fcr\u00fclt\u00fcyle d\u00fckkandan \u00e7\u0131kt\u0131. Samimi arkada\u015f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcrken g\u00f6rm\u00fc\u015f. '\u015eaka yapay\u0131m diyor', arabayla gelirken frene bas\u0131yor ama yerler \u0131slak oldu\u011fu i\u00e7in ara\u00e7 durmuyor. Arada s\u0131k\u0131\u015fabilirdi, son anda kurtuldu, b\u00fcy\u00fck \u015fans kurtulmas\u0131. B\u00f6yle \u015faka olmaz\" dedi.",
    "keywords": [
        "oktay",
        "\u015faka",
        "can\u0131ndan",
        "emre",
        "olur",
        "\u015fans",
        "y\u00fcr\u00fcrken",
        "samimi",
        "kurtuldu",
        "daha",
        "i\u00e7in",
        "b\u00f6yle",
        "az",
        "oluyordu",
        "mu",
        "s\u00fcr\u00fcc\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130stanbul",
        "\u015faka",
        "Bostanc\u0131 Oto Sanayi",
        "Emre Oktay"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Haberle ilgili daha fazla foto\u011fraf i\u00e7in galeriyi ziyaret edin.\nOlay \u00f6nceki g\u00fcn ak\u015fam saatlerinde Bostanc\u0131 Oto Sanayi'nde meydana geldi.\nBir s\u00fcr\u00fcc\u00fc, samimi arkada\u015f\u0131 Emre Oktay'\u0131 yolda y\u00fcr\u00fcrken g\u00f6rd\u00fc.\nArd\u0131ndan otomobilini \u015faka yapmak amac\u0131yla Oktay'\u0131n \u00fczerine s\u00fcrd\u00fc.\nFakat otomobil ya\u011fmurunda etkisiyle duramay\u0131nca \u00f6nce Emre Oktay'a ard\u0131ndan park halindeki minib\u00fcse \u00e7arpt\u0131.\nOktay refleks ile z\u0131play\u0131nca \u015fans eseri iki arac\u0131n aras\u0131nda kalmaktan kurtuldu.\nEmre Oktay kazay\u0131 yara almadan atlatt\u0131.\nOktay daha sonra s\u00fcr\u00fcc\u00fc koltu\u011funda \u015fok ge\u00e7iren arkada\u015f\u0131n\u0131n yan\u0131na gitti.\n'B\u00d6YLE \u015eAKA OLMAZ'G\u00f6rg\u00fc \u015fahitlerinden bir ki\u015fi, \"G\u00fcr\u00fclt\u00fcyle d\u00fckkandan \u00e7\u0131kt\u0131.\nSamimi arkada\u015f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcrken g\u00f6rm\u00fc\u015f.\n'\u015eaka yapay\u0131m diyor', arabayla gelirken frene bas\u0131yor ama yerler \u0131slak oldu\u011fu i\u00e7in ara\u00e7 durmuyor.\nArada s\u0131k\u0131\u015fabilirdi, son anda kurtuldu, b\u00fcy\u00fck \u015fans kurtulmas\u0131.\nB\u00f6yle \u015faka olmaz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri - \u015eaka yapay\u0131m derken az daha arkada\u015f\u0131n\u0131n can\u0131na mal oluyordu. Bostanc\u0131 Oto Sanayi'de bir ki\u015fi, \u015faka yapmak amac\u0131yla arkada\u015f\u0131n\u0131n \u00fczerine otomobilini s\u00fcrd\u00fc. Ancak ya\u011fmur nedeniyle kayganla\u015fan yolda otomobil durmay\u0131nca talihsiz gen\u00e7 iki ara\u00e7 aras\u0131nda kalmaktan son andan kurtuldu. O anlar g\u00fcvenlik...",
    "meta_lang": "tr"
}