{
    "article_id": "21149e25a6a7459862f63444e6d8157c.1590265841.33844",
    "title": "Son dakika: Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'dan ramazan bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-cumhurbaskani-erdogandan-bayram-mesaji-41524068",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-cumhurbaskani-erdogandan-bayram-mesaji-41524068",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8e09118c77316b4d56916.png",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8e09118c77316b4d56916.png",
    "movies": [],
    "text": "Vatanda\u015flar\u0131n Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik eden Erdo\u011fan, t\u00fcm d\u00fcnya ile T\u00fcrkiye'yi de etkileyen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle bu bayram\u0131n evlerde ge\u00e7irilmesi gerekti\u011fini hat\u0131rlatt\u0131.\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde insanl\u0131k ailesinin zorlu bir imtihandan ge\u00e7ti\u011fini belirten Erdo\u011fan, devleti ve milletiyle T\u00fcrkiye'nin bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi verdi\u011fini vurgulad\u0131.\n\nEkonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan\u0131n, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi\u011fini aktaran Erdo\u011fan, \"Mart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya ba\u015flad\u0131k. Hep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nSalg\u0131n d\u00f6neminde \u00fclkelerin \u00e7o\u011funun i\u00e7e kapan\u0131p ellerindeki s\u0131n\u0131rl\u0131 imkanlara s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya sar\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye'nin kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, pek \u00e7ok dost ve karde\u015f halka da yard\u0131mda bulundu\u011funu an\u0131msatt\u0131. Erdo\u011fan, \"K\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik.\" de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, millet ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131n\u0131 sundu\u011funu belirten Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Al\u0131nan tedbirler sebebiyle hi\u00e7bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fduriyet ya\u015famamas\u0131, zorlu\u011fa, yoklu\u011fa, yoksullu\u011fa d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik. Sosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k. Bu kapsamda, 'insan\u0131 ya\u015fat ki devlet ya\u015fas\u0131n' anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k. Vergi, prim, taksit ertelemeleri ve finans kolayl\u0131klar\u0131 gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk. Milletimize, her zaman oldu\u011fu gibi, bu s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerde de en g\u00fczel \u015fekilde hizmet etmenin, hizmet g\u00f6t\u00fcrmenin \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olduk. \u0130n\u015fallah salg\u0131n sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden yap\u0131lanacak d\u00fcnyada, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z.\n\nGelece\u011fe \u00fcmit ve g\u00fcvenle bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fczel bayram g\u00fcn\u00fcnde, yan\u0131nda olamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sevdiklerinize ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131yla da olsa ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131za ve bu mutlulu\u011fu payla\u015faca\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yorum. Rabb'imden hepimizi bir sonraki ramazan ay\u0131na sa\u011fl\u0131kla, esenlikle, huzurla kavu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum. Bir kez daha Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum. Kal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "dakika",
        "bu",
        "mesaj\u0131",
        "erdo\u011fandan",
        "erdo\u011fan",
        "t\u00fcm",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "son",
        "s\u00fcrecinde",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "\u015fekilde",
        "bayram\u0131",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "haer",
        "g\u00fcndem",
        "a\u00e7\u0131klama"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Vatanda\u015flar\u0131n Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 tebrik eden Erdo\u011fan, t\u00fcm d\u00fcnya ile T\u00fcrkiye'yi de etkileyen koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle bu bayram\u0131n evlerde ge\u00e7irilmesi gerekti\u011fini hat\u0131rlatt\u0131.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde insanl\u0131k ailesinin zorlu bir imtihandan ge\u00e7ti\u011fini belirten Erdo\u011fan, devleti ve milletiyle T\u00fcrkiye'nin bu s\u0131nav\u0131 \u00e7ok iyi verdi\u011fini vurgulad\u0131.\nEkonomiden sosyal hayata bir\u00e7ok alan\u0131n, salg\u0131nla m\u00fccadele kapsam\u0131nda uygulamaya konulan tedbirlerden ciddi \u015fekilde etkilendi\u011fini aktaran Erdo\u011fan, \"Mart ve nisan aylar\u0131m\u0131z s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 ge\u00e7erken may\u0131s ay\u0131nda yava\u015f yava\u015f, di\u011fer \u00fclkelerle birlikte normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131 atmaya ba\u015flad\u0131k.\nHep birlikte dikkatli davran\u0131r, kurallara uyar, maske-mesafe-temizlik hassasiyetine riayet edersek Allah'\u0131n izniyle, bu s\u00fcre\u00e7ten de aln\u0131m\u0131z\u0131n ak\u0131yla \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131z muhakkakt\u0131r.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nSalg\u0131n d\u00f6neminde \u00fclkelerin \u00e7o\u011funun i\u00e7e kapan\u0131p ellerindeki s\u0131n\u0131rl\u0131 imkanlara s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya sar\u0131ld\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Erdo\u011fan, T\u00fcrkiye'nin kendi ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde, pek \u00e7ok dost ve karde\u015f halka da yard\u0131mda bulundu\u011funu an\u0131msatt\u0131.\nErdo\u011fan, \"K\u00fcresel dayan\u0131\u015fman\u0131n bolca s\u00f6z\u00fcn\u00fcn edilip fiiliyata d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclmedi\u011fi bir d\u00fcnyada, millet olarak insanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdik.\"\nde\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde \u00f6zverili bir \u015fekilde g\u00f6rev yapan, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ba\u015fta olmak \u00fczere t\u00fcm kamu ve \u00f6zel sekt\u00f6r personeline, millet ad\u0131na \u015f\u00fckranlar\u0131n\u0131 sundu\u011funu belirten Erdo\u011fan, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Al\u0131nan tedbirler sebebiyle hi\u00e7bir vatanda\u015f\u0131m\u0131z\u0131n ma\u011fduriyet ya\u015famamas\u0131, zorlu\u011fa, yoklu\u011fa, yoksullu\u011fa d\u00fc\u015fmemesi i\u00e7in devletimizin t\u00fcm kaynaklar\u0131n\u0131 harekete ge\u00e7irdik.\nSosyal Koruma Kalkan\u0131 programlar\u0131yla, hem ihtiya\u00e7 sahibi vatanda\u015flar\u0131m\u0131za hem de istihdamdaki kay\u0131ptan dolay\u0131 s\u0131k\u0131nt\u0131ya d\u00fc\u015fen \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za destek sa\u011flad\u0131k.\nBu kapsamda, 'insan\u0131 ya\u015fat ki devlet ya\u015fas\u0131n' anlay\u0131\u015f\u0131yla, yakla\u015f\u0131k 10 milyon vatanda\u015f\u0131m\u0131za 12 milyar liray\u0131 bulan kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z kaynak aktard\u0131k.\nVergi, prim, taksit ertelemeleri ve finans kolayl\u0131klar\u0131 gibi desteklerle, salg\u0131n s\u00fcrecinde devletimizin t\u00fcm imkanlar\u0131n\u0131 milletimizin emrine sunduk.\nMilletimize, her zaman oldu\u011fu gibi, bu s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 g\u00fcnlerde de en g\u00fczel \u015fekilde hizmet etmenin, hizmet g\u00f6t\u00fcrmenin \u00e7abas\u0131 i\u00e7inde olduk.\n\u0130n\u015fallah salg\u0131n sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden yap\u0131lanacak d\u00fcnyada, T\u00fcrkiye'nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z.\nGelece\u011fe \u00fcmit ve g\u00fcvenle bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu g\u00fczel bayram g\u00fcn\u00fcnde, yan\u0131nda olamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z sevdiklerinize ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131yla da olsa ula\u015faca\u011f\u0131n\u0131za ve bu mutlulu\u011fu payla\u015faca\u011f\u0131n\u0131za inan\u0131yorum.\nRabb'imden hepimizi bir sonraki ramazan ay\u0131na sa\u011fl\u0131kla, esenlikle, huzurla kavu\u015fturmas\u0131n\u0131 diliyorum.\nBir kez daha Ramazan Bayram\u0131n\u0131z\u0131 tebrik ediyorum.\nKal\u0131n sa\u011fl\u0131cakla.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ramazan bayram\u0131 nedeniyle bayram mesaj\u0131 yay\u0131nlad\u0131. Erdo\u011fan mesaj\u0131nda vatanda\u015flar\u0131n bayram\u0131n\u0131 tebrik ederek, \u201cSalg\u0131n sonras\u0131 siyasi ve ekonomik olarak yeniden yap\u0131lanacak d\u00fcnyada, T\u00fcrkiye\u2019nin g\u00fcc\u00fcn\u00fc, zenginli\u011fini, refah\u0131n\u0131 \u00e7ok daha y\u00fckseklere ta\u015f\u0131yaca\u011f\u0131z\u201d...",
    "meta_lang": "tr"
}