{
    "article_id": "8e104701fd578c6169cbdb8739b5a8e9.1590265842.5926063",
    "title": "May\u0131s ay\u0131nda kar s\u00fcrprizi! Bir g\u00fcnde s\u0131cakl\u0131k 17 derece d\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/sivasta-hava-sicakligi-17-derece-dustu-41524114",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/sivasta-hava-sicakligi-17-derece-dustu-41524114",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8f04a18c77316b4d569a1.png",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8f04a18c77316b4d569a1.png",
    "movies": [],
    "text": "Sivas'ta son g\u00fcnlerde mevsim normalleri \u00fczerinde seyreden hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131nda ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. D\u00fcn g\u00fcn i\u00e7erisinde 24 derece \u00f6l\u00e7\u00fclen kentte, ak\u015fam ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 hava etkili oldu. Kentte, bu sabah termometreler 7 dereceyi g\u00f6sterdi. Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf olan ki\u015filerin, d\u0131\u015far\u0131ya k\u0131\u015fl\u0131k k\u0131yafetleriyle \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\n\n\nMeteoroloji verilerine g\u00f6re kentte Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ilk 2 g\u00fcn\u00fcnde hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n mevsim normallerinin alt\u0131nda 9 derece civar\u0131nda seyredece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bayram\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnden ise sonra ise s\u0131cakl\u0131klar\u0131n yeniden mevsim normallerine d\u00f6nmesi bekleniyor.\n\n\n\nYAYLAYA KAR YA\u011eDI\n\n\n\nSivas'ta hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131ndaki ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan y\u00fcksek kesimlerde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Koyulhisar il\u00e7esine 20 kilometre mesafede, \u00e7am ormanlar\u0131 aras\u0131ndaki E\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131'na kar ya\u011fd\u0131. Yaylac\u0131lar ise g\u00fcne kar s\u00fcrprizi ile uyand\u0131. Bahar nedeni ile yeni a\u00e7an k\u0131r \u00e7i\u00e7eklerinin \u00fczerleri karla kapland\u0131.\n\n\n\nULUDA\u011e'DA KAR YA\u011eI\u015eI\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli k\u0131\u015f ve kayak merkezlerinden Uluda\u011f'da bu y\u0131l sezon, koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle erken kapand\u0131. Sessiz kalan Uluda\u011f'da, hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n mevsim normallerinin alt\u0131na d\u00fc\u015fmesiyle d\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 ba\u015flad\u0131. Etkisini artt\u0131ran kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, Uluda\u011f\u2019\u0131 beyaza b\u00fcr\u00fcd\u00fc.\n\n\n\nMeteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Uluda\u011f'da hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda 2 derece kadar d\u00fc\u015ferken, kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 9 santimetreye ula\u015ft\u0131.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "ay\u0131nda",
        "hava",
        "kar",
        "s\u0131cakl\u0131k",
        "ya\u011f\u0131\u015f\u0131",
        "kentte",
        "oldu",
        "ise",
        "g\u00fcnde",
        "s\u00fcrprizi",
        "uluda\u011fda",
        "bir",
        "derece",
        "d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "17",
        "mevsim",
        "s\u0131cakl\u0131klar\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sivas",
        "haber",
        "g\u00fcndem",
        "hava durumu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sivas'ta son g\u00fcnlerde mevsim normalleri \u00fczerinde seyreden hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131nda ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131.\nD\u00fcn g\u00fcn i\u00e7erisinde 24 derece \u00f6l\u00e7\u00fclen kentte, ak\u015fam ya\u011f\u0131\u015fl\u0131 hava etkili oldu.\nKentte, bu sabah termometreler 7 dereceyi g\u00f6sterdi.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131ndan muaf olan ki\u015filerin, d\u0131\u015far\u0131ya k\u0131\u015fl\u0131k k\u0131yafetleriyle \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nMeteoroloji verilerine g\u00f6re kentte Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ilk 2 g\u00fcn\u00fcnde hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n mevsim normallerinin alt\u0131nda 9 derece civar\u0131nda seyredece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBayram\u0131n 3'\u00fcnc\u00fc g\u00fcn\u00fcnden ise sonra ise s\u0131cakl\u0131klar\u0131n yeniden mevsim normallerine d\u00f6nmesi bekleniyor.\nYAYLAYA KAR YA\u011eDISivas'ta hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131ndaki ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan y\u00fcksek kesimlerde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu.\nKoyulhisar il\u00e7esine 20 kilometre mesafede, \u00e7am ormanlar\u0131 aras\u0131ndaki E\u011fri\u00e7imen Yaylas\u0131'na kar ya\u011fd\u0131.\nYaylac\u0131lar ise g\u00fcne kar s\u00fcrprizi ile uyand\u0131.\nBahar nedeni ile yeni a\u00e7an k\u0131r \u00e7i\u00e7eklerinin \u00fczerleri karla kapland\u0131.\nULUDA\u011e'DA KAR YA\u011eI\u015eIT\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli k\u0131\u015f ve kayak merkezlerinden Uluda\u011f'da bu y\u0131l sezon, koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle erken kapand\u0131.\nSessiz kalan Uluda\u011f'da, hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n mevsim normallerinin alt\u0131na d\u00fc\u015fmesiyle d\u00fcn \u00f6\u011fle saatlerinde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 ba\u015flad\u0131.\nEtkisini artt\u0131ran kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131, Uluda\u011f\u2019\u0131 beyaza b\u00fcr\u00fcd\u00fc.\nMeteoroloji Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'nden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, Uluda\u011f'da hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 s\u0131f\u0131r\u0131n alt\u0131nda 2 derece kadar d\u00fc\u015ferken, kar kal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 9 santimetreye ula\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberler - S\u0130VAS'ta d\u00fcn g\u00fcn i\u00e7inde 24 derece \u00f6l\u00e7\u00fclen hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcn 7 dereceye kadar d\u00fc\u015ft\u00fc. \u00d6te yandan hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131ndaki ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ard\u0131ndan y\u00fcksek kesimlerde kar ya\u011f\u0131\u015f\u0131 etkili oldu. Ayr\u0131ca k\u0131\u015f  turizminin \u00f6nemli merkezlerinden Uluda\u011f'da da, hava s\u0131cakl\u0131\u011f\u0131n\u0131n mevsim normallerinin alt\u0131na d\u00fc\u015f\u00fcnce,...",
    "meta_lang": "tr"
}