{
    "article_id": "70a85b02f497e2de89ec97a2bf9e3c45.1590265845.9103155",
    "title": "Ceren daha 17 ya\u015f\u0131ndayd\u0131, bir cani hayat\u0131n\u0131 \u00e7ald\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/ceren-daha-17-yasindaydi-bir-cani-hayatini-caldi-41523173",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/ceren-daha-17-yasindaydi-bir-cani-hayatini-caldi-41523173",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec706c467b0a91fc4d1c690.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec706c467b0a91fc4d1c690.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Manisa Salihli\u2019de oturan Murat Y. \u00f6nceki g\u00fcn 23.00 s\u0131ralar\u0131nda, otomobiline arkada\u015flar\u0131 \u00c7a\u011fr\u0131 T. ile Ceren Kulta\u015f\u2019\u0131 (17) da alarak gezintiye \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130zmir-Ankara Karayolu\u2019nun Taytan Mahallesi kav\u015fa\u011f\u0131ndaki akaryak\u0131t istasyonuna gelen 3 arkada\u015f, otomobili y\u0131katmak i\u00e7in g\u00f6revlilere verdi. Bu s\u0131rada Ceren cep telefonundan biriyle tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Telefonunu kapatt\u0131ktan bir s\u00fcre sonra ise motosikletle istasyona gelen bir ki\u015finin pompal\u0131 t\u00fcfekle sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. Ceren\u2019e iki el ate\u015f eden sald\u0131rgan ka\u00e7may\u0131 ba\u015far\u0131rken, Murat Y. ve \u00c7a\u011fr\u0131 T. sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan otomobilleriyle istasyondan uzakla\u015ft\u0131. Olay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi. Yap\u0131lan kontrolde Ceren\u2019in hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.\n\nMASKEL\u0130 SALDIRGAN ARANIYOR\n\nPolis, Murat Y. ve \u00c7a\u011fr\u0131 T.\u2019yi g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131. Otomobilde inceleme yapan polis, 2 arkada\u015f\u0131n el swaplar\u0131n\u0131 da ald\u0131. Murat Y., \u201cMaskeli bir ki\u015fi motosikletle gelip, Ceren\u2019e pompal\u0131 t\u00fcfekle ate\u015f etti. Korkup ka\u00e7t\u0131k\u201d dedi. Murat Y.\u2019nin sald\u0131rgandan \u015fik\u00e2yet\u00e7i oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi. Sald\u0131rgan\u0131 yakalamak i\u00e7in olay yeri ile ka\u00e7\u0131\u015f g\u00fczerg\u00e2h\u0131ndaki g\u00fcvenlik kamera kay\u0131tlar\u0131 incelemeye al\u0131nd\u0131. Polis ayr\u0131ca Ceren Kulta\u015f\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeden \u00f6nce cep telefonuyla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ile mesajla\u015fmalar\u0131 mercek alt\u0131na ald\u0131.\n\n\u2018K\u0130MSE BU \u00d6L\u00dcM\u00dc HAK ETM\u0130YOR\u2019\n\nCeren\u2019in kuzeni Burak Kulta\u015f sosyal medyada gen\u00e7 k\u0131z\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cErken do\u011fmu\u015ftu minyon tipli bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fuydu, daha \u00e7ocukken babas\u0131n\u0131 kaybetti. Zorluklarla b\u00fcy\u00fct\u00fclen bir evlad\u0131n hayat\u0131 bir caninin ellerinde son buldu. Caninin hastal\u0131kl\u0131 beynindeki sebebi d\u00fc\u015f\u00fcncesi ne olursa olsun, hi\u00e7bir \u00e7ocuk hi\u00e7bir kad\u0131n hi\u00e7bir insan bu \u015fekilde \u00f6lmeyi hak etmiyor. Mekan\u0131n cennet olsun karde\u015fim, sen babanla bulu\u015ftun, biz de elbet bir g\u00fcn bulu\u015faca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "17",
        "bu",
        "hayat\u0131n\u0131",
        "daha",
        "murat",
        "\u00e7a\u011fr\u0131",
        "cani",
        "ve",
        "bir",
        "\u00e7ald\u0131",
        "polis",
        "ile",
        "ya\u015f\u0131ndayd\u0131",
        "ceren",
        "y",
        "hi\u00e7bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "Ceren Kulta\u015f",
        "Manisa"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Manisa Salihli\u2019de oturan Murat Y. \u00f6nceki g\u00fcn 23.00 s\u0131ralar\u0131nda, otomobiline arkada\u015flar\u0131 \u00c7a\u011fr\u0131 T. ile Ceren Kulta\u015f\u2019\u0131 (17) da alarak gezintiye \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u0130zmir-Ankara Karayolu\u2019nun Taytan Mahallesi kav\u015fa\u011f\u0131ndaki akaryak\u0131t istasyonuna gelen 3 arkada\u015f, otomobili y\u0131katmak i\u00e7in g\u00f6revlilere verdi.\nBu s\u0131rada Ceren cep telefonundan biriyle tart\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131.\nTelefonunu kapatt\u0131ktan bir s\u00fcre sonra ise motosikletle istasyona gelen bir ki\u015finin pompal\u0131 t\u00fcfekle sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131.\nCeren\u2019e iki el ate\u015f eden sald\u0131rgan ka\u00e7may\u0131 ba\u015far\u0131rken, Murat Y. ve \u00c7a\u011fr\u0131 T. sald\u0131r\u0131n\u0131n ard\u0131ndan otomobilleriyle istasyondan uzakla\u015ft\u0131.\nOlay yerine polis ve sa\u011fl\u0131k ekibi sevk edildi.\nYap\u0131lan kontrolde Ceren\u2019in hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi belirlendi.\nMASKEL\u0130 SALDIRGAN ARANIYORPolis, Murat Y. ve \u00c7a\u011fr\u0131 T.\u2019yi g\u00f6zalt\u0131na ald\u0131.\nOtomobilde inceleme yapan polis, 2 arkada\u015f\u0131n el swaplar\u0131n\u0131 da ald\u0131.\nMurat Y., \u201cMaskeli bir ki\u015fi motosikletle gelip, Ceren\u2019e pompal\u0131 t\u00fcfekle ate\u015f etti.\nKorkup ka\u00e7t\u0131k\u201d dedi.\nMurat Y.\u2019nin sald\u0131rgandan \u015fik\u00e2yet\u00e7i oldu\u011fu \u00f6\u011frenildi.\nSald\u0131rgan\u0131 yakalamak i\u00e7in olay yeri ile ka\u00e7\u0131\u015f g\u00fczerg\u00e2h\u0131ndaki g\u00fcvenlik kamera kay\u0131tlar\u0131 incelemeye al\u0131nd\u0131.\nPolis ayr\u0131ca Ceren Kulta\u015f\u2019\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmeden \u00f6nce cep telefonuyla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeler ile mesajla\u015fmalar\u0131 mercek alt\u0131na ald\u0131.\n\u2018K\u0130MSE BU \u00d6L\u00dcM\u00dc HAK ETM\u0130YOR\u2019Ceren\u2019in kuzeni Burak Kulta\u015f sosyal medyada gen\u00e7 k\u0131z\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesinin ard\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \u201cErken do\u011fmu\u015ftu minyon tipli bir k\u0131z \u00e7ocu\u011fuydu, daha \u00e7ocukken babas\u0131n\u0131 kaybetti.\nZorluklarla b\u00fcy\u00fct\u00fclen bir evlad\u0131n hayat\u0131 bir caninin ellerinde son buldu.\nCaninin hastal\u0131kl\u0131 beynindeki sebebi d\u00fc\u015f\u00fcncesi ne olursa olsun, hi\u00e7bir \u00e7ocuk hi\u00e7bir kad\u0131n hi\u00e7bir insan bu \u015fekilde \u00f6lmeyi hak etmiyor.\nMekan\u0131n cennet olsun karde\u015fim, sen babanla bulu\u015ftun, biz de elbet bir g\u00fcn bulu\u015faca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri \u0130nternet - Arkada\u015flar\u0131yla gezmeye \u00e7\u0131kan Ceren Kulta\u015f, mola verdikleri bir akaryak\u0131t istasyonunda motosikletli ve maskeli bir ki\u015finin pompal\u0131 t\u00fcfekli sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131. Ceren olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybederken, sald\u0131r\u0131 \u00f6ncesinde telefonda tart\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 ki\u015finin kimli\u011fini belirlemek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma...",
    "meta_lang": "tr"
}