{
    "article_id": "6c3b838f38dfba136797428078a5e082.1590265847.7660053",
    "title": "Trabzon'da feci kaza! \u00c7ay i\u015f\u00e7ilerinin otomobili alev ald\u0131: 3 \u00f6l\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/trabzonda-feci-kaza-cay-iscilerinin-otomobili-alev-aldi-3-olu-41524165",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/trabzonda-feci-kaza-cay-iscilerinin-otomobili-alev-aldi-3-olu-41524165",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8fd65c9de3d1bc497a121.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8fd65c9de3d1bc497a121.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kaza, saat 11.30 s\u0131ralar\u0131nda Of-\u00c7aykara karayolunda meydana geldi. Azerbaycan uyruklu Fari\u015f Fari\u015fov y\u00f6netimindeki 61 MA 0611 plakal\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon kontrol\u00fcn\u00fc yitirmesi sonucu kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p beton elektrik dire\u011fine \u00e7arparak alev ald\u0131.\n\nOtomobilde s\u0131k\u0131\u015fan 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak can verdi, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ise yaral\u0131 olarak kurtuldu. \u0130hbar \u00fczerine kaza yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi.\n\n\u0130tfaiyenin m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fclen yang\u0131nda 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isinin cans\u0131z bedeni otomobilden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde yap\u0131lan m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Of Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\n\u0130\u015f\u00e7ilerin cenazeleri ise hastane morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131. Azerbaycan uyruklu 3 i\u015f\u00e7inin kimlikleri belirlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\n\nVAL\u0130 KAZA YER\u0130NDE\n\nTrabzon Valisi \u0130smail Ustao\u011flu, kaza yerine gelerek incelemelerde bulundu. Vali Ustao\u011flu, otomobilin elektrik dire\u011fine \u00e7arpmas\u0131 sonucu alev ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek kazada 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini 1 ki\u015finin ise yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "keywords": [
        "alev",
        "yaral\u0131",
        "uyruklu",
        "i\u015f\u00e7ilerinin",
        "ustao\u011flu",
        "yerine",
        "ki\u015finin",
        "ise",
        "\u00e7ay",
        "\u00f6l\u00fc",
        "kaza",
        "trabzonda",
        "otomobili",
        "feci",
        "ald\u0131",
        "sonucu",
        "s\u00fcr\u00fcc\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Trabzon",
        "Of",
        "kaza",
        "Fari\u015f Fari\u015fov"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kaza, saat 11.30 s\u0131ralar\u0131nda Of-\u00c7aykara karayolunda meydana geldi.\nAzerbaycan uyruklu Fari\u015f Fari\u015fov y\u00f6netimindeki 61 MA 0611 plakal\u0131 otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon kontrol\u00fcn\u00fc yitirmesi sonucu kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p beton elektrik dire\u011fine \u00e7arparak alev ald\u0131.\nOtomobilde s\u0131k\u0131\u015fan 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak can verdi, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ise yaral\u0131 olarak kurtuldu.\n\u0130hbar \u00fczerine kaza yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi.\n\u0130tfaiyenin m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fclen yang\u0131nda 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isinin cans\u0131z bedeni otomobilden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\nYaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde yap\u0131lan m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Of Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\u0130\u015f\u00e7ilerin cenazeleri ise hastane morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nAzerbaycan uyruklu 3 i\u015f\u00e7inin kimlikleri belirlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nVAL\u0130 KAZA YER\u0130NDETrabzon Valisi \u0130smail Ustao\u011flu, kaza yerine gelerek incelemelerde bulundu.\nVali Ustao\u011flu, otomobilin elektrik dire\u011fine \u00e7arpmas\u0131 sonucu alev ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek kazada 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini 1 ki\u015finin ise yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haber - Trabzon'un Of il\u00e7esinde \u00e7ay i\u015f\u00e7ilerinin otomobili, elektrik dire\u011fine \u00e7arpt\u0131. Kazada alev alan otomobildeki Azerbaycan uyruklu 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 1 i\u015f\u00e7i de a\u011f\u0131r yaraland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}