{
    "article_id": "bac7e620bf51c30b74aeeda7777ef640.1590265561.046339",
    "title": "Son Dakika | Feyenoord'dan O\u011fuzhan \u00d6zyakup a\u00e7\u0131klamas\u0131! Be\u015fikta\u015f...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-feyenoorddan-oguzhan-ozyakup-aciklamasi-besiktas-41524384",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-feyenoorddan-oguzhan-ozyakup-aciklamasi-besiktas-41524384",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9666b67b0a9045036ce66.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9666b67b0a9045036ce66.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Feyenoord Sportif Direkt\u00f6r\u00fc Frank Arnesen, Be\u015fikta\u015f'tan kiralad\u0131klar\u0131 O\u011fuzhan \u00d6zyakup'un durumu i\u00e7in \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\n\n\"BE\u015e\u0130KTA\u015e KARAR VERECEK\"\n\nHollanda bas\u0131n\u0131na konu\u015fan Arnesen, \"O\u011fuzhan \u00d6zyakup'u tekrar kiralamam\u0131z \u00e7ok zor. \u0130yi bir oyuncu, iyi bir insan. Be\u015fikta\u015f karar verecek. Devre aras\u0131nda ona para \u00f6dedik ancak tekrar \u00f6deyebilir miyiz, bunu da d\u00fc\u015f\u00fcnmemiz laz\u0131m. Bunlara bakaca\u011f\u0131z ve her \u015fey belli olacak\" dedi.\n\nO\u011fuzhan \u00d6zyakup, gelece\u011fi hakk\u0131nda \"Benim de duygular\u0131m, hislerim var. \u015eenol hocan\u0131n son zamanlar\u0131nda \u0131sl\u0131klar t\u00fcm tak\u0131ma olmaya ba\u015flad\u0131, bana daha \u00e7ok oluyordu. Benim bu d\u00f6nemde ayr\u0131l\u0131k d\u00fc\u015f\u00fcncem vard\u0131. Abdullah Avc\u0131 gitse ya da kalsa benim i\u00e7in fark etmeyecekti. Sergen hoca gelirken benim Be\u015fikta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerim vard\u0131. Sergen hoca tak\u0131mda kalmam\u0131 istedi. Benim karar\u0131m \u00e7ok farkl\u0131 oldu\u011fundan dolay\u0131 bana sayg\u0131 g\u00f6sterdi.\" \u015feklinde konu\u015fmu\u015ftu.\n\nFeyenoord'a 127 dakika g\u00f6rev alan milli oyuncu 1 gol att\u0131.\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "hoca",
        "dakika",
        "o\u011fuzhan",
        "feyenoorddan",
        "tekrar",
        "son",
        "vard\u0131",
        "sergen",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "benim",
        "be\u015fikta\u015f",
        "i\u00e7in",
        "oyuncu",
        "karar",
        "\u00f6zyakup"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Be\u015fikta\u015f",
        "O\u011fuzhan",
        "Arsesen"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Feyenoord Sportif Direkt\u00f6r\u00fc Frank Arnesen, Be\u015fikta\u015f'tan kiralad\u0131klar\u0131 O\u011fuzhan \u00d6zyakup'un durumu i\u00e7in \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\n\"BE\u015e\u0130KTA\u015e KARAR VERECEK\"Hollanda bas\u0131n\u0131na konu\u015fan Arnesen, \"O\u011fuzhan \u00d6zyakup'u tekrar kiralamam\u0131z \u00e7ok zor.\n\u0130yi bir oyuncu, iyi bir insan.\nBe\u015fikta\u015f karar verecek.\nDevre aras\u0131nda ona para \u00f6dedik ancak tekrar \u00f6deyebilir miyiz, bunu da d\u00fc\u015f\u00fcnmemiz laz\u0131m.\nBunlara bakaca\u011f\u0131z ve her \u015fey belli olacak\" dedi.\nO\u011fuzhan \u00d6zyakup, gelece\u011fi hakk\u0131nda \"Benim de duygular\u0131m, hislerim var.\n\u015eenol hocan\u0131n son zamanlar\u0131nda \u0131sl\u0131klar t\u00fcm tak\u0131ma olmaya ba\u015flad\u0131, bana daha \u00e7ok oluyordu.\nBenim bu d\u00f6nemde ayr\u0131l\u0131k d\u00fc\u015f\u00fcncem vard\u0131.\nAbdullah Avc\u0131 gitse ya da kalsa benim i\u00e7in fark etmeyecekti.\nSergen hoca gelirken benim Be\u015fikta\u015f ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerim vard\u0131.\nSergen hoca tak\u0131mda kalmam\u0131 istedi.\nBenim karar\u0131m \u00e7ok farkl\u0131 oldu\u011fundan dolay\u0131 bana sayg\u0131 g\u00f6sterdi.\"\n\u015feklinde konu\u015fmu\u015ftu.\nFeyenoord'a 127 dakika g\u00f6rev alan milli oyuncu 1 gol att\u0131.\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Feyenoord Sportif Direkt\u00f6r\u00fc Frank Arnesen, Be\u015fikta\u015f'tan kiralad\u0131klar\u0131 O\u011fuzhan \u00d6zyakup hakk\u0131nda konu\u015ftu.",
    "meta_lang": "tr"
}