{
    "article_id": "b63c047c73ac7d1d86886d9b04c0e7a5.1590265854.9074776",
    "title": "Trabzon, Ordu, Samsun'da bayram namaz\u0131 saat ka\u00e7ta? \u0130l il duha namaz\u0131 vakitleri",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-trabzon-ordu-samsunda-bayram-namazi-saat-kacta-il-il-duha-namazi-vakitleri-41524173",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-trabzon-ordu-samsunda-bayram-namazi-saat-kacta-il-il-duha-namazi-vakitleri-41524173",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8fe4fc03c0e171ccd9638.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8fe4fc03c0e171ccd9638.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u0130YANET BA\u015eKANI AL\u0130 ERBA\u015e'TAN A\u00c7IKLAMA Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131namayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dileyen nafile niyetiyle iki ya da d\u00f6rt rekat ku\u015fluk namaz\u0131 k\u0131labilir\" dedi. Erba\u015f, \u015funlar\u0131 ifade etti: \"\u015e\u00fcphesiz bu heyecan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 vakti de bayram namaz\u0131d\u0131r. Ancak hepimizin bildi\u011fi gibi bir salg\u0131n sebebiyle zor ve \u00e7ok hassas zamanlardan ge\u00e7mekteyiz. Bu sebeple \u00fcz\u00fclerek ifade etmeliyim ki; camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131lamayaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcce dinimiz \u0130slam'a g\u00f6re insan hayat\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden daha \u00f6nemli ve daha \u00f6nceliklidir. Ancak camilerimizden uzak kalman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc bir nebze azaltmak maksad\u0131yla, bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilimizin kendi bayram namaz\u0131 vaktinde, minarelerimizden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler y\u00fckselecektir.\"\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "il",
        "bu",
        "namaz\u0131",
        "samsunda",
        "ifade",
        "saat",
        "duha",
        "i\u0307l",
        "daha",
        "bayram",
        "ancak",
        "erba\u015f",
        "\u015f\u00fcphesiz",
        "ve",
        "bir",
        "ordu",
        "vakitleri",
        "ka\u00e7ta",
        "trabzon"
    ],
    "meta_keywords": [
        "bayram namaz\u0131",
        "duha namaz\u0131",
        "SeoHaber",
        "icerikhaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u0130YANET BA\u015eKANI AL\u0130 ERBA\u015e'TAN A\u00c7IKLAMA Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131namayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dileyen nafile niyetiyle iki ya da d\u00f6rt rekat ku\u015fluk namaz\u0131 k\u0131labilir\" dedi.\nErba\u015f, \u015funlar\u0131 ifade etti: \"\u015e\u00fcphesiz bu heyecan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 vakti de bayram namaz\u0131d\u0131r.\nAncak hepimizin bildi\u011fi gibi bir salg\u0131n sebebiyle zor ve \u00e7ok hassas zamanlardan ge\u00e7mekteyiz.\nBu sebeple \u00fcz\u00fclerek ifade etmeliyim ki; camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131lamayaca\u011f\u0131z.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcce dinimiz \u0130slam'a g\u00f6re insan hayat\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden daha \u00f6nemli ve daha \u00f6nceliklidir.\nAncak camilerimizden uzak kalman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc bir nebze azaltmak maksad\u0131yla, bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilimizin kendi bayram namaz\u0131 vaktinde, minarelerimizden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler y\u00fckselecektir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Ramazan Bayram\u0131 \u00f6ncesinde T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yerinde oldu\u011fu gibi Trabzon, Ordu ve Samsun'da da bayram namaz\u0131 haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131l\u0131yor. Bu y\u0131l Corona vir\u00fcs\u00fc tehditi nedeniyle cuma namaz\u0131 ibadetlerini evlerinde yapan vatanda\u015flar bayram namaz\u0131n\u0131 da ev ortam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirecek. Peki, Trabzon, Ordu, Samsun'da...",
    "meta_lang": "tr"
}