{
    "article_id": "4911b64f5e2c34183936f760a134d829.1590265858.3071058",
    "title": "20 May\u0131s'ta giri\u015f yapmaya ba\u015flayacaklar! Kentte alarm...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/20-mayista-giris-yapmaya-baslayacaklar-kentte-alarm-41519935",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/20-mayista-giris-yapmaya-baslayacaklar-kentte-alarm-41519935",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec225a3d3806c028ce5c7a5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec225a3d3806c028ce5c7a5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Do\u011fu Karadeniz'deki Rize, Trabzon, Artvin ve Giresun illerinde 830 bin dekar alanda 1 milyon \u00fcretici aile taraf\u0131ndan yap\u0131lan ya\u015f \u00e7ay \u00fcretiminde hasat bu hafta ba\u015fl\u0131yor. \u00c7ay tar\u0131m\u0131nda koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 nedeniyle 40 bin yabanc\u0131 uyruklu i\u015f\u00e7inin \u00fclkeye giremeyecek olmas\u0131, b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerden gelmek isteyen yakla\u015f\u0131k 100 bin \u00fcreticinin de kente giri\u015flerinin yasaklanmas\u0131 ile \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in i\u015f\u00e7i aray\u0131\u015f\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. \u0130\u00e7i\u015fleri, Sa\u011fl\u0131k ve Tar\u0131m ve Orman bakanl\u0131klar\u0131 koordinesinde 4 ilin valilikleri ve ilgili kurulu\u015flar\u0131n temsilcilerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131larda \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in \u00fcreticilere izin \u00e7\u0131kt\u0131. Karar, \u00f6nceki hafta Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\nSINIRA TAKV\u0130YE EK\u0130PLER\n\n\u00c7ay \u00fcreticileri, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u015fvurarak izin belgelerini almaya ba\u015flad\u0131. Say\u0131lar\u0131 20 bini a\u015fan \u00e7ay \u00fcreticisinin 20 May\u0131s g\u00fcn\u00fc giri\u015f yapmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131 Rize\u2019de \u00f6nlemler art\u0131r\u0131ld\u0131. Rize- Trabzon il s\u0131n\u0131r\u0131nda geni\u015f g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri al\u0131nacak, takviye polis, jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekipleri g\u00f6revlendirilecek.\n\n\u0130l Pandemi Kurulu\u2019nca kent giri\u015finde sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilecek \u00fcreticiler, bir hafta evlerinde karantinada kalacak. Evlerinde kalanlar\u0131n temel ihtiya\u00e7lar\u0131 Vefa Sosyal Destek ekiplerince kar\u015f\u0131lanacak. Marketlerde k\u00f6y ve mahallelere servisler d\u00fczenleyecek. Kentte gelenlerin de en az bir hafta yetecek g\u0131dalar\u0131n\u0131 beraberlerinde getirmeleri istendi. Rize \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri de 3 g\u00fcnde 20 bin dolay\u0131nda gelmesi beklenen \u00fcreticilere, g\u00fcnl\u00fck 1700 dolay\u0131nda koronavir\u00fcs testi yapacak.\n\nVAL\u0130: 7 G\u00dcN TAM \u0130ZOLASYONDA KALACAKLAR\n\nRize Valisi Kemal \u00c7eber, \u00e7ay \u00fcreticilerinin 20 May\u0131s tarihinden sonra kente gelmeye ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \"Gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z bir hafta boyunca tam bir izolasyonda duracaklar. 7 g\u00fcn\u00fcn sonunda her bir hanede uygun g\u00f6r\u00fclen bir ki\u015fiye, sa\u011fl\u0131k ekiplerimiz pandemi testi yapacak. Bu s\u00fcre\u00e7te 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde 5 bin civar\u0131nda test yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor. Testi negatif \u00e7\u0131kan vatanda\u015f\u0131m\u0131z, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilecek, evin market ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 ve sosyal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek. Di\u011fer hane halk\u0131 da bu 7 g\u00fcn\u00fcn sonunda \u00e7ay bah\u00e7elerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayabilecek. Bu s\u00fcrenin ard\u0131ndan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, kurallara uyarak normal hayatlar\u0131na devam edecek\u201d dedi.\n\n\u00c7AY \u00dcRET\u0130C\u0130LER\u0130: END\u0130\u015eEM\u0130Z VAR\n\n\u00c7ay \u00fcreticisi Fatma Kurt, \"\u00c7ayl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 temizledik, \u00e7ay bezlerimizi haz\u0131rlad\u0131k, makaslar\u0131m\u0131z haz\u0131r, art\u0131k sezonun a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyoruz. \u00c7ay toplama i\u015fi ramazandan sonraya kalsayd\u0131 \u00e7ok g\u00fczel olurdu, ama 3-4 g\u00fcne kalmaz biz \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 hasat etmeye ba\u015flar\u0131z. Toplayaca\u011f\u0131z, sataca\u011f\u0131z, hastal\u0131k var, mesafeli olaca\u011f\u0131z, zor ne yapaca\u011f\u0131z bilmiyoruz Allah yard\u0131m etsin. \u015eimdi izin \u00e7\u0131kt\u0131, il d\u0131\u015f\u0131ndan da \u00fcreticiler b\u00f6lgeye gelecekler. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok daha dikkatli olmal\u0131y\u0131z, maskemizi takaca\u011f\u0131z, sosyal mesafe kurallar\u0131na uyaca\u011f\u0131z, \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 da toplayaca\u011f\u0131z\u201d dedi.\n\nFatma Alev ise \"\u00c7ay toplamaya haz\u0131r\u0131z ama biraz korkumuz, endi\u015femiz var. D\u0131\u015far\u0131dan da gelenler var, illaki maske takacaklar bir \u00f6nlemleri olacak\u201d diye konu\u015ftu.\n\nAyten Alev de \"Bir ayd\u0131r \u00e7ayla ilgili haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z s\u00fcr\u00fcyor, g\u00fcbremizi verdik, budamam\u0131z\u0131 yapt\u0131k, otlar\u0131 temizledik ve art\u0131k hasat zaman\u0131 geldi. Benim de az miktarda bir \u00e7ay\u0131m var, kendim toplayam\u0131yorum i\u015f\u00e7i almak gerekiyor onu da nereden bulaca\u011f\u0131m bilmiyorum. \u0130l d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek \u00fcreticilerle ilgili de tabii ki endi\u015felerimiz var asl\u0131nda gelip \u00e7aylar\u0131n\u0131 toplamalar\u0131 muhakkak ki \u015fart ama bu hastal\u0131ktan da \u00e7ok korkuyoruz\u201d ifadelerini kulland\u0131.\n\nSA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc: MAKS\u0130MUM TEDB\u0130RLER ALMAK ZORUNDAYIZ\n\nRize \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama ile il d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek \u00e7ay \u00fcreticilerine uyar\u0131larda bulundu. '\u00c7ay\u0131m\u0131z\u0131 toplayal\u0131m ama canlar\u0131m\u0131z yanmas\u0131n' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada tam say\u0131s\u0131 bilinmemekle beraber tahmini 20 bin \u00e7ay \u00fcreticisinin 3-5 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7erisinde kente gelece\u011fi duyuruldu.\n\nA\u00e7\u0131klamada, \"Bu say\u0131da insan\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131sa bir s\u00fcrede aram\u0131za girecek olmas\u0131 vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 anlam\u0131nda bizi \u00e7ok ciddi anlamda endi\u015felendirmektedir. Bu sebeple bunca zamand\u0131r b\u00fcy\u00fck fedak\u00e2rl\u0131klar g\u00f6steren, evinden \u00e7\u0131kmayan, d\u00fckk\u00e2nlar\u0131n\u0131 a\u00e7amayan insanlar\u0131m\u0131z\u0131n, sokaklarda oynayamayan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in maksimum seviyede tedbirler almak zorunday\u0131z. Bu husus sadece ilimizde ya\u015fayanlar i\u00e7in de\u011fil, gelecek olanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in de \u00f6nemlidir. Aksi takdirde ilimize d\u0131\u015far\u0131dan bu kadar insan geldikten sonra vir\u00fcs\u00fcn il genelinde h\u0131zla yay\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmemek ak\u0131lla, t\u0131pla, bilimle ba\u011fda\u015fmayan bir iyimserlik olacakt\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu denli fazla insan\u0131n i\u00e7erisinde vir\u00fcs\u00fcn bulunmamas\u0131 da bu zamanda m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir\u201d denildi.\n\n\u2018\u0130L\u0130M\u0130ZDE V\u0130R\u00dcS PATLAMASI YA\u015eANMASIN\u2019\n\nSa\u011fl\u0131k ekiplerince her aile i\u00e7inden se\u00e7ilecek bir ki\u015fiye en \u00fcst seviye Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"Amac\u0131m\u0131z, gelen insanlar i\u00e7erisinde hasta olanlar\u0131 hi\u00e7 toplumla temas etmeden bulup ay\u0131rabilmektir. B\u00f6ylece hem onlar\u0131n erkenden tedavisine ba\u015flam\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z hem de toplumu korumu\u015f olaca\u011f\u0131z. Unutulmamal\u0131d\u0131r ki, vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yan bir\u00e7ok insanda ve \u00f6zellikle gen\u00e7lerde hi\u00e7bir bulguya rastlanmamaktad\u0131r, ama bu ki\u015filer yayg\u0131n bir bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fine sahiptirler. Ortalama 5 bin gibi \u00e7ok y\u00fcksek bir say\u0131da test, 3 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede bu insanlar\u0131m\u0131za uygulanacakt\u0131r. Test sayesinde erkenden \u00e7ayl\u0131klar\u0131na da girmelerini sa\u011flam\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z. Hi\u00e7bir Rizelinin bir hafta fedak\u00e2rl\u0131k etmeyecek kadar duyars\u0131z ve sorumsuz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz. Bayram sonuna kadar \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir hassasiyet, duyarl\u0131l\u0131k ve kararl\u0131l\u0131k g\u00f6sterelim ki b\u00fct\u00fcn verilen emekler, \u00e7ekilen ac\u0131lar, g\u00f6sterilen sab\u0131rlar bo\u015fa gitmesin. \u0130limizde b\u00fcy\u00fck bir vir\u00fcs patlamas\u0131 ya\u015fanmas\u0131n. Gelebilecek vir\u00fcs\u00fc yerinde tespit ederek, insanlar\u0131m\u0131za bula\u015fmadan tedavi edelim, \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 toplayal\u0131m ama canlar\u0131m\u0131z yanmas\u0131n.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "may\u0131sta",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "kentte",
        "\u00e7ay",
        "ba\u015flayacaklar",
        "ve",
        "yapmaya",
        "bir",
        "20",
        "da",
        "bin",
        "alarm",
        "giri\u015f",
        "hafta",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Rize",
        "\u00e7ay",
        "koronavirus",
        "Kemal \u00c7eber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Do\u011fu Karadeniz'deki Rize, Trabzon, Artvin ve Giresun illerinde 830 bin dekar alanda 1 milyon \u00fcretici aile taraf\u0131ndan yap\u0131lan ya\u015f \u00e7ay \u00fcretiminde hasat bu hafta ba\u015fl\u0131yor.\n\u00c7ay tar\u0131m\u0131nda koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 nedeniyle 40 bin yabanc\u0131 uyruklu i\u015f\u00e7inin \u00fclkeye giremeyecek olmas\u0131, b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerden gelmek isteyen yakla\u015f\u0131k 100 bin \u00fcreticinin de kente giri\u015flerinin yasaklanmas\u0131 ile \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in i\u015f\u00e7i aray\u0131\u015f\u0131 ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130\u00e7i\u015fleri, Sa\u011fl\u0131k ve Tar\u0131m ve Orman bakanl\u0131klar\u0131 koordinesinde 4 ilin valilikleri ve ilgili kurulu\u015flar\u0131n temsilcilerinin ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fi toplant\u0131larda \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in \u00fcreticilere izin \u00e7\u0131kt\u0131.\nKarar, \u00f6nceki hafta Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131kland\u0131.\nSINIRA TAKV\u0130YE EK\u0130PLER\u00c7ay \u00fcreticileri, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na ba\u015fvurarak izin belgelerini almaya ba\u015flad\u0131.\nSay\u0131lar\u0131 20 bini a\u015fan \u00e7ay \u00fcreticisinin 20 May\u0131s g\u00fcn\u00fc giri\u015f yapmaya ba\u015flayaca\u011f\u0131 Rize\u2019de \u00f6nlemler art\u0131r\u0131ld\u0131.\nRize- Trabzon il s\u0131n\u0131r\u0131nda geni\u015f g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri al\u0131nacak, takviye polis, jandarma ve sa\u011fl\u0131k ekipleri g\u00f6revlendirilecek.\n\u0130l Pandemi Kurulu\u2019nca kent giri\u015finde sa\u011fl\u0131k kontrol\u00fcnden ge\u00e7irilecek \u00fcreticiler, bir hafta evlerinde karantinada kalacak.\nEvlerinde kalanlar\u0131n temel ihtiya\u00e7lar\u0131 Vefa Sosyal Destek ekiplerince kar\u015f\u0131lanacak.\nMarketlerde k\u00f6y ve mahallelere servisler d\u00fczenleyecek.\nKentte gelenlerin de en az bir hafta yetecek g\u0131dalar\u0131n\u0131 beraberlerinde getirmeleri istendi.\nRize \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ekipleri de 3 g\u00fcnde 20 bin dolay\u0131nda gelmesi beklenen \u00fcreticilere, g\u00fcnl\u00fck 1700 dolay\u0131nda koronavir\u00fcs testi yapacak.\nVAL\u0130: 7 G\u00dcN TAM \u0130ZOLASYONDA KALACAKLARRize Valisi Kemal \u00c7eber, \u00e7ay \u00fcreticilerinin 20 May\u0131s tarihinden sonra kente gelmeye ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \"Gelen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z bir hafta boyunca tam bir izolasyonda duracaklar.\n7 g\u00fcn\u00fcn sonunda her bir hanede uygun g\u00f6r\u00fclen bir ki\u015fiye, sa\u011fl\u0131k ekiplerimiz pandemi testi yapacak.\nBu s\u00fcre\u00e7te 3 g\u00fcn i\u00e7erisinde 5 bin civar\u0131nda test yap\u0131lmas\u0131 planlan\u0131yor.\nTesti negatif \u00e7\u0131kan vatanda\u015f\u0131m\u0131z, d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilecek, evin market ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 ve sosyal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek.\nDi\u011fer hane halk\u0131 da bu 7 g\u00fcn\u00fcn sonunda \u00e7ay bah\u00e7elerinde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayabilecek.\nBu s\u00fcrenin ard\u0131ndan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, kurallara uyarak normal hayatlar\u0131na devam edecek\u201d dedi.\n\u00c7AY \u00dcRET\u0130C\u0130LER\u0130: END\u0130\u015eEM\u0130Z VAR\u00c7ay \u00fcreticisi Fatma Kurt, \"\u00c7ayl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 temizledik, \u00e7ay bezlerimizi haz\u0131rlad\u0131k, makaslar\u0131m\u0131z haz\u0131r, art\u0131k sezonun a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyoruz.\n\u00c7ay toplama i\u015fi ramazandan sonraya kalsayd\u0131 \u00e7ok g\u00fczel olurdu, ama 3-4 g\u00fcne kalmaz biz \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 hasat etmeye ba\u015flar\u0131z.\nToplayaca\u011f\u0131z, sataca\u011f\u0131z, hastal\u0131k var, mesafeli olaca\u011f\u0131z, zor ne yapaca\u011f\u0131z bilmiyoruz Allah yard\u0131m etsin.\n\u015eimdi izin \u00e7\u0131kt\u0131, il d\u0131\u015f\u0131ndan da \u00fcreticiler b\u00f6lgeye gelecekler.\nBu s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok daha dikkatli olmal\u0131y\u0131z, maskemizi takaca\u011f\u0131z, sosyal mesafe kurallar\u0131na uyaca\u011f\u0131z, \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 da toplayaca\u011f\u0131z\u201d dedi.\nFatma Alev ise \"\u00c7ay toplamaya haz\u0131r\u0131z ama biraz korkumuz, endi\u015femiz var.\nD\u0131\u015far\u0131dan da gelenler var, illaki maske takacaklar bir \u00f6nlemleri olacak\u201d diye konu\u015ftu.\nAyten Alev de \"Bir ayd\u0131r \u00e7ayla ilgili haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z s\u00fcr\u00fcyor, g\u00fcbremizi verdik, budamam\u0131z\u0131 yapt\u0131k, otlar\u0131 temizledik ve art\u0131k hasat zaman\u0131 geldi.\nBenim de az miktarda bir \u00e7ay\u0131m var, kendim toplayam\u0131yorum i\u015f\u00e7i almak gerekiyor onu da nereden bulaca\u011f\u0131m bilmiyorum.\n\u0130l d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek \u00fcreticilerle ilgili de tabii ki endi\u015felerimiz var asl\u0131nda gelip \u00e7aylar\u0131n\u0131 toplamalar\u0131 muhakkak ki \u015fart ama bu hastal\u0131ktan da \u00e7ok korkuyoruz\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nSA\u011eLIK M\u00dcD\u00dcRL\u00dc\u011e\u00dc: MAKS\u0130MUM TEDB\u0130RLER ALMAK ZORUNDAYIZRize \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc de yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klama ile il d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek \u00e7ay \u00fcreticilerine uyar\u0131larda bulundu.\n'\u00c7ay\u0131m\u0131z\u0131 toplayal\u0131m ama canlar\u0131m\u0131z yanmas\u0131n' ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 ile yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada tam say\u0131s\u0131 bilinmemekle beraber tahmini 20 bin \u00e7ay \u00fcreticisinin 3-5 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7erisinde kente gelece\u011fi duyuruldu.\nA\u00e7\u0131klamada, \"Bu say\u0131da insan\u0131m\u0131z\u0131n k\u0131sa bir s\u00fcrede aram\u0131za girecek olmas\u0131 vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131 anlam\u0131nda bizi \u00e7ok ciddi anlamda endi\u015felendirmektedir.\nBu sebeple bunca zamand\u0131r b\u00fcy\u00fck fedak\u00e2rl\u0131klar g\u00f6steren, evinden \u00e7\u0131kmayan, d\u00fckk\u00e2nlar\u0131n\u0131 a\u00e7amayan insanlar\u0131m\u0131z\u0131n, sokaklarda oynayamayan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in maksimum seviyede tedbirler almak zorunday\u0131z.\nBu husus sadece ilimizde ya\u015fayanlar i\u00e7in de\u011fil, gelecek olanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in de \u00f6nemlidir.\nAksi takdirde ilimize d\u0131\u015far\u0131dan bu kadar insan geldikten sonra vir\u00fcs\u00fcn il genelinde h\u0131zla yay\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmemek ak\u0131lla, t\u0131pla, bilimle ba\u011fda\u015fmayan bir iyimserlik olacakt\u0131r.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc bu denli fazla insan\u0131n i\u00e7erisinde vir\u00fcs\u00fcn bulunmamas\u0131 da bu zamanda m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir\u201d denildi.\n\u2018\u0130L\u0130M\u0130ZDE V\u0130R\u00dcS PATLAMASI YA\u015eANMASIN\u2019Sa\u011fl\u0131k ekiplerince her aile i\u00e7inden se\u00e7ilecek bir ki\u015fiye en \u00fcst seviye Covid-19 testi yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131n belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada \u015fu ifadelere yer verildi:\"Amac\u0131m\u0131z, gelen insanlar i\u00e7erisinde hasta olanlar\u0131 hi\u00e7 toplumla temas etmeden bulup ay\u0131rabilmektir.\nB\u00f6ylece hem onlar\u0131n erkenden tedavisine ba\u015flam\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z hem de toplumu korumu\u015f olaca\u011f\u0131z.\nUnutulmamal\u0131d\u0131r ki, vir\u00fcs\u00fc ta\u015f\u0131yan bir\u00e7ok insanda ve \u00f6zellikle gen\u00e7lerde hi\u00e7bir bulguya rastlanmamaktad\u0131r, ama bu ki\u015filer yayg\u0131n bir bula\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 \u00f6zelli\u011fine sahiptirler.\nOrtalama 5 bin gibi \u00e7ok y\u00fcksek bir say\u0131da test, 3 g\u00fcn gibi k\u0131sa bir s\u00fcrede bu insanlar\u0131m\u0131za uygulanacakt\u0131r.\nTest sayesinde erkenden \u00e7ayl\u0131klar\u0131na da girmelerini sa\u011flam\u0131\u015f olaca\u011f\u0131z.\nHi\u00e7bir Rizelinin bir hafta fedak\u00e2rl\u0131k etmeyecek kadar duyars\u0131z ve sorumsuz oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz.\nBayram sonuna kadar \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir hassasiyet, duyarl\u0131l\u0131k ve kararl\u0131l\u0131k g\u00f6sterelim ki b\u00fct\u00fcn verilen emekler, \u00e7ekilen ac\u0131lar, g\u00f6sterilen sab\u0131rlar bo\u015fa gitmesin.\n\u0130limizde b\u00fcy\u00fck bir vir\u00fcs patlamas\u0131 ya\u015fanmas\u0131n.\nGelebilecek vir\u00fcs\u00fc yerinde tespit ederek, insanlar\u0131m\u0131za bula\u015fmadan tedavi edelim, \u00e7ay\u0131m\u0131z\u0131 toplayal\u0131m ama canlar\u0131m\u0131z yanmas\u0131n.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberler - Do\u011fu Karadeniz B\u00f6lgesi\u2019nde \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131na tak\u0131lan \u00e7ay \u00fcreticilerinin bekledi\u011fi, memleketlerine d\u00f6n\u00fc\u015f izninin \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan seyahat izin ba\u015fvurular\u0131 s\u00fcr\u00fcyor. Say\u0131lar\u0131 20 bini a\u015fan \u00e7ay \u00fcreticisinin 20 May\u0131s g\u00fcn\u00fc giri\u015f yapmaya...",
    "meta_lang": "tr"
}