{
    "article_id": "42b510b6fd9201c649706227b0aa19f5.1590265858.87251",
    "title": "Muhabire garip s\u00f6zler: Annem medya dan\u0131\u015fman\u0131 pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/muhabire-garip-sozler-annem-medya-danismani-pesini-birakmayacagim-41520123",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/muhabire-garip-sozler-annem-medya-danismani-pesini-birakmayacagim-41520123",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec24d5ec9de3d1a4842226a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec24d5ec9de3d1a4842226a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u015ei\u015fli\u2019de k\u0131s\u0131tlamaya ra\u011fmen parka giden ve maske takmayan kad\u0131n, kendisini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyen gazeteciyi, \u201cAnnem medya dan\u0131\u015fman\u0131, senin pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m\u201d diyerek tehdit etti. K\u0131s\u0131tlamaya ayk\u0131r\u0131 hareket eden gen\u00e7 kad\u0131na polis ekiplerince 3 bin 150 TL ceza kesildi.\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yeni tip korona vir\u00fcsten (Covid-19) korunma tedbirleri kapsam\u0131nda yurt genelinde park, bah\u00e7e, ormanl\u0131k, sahil bantlar\u0131 gibi alanlarda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, spor yapmak ve bulunmak yasaklanm\u0131\u015f, bununla birlikte 15 ilde hafta sonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131. Ancak d\u00fcn \u015ei\u015fli\u2019de bir grup vatanda\u015f\u0131n k\u0131s\u0131tlamaya ra\u011fmen bir parka girdi\u011fi ve evcil hayvanlar\u0131n\u0131 burada gezdirdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Bunun \u00fczerine, durumu \u00f6\u011frenen \u015ei\u015fli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f ekipleri \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede olay yerine geldi. Polis ekiplerinin parka gelmesiyle birlikte grup h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde oradan ayr\u0131larak ara sokaklara da\u011f\u0131ld\u0131. Asayi\u015f ekiplerinin parka geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan bir kad\u0131n\u0131n k\u00f6pe\u011fiyle birlikte park \u00e7evresinde dola\u015fmaya devam etti\u011finin g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine, polis gen\u00e7 kad\u0131n\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rarak kurallar\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fini ve kendisine para cezas\u0131 kesilece\u011fini s\u00f6yledi. Kad\u0131n\u0131n, parka k\u00f6pe\u011fini gezdirmek i\u00e7in geldi\u011fini s\u00f6ylemesi \u00fczerine polis, k\u00f6pe\u011fini parkta gezdiremeyece\u011fi, bunun i\u00e7in kald\u0131r\u0131mlar\u0131 kullanmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda kendisini uyard\u0131. \u00d6te yandan, k\u0131s\u0131tlamaya uymayarak parkta k\u00f6pe\u011fini gezdiren kad\u0131n\u0131n zorunlu olmas\u0131na ra\u011fmen kimlik kart\u0131n\u0131 yan\u0131nda bulundurmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\n\u201cBEN\u0130M ANNEM MEDYA DANI\u015eMANI, PE\u015e\u0130N\u0130 BIRAKMAYACA\u011eIM\u201d\n\nGen\u00e7 kad\u0131n o esnada ya\u015fananlar\u0131 kaydeden gazeteciye d\u00f6nerek, \u201cSizin de isminizi alay\u0131m ben. Benim annem medya dan\u0131\u015fman\u0131, sizin pe\u015finizi b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m. B\u00f6yle mi zorbal\u0131k yap\u0131yorsun?\u201d s\u00f6zleriyle gazeteciyi tehdit etti.\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca al\u0131nan kararlara uymayarak k\u0131s\u0131tlamaya ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi i\u00e7in H\u0131fz\u0131ss\u0131hha kanunu uyar\u0131nca 3 bin 150 TL ceza kesilen gen\u00e7 kad\u0131n, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, kendisini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyen bas\u0131n mensubuna el sallayarak oradan uzakla\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "dan\u0131\u015fman\u0131",
        "parka",
        "k\u0131s\u0131tlamaya",
        "medya",
        "b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m",
        "garip",
        "ra\u011fmen",
        "muhabire",
        "annem",
        "ve",
        "s\u00f6zler",
        "bir",
        "polis",
        "\u00fczerine",
        "kendisini",
        "k\u00f6pe\u011fini",
        "pe\u015fini"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u015ei\u015fli",
        "ceza",
        "annem medya dan\u0131\u015fman\u0131",
        "haberler",
        "son dakika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015ei\u015fli\u2019de k\u0131s\u0131tlamaya ra\u011fmen parka giden ve maske takmayan kad\u0131n, kendisini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyen gazeteciyi, \u201cAnnem medya dan\u0131\u015fman\u0131, senin pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m\u201d diyerek tehdit etti.\nK\u0131s\u0131tlamaya ayk\u0131r\u0131 hareket eden gen\u00e7 kad\u0131na polis ekiplerince 3 bin 150 TL ceza kesildi.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca yeni tip korona vir\u00fcsten (Covid-19) korunma tedbirleri kapsam\u0131nda yurt genelinde park, bah\u00e7e, ormanl\u0131k, sahil bantlar\u0131 gibi alanlarda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, spor yapmak ve bulunmak yasaklanm\u0131\u015f, bununla birlikte 15 ilde hafta sonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanmaya ba\u015flanm\u0131\u015ft\u0131.\nAncak d\u00fcn \u015ei\u015fli\u2019de bir grup vatanda\u015f\u0131n k\u0131s\u0131tlamaya ra\u011fmen bir parka girdi\u011fi ve evcil hayvanlar\u0131n\u0131 burada gezdirdi\u011fi g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nBunun \u00fczerine, durumu \u00f6\u011frenen \u015ei\u015fli \u0130l\u00e7e Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc Asayi\u015f ekipleri \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede olay yerine geldi.\nPolis ekiplerinin parka gelmesiyle birlikte grup h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde oradan ayr\u0131larak ara sokaklara da\u011f\u0131ld\u0131.\nAsayi\u015f ekiplerinin parka geldi\u011fini g\u00f6r\u00fcnce d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kan bir kad\u0131n\u0131n k\u00f6pe\u011fiyle birlikte park \u00e7evresinde dola\u015fmaya devam etti\u011finin g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine, polis gen\u00e7 kad\u0131n\u0131 yan\u0131na \u00e7a\u011f\u0131rarak kurallar\u0131 \u00e7i\u011fnedi\u011fini ve kendisine para cezas\u0131 kesilece\u011fini s\u00f6yledi.\nKad\u0131n\u0131n, parka k\u00f6pe\u011fini gezdirmek i\u00e7in geldi\u011fini s\u00f6ylemesi \u00fczerine polis, k\u00f6pe\u011fini parkta gezdiremeyece\u011fi, bunun i\u00e7in kald\u0131r\u0131mlar\u0131 kullanmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda kendisini uyard\u0131.\n\u00d6te yandan, k\u0131s\u0131tlamaya uymayarak parkta k\u00f6pe\u011fini gezdiren kad\u0131n\u0131n zorunlu olmas\u0131na ra\u011fmen kimlik kart\u0131n\u0131 yan\u0131nda bulundurmad\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\u201cBEN\u0130M ANNEM MEDYA DANI\u015eMANI, PE\u015e\u0130N\u0130 BIRAKMAYACA\u011eIM\u201dGen\u00e7 kad\u0131n o esnada ya\u015fananlar\u0131 kaydeden gazeteciye d\u00f6nerek, \u201cSizin de isminizi alay\u0131m ben.\nBenim annem medya dan\u0131\u015fman\u0131, sizin pe\u015finizi b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m.\nB\u00f6yle mi zorbal\u0131k yap\u0131yorsun?\u201d s\u00f6zleriyle gazeteciyi tehdit etti.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131nca al\u0131nan kararlara uymayarak k\u0131s\u0131tlamaya ayk\u0131r\u0131 hareket etti\u011fi i\u00e7in H\u0131fz\u0131ss\u0131hha kanunu uyar\u0131nca 3 bin 150 TL ceza kesilen gen\u00e7 kad\u0131n, i\u015flemlerinin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, kendisini g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyen bas\u0131n mensubuna el sallayarak oradan uzakla\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - \u015ei\u015fli\u2019de k\u0131s\u0131tlamaya ra\u011fmen parka giden ve maske takmayan kad\u0131n, polis ceza kesince gazeteciyi b\u00f6yle tehdit etti: \u2018Annem medya dan\u0131\u015fman\u0131, senin pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131m\u2026\u2019",
    "meta_lang": "tr"
}