{
    "article_id": "55fe99a26be8c7afec95878c68e3bc31.1590265860.255476",
    "title": "\u00dclkemize faydal\u0131 her teklife a\u00e7\u0131\u011f\u0131z",
    "authors": [
        "\u00d6zg\u00fcr Altuncu",
        "Oaltuncu Hurriyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/ulkemize-faydali-her-teklife-acigiz-41523931",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/ulkemize-faydali-her-teklife-acigiz-41523931",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec830f8c9de3d1bc4979db3.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec830f8c9de3d1bc4979db3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, videokonferans yoluyla yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u00f6zetle \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201cD\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok yerinde ya\u015fanan \u00fcz\u00fcnt\u00fc verici g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin hi\u00e7biri \u00fclkemizde ya\u015fanmad\u0131. Bug\u00fcn geldi\u011fimiz noktada, her bak\u0131mdan geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin dahi ilerisinde bir yerde oldu\u011fumuzu g\u00f6r\u00fcyoruz. Maske kullan\u0131m\u0131, fiziki mesafe ve temizlik kurallar\u0131na riayet diye \u00f6zetleyebilece\u011fimiz yeni bir d\u00f6neme ge\u00e7iyoruz. D\u00fcnyan\u0131n tamam\u0131nda salg\u0131n etkisiz bir hale gelecek ki, hep beraber rahat bir nefes alabilelim. O g\u00fcn gelene kadar teyakkuz halinde olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz. En k\u00fc\u00e7\u00fck bir ihmal salg\u0131n\u0131n yeniden hortlamas\u0131na yol a\u00e7abilir.\n\nCAM\u0130 HOPARL\u00d6R\u00dcNE SIZAN AL\u00c7AKLAR\n\n\u0130zmir\u2019de camilerin hoparl\u00f6r\u00fcne s\u0131zan al\u00e7aklar, sayg\u0131s\u0131zca yay\u0131nlar yaparken, o ildeki CHP y\u00f6neticileri zevkten d\u00f6rt k\u00f6\u015fe sosyal medyadan bu rezilli\u011fi aktar\u0131yor. Hayallerinde cami minarelerinden ezan sesi yerine ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r.\u201d\n\n\u00d6te yandan Erdo\u011fan, d\u00fcn Katar Emiri \u015eeyh Al Sani ve Irak Cumhurba\u015fkan\u0131 Berham Salih ile iki ayr\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131. Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulunulan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde ikili ili\u015fkiler, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19 ile m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\nKILI\u00c7DARO\u011eLU\u2019NA \u2018BUHRAN\u2019 YANITI\n\n\n\n\u201cCHP\u2019nin ba\u015f\u0131ndaki zat\u0131n dile getirdi\u011fi \u2018buhran\u2019 itham\u0131na k\u0131saca de\u011finmek istiyorum: Bu \u00fclke ge\u00e7mi\u015fte, CHP d\u00f6nemlerinde ekme\u011fi karneyle da\u011f\u0131tma buhran\u0131 ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. Ya\u015fatan kimdir? CHP. Bu \u00fclke ge\u00e7mi\u015fte hastane kap\u0131lar\u0131na y\u0131\u011f\u0131lan insanlar\u0131n\u0131n muayene olacak doktor, cihaz, \u015fifa i\u00e7in alacak ila\u00e7 bulamama buhran\u0131 ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r. Ya\u015fatan kim? Ba\u015fta bay Kemal ve CHP zihniyeti. Partinin bug\u00fcn y\u00fcz\u00fc hi\u00e7 k\u0131zarmadan h\u00fck\u00fcmetimizi ele\u015ftirmeye kalkmas\u0131n\u0131, herkes gibi biz de ac\u0131 bir g\u00fcl\u00fcmsemeyle kar\u015f\u0131lad\u0131k.\n\nIMF DEFTER\u0130N\u0130 KAPATTIK\n\nAsl\u0131nda biz, \u00fclkemiz i\u00e7in hay\u0131rl\u0131 olan, faydal\u0131 olan ne teklif varsa, hepsine a\u00e7\u0131\u011f\u0131z. Ama CHP Genel Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n \u2018buhrandan \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u2019 diye dillendirdi\u011fi hususlar\u0131n hi\u00e7biri de sadra \u015fifa olacak te\u015fhis veya teklif i\u00e7ermiyor. CHP\u2019nin IMF sevdas\u0131n\u0131n gerisindeyse, teslimiyet devrine d\u00f6nd\u00fcrme \u00f6zlemi vard\u0131r. \u0130ktidara geldi\u011fimizde T\u00fcrkiye\u2019nin IMF\u2019ye olan borcu 23.5 milyar dolard\u0131. Borcu \u00f6dedik ve o defteri kapatt\u0131k.\u201d\n\nBABACAN\u2019A: \u2018BEN, BEN, BEN\u2019\u2026 NE BEN\u0130 YAHU?\n\n\u201cD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn bakan\u0131m konumunda olanlar veyahut daha farkl\u0131 g\u00f6revler verdi\u011fim ki\u015filer, \u015fimdi farkl\u0131 bir \u015fekilde sald\u0131r\u0131 i\u00e7indeler. Yahu sen bakans\u0131n. At\u0131lan bir ad\u0131mda, ba\u015fbakan\u0131n onay\u0131 olmadan, sen o ad\u0131m\u0131 atabilir misin? \u015eimdi nas\u0131l oluyor da kalk\u0131p o i\u015fleri, \u2018ben, ben, ben\u2019. Ne beni yahu? Bunu kime yutturuyorsunuz?\u201d\n\n27 MAYIS\u2019TA DEMOKRAS\u0130 VE \u00d6ZG\u00dcRL\u00dcKLER ADASI A\u00c7ILIYOR\n\n\u201cBu y\u0131l\u0131n 27 May\u0131s\u2019\u0131 farkl\u0131 olacak. Demokrasi ve \u00d6zg\u00fcrl\u00fckler Adas\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z. Sembolik ekiple a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapaca\u011f\u0131z. CHP zihniyetinin arkas\u0131nda durdu\u011fu, o zaman\u0131n yarg\u0131s\u0131, nas\u0131l oluyor da devrin ba\u015fbakan\u0131n\u0131 ve arkada\u015flar\u0131n\u0131 idam ettiklerini g\u00f6stermesi bak\u0131m\u0131ndan \u00e7ok \u00f6nemli.\u201d",
    "keywords": [
        "olan",
        "ne",
        "bu",
        "teklife",
        "\u00fclkemize",
        "olacak",
        "faydal\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "a\u00e7\u0131\u011f\u0131z",
        "farkl\u0131",
        "ben",
        "\u015fimdi",
        "chp"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan",
        "AK Parti"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan, videokonferans yoluyla yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada \u00f6zetle \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201cD\u00fcnyan\u0131n pek \u00e7ok yerinde ya\u015fanan \u00fcz\u00fcnt\u00fc verici g\u00f6r\u00fcnt\u00fclerin hi\u00e7biri \u00fclkemizde ya\u015fanmad\u0131.\nBug\u00fcn geldi\u011fimiz noktada, her bak\u0131mdan geli\u015fmi\u015f \u00fclkelerin dahi ilerisinde bir yerde oldu\u011fumuzu g\u00f6r\u00fcyoruz.\nMaske kullan\u0131m\u0131, fiziki mesafe ve temizlik kurallar\u0131na riayet diye \u00f6zetleyebilece\u011fimiz yeni bir d\u00f6neme ge\u00e7iyoruz.\nD\u00fcnyan\u0131n tamam\u0131nda salg\u0131n etkisiz bir hale gelecek ki, hep beraber rahat bir nefes alabilelim.\nO g\u00fcn gelene kadar teyakkuz halinde olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\nEn k\u00fc\u00e7\u00fck bir ihmal salg\u0131n\u0131n yeniden hortlamas\u0131na yol a\u00e7abilir.\nCAM\u0130 HOPARL\u00d6R\u00dcNE SIZAN AL\u00c7AKLAR\u0130zmir\u2019de camilerin hoparl\u00f6r\u00fcne s\u0131zan al\u00e7aklar, sayg\u0131s\u0131zca yay\u0131nlar yaparken, o ildeki CHP y\u00f6neticileri zevkten d\u00f6rt k\u00f6\u015fe sosyal medyadan bu rezilli\u011fi aktar\u0131yor.\nHayallerinde cami minarelerinden ezan sesi yerine ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r.\u201d\u00d6te yandan Erdo\u011fan, d\u00fcn Katar Emiri \u015eeyh Al Sani ve Irak Cumhurba\u015fkan\u0131 Berham Salih ile iki ayr\u0131 telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.\nRamazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulunulan g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde ikili ili\u015fkiler, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Kovid-19 ile m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131n\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\nKILI\u00c7DARO\u011eLU\u2019NA \u2018BUHRAN\u2019 YANITI\u201cCHP\u2019nin ba\u015f\u0131ndaki zat\u0131n dile getirdi\u011fi \u2018buhran\u2019 itham\u0131na k\u0131saca de\u011finmek istiyorum: Bu \u00fclke ge\u00e7mi\u015fte, CHP d\u00f6nemlerinde ekme\u011fi karneyle da\u011f\u0131tma buhran\u0131 ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r.\nYa\u015fatan kimdir?\nBu \u00fclke ge\u00e7mi\u015fte hastane kap\u0131lar\u0131na y\u0131\u011f\u0131lan insanlar\u0131n\u0131n muayene olacak doktor, cihaz, \u015fifa i\u00e7in alacak ila\u00e7 bulamama buhran\u0131 ya\u015fam\u0131\u015ft\u0131r.\nYa\u015fatan kim?\nBa\u015fta bay Kemal ve CHP zihniyeti.\nPartinin bug\u00fcn y\u00fcz\u00fc hi\u00e7 k\u0131zarmadan h\u00fck\u00fcmetimizi ele\u015ftirmeye kalkmas\u0131n\u0131, herkes gibi biz de ac\u0131 bir g\u00fcl\u00fcmsemeyle kar\u015f\u0131lad\u0131k.\nIMF DEFTER\u0130N\u0130 KAPATTIKAsl\u0131nda biz, \u00fclkemiz i\u00e7in hay\u0131rl\u0131 olan, faydal\u0131 olan ne teklif varsa, hepsine a\u00e7\u0131\u011f\u0131z.\nAma CHP Genel Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n \u2018buhrandan \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u2019 diye dillendirdi\u011fi hususlar\u0131n hi\u00e7biri de sadra \u015fifa olacak te\u015fhis veya teklif i\u00e7ermiyor.\nCHP\u2019nin IMF sevdas\u0131n\u0131n gerisindeyse, teslimiyet devrine d\u00f6nd\u00fcrme \u00f6zlemi vard\u0131r.\n\u0130ktidara geldi\u011fimizde T\u00fcrkiye\u2019nin IMF\u2019ye olan borcu 23.5 milyar dolard\u0131.\nBorcu \u00f6dedik ve o defteri kapatt\u0131k.\u201dBABACAN\u2019A: \u2018BEN, BEN, BEN\u2019\u2026 NE BEN\u0130 YAHU?\n\u201cD\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn bakan\u0131m konumunda olanlar veyahut daha farkl\u0131 g\u00f6revler verdi\u011fim ki\u015filer, \u015fimdi farkl\u0131 bir \u015fekilde sald\u0131r\u0131 i\u00e7indeler.\nYahu sen bakans\u0131n.\nAt\u0131lan bir ad\u0131mda, ba\u015fbakan\u0131n onay\u0131 olmadan, sen o ad\u0131m\u0131 atabilir misin?\n\u015eimdi nas\u0131l oluyor da kalk\u0131p o i\u015fleri, \u2018ben, ben, ben\u2019.\nNe beni yahu?\nBunu kime yutturuyorsunuz?\u201d27 MAYIS\u2019TA DEMOKRAS\u0130 VE \u00d6ZG\u00dcRL\u00dcKLER ADASI A\u00c7ILIYOR\u201cBu y\u0131l\u0131n 27 May\u0131s\u2019\u0131 farkl\u0131 olacak.\nDemokrasi ve \u00d6zg\u00fcrl\u00fckler Adas\u0131\u2019n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapaca\u011f\u0131z.\nSembolik ekiple a\u00e7\u0131l\u0131\u015f yapaca\u011f\u0131z.\nCHP zihniyetinin arkas\u0131nda durdu\u011fu, o zaman\u0131n yarg\u0131s\u0131, nas\u0131l oluyor da devrin ba\u015fbakan\u0131n\u0131 ve arkada\u015flar\u0131n\u0131 idam ettiklerini g\u00f6stermesi bak\u0131m\u0131ndan \u00e7ok \u00f6nemli.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haber - AK Parti\u2019nin il, belediye, gen\u00e7lik kollar\u0131 ve il genel meclisi ba\u015fkanlar\u0131yla videokonferans d\u00fczenleyen Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan konu\u015fmas\u0131nda, \u201c\u00dclkemize faydal\u0131 olacak her teklife a\u00e7\u0131\u011f\u0131z. Ama CHP Genel Ba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n \u2018buhrandan \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u2019 diye dillendirdi\u011fi hususlar\u0131n hi\u00e7biri de sadra \u015fifa olacak bir te\u015fhis...",
    "meta_lang": "tr"
}