{
    "article_id": "0081087d207e57a2285cac82b5196df6.1590265861.67008",
    "title": "K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu muhtarlara konu\u015ftu: Kutupla\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z yok, oturup konu\u015fal\u0131m",
    "authors": [
        "Rifat Ba\u015faran",
        "Rifatbasaran Hurriyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/kilicdaroglu-muhtarlara-konustu-kutuplasmaya-ihtiyacimiz-yok-oturup-konusalim-41523933",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/kilicdaroglu-muhtarlara-konustu-kutuplasmaya-ihtiyacimiz-yok-oturup-konusalim-41523933",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec83160c9de3d1bc4979db9.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec83160c9de3d1bc4979db9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu siyasette kavga kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u201cAyr\u0131\u015fmamak, kavga etmemek laz\u0131m. Bizim kutupla\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z yok, kutupla\u015fmak kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yok\u201d dedi. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn merkezi ses sistemi frekans\u0131na girilerek kentteki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u201c\u00c7av Bella\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 ise \u201cCamilerimizden ezan ve \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka herhangi bir sesin y\u00fckselmesini asla kabul etmiyoruz\u201d diye k\u0131nad\u0131. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fu, farkl\u0131 illerden muhtarlarla videokonferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u00f6zetle \u015fu mesajlar\u0131 verdi:\n\nELE\u015eT\u0130R\u0130 GET\u0130RMED\u0130M\n\n\u201cAyr\u0131\u015fmamak, kavga etmemek laz\u0131m. Siyasette kavga kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yoktur. Ele\u015ftiri olabilir. Muhalefetin g\u00f6revi... Ad\u0131 \u00fcst\u00fcnde muhalefet. Yanl\u0131\u015f yap\u0131yorsa s\u00f6yleyeceksin, do\u011fru diyorsa evet do\u011fru yapm\u0131\u015ft\u0131r yani. \u2018CHP hep ele\u015ftiriyor hi\u00e7 \u00f6neri getirmiyor.\u2019 Pandemi s\u00fcrecinde, ondan \u00f6nceki s\u00fcre\u00e7te, en son a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m 16 madde. Hi\u00e7bir ele\u015ftiri getirmedim. Bizim kutupla\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z yok, kutupla\u015fmak kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yok. Otural\u0131m birbirimizi dinleyelim, otural\u0131m bir arada konu\u015fal\u0131m.\n\nHepinizin Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutluyorum. \u0130n\u015fallah bayram\u0131 huzur i\u00e7inde ge\u00e7iririz. Karde\u015flik, dostluk daim olur, bayra\u011f\u0131m\u0131z\u0131n alt\u0131nda huzur i\u00e7inde ya\u015fam\u0131\u015f oluruz. Her evde bereket, huzur olsun diyorum.\u201d\n\nCAM\u0130DEN YAYININ FA\u0130L\u0130 BULUNSUN\n\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, sosyal medya hesab\u0131ndan da \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn merkezi ses sistemi frekans\u0131na girilerek kentteki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201c\u0130zmir\u2019de ya\u015fananlar\u0131n faillerinin bir an \u00f6nce bulunmas\u0131n\u0131 istiyoruz\u201d de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\n\nErdo\u011fan\u2019a yan\u0131t verdi\n\nCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bu kez sosyal medyadan payla\u015f\u0131mlarda bulundu. K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201cCami minaresinden dombra \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k. O g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz. Parti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi. \u2018\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u2019 dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi. T\u00fcm bunlara ra\u011fmen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat, \u2018Bunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u2019 dedi... \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami minaresinden mar\u015f \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131, ayr\u0131ca savc\u0131l\u0131\u011fa su\u00e7 duyurusunda bulundu. \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi, provokasyona dikkat \u00e7ekerek, faillerin bulunmas\u0131n\u0131 istedi...\u201d",
    "keywords": [
        "kadar",
        "ihtiyac\u0131m\u0131z",
        "muhtarlara",
        "ses",
        "\u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131",
        "konu\u015ftu",
        "k\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "kavga",
        "bir",
        "i\u0307zmir",
        "yok",
        "kutupla\u015fmaya",
        "yanl\u0131\u015f",
        "oturup",
        "konu\u015fal\u0131m",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu",
        "gazetehaberleri",
        "CHP"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 Kemal K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu siyasette kavga kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyerek, \u201cAyr\u0131\u015fmamak, kavga etmemek laz\u0131m.\nBizim kutupla\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z yok, kutupla\u015fmak kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yok\u201d dedi.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn merkezi ses sistemi frekans\u0131na girilerek kentteki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden \u201c\u00c7av Bella\u201d \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 ise \u201cCamilerimizden ezan ve \u0130stiklal Mar\u015f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka herhangi bir sesin y\u00fckselmesini asla kabul etmiyoruz\u201d diye k\u0131nad\u0131.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011fu, farkl\u0131 illerden muhtarlarla videokonferans y\u00f6ntemiyle yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u00f6zetle \u015fu mesajlar\u0131 verdi:ELE\u015eT\u0130R\u0130 GET\u0130RMED\u0130M\u201cAyr\u0131\u015fmamak, kavga etmemek laz\u0131m.\nSiyasette kavga kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yoktur.\nEle\u015ftiri olabilir.\nMuhalefetin g\u00f6revi... Ad\u0131 \u00fcst\u00fcnde muhalefet.\nYanl\u0131\u015f yap\u0131yorsa s\u00f6yleyeceksin, do\u011fru diyorsa evet do\u011fru yapm\u0131\u015ft\u0131r yani.\n\u2018CHP hep ele\u015ftiriyor hi\u00e7 \u00f6neri getirmiyor.\u2019 Pandemi s\u00fcrecinde, ondan \u00f6nceki s\u00fcre\u00e7te, en son a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m 16 madde.\nHi\u00e7bir ele\u015ftiri getirmedim.\nBizim kutupla\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z yok, kutupla\u015fmak kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yok.\nOtural\u0131m birbirimizi dinleyelim, otural\u0131m bir arada konu\u015fal\u0131m.\nHepinizin Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutluyorum.\n\u0130n\u015fallah bayram\u0131 huzur i\u00e7inde ge\u00e7iririz.\nKarde\u015flik, dostluk daim olur, bayra\u011f\u0131m\u0131z\u0131n alt\u0131nda huzur i\u00e7inde ya\u015fam\u0131\u015f oluruz.\nHer evde bereket, huzur olsun diyorum.\u201dCAM\u0130DEN YAYININ FA\u0130L\u0130 BULUNSUNK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, sosyal medya hesab\u0131ndan da \u0130zmir M\u00fcft\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn merkezi ses sistemi frekans\u0131na girilerek kentteki baz\u0131 camilerin hoparl\u00f6rlerinden m\u00fczik yay\u0131n\u0131 yap\u0131lmas\u0131na ili\u015fkin payla\u015f\u0131mda bulundu.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201c\u0130zmir\u2019de ya\u015fananlar\u0131n faillerinin bir an \u00f6nce bulunmas\u0131n\u0131 istiyoruz\u201d de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\nErdo\u011fan\u2019a yan\u0131t verdiCHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, Cumhurba\u015fkan\u0131 Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n konu\u015fmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bu kez sosyal medyadan payla\u015f\u0131mlarda bulundu.\nK\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu \u015funlar\u0131 kaydetti: \u201cCami minaresinden dombra \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 da biz k\u0131nam\u0131\u015ft\u0131k.\nO g\u00fcn sesi \u00e7\u0131kmayanlar\u0131n, bug\u00fcn bize s\u00f6yleyecek tek bir kelimesi dahi olamaz.\nParti y\u00f6netimimiz ya\u015fananlar\u0131n kabul edilemeyece\u011fini s\u00f6yledi.\n\u2018\u0130badet yerleri kutsal\u0131m\u0131zd\u0131r\u2019 dememin \u00fczerinden 2 saat ge\u00e7medi.\nT\u00fcm bunlara ra\u011fmen Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 makam\u0131n\u0131 i\u015fgal eden zat, \u2018Bunlar\u0131n hayallerinde cami minarelerinde ezan d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir ses duymak vard\u0131r\u2019 dedi... \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan\u0131m\u0131z cami minaresinden mar\u015f \u00e7al\u0131nmas\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131, ayr\u0131ca savc\u0131l\u0131\u011fa su\u00e7 duyurusunda bulundu.\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131m\u0131z bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenledi, provokasyona dikkat \u00e7ekerek, faillerin bulunmas\u0131n\u0131 istedi...\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri - Muhtarlarla videokonferans yoluyla bir araya gelen CHP Genel Ba\u015fkan\u0131 K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu, \u201cSiyasette kavga kadar yanl\u0131\u015f bir \u015fey yoktur. Ele\u015ftiri olabilir. Pandemi s\u00fcrecinde, ondan \u00f6nceki s\u00fcre\u00e7te, en son a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m 16 madde... Hi\u00e7bir ele\u015ftiri getirmedim. Birbirimizi dinleyelim\u201d dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}