{
    "article_id": "36b9e5851d5023f4f9585daef73857bb.1590265862.7314615",
    "title": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n: Normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme de\u011fil",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/cumhurbaskanligi-sozcusu-ibrahim-kalin-normallesme-sureci-asla-bir-gevseme-degil-41524394",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/cumhurbaskanligi-sozcusu-ibrahim-kalin-normallesme-sureci-asla-bir-gevseme-degil-41524394",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec96e4c2269a2252822ef97.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec96e4c2269a2252822ef97.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, NTV canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda g\u00fcndeme dair sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\nKal\u0131n, \"Salg\u0131nla m\u00fccadelenin neresindeyiz? Kazand\u0131k diyebilir miyiz, yoksa bunu s\u00f6ylemek i\u00e7in erken mi?\" sorusuna, \"Kazand\u0131k demeyelim. Vir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l davranaca\u011f\u0131 konusunda halen \u00e7ok net veriler yok. Vir\u00fcs mutasyona u\u011frayabilir. Bilim insanlar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn farkl\u0131 davran\u0131\u015f modellerine sahip olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyorlar.\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\n\nKal\u0131n, bu s\u00fcre\u00e7te rehavete kap\u0131lman\u0131n do\u011fru olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Bu normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme, tedbirleri elden b\u0131rakma s\u00fcreci de\u011fil. Sadece bu yeni d\u00f6nemin yeni normal \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Yani maskeyle sosyal mesafeyle temizlik kurallar\u0131na uyarak ya\u015famay\u0131 bir \u015fekilde \u00f6\u011frenece\u011fiz. Bu kurallar, bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar ve pratiklerle bir m\u00fcddet daha bu s\u00fcreci birlikte y\u00f6netmek durumunday\u0131z ama ortada hakikaten g\u00fczel de bir tablo var bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan.\"\n\nKovid-19 ile ilgili vaka ve vefat say\u0131s\u0131n\u0131n giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kal\u0131n, \"\u00d6zellikle vefat ve ent\u00fcbe olan hasta say\u0131s\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131ra do\u011fru \u00e7ekersek, s\u0131f\u0131r civarlar\u0131nda tutarsak bu m\u00fccadelede \u00e7ok \u00f6nemli bir a\u015famay\u0131 geride b\u0131rakm\u0131\u015f say\u0131l\u0131r\u0131z ama yeni normalin ne oldu\u011funu da art\u0131k g\u00f6rmemiz gerekiyor. Yani \u00f6zellikle \u00fc\u00e7 nokta; maske, mesafe ve temizlik konusunda gereken tedbirleri bundan sonra da almaya devam edece\u011fiz. Ama bir b\u00fct\u00fcn olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hakikaten biz devlet olarak, millet olarak, b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131m\u0131zla b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazd\u0131k.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nT\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelesindeki ba\u015far\u0131s\u0131na de\u011finen Kal\u0131n, \"Bir g\u00fcn bu salg\u0131nla ilgili tarih yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mutlaka T\u00fcrkiye'nin bu salg\u0131nda verdi\u011fi m\u00fccadeleyle ilgili de temiz bir sayfa oraya girecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\"de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\n\nKal\u0131n, \"Olumsuz bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmazsa restoran, kafeler, sahiller, parklar, ormanlar ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131r?\" sorusu \u00fczerine bu konuda Ramazan Bayram\u0131'ndan sonra bir de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nSosyal mesafe i\u00e7erisinde kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015fmas\u0131na izin verilmemesi gerekti\u011fini anlatan Kal\u0131n, \"Tabii ki tedrici olarak belli ad\u0131mlar at\u0131l\u0131yor. \u015eehirler aras\u0131 seyahat yasaklar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131. Soka\u011fa \u00e7\u0131kmayla ilgili k\u0131s\u0131tlama hafta sonlar\u0131na tahdit edildi. \u0130\u015fte bu tabii \u015fu anda bayram m\u00fcnasebetiyle devam ediyor ama ba\u015fka i\u015f yerlerinde k\u0131smi a\u00e7\u0131l\u0131mlar var; pastaneler, b\u00f6rek\u00e7iler, f\u0131r\u0131nlar vs.\" dedi.\n\nKal\u0131n, di\u011fer i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 10-15 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre\u00e7te belli olabilece\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\n\u0130brahim Kal\u0131n, ekonomiyi normalle\u015ftirmek ve insanlar\u0131n yeni normal hayata yava\u015f yava\u015f ge\u00e7mesini sa\u011flamak i\u00e7in temkinli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nOkullar\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131lmayaca\u011f\u0131na ve s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Kal\u0131n, turizmle ilgili al\u0131nan tedbirlere de\u011findi.\n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Turizmle ilgili bir\u00e7ok tedbirler al\u0131nd\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla burada lokantalar, restoranlar ve buna benzer yerlerle ilgili, yani kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015faca\u011f\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131n\u0131n belki nispeten daha zor olaca\u011f\u0131 mekanlarla ilgili de\u011ferlendirmeler de son tahlilde yine Bilim Kurulumuz, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferlendirmeleri neticesinde, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ve bakanlar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferlendirmeleri neticesinde verilecek bir karar. O y\u00fczden \u015fimdi bir takvim vermek istemiyorum, yan\u0131lt\u0131c\u0131 olsun istemem. Gereksiz bir umut da uyand\u0131rmak istemem ama bu s\u00fcreci bu \u015fekilde devam ettirebilirsek \u015fu ana kadar yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ba\u015far\u0131 ivmesini devam ettirirsek \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda bununla ilgili in\u015fallah bir ad\u0131m atma imkan\u0131m\u0131z olabilir.\"\n\n\"TUR\u0130ZM SEKT\u00d6R\u00dcN\u00dcN HAZ\u0130RAN ORTALARI G\u0130B\u0130 KISMEN NORMALE D\u00d6NMES\u0130N\u0130 BEKL\u0130YORUZ\"\n\nKal\u0131n, \"Yaz tatili i\u00e7in ne gibi \u00f6nlemler planlan\u0131yor? \u00d6rne\u011fin; yazl\u0131k yerlerin kapasitesiyle ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma var m\u0131?\" sorusuna ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Tabii orada kapasitenin artt\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar var. \u00d6zellikle otel gibi yerlerde sosyal mesafeye dikkat edecek \u015fekilde bir kapasite kullan\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu olacak. Girilen \u00e7\u0131k\u0131lan yerlerde mutlaka test yerleri olacak. Hem yerli turistler hem yabanc\u0131 turistler i\u00e7in bu tedbirler al\u0131nacak. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bununla ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli y\u00f6nergeler var. \u015eu anda tabii seyahat i\u00e7in, yaz tatili i\u00e7in bir start verilmedi ama bu oldu\u011fu zaman gerek i\u015fletme sahipleri, gerek \u00e7al\u0131\u015fanlar, gerekse m\u00fc\u015fteriler bu y\u00f6nergeye mutlaka uymak zorundalar. Bunlar\u0131 da \u015fimdiden okumalar\u0131nda, bakmalar\u0131nda fayda var. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ge\u00e7en hafta bununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma da yapt\u0131. Turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de yava\u015f yava\u015f haziran ortalar\u0131 gibi in\u015fallah a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131, k\u0131smen normale d\u00f6nmesini bekliyoruz. Ama bunu bu tedbirlerle birlikte d\u00fc\u015f\u00fcnmek durumunday\u0131z. Yerli-yabanc\u0131 turistlerimizle haziran ortas\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftas\u0131, haziran ay\u0131 sonuna do\u011fru bu hareketlili\u011fi g\u00f6rebiliriz ama bunun mutlaka bu hijyen kurallar\u0131, vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7er\u00e7evesinde olmas\u0131 gerekiyor. Bununla ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 detayl\u0131 y\u00f6nergelere l\u00fctfen riayet etsinler.\"\n\nKal\u0131n, turizmle ilgili at\u0131lacak hi\u00e7bir ad\u0131m\u0131n al\u0131nan tedbirlerle \u00e7eli\u015fki i\u00e7erisinde olmayaca\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.\n\nSalg\u0131n konusunda yakalanan pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade edilmeyece\u011fini ifade eden Kal\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u00d6zellikle yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerle ilgili \u00fclkede yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade etmemiz s\u00f6z konusu de\u011fil. Turistler kendi \u00fclkelerinde u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce de buraya geldikleri zaman da test edilecekler. Turizm b\u00f6lgelerinde, otel gibi yerlerde de test merkezleri olacak. Kliniklerimiz, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z olacak buralarda. Otellerde bununla ilgili ki\u015filer g\u00f6revlendirilecek. Burada b\u00fct\u00fcn bu salg\u0131na ili\u015fkin \u015fu anda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirleri orada turistik mekanlar\u0131n kendi \u015fartlar\u0131 i\u00e7erisinde hayata ge\u00e7irecek bir mekanizma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerin de alaca\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerle T\u00fcrkiye'de herhangi bir sa\u011fl\u0131k riski olu\u015fturmas\u0131na m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz. Ayn\u0131 \u015fekilde kendi vatanda\u015flar\u0131m\u0131zla i\u00e7 turizm de harekete ge\u00e7ti\u011fi zaman mutlaka gittikleri yerlerde bu kurallara riayet edecekler.\"\n\nT\u00fcrkiye'nin salg\u0131nla ba\u015far\u0131l\u0131 bir m\u00fccadele verdi\u011fini ve iyi bir performans sergiledi\u011fini dile getiren Kal\u0131n, \"Hareketlilik ne zaman artmaya kalkt\u0131ysa vaka say\u0131lar\u0131, bula\u015fma oranlar\u0131 ve filyasyon etkisi artt\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla burada i\u00e7eride hi\u00e7bir \u015fey olmaz sadece d\u0131\u015far\u0131dan gelir gibi bir yanl\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fcnceye de kap\u0131lmamak laz\u0131m. \u0130\u00e7erideki hareketlili\u011fi de kontrol edece\u011fiz ama d\u0131\u015far\u0131dan gelecek turistlerle ilgili de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7izece\u011fi \u00e7er\u00e7eve esas olacak.\" dedi.",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "i\u0307brahim",
        "bu",
        "normalle\u015fme",
        "s\u00fcreci",
        "kal\u0131n",
        "gev\u015feme",
        "asla",
        "var",
        "s\u00f6zc\u00fcs\u00fc",
        "ilgili",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131",
        "de\u011fil",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u0130brahim Kal\u0131n",
        "normalle\u015fme s\u00fcreci",
        "koronavir\u00fcs",
        "Koronavir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, NTV canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda g\u00fcndeme dair sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\nKal\u0131n, \"Salg\u0131nla m\u00fccadelenin neresindeyiz?\nKazand\u0131k diyebilir miyiz, yoksa bunu s\u00f6ylemek i\u00e7in erken mi?\"\nVir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l davranaca\u011f\u0131 konusunda halen \u00e7ok net veriler yok.\nBilim insanlar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn farkl\u0131 davran\u0131\u015f modellerine sahip olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyorlar.\"\nKal\u0131n, bu s\u00fcre\u00e7te rehavete kap\u0131lman\u0131n do\u011fru olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Bu normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme, tedbirleri elden b\u0131rakma s\u00fcreci de\u011fil.\nSadece bu yeni d\u00f6nemin yeni normal \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flamam\u0131z gerekiyor.\nYani maskeyle sosyal mesafeyle temizlik kurallar\u0131na uyarak ya\u015famay\u0131 bir \u015fekilde \u00f6\u011frenece\u011fiz.\nBu kurallar, bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar ve pratiklerle bir m\u00fcddet daha bu s\u00fcreci birlikte y\u00f6netmek durumunday\u0131z ama ortada hakikaten g\u00fczel de bir tablo var bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan.\"\nKovid-19 ile ilgili vaka ve vefat say\u0131s\u0131n\u0131n giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kal\u0131n, \"\u00d6zellikle vefat ve ent\u00fcbe olan hasta say\u0131s\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131ra do\u011fru \u00e7ekersek, s\u0131f\u0131r civarlar\u0131nda tutarsak bu m\u00fccadelede \u00e7ok \u00f6nemli bir a\u015famay\u0131 geride b\u0131rakm\u0131\u015f say\u0131l\u0131r\u0131z ama yeni normalin ne oldu\u011funu da art\u0131k g\u00f6rmemiz gerekiyor.\nYani \u00f6zellikle \u00fc\u00e7 nokta; maske, mesafe ve temizlik konusunda gereken tedbirleri bundan sonra da almaya devam edece\u011fiz.\nAma bir b\u00fct\u00fcn olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hakikaten biz devlet olarak, millet olarak, b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131m\u0131zla b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazd\u0131k.\"\nT\u00fcrkiye'nin koronavir\u00fcs ile m\u00fccadelesindeki ba\u015far\u0131s\u0131na de\u011finen Kal\u0131n, \"Bir g\u00fcn bu salg\u0131nla ilgili tarih yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mutlaka T\u00fcrkiye'nin bu salg\u0131nda verdi\u011fi m\u00fccadeleyle ilgili de temiz bir sayfa oraya girecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nKal\u0131n, \"Olumsuz bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmazsa restoran, kafeler, sahiller, parklar, ormanlar ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131r?\"\nsorusu \u00fczerine bu konuda Ramazan Bayram\u0131'ndan sonra bir de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nSosyal mesafe i\u00e7erisinde kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015fmas\u0131na izin verilmemesi gerekti\u011fini anlatan Kal\u0131n, \"Tabii ki tedrici olarak belli ad\u0131mlar at\u0131l\u0131yor.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kmayla ilgili k\u0131s\u0131tlama hafta sonlar\u0131na tahdit edildi.\n\u0130\u015fte bu tabii \u015fu anda bayram m\u00fcnasebetiyle devam ediyor ama ba\u015fka i\u015f yerlerinde k\u0131smi a\u00e7\u0131l\u0131mlar var; pastaneler, b\u00f6rek\u00e7iler, f\u0131r\u0131nlar vs.\" dedi.\nKal\u0131n, di\u011fer i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 10-15 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre\u00e7te belli olabilece\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\u0130brahim Kal\u0131n, ekonomiyi normalle\u015ftirmek ve insanlar\u0131n yeni normal hayata yava\u015f yava\u015f ge\u00e7mesini sa\u011flamak i\u00e7in temkinli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\nOkullar\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131lmayaca\u011f\u0131na ve s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Kal\u0131n, turizmle ilgili al\u0131nan tedbirlere de\u011findi.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Turizmle ilgili bir\u00e7ok tedbirler al\u0131nd\u0131.\nO y\u00fczden \u015fimdi bir takvim vermek istemiyorum, yan\u0131lt\u0131c\u0131 olsun istemem.\nGereksiz bir umut da uyand\u0131rmak istemem ama bu s\u00fcreci bu \u015fekilde devam ettirebilirsek \u015fu ana kadar yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ba\u015far\u0131 ivmesini devam ettirirsek \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda bununla ilgili in\u015fallah bir ad\u0131m atma imkan\u0131m\u0131z olabilir.\"\n\"TUR\u0130ZM SEKT\u00d6R\u00dcN\u00dcN HAZ\u0130RAN ORTALARI G\u0130B\u0130 KISMEN NORMALE D\u00d6NMES\u0130N\u0130 BEKL\u0130YORUZ\"Kal\u0131n, \"Yaz tatili i\u00e7in ne gibi \u00f6nlemler planlan\u0131yor?\n\u00d6rne\u011fin; yazl\u0131k yerlerin kapasitesiyle ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma var m\u0131?\"\nsorusuna ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Tabii orada kapasitenin artt\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar var.\n\u00d6zellikle otel gibi yerlerde sosyal mesafeye dikkat edecek \u015fekilde bir kapasite kullan\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu olacak.\nGirilen \u00e7\u0131k\u0131lan yerlerde mutlaka test yerleri olacak.\nHem yerli turistler hem yabanc\u0131 turistler i\u00e7in bu tedbirler al\u0131nacak.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bununla ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli y\u00f6nergeler var.\n\u015eu anda tabii seyahat i\u00e7in, yaz tatili i\u00e7in bir start verilmedi ama bu oldu\u011fu zaman gerek i\u015fletme sahipleri, gerek \u00e7al\u0131\u015fanlar, gerekse m\u00fc\u015fteriler bu y\u00f6nergeye mutlaka uymak zorundalar.\nBunlar\u0131 da \u015fimdiden okumalar\u0131nda, bakmalar\u0131nda fayda var.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ge\u00e7en hafta bununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma da yapt\u0131.\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de yava\u015f yava\u015f haziran ortalar\u0131 gibi in\u015fallah a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131, k\u0131smen normale d\u00f6nmesini bekliyoruz.\nAma bunu bu tedbirlerle birlikte d\u00fc\u015f\u00fcnmek durumunday\u0131z.\nYerli-yabanc\u0131 turistlerimizle haziran ortas\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftas\u0131, haziran ay\u0131 sonuna do\u011fru bu hareketlili\u011fi g\u00f6rebiliriz ama bunun mutlaka bu hijyen kurallar\u0131, vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7er\u00e7evesinde olmas\u0131 gerekiyor.\nBununla ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 detayl\u0131 y\u00f6nergelere l\u00fctfen riayet etsinler.\"\nKal\u0131n, turizmle ilgili at\u0131lacak hi\u00e7bir ad\u0131m\u0131n al\u0131nan tedbirlerle \u00e7eli\u015fki i\u00e7erisinde olmayaca\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.\nSalg\u0131n konusunda yakalanan pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade edilmeyece\u011fini ifade eden Kal\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00d6zellikle yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerle ilgili \u00fclkede yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade etmemiz s\u00f6z konusu de\u011fil.\nTuristler kendi \u00fclkelerinde u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce de buraya geldikleri zaman da test edilecekler.\nTurizm b\u00f6lgelerinde, otel gibi yerlerde de test merkezleri olacak.\nKliniklerimiz, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z olacak buralarda.\nOtellerde bununla ilgili ki\u015filer g\u00f6revlendirilecek.\nBurada b\u00fct\u00fcn bu salg\u0131na ili\u015fkin \u015fu anda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirleri orada turistik mekanlar\u0131n kendi \u015fartlar\u0131 i\u00e7erisinde hayata ge\u00e7irecek bir mekanizma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nYurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerin de alaca\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerle T\u00fcrkiye'de herhangi bir sa\u011fl\u0131k riski olu\u015fturmas\u0131na m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz.\nAyn\u0131 \u015fekilde kendi vatanda\u015flar\u0131m\u0131zla i\u00e7 turizm de harekete ge\u00e7ti\u011fi zaman mutlaka gittikleri yerlerde bu kurallara riayet edecekler.\"\nT\u00fcrkiye'nin salg\u0131nla ba\u015far\u0131l\u0131 bir m\u00fccadele verdi\u011fini ve iyi bir performans sergiledi\u011fini dile getiren Kal\u0131n, \"Hareketlilik ne zaman artmaya kalkt\u0131ysa vaka say\u0131lar\u0131, bula\u015fma oranlar\u0131 ve filyasyon etkisi artt\u0131.\nDolay\u0131s\u0131yla burada i\u00e7eride hi\u00e7bir \u015fey olmaz sadece d\u0131\u015far\u0131dan gelir gibi bir yanl\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fcnceye de kap\u0131lmamak laz\u0131m.\n\u0130\u00e7erideki hareketlili\u011fi de kontrol edece\u011fiz ama d\u0131\u015far\u0131dan gelecek turistlerle ilgili de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7izece\u011fi \u00e7er\u00e7eve esas olacak.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri - Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, Kovid-19'la m\u00fccadelede yeni d\u00f6neme ili\u015fkin, Bu normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme, tedbirleri elden b\u0131rakma s\u00fcreci de\u011fil. Sadece bu yeni d\u00f6nemin yeni normal \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Yani maskeyle sosyal mesafeyle temizlik kurallar\u0131na...",
    "meta_lang": "tr"
}