{
    "article_id": "7e00edb337f002116bc116578a23d28a.1590265863.3816226",
    "title": "Corona vir\u00fcs (koronavir\u00fcs) son durum tablosu: D\u00fcnyada ve T\u00fcrkiye'de korona vir\u00fcs vaka ve \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131 23 May\u0131s",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-corona-virus-son-durum-tablosu-dunyada-ve-turkiyede-koronaviruskorona-virus-vaka-ve-olum-sayilari-22-mayis-41522186",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-corona-virus-son-durum-tablosu-dunyada-ve-turkiyede-koronaviruskorona-virus-vaka-ve-olum-sayilari-22-mayis-41522186",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec55c87d3806c1920e44bbe.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec55c87d3806c1920e44bbe.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130TALYA'DA SON DURUM NE? \u0130talya'da Kovid-19'dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 161 artarak 32 bin 330'a y\u00fckseldi.\n\n\n\n\u00dclkede 3 ayd\u0131r devam eden Kovid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin son bilgiler, Sivil Savunma kurumundan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla duyuruldu.\n\n\n\nA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkedeki aktif vaka say\u0131s\u0131 2 bin 377'lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 62 bin 752'ye geriledi. Bug\u00fcne kadar Kovid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 227 bin 364 oldu.\n\n\n\n\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 2 bin 881 artarak 132 bin 282'ye \u00e7\u0131kt\u0131.\n\n\n\nKovid-19\u2019dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 161 artarak 32 bin 330'a ula\u015ft\u0131.\n\n\n\nYo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f bug\u00fcn de s\u00fcrd\u00fc. D\u00fcn 716 olan say\u0131, bug\u00fcn 676'ya geriledi.\n\n\n\n\u00dclke genelinde bug\u00fcne kadar 3 milyon 171 bin 719 test yap\u0131ld\u0131.\n\n\n\n\u00dclkede salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Lombardiya b\u00f6lgesinde ise son 24 saatte \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 65 oldu.\n\n\n\nBu arada, Ba\u015fbakan Giuseppe Conte, Senato \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, gen\u00e7lerin toplan\u0131p parti yapmas\u0131 i\u00e7in do\u011fru zaman olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederken, bunun vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma e\u011frisini t\u0131rmand\u0131raca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\n\n\n\nConte, salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 18 May\u0131s itibar\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in gerekli izin belgesi uygulamas\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bunun b\u00fct\u00fcn \u00f6nlemlerin kalkt\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmedi\u011fini kaydetti.\n\n\n\nDi\u011fer yandan Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Paola De Micheli de Parlamentoda, b\u00f6lgeler aras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 3 Haziran'dan itibaren \u00fclke genelinde b\u00fct\u00fcn havaalanlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "vir\u00fcs",
        "tablosu",
        "saatte",
        "24",
        "t\u00fcrkiyede",
        "vaka",
        "koronavir\u00fcs",
        "son",
        "kaybedenlerin",
        "kovid19",
        "i\u00e7in",
        "\u00f6l\u00fcm",
        "ve",
        "say\u0131s\u0131",
        "bug\u00fcn",
        "bin",
        "artarak",
        "say\u0131lar\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "corona vir\u00fcs son durum tablo",
        "korona vir\u00fcs g\u00fcnl\u00fck",
        "sa\u011fl\u0131k bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "SeoHaber",
        "icerikhaber",
        "koronavir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130TALYA'DA SON DURUM NE?\n\u0130talya'da Kovid-19'dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 161 artarak 32 bin 330'a y\u00fckseldi.\n\u00dclkede 3 ayd\u0131r devam eden Kovid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin son bilgiler, Sivil Savunma kurumundan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla duyuruldu.\nA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u00fclkedeki aktif vaka say\u0131s\u0131 2 bin 377'lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 62 bin 752'ye geriledi.\nBug\u00fcne kadar Kovid-19 bula\u015fanlar\u0131n say\u0131s\u0131 ise 227 bin 364 oldu.\n\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131 bug\u00fcn 2 bin 881 artarak 132 bin 282'ye \u00e7\u0131kt\u0131.\nKovid-19\u2019dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 161 artarak 32 bin 330'a ula\u015ft\u0131.\nYo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f bug\u00fcn de s\u00fcrd\u00fc.\nD\u00fcn 716 olan say\u0131, bug\u00fcn 676'ya geriledi.\n\u00dclke genelinde bug\u00fcne kadar 3 milyon 171 bin 719 test yap\u0131ld\u0131.\n\u00dclkede salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla en \u00e7ok can kayb\u0131n\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 Lombardiya b\u00f6lgesinde ise son 24 saatte \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 65 oldu.\nBu arada, Ba\u015fbakan Giuseppe Conte, Senato \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, gen\u00e7lerin toplan\u0131p parti yapmas\u0131 i\u00e7in do\u011fru zaman olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederken, bunun vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lma e\u011frisini t\u0131rmand\u0131raca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nConte, salg\u0131n\u0131n kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in 18 May\u0131s itibar\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in gerekli izin belgesi uygulamas\u0131n\u0131 kald\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 ancak bunun b\u00fct\u00fcn \u00f6nlemlerin kalkt\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelmedi\u011fini kaydetti.\nDi\u011fer yandan Ula\u015ft\u0131rma ve Altyap\u0131 Bakan\u0131 Paola De Micheli de Parlamentoda, b\u00f6lgeler aras\u0131 seyahat k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 3 Haziran'dan itibaren \u00fclke genelinde b\u00fct\u00fcn havaalanlar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haber - Corona vir\u00fcs g\u00fcnl\u00fck son durum tablosu, korona vir\u00fcs vaka, \u00f6l\u00fcm ve iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131yla g\u00fcncellenmeye devam ediyor. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Koronavir\u00fcs tablosunda yer alan son bilgilere g\u00f6re T\u00fcrkiye'de yo\u011fun bak\u0131m hasta say\u0131s\u0131 d\u00fc\u015ferken, coronavir\u00fcs iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131yor. Korona...",
    "meta_lang": "tr"
}