{
    "article_id": "2df85cea9a5462bada2ad3a4969a16fe.1590265863.9807892",
    "title": "Son dakika haberi: Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Koca son durumu payla\u015ft\u0131! Azalma devam ediyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-haberi-saglik-bakani-koca-son-durumu-paylasti-azalma-devam-ediyor-41516759",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-haberi-saglik-bakani-koca-son-durumu-paylasti-azalma-devam-ediyor-41516759",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6ac72c9de3d2838115629.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6ac72c9de3d2838115629.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Son dakika haberi... Bakan Koca, T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu'nu Twitter'dan payla\u015ft\u0131. Tabloya g\u00f6re, son 24 saatte 1186 ki\u015fiye Kovid-19 tan\u0131s\u0131 konuldu, 32 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam vaka say\u0131s\u0131 155 bin 686, can kayb\u0131 4 bin 308 oldu.\n\n\n\nBAKAN KOCA SON DURUMU DE\u011eERLEND\u0130RD\u0130\n\n\n\nBakan Koca Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Destek tedavisine ihtiya\u00e7 duyan, durumu a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z bug\u00fcn de azalmaya devam etti. Test say\u0131s\u0131na g\u00f6re \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir d\u00fczeyde yeni vakam\u0131z var. Yeni hayat tarz\u0131m\u0131z: KONTROLL\u00dc SOSYAL HAYAT, hep birlikte tedbir. Ko\u015fulu: Maske + 1,5 metre Sosyal Mesafe\" dedi.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKORONAV\u0130R\u00dcSTE SON DURUMU (22 MAYIS)\n\n\n\nSa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca'n\u0131n Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tabloya g\u00f6re; d\u00fcn 37 bin 507 test yap\u0131ld\u0131, 952 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi. 27 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 1121 ki\u015fi de iyile\u015fti. Bug\u00fcnk\u00fc verilerle; toplam test say\u0131s\u0131 1 milyon 767 bin 495, toplam vaka say\u0131s\u0131 154 bin 500, toplam vefat say\u0131s\u0131 4 bin 276, toplam yo\u011fun bak\u0131m hasta say\u0131s\u0131 800, solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 toplam hasta say\u0131s\u0131 401, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 ise 116 bin 111 oldu.\n\n\n\n'YEN\u0130 HAYAT TARZIMIZ, KONTROLL\u00dc SOSYAL HAYAT'\n\n\n\nBakan Koca, verilere ili\u015fkin, \"Artan test say\u0131s\u0131na ra\u011fmen yeni vaka say\u0131s\u0131 binin alt\u0131nda. Destek tedavisine ihtiya\u00e7 duyanlar\u0131n say\u0131s\u0131 azal\u0131yor. Yeni hayat tarz\u0131m\u0131z, kontroll\u00fc sosyal hayat, hep birlikte tedbir. Ko\u015fulu, maske art\u0131 1,5 metre sosyal mesafe\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nKORONAV\u0130R\u00dcSTE SON DURUM (21 MAYIS)\n\n\n\nBakan Koca, Twitter hesab\u0131ndan 'T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu'nu a\u00e7\u0131klad\u0131. Tabloya g\u00f6re d\u00fcn yap\u0131lan 33 bin 63 testten 961'i pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 27 hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 1003 ki\u015fi de iyile\u015ferek taburcu edildi. Tabloda toplam test say\u0131s\u0131 1 milyon 729 bin 988, toplam vaka say\u0131s\u0131 153 bin 548, toplam vefat say\u0131s\u0131 4 bin 249, toplam yo\u011fun bak\u0131m hasta say\u0131s\u0131 820, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 424, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 114 bin 990 olarak yer ald\u0131.\n\nBakan Koca, tablo ile birlikte payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda ise \"Artan test say\u0131s\u0131na ra\u011fmen pozitif \u00e7\u0131kan vaka say\u0131s\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc seviyede seyrediyor. Destek tedavisine ihtiya\u00e7 duyan hasta say\u0131s\u0131 azal\u0131yor. Yeni hayat tarz\u0131m\u0131z; kontroll\u00fc sosyal hayat, hep birlikte tedbir. Ko\u015fulu; maske, 1,5 metre sosyal mesafe\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n65 YA\u015e VE \u00dcZER\u0130NE, B\u0130R AY D\u00d6NMEMEK \u00dcZERE SEYAHAT \u0130ZN\u0130\n\n\n\nSA\u011eLIK Bakan\u0131 Fahrettin Koca, 65 ya\u015f ve \u00fczerindeki vatanda\u015flar\u0131n sabit bir yere gitmek kayd\u0131yla seyahat etmelerine imkan sa\u011fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Sabit bir yere gittiklerinden eminsek ve sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan herhangi bir sorunlar\u0131 yoksa, bir ayl\u0131k bir zaman zarf\u0131nda d\u00f6nmemek \u00fczere izin durumu yar\u0131ndan itibaren s\u00f6z konusu olacak\" dedi.\n\n\n\nBakan Fahrettin Koca, video konferas y\u00f6ntemiyle yap\u0131lan Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan Bakanl\u0131k Bilkent Yerle\u015fkesi'nde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu. Bakan Koca, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 evde kalman\u0131n \u00f6nemine vurgu yaparak, \"Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 verdi\u011fimiz m\u00fccadelenin karnesi, her ak\u015fam ekranlardad\u0131r. Yeni vaka say\u0131lar\u0131m\u0131zdaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ba\u015far\u0131 grafi\u011fimizdir. D\u00fcn 1000'in biraz \u00fczerinde olan bu say\u0131, 1000'in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nihai ba\u015far\u0131n\u0131n i\u015faret fi\u015fe\u011fi olacakt\u0131r. Duygular\u0131m\u0131z\u0131n, al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131n kabullenmekte zorlanaca\u011f\u0131 ama akl\u0131n, 'bunu dikkate almak zorunday\u0131m' dedi\u011fi bir ger\u00e7ek var. D\u00fcnya, vir\u00fcsten tam olarak kurtulaca\u011f\u0131m\u0131z tarihi bilemiyor. Uzmanlar, b\u00f6yle bir varsay\u0131mda bulunam\u0131yor. E\u011fer bu \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir olsayd\u0131, hayat\u0131n yeniden planlanmas\u0131 yerine bu b\u00fcy\u00fck riske kar\u015f\u0131 m\u00fccadelenin tam olarak sonu\u00e7lanmas\u0131 beklenirdi. Fakat insan organizmas\u0131n\u0131 istila eden son vir\u00fcs\u00fcn ne zaman etkisiz hale getirilece\u011fini bilmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. M\u00fccadelenin daha ne kadar s\u00fcrece\u011fini bilemedi\u011fimiz i\u00e7in hayat\u0131 yeniden planl\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n'BAYRAM KUTLAMALARINI, Z\u0130YARETLERE G\u0130DEREK YAPMAYALIM'\n\n\n\nBayram g\u00fcnlerinde tedbirlere uyuldu\u011fu s\u00fcrece, sonraki s\u00fcre\u00e7te daha \u00f6zg\u00fcr olunabilece\u011fini kaydeden Bakan Koca, \"Bu bayram\u0131, eski bayramlar gibi kutlarsak hastal\u0131\u011f\u0131n t\u0131rman\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fi g\u00fcnlere d\u00f6nebiliriz. B\u00fct\u00fcn toplumdan istenildi\u011fi gibi evimizde kalal\u0131m. Bayram kutlamalar\u0131n\u0131 ziyaretlere giderek yapmayal\u0131m. Anne ve babalar\u0131m\u0131za, b\u00fcy\u00fcklerimize hassasiyetimiz, tehlikeli bir yak\u0131nl\u0131k olmas\u0131n. Onlar i\u00e7in en g\u00fczel s\u00f6zleri d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp arayal\u0131m. Bayramdan sonraki g\u00fcnler daha \u00f6zg\u00fcr olacak. Evlerimiz riske kar\u015f\u0131 bize bir g\u00fcvence ortam\u0131 olmaya devam edecek ama tedbirlere uyarak ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131z daha geni\u015f bir sosyal hayat\u0131m\u0131z olacak\" dedi.\n\n\n\n'KOD KULLANILARAK SEYAHAT YAPAB\u0130LECEKS\u0130N\u0130Z'\n\n\n\nBakan Fahrettin Koca, \u2018Hayat Eve S\u0131\u011far\u2019 mobil uygulamas\u0131n\u0131n kontroll\u00fc sosyal hayata ge\u00e7i\u015fteki \u00f6nemine de\u011findi. \u015eimdiden kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 10 milyonu a\u015fan uygulaman\u0131n ki\u015filere, evden \u00e7\u0131karken rehberlik etti\u011fini s\u00f6yledi. Mobil uygulamay\u0131 tan\u0131tan Koca, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\n\n\"Mobil uygulaman\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli bir di\u011fer fonksiyonu da bireylere risk ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hasta veya temasl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bu uygulama arac\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6sterebilecek. U\u00e7a\u011fa binerken bu uygulama, serbest giri\u015f kart\u0131 olacak. Hastal\u0131kla m\u00fccadelenin bu d\u00f6neminde seyahat ederken bizlerden risk ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6stermemiz istenecek. Bu bilgi d\u00fcnyada art\u0131k kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 bir hakt\u0131r. Salg\u0131nla bula\u015fan hastal\u0131kla ilgili sosyal hayata kat\u0131l\u0131m s\u00f6z konusu oldu\u011funda \u00f6zel bir bilgi de\u011fildir. Bu uygulamaya \u00f6ncelikle \u015fehirleraras\u0131 ula\u015f\u0131mda ge\u00e7iyoruz. Mobil uygulama \u00fczerinden alaca\u011f\u0131n\u0131z kodu kullanarak u\u00e7ak ve tren seyahati yapabileceksiniz. Seyahatlerde sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n kontrol\u00fc, ilgili seyahat firmas\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011flanacak ve buna g\u00f6re tedbir al\u0131nacak. Sonradan bir yolcuya e\u011fer vir\u00fcs bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edilirse yolculuk esnas\u0131nda temas etti\u011fi ki\u015filerin takibi yap\u0131lacak. T\u00fcm ula\u015f\u0131m s\u00fcre\u00e7lerinde Hayat Eve S\u0131\u011far mobil uygulamas\u0131 \u00fczerinden HES kodu olu\u015fturabilece\u011fi gibi k\u0131sa mesaj yoluyla da HES kodu al\u0131nabilecek. B\u00f6ylece seyahatlerde t\u00fcm yolcular\u0131n en \u00fcst d\u00fczeyde g\u00fcvenli\u011fi sa\u011flanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131lacak. HES kodlar\u0131, ki\u015fiye \u00f6zel \u00fcretilmi\u015f tekil kodlardan olu\u015fuyor. Kodun kontrol\u00fc ve y\u00f6netimi tamamen ki\u015finin kendi elinde olacak. Bu TC kimlik numaras\u0131 gibi sabit de\u011fildir. Her payla\u015f\u0131mda, farkl\u0131 bir HES kodu olu\u015fturulabilecek. Kod sayesinde kimse kimlik numaras\u0131 gibi ki\u015fisel bir veriyi ba\u015fkas\u0131yla payla\u015fmak zorunda kalmayacak. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde mobil uygulama ve HES kodunun yayg\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 hayat\u0131m\u0131z\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak.\u201d\n\n\n\n'SA\u011eLIK TUR\u0130ZM\u0130N\u0130 KONTROLL\u00dc B\u0130R \u015eEK\u0130LDE YAPMAYI AMA\u00c7LIYORUZ'\n\n\n\nA\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Koca, sa\u011fl\u0131k turizmine ili\u015fkin planlarla ilgili soru \u00fczerine, \"\u00d6zellikle sa\u011fl\u0131k turizmini \u00e7ok \u00f6nemsedi\u011fimizi biliyorsunuz. Bu s\u00fcre\u00e7te sa\u011fl\u0131k turizmini de kontroll\u00fc bir \u015fekilde yapmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz ve bu sebepten de bu sa\u011fl\u0131k turizmi sezonunu erken ba\u015flatt\u0131k, yani bug\u00fcnden itibaren. \u00d6zellikle pandemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorunun daha minimal oldu\u011fu 31 \u00fclke a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f oldu. \u015eu an uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131n da olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Burada gerekti\u011finde de gelen talebe g\u00f6re charter seferleri de d\u00fczenlenebilir olacak. Bununla ilgili bug\u00fcnden itibaren sadece Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n de\u011fil, hem \u00fcniversiteler, hem \u00f6zel sekt\u00f6r, hem kamu kurumlar\u0131na m\u00fcracaat eden ki\u015filer tespit ediliyor ve bu m\u00fcracaatlardaki yo\u011funlu\u011fa g\u00f6re de charter seferleri d\u00fczenlenmi\u015f olacak\" dedi.\n\n\n\n'BUG\u00dcN \u0130T\u0130BAR\u0130YLE R0 DE\u011eER\u0130N\u0130N 0,72 OLDU\u011eUNU S\u00d6YLEYEB\u0130L\u0130R\u0130M'\n\n\n\nBakan Koca, vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak vir\u00fcs bula\u015ft\u0131rma katsay\u0131s\u0131 (R0) oran\u0131nda da d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Bug\u00fcn itibariyle R0 de\u011ferinin 0,72 oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim. Yani her ge\u00e7en g\u00fcn oran\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve giderek bu bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k h\u0131z\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, say\u0131lar\u0131n giderek d\u00fc\u015fmeye devam etti\u011fini g\u00f6steren bir oran\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n'SINAV SIRASINDA MASKE \u00c7IKARILAB\u0130L\u0130R'\n\n\n\n\u00dcniversite ve lise s\u0131navlar\u0131nda maske kullan\u0131m\u0131yla ilgili soruyu yan\u0131tlayan Koca, Bilim Kurulu'nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bir rehber haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. T\u00fcm \u00f6\u011frencilerin s\u0131n\u0131fa maske ile girece\u011fine i\u015faret eden Koca, s\u0131n\u0131ftaki yo\u011funluk ve oturma d\u00fczenine g\u00f6re, maskelerin s\u0131nav s\u0131ras\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\n\n65 YA\u015e VE \u00dcZER\u0130NE MEMLEKETE G\u0130TME SERBESTL\u0130\u011e\u0130\n\n\n\n65 ya\u015f ve \u00fczerindeki vatanda\u015flara sevindirici bir haberi oldu\u011funu kaydeden Bakan Koca, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\n\n\"65 ya\u015f ve \u00fczeri b\u00fcy\u00fcklerimizin, e\u011fer memleketlerine gitme noktas\u0131nda sabit bir yere gittiklerinden eminsek ve sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan herhangi bir sorunlar\u0131 yoksa, ilgili kaymakaml\u0131ktan yanlar\u0131nda bir zorunlu, gerekti\u011finde en fazla iki ki\u015fi olmak \u00fczere bir ayl\u0131k tek y\u00f6nl\u00fc gidi\u015f olmak kayd\u0131yla yani gidip gelmek de\u011fil bir ayl\u0131k bir zaman zarf\u0131nda d\u00f6nmemek \u00fczere bir izin durumu yar\u0131ndan itibaren s\u00f6z konusu olacak. Bununla ilgili duyuru da ayr\u0131ca \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f olur. Ama burada \u015fu \u00e7ok \u00f6nemli ki bu hareketlili\u011fi sa\u011flayan bir unsura d\u00f6nmemeli ve burada olabildi\u011fince daha kontroll\u00fc bir ge\u00e7i\u015fin sa\u011flanmas\u0131 ve gidildi\u011fi yerin sabit olmas\u0131, ki\u015finin aile hekimli\u011fi taraf\u0131ndan takip edilmesi ve o sabit noktada yine evde d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmama konusunda izole edilebileceklerinden emin olmal\u0131y\u0131z. O nedenle bu hareketlili\u011fin yo\u011fun olmamas\u0131n\u0131 \u00f6nemsiyoruz.\"",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "dakika",
        "bu",
        "bakan\u0131",
        "durumu",
        "ediyor",
        "hayat",
        "hasta",
        "koca",
        "son",
        "devam",
        "ve",
        "payla\u015ft\u0131",
        "bir",
        "toplam",
        "bin",
        "say\u0131s\u0131",
        "haberi",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131",
        "Fahrettin Koca",
        "koronavirus"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son dakika haberi... Bakan Koca, T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu'nu Twitter'dan payla\u015ft\u0131.\nTabloya g\u00f6re, son 24 saatte 1186 ki\u015fiye Kovid-19 tan\u0131s\u0131 konuldu, 32 ki\u015fi hayat\u0131n\u0131 kaybetti, toplam vaka say\u0131s\u0131 155 bin 686, can kayb\u0131 4 bin 308 oldu.\nBAKAN KOCA SON DURUMU DE\u011eERLEND\u0130RD\u0130Bakan Koca Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Destek tedavisine ihtiya\u00e7 duyan, durumu a\u011f\u0131r hasta say\u0131m\u0131z bug\u00fcn de azalmaya devam etti.\nYeni hayat tarz\u0131m\u0131z: KONTROLL\u00dc SOSYAL HAYAT, hep birlikte tedbir.\nKo\u015fulu: Maske + 1,5 metre Sosyal Mesafe\" dedi.\nKORONAV\u0130R\u00dcSTE SON DURUMU (22 MAYIS)Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca'n\u0131n Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 tabloya g\u00f6re; d\u00fcn 37 bin 507 test yap\u0131ld\u0131, 952 yeni koronavir\u00fcs vakas\u0131 tespit edildi.\n27 ki\u015fi vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybederken, 1121 ki\u015fi de iyile\u015fti.\nBug\u00fcnk\u00fc verilerle; toplam test say\u0131s\u0131 1 milyon 767 bin 495, toplam vaka say\u0131s\u0131 154 bin 500, toplam vefat say\u0131s\u0131 4 bin 276, toplam yo\u011fun bak\u0131m hasta say\u0131s\u0131 800, solunum cihaz\u0131na ba\u011fl\u0131 toplam hasta say\u0131s\u0131 401, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 ise 116 bin 111 oldu.\n'YEN\u0130 HAYAT TARZIMIZ, KONTROLL\u00dc SOSYAL HAYAT'Bakan Koca, verilere ili\u015fkin, \"Artan test say\u0131s\u0131na ra\u011fmen yeni vaka say\u0131s\u0131 binin alt\u0131nda.\nDestek tedavisine ihtiya\u00e7 duyanlar\u0131n say\u0131s\u0131 azal\u0131yor.\nYeni hayat tarz\u0131m\u0131z, kontroll\u00fc sosyal hayat, hep birlikte tedbir.\nKo\u015fulu, maske art\u0131 1,5 metre sosyal mesafe\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nKORONAV\u0130R\u00dcSTE SON DURUM (21 MAYIS)Bakan Koca, Twitter hesab\u0131ndan 'T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu'nu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nTabloya g\u00f6re d\u00fcn yap\u0131lan 33 bin 63 testten 961'i pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, 27 hasta hayat\u0131n\u0131 kaybetti, 1003 ki\u015fi de iyile\u015ferek taburcu edildi.\nTabloda toplam test say\u0131s\u0131 1 milyon 729 bin 988, toplam vaka say\u0131s\u0131 153 bin 548, toplam vefat say\u0131s\u0131 4 bin 249, toplam yo\u011fun bak\u0131m hasta say\u0131s\u0131 820, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 424, toplam iyile\u015fen hasta say\u0131s\u0131 114 bin 990 olarak yer ald\u0131.\nBakan Koca, tablo ile birlikte payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda ise \"Artan test say\u0131s\u0131na ra\u011fmen pozitif \u00e7\u0131kan vaka say\u0131s\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc seviyede seyrediyor.\nDestek tedavisine ihtiya\u00e7 duyan hasta say\u0131s\u0131 azal\u0131yor.\nYeni hayat tarz\u0131m\u0131z; kontroll\u00fc sosyal hayat, hep birlikte tedbir.\nKo\u015fulu; maske, 1,5 metre sosyal mesafe\" ifadelerini kulland\u0131.\nBakan Fahrettin Koca, video konferas y\u00f6ntemiyle yap\u0131lan Koronavir\u00fcs Bilim Kurulu Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n ard\u0131ndan Bakanl\u0131k Bilkent Yerle\u015fkesi'nde a\u00e7\u0131klamalarda bulundu.\nBakan Koca, koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 evde kalman\u0131n \u00f6nemine vurgu yaparak, \"Koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 verdi\u011fimiz m\u00fccadelenin karnesi, her ak\u015fam ekranlardad\u0131r.\nD\u00fcn 1000'in biraz \u00fczerinde olan bu say\u0131, 1000'in alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcnde bu d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nihai ba\u015far\u0131n\u0131n i\u015faret fi\u015fe\u011fi olacakt\u0131r.\nDuygular\u0131m\u0131z\u0131n, al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131n kabullenmekte zorlanaca\u011f\u0131 ama akl\u0131n, 'bunu dikkate almak zorunday\u0131m' dedi\u011fi bir ger\u00e7ek var.\nE\u011fer bu \u00f6ng\u00f6r\u00fclebilir olsayd\u0131, hayat\u0131n yeniden planlanmas\u0131 yerine bu b\u00fcy\u00fck riske kar\u015f\u0131 m\u00fccadelenin tam olarak sonu\u00e7lanmas\u0131 beklenirdi.\nFakat insan organizmas\u0131n\u0131 istila eden son vir\u00fcs\u00fcn ne zaman etkisiz hale getirilece\u011fini bilmek m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir.\nM\u00fccadelenin daha ne kadar s\u00fcrece\u011fini bilemedi\u011fimiz i\u00e7in hayat\u0131 yeniden planl\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu.\n'BAYRAM KUTLAMALARINI, Z\u0130YARETLERE G\u0130DEREK YAPMAYALIM'Bayram g\u00fcnlerinde tedbirlere uyuldu\u011fu s\u00fcrece, sonraki s\u00fcre\u00e7te daha \u00f6zg\u00fcr olunabilece\u011fini kaydeden Bakan Koca, \"Bu bayram\u0131, eski bayramlar gibi kutlarsak hastal\u0131\u011f\u0131n t\u0131rman\u0131\u015fa ge\u00e7ti\u011fi g\u00fcnlere d\u00f6nebiliriz.\nAnne ve babalar\u0131m\u0131za, b\u00fcy\u00fcklerimize hassasiyetimiz, tehlikeli bir yak\u0131nl\u0131k olmas\u0131n.\nEvlerimiz riske kar\u015f\u0131 bize bir g\u00fcvence ortam\u0131 olmaya devam edecek ama tedbirlere uyarak ya\u015fayaca\u011f\u0131m\u0131z daha geni\u015f bir sosyal hayat\u0131m\u0131z olacak\" dedi.\n'KOD KULLANILARAK SEYAHAT YAPAB\u0130LECEKS\u0130N\u0130Z'Bakan Fahrettin Koca, \u2018Hayat Eve S\u0131\u011far\u2019 mobil uygulamas\u0131n\u0131n kontroll\u00fc sosyal hayata ge\u00e7i\u015fteki \u00f6nemine de\u011findi.\n\u015eimdiden kullan\u0131c\u0131 say\u0131s\u0131 10 milyonu a\u015fan uygulaman\u0131n ki\u015filere, evden \u00e7\u0131karken rehberlik etti\u011fini s\u00f6yledi.\nMobil uygulamay\u0131 tan\u0131tan Koca, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"Mobil uygulaman\u0131n \u00e7ok \u00f6nemli bir di\u011fer fonksiyonu da bireylere risk ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131n\u0131, hasta veya temasl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bu uygulama arac\u0131\u011f\u0131yla g\u00f6sterebilecek.\nHastal\u0131kla m\u00fccadelenin bu d\u00f6neminde seyahat ederken bizlerden risk ta\u015f\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6stermemiz istenecek.\nBu bilgi d\u00fcnyada art\u0131k kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 bir hakt\u0131r.\nSalg\u0131nla bula\u015fan hastal\u0131kla ilgili sosyal hayata kat\u0131l\u0131m s\u00f6z konusu oldu\u011funda \u00f6zel bir bilgi de\u011fildir.\nMobil uygulama \u00fczerinden alaca\u011f\u0131n\u0131z kodu kullanarak u\u00e7ak ve tren seyahati yapabileceksiniz.\nSeyahatlerde sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n kontrol\u00fc, ilgili seyahat firmas\u0131 taraf\u0131ndan sa\u011flanacak ve buna g\u00f6re tedbir al\u0131nacak.\nSonradan bir yolcuya e\u011fer vir\u00fcs bula\u015ft\u0131\u011f\u0131 tespit edilirse yolculuk esnas\u0131nda temas etti\u011fi ki\u015filerin takibi yap\u0131lacak.\nT\u00fcm ula\u015f\u0131m s\u00fcre\u00e7lerinde Hayat Eve S\u0131\u011far mobil uygulamas\u0131 \u00fczerinden HES kodu olu\u015fturabilece\u011fi gibi k\u0131sa mesaj yoluyla da HES kodu al\u0131nabilecek.\nKod sayesinde kimse kimlik numaras\u0131 gibi ki\u015fisel bir veriyi ba\u015fkas\u0131yla payla\u015fmak zorunda kalmayacak.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde mobil uygulama ve HES kodunun yayg\u0131n kullan\u0131lmas\u0131 hayat\u0131m\u0131z\u0131 kolayla\u015ft\u0131racak.\u201d'SA\u011eLIK TUR\u0130ZM\u0130N\u0130 KONTROLL\u00dc B\u0130R \u015eEK\u0130LDE YAPMAYI AMA\u00c7LIYORUZ'A\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan gazetecilerin sorular\u0131n\u0131 yan\u0131tlayan Koca, sa\u011fl\u0131k turizmine ili\u015fkin planlarla ilgili soru \u00fczerine, \"\u00d6zellikle sa\u011fl\u0131k turizmini \u00e7ok \u00f6nemsedi\u011fimizi biliyorsunuz.\nBu s\u00fcre\u00e7te sa\u011fl\u0131k turizmini de kontroll\u00fc bir \u015fekilde yapmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz ve bu sebepten de bu sa\u011fl\u0131k turizmi sezonunu erken ba\u015flatt\u0131k, yani bug\u00fcnden itibaren.\n\u00d6zellikle pandemi a\u00e7\u0131s\u0131ndan sorunun daha minimal oldu\u011fu 31 \u00fclke a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu ba\u015flat\u0131lm\u0131\u015f oldu.\nBununla ilgili bug\u00fcnden itibaren sadece Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n de\u011fil, hem \u00fcniversiteler, hem \u00f6zel sekt\u00f6r, hem kamu kurumlar\u0131na m\u00fcracaat eden ki\u015filer tespit ediliyor ve bu m\u00fcracaatlardaki yo\u011funlu\u011fa g\u00f6re de charter seferleri d\u00fczenlenmi\u015f olacak\" dedi.\n'BUG\u00dcN \u0130T\u0130BAR\u0130YLE R0 DE\u011eER\u0130N\u0130N 0,72 OLDU\u011eUNU S\u00d6YLEYEB\u0130L\u0130R\u0130M'Bakan Koca, vaka say\u0131lar\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 olarak vir\u00fcs bula\u015ft\u0131rma katsay\u0131s\u0131 (R0) oran\u0131nda da d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ederek, \"Bug\u00fcn itibariyle R0 de\u011ferinin 0,72 oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim.\nYani her ge\u00e7en g\u00fcn oran\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ve giderek bu bula\u015f\u0131c\u0131l\u0131k h\u0131z\u0131n\u0131n azald\u0131\u011f\u0131n\u0131, say\u0131lar\u0131n giderek d\u00fc\u015fmeye devam etti\u011fini g\u00f6steren bir oran\u0131n oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim\" diye konu\u015ftu.\n'SINAV SIRASINDA MASKE \u00c7IKARILAB\u0130L\u0130R'\u00dcniversite ve lise s\u0131navlar\u0131nda maske kullan\u0131m\u0131yla ilgili soruyu yan\u0131tlayan Koca, Bilim Kurulu'nun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131nda bir rehber haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nT\u00fcm \u00f6\u011frencilerin s\u0131n\u0131fa maske ile girece\u011fine i\u015faret eden Koca, s\u0131n\u0131ftaki yo\u011funluk ve oturma d\u00fczenine g\u00f6re, maskelerin s\u0131nav s\u0131ras\u0131nda \u00e7\u0131kar\u0131labilece\u011fini s\u00f6yledi.\nBununla ilgili duyuru da ayr\u0131ca \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f olur.\nO nedenle bu hareketlili\u011fin yo\u011fun olmamas\u0131n\u0131 \u00f6nemsiyoruz.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberler - Sa\u011fl\u0131k Bakan\u0131 Fahrettin Koca, koronavir\u00fcs ile ilgili son dakika geli\u015fmelerini ve T\u00fcrkiye G\u00fcnl\u00fck Koronavir\u00fcs Tablosu'nu Twitter'dan payla\u015ft\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}