{
    "article_id": "683bc1486d4e69b15172f635aad19ee2.1590265866.80961",
    "title": "Boluspor'un ikinci Kovid-19 testinde de pozitif vakaya rastlanmad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/bolusporun-ikinci-kovid-19-testinde-de-pozitif-vakaya-rastlanmadi-41524338",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/bolusporun-ikinci-kovid-19-testinde-de-pozitif-vakaya-rastlanmadi-41524338",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9386d67b0a9045036ce06.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9386d67b0a9045036ce06.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Boluspor'un internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada, kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131, teknik ekip ve futbolcular ile kul\u00fcp g\u00f6revlilerine ikinci kez Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve sonu\u00e7lar\u0131n belli oldu\u011fu duyuruldu.\n\nA\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\n\n\"Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Necip \u00c7ar\u0131kc\u0131, teknik direkt\u00f6r\u00fcm\u00fcz F\u0131rat G\u00fcl ve yard\u0131mc\u0131lar\u0131, profesyonel futbol tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131m\u0131z, idari ve destek ekibi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za yap\u0131lan ikinci Kovid-19 testleri sonu\u00e7lanm\u0131\u015f ve pozitif vakaya rastlanmam\u0131\u015ft\u0131r. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 fedakarca g\u00f6revlerini yapan \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Dr. \u00d6\u011fr.\n\n\u00dcyesi Muhammed Emin Demirkol ve t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr ederiz.\"\n\nA\u00e7\u0131klamada, kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131, teknik ekip ve futbolcular ile kul\u00fcp \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n Ramazan Bayram\u0131 sonras\u0131nda yeniden Kovid-19 testinden ge\u00e7irilece\u011fi de belirtildi\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "futbolcular",
        "bolusporun",
        "kul\u00fcp",
        "pozitif",
        "testinde",
        "kovid19",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za",
        "ve",
        "teknik",
        "yer",
        "ikinci",
        "ile",
        "vakaya",
        "rastlanmad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Boluspor",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Kovid-19"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Boluspor'un internet sitesinde yer alan a\u00e7\u0131klamada, kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131, teknik ekip ve futbolcular ile kul\u00fcp g\u00f6revlilerine ikinci kez Kovid-19 testi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve sonu\u00e7lar\u0131n belli oldu\u011fu duyuruldu.\nA\u00e7\u0131klamada, \u015fu ifadelere yer verildi:\"Ba\u015fkan\u0131m\u0131z Necip \u00c7ar\u0131kc\u0131, teknik direkt\u00f6r\u00fcm\u00fcz F\u0131rat G\u00fcl ve yard\u0131mc\u0131lar\u0131, profesyonel futbol tak\u0131m\u0131 oyuncular\u0131m\u0131z, idari ve destek ekibi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za yap\u0131lan ikinci Kovid-19 testleri sonu\u00e7lanm\u0131\u015f ve pozitif vakaya rastlanmam\u0131\u015ft\u0131r.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 fedakarca g\u00f6revlerini yapan \u0130l Sa\u011fl\u0131k M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Dr. \u00d6\u011fr.\n\u00dcyesi Muhammed Emin Demirkol ve t\u00fcm sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr ederiz.\"\nA\u00e7\u0131klamada, kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131, teknik ekip ve futbolcular ile kul\u00fcp \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n Ramazan Bayram\u0131 sonras\u0131nda yeniden Kovid-19 testinden ge\u00e7irilece\u011fi de belirtildiBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - TFF 1. Lig ekiplerinden Boluspor'da kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131, teknik ekip ve futbolcular ile kul\u00fcp \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ikinci kez yap\u0131lan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) testlerinde pozitif vakaya rastlanmad\u0131\u011f\u0131 bildirildi.",
    "meta_lang": "tr"
}