{
    "article_id": "6ea1a51e4ec47488be2c68f1dbc77daa.1590265869.3180108",
    "title": "G\u00f6lc\u00fckspor kaleci antren\u00f6r\u00fcn\u00fcn testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/golcukspor-kaleci-antrenorunun-testi-pozitif-cikti-41524291",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/golcukspor-kaleci-antrenorunun-testi-pozitif-cikti-41524291",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec920a918c77316b4d56bf5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec920a918c77316b4d56bf5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin \u00c7ardak, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Onar'\u0131n tak\u0131mla yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ilk koronavir\u00fcs testinin negatif, evine gitti\u011finde kontrol ama\u00e7l\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ikinci testin ise pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\n\u00c7ardak, takip ve tedavi s\u00fcrecine ilgili prosed\u00fcrler do\u011frultusunda ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n\n\n- \u00d6mer Faruk Uzuner'den iyi haber\n\n\n\n14 May\u0131s'ta koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kan tak\u0131m\u0131n teknik direkt\u00f6r\u00fc \u00d6mer Faruk Uzuner'in tedavisi, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Daha sonra tekrar koronavir\u00fcs testi yap\u0131lan Uzuner'in sonucu negatif \u00e7\u0131kt\u0131. Uzuner de tedavi sonucu yap\u0131lan testin negatif \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n hem kendisini hem de yak\u0131nlar\u0131n\u0131 mutlu etti\u011fini dile getirerek, bu s\u00fcre\u00e7te kendisine moral verenlere te\u015fekk\u00fcr etti.\n\n\n\nKul\u00fcpte daha \u00f6nce Uzuner, antren\u00f6r Mustafa \u00c7elik ve kul\u00fcp a\u015f\u00e7\u0131s\u0131 Aytekin Bar\u0131\u015f'\u0131n koronavir\u00fcs test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "testi",
        "uzunerin",
        "\u00f6mer",
        "antren\u00f6r\u00fcn\u00fcn",
        "yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131",
        "yap\u0131lan",
        "negatif",
        "koronavir\u00fcs",
        "pozitif",
        "testin",
        "\u00e7\u0131kt\u0131",
        "ve",
        "uzuner",
        "kaleci",
        "g\u00f6lc\u00fckspor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "G\u00f6lc\u00fckspor",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Test",
        "Pozitif"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kul\u00fcp ba\u015fkan\u0131 H\u00fcseyin \u00c7ardak, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Onar'\u0131n tak\u0131mla yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ilk koronavir\u00fcs testinin negatif, evine gitti\u011finde kontrol ama\u00e7l\u0131 yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ikinci testin ise pozitif \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\u00c7ardak, takip ve tedavi s\u00fcrecine ilgili prosed\u00fcrler do\u011frultusunda ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade etti.\n- \u00d6mer Faruk Uzuner'den iyi haber14 May\u0131s'ta koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kan tak\u0131m\u0131n teknik direkt\u00f6r\u00fc \u00d6mer Faruk Uzuner'in tedavisi, kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastanede ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\nDaha sonra tekrar koronavir\u00fcs testi yap\u0131lan Uzuner'in sonucu negatif \u00e7\u0131kt\u0131.\nUzuner de tedavi sonucu yap\u0131lan testin negatif \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n hem kendisini hem de yak\u0131nlar\u0131n\u0131 mutlu etti\u011fini dile getirerek, bu s\u00fcre\u00e7te kendisine moral verenlere te\u015fekk\u00fcr etti.\nKul\u00fcpte daha \u00f6nce Uzuner, antren\u00f6r Mustafa \u00c7elik ve kul\u00fcp a\u015f\u00e7\u0131s\u0131 Aytekin Bar\u0131\u015f'\u0131n koronavir\u00fcs test sonu\u00e7lar\u0131 pozitif \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - TFF 3. Lig 3. Grup tak\u0131mlar\u0131ndan G\u00f6lc\u00fckspor'da kaleci antren\u00f6r\u00fc Murat Onar'\u0131n yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}