{
    "article_id": "d2977899f3b1f2c6d2b43df041b8840e.1590265870.9358351",
    "title": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Pakdemirli'den Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/tarim-ve-orman-bakani-pakdemirliden-ramazan-bayrami-mesaji-41524240",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/tarim-ve-orman-bakani-pakdemirliden-ramazan-bayrami-mesaji-41524240",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec91015c03c0e171ccd966f.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec91015c03c0e171ccd966f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sebebiyle bu y\u0131l mahzun ge\u00e7irilen ramazan ay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bayram\u0131n da buruk bir \u015fekilde kutlanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkilemeye devam eden salg\u0131n\u0131n g\u0131da ve tar\u0131m\u0131n \u00f6nemini ve stratejik de\u011ferini bir kez daha g\u00f6sterdi\u011fini ifade eden Pakdemirli, \u015fu de\u011ferledirmede bulundu:\n\n\"Bakanl\u0131k olarak ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z h\u0131zl\u0131 ve etkili tedbirler sayesinde salg\u0131n s\u00fcrecinde ve ramazan ay\u0131 boyunca g\u0131da \u00fcretimi ve temini konusunda hi\u00e7bir sorun ya\u015famad\u0131k. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00fcreticilerimizi kollama, t\u00fcketicilerimizi koruma gayreti i\u00e7inde olduk. Market raflar\u0131m\u0131z bo\u015falmadan hemen yeniden dolabildi. Bunun i\u00e7in \u00e7ift\u00e7ilerimize, yeti\u015ftiricilerimize ve sekt\u00f6r payda\u015flar\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"\n\nPakdemirli; \u00fcreten, emek veren, al\u0131n teri d\u00f6ken \u00e7ift\u00e7ilerin her zaman yan\u0131nda olmaya devam edeceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, y\u0131l\u0131n ilk 5 ay\u0131nda 12,4 milyar lira tar\u0131m deste\u011fi \u00f6demesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu y\u0131l \u00f6denecek toplam destek tutar\u0131n\u0131n ise 22 milyar lira olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\n\"KENTEN KIRSALA D\u00d6N\u00dc\u015e BU D\u00d6NEMDE ARTMAYA BA\u015eLADI\"\n\nSalg\u0131n nedeniyle \u00e7ift\u00e7ilerin e\u011fitim ihtiya\u00e7lar\u0131nda bir aksama olmamas\u0131 i\u00e7in uzaktan e\u011fitim sistemini devreye ald\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Pakdemirli, s\u00f6zle\u015fmeli tar\u0131m modelini yayg\u0131nla\u015ft\u0131racak ve pazarlama sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm olacak \"Dijital Tar\u0131m Pazar\u0131\" platformunu da devreye ald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.\n\n\u00c7e\u015fitli nedenlerle ekilmeyen ya da nadasa b\u0131rak\u0131lan alanlar\u0131 \u00fcretime kazand\u0131rmak amac\u0131yla 21 ilde \u00e7ift\u00e7ilere y\u00fczde 75 hibe destekli tohum da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Pakdemirli, Hazineye ait tar\u0131ma elveri\u015fli at\u0131l arazilerin \u00e7ift\u00e7ilere bedelsiz olarak tahsis edildi\u011fini belirtti.\n\nPakdemirli, \u00e7ift\u00e7ilerin eme\u011finin korunmas\u0131 i\u00e7in al\u0131m fiyatlar\u0131n\u0131 s\u00f6z verdikleri gibi hasattan \u00f6nce a\u00e7\u0131klad\u0131klar\u0131na i\u015faret ederek, \"K\u0131rsal kalk\u0131nma projelerinde gen\u00e7lerimize ve kad\u0131nlar\u0131m\u0131za pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131k sa\u011fl\u0131yoruz. Bu sayede kentlerden k\u0131rsala d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn de bu d\u00f6nemde artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Tar\u0131mda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi sa\u011flamak i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerin yan\u0131nda \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde sofralar\u0131m\u0131za ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in de gece g\u00fcnd\u00fcz demeden g\u0131da denetimlerimizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\"RAMAZAN AYINDA DENET\u0130MLERE A\u011eIRLIK VER\u0130LD\u0130\"\n\nRamazan ay\u0131 boyunca \u00f6zellikle t\u00fcketimi artan \u00fcr\u00fcnler ba\u015fta olmak \u00fczere g\u0131da \u00fcretim ve sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerlerine y\u00f6nelik denetimlere a\u011f\u0131rl\u0131k verdiklerini belirten Pakdemirli, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:\n\n\"G\u0131da \u00fcretim yerlerinde 15 bin 798, sat\u0131\u015f ve toplu t\u00fcketim yerlerinde 45 bin 938 olmak \u00fczere toplam 61 bin 736 denetim ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Kurallara uygun olmayan i\u015fletmelere 4 milyon liran\u0131n \u00fczerinde idari para cezas\u0131 kestik.\"\n\nBakan Pakdemirli, Bakanl\u0131k olarak uygulad\u0131klar\u0131 politikalarla \u00fcretici ve t\u00fcketicilerin yan\u0131nda olmaya devam edeceklerine i\u015faret ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Pandemiyle m\u00fccadelede \u00fclkemiz ba\u015far\u0131l\u0131 bir grafik \u00e7izip d\u00fcnya \u00fclkelerine de \u00f6rnek oluyor. Bu salg\u0131n\u0131 hay\u0131rl\u0131s\u0131yla hep beraber atlataca\u011f\u0131z ve \u00f6zledi\u011fimiz o eski bayramlara elbet yine kavu\u015faca\u011f\u0131z. Yeter ki \u00f6nce sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalal\u0131m ve tedbirlere uyal\u0131m.\"\n\nBayram\u0131n T\u00fcrkiye'de huzur, bereket ve karde\u015fli\u011fe vesile olmas\u0131n\u0131 temenni eden Pakdemirli, bu s\u00fcre\u00e7te canla ba\u015fla m\u00fccadele eden ba\u015fta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00e7ift\u00e7iler olmak \u00fczere \u00fclkenin ve t\u00fcm \u0130slam aleminin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131.",
    "keywords": [
        "bu",
        "mesaj\u0131",
        "tar\u0131m",
        "bakan\u0131",
        "\u00fczere",
        "eden",
        "pakdemirli",
        "g\u0131da",
        "pakdemirliden",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ramazan",
        "orman",
        "bayram\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli",
        "Ramazan Bayram\u0131",
        "koronavir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 sebebiyle bu y\u0131l mahzun ge\u00e7irilen ramazan ay\u0131n\u0131n ard\u0131ndan bayram\u0131n da buruk bir \u015fekilde kutlanaca\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkilemeye devam eden salg\u0131n\u0131n g\u0131da ve tar\u0131m\u0131n \u00f6nemini ve stratejik de\u011ferini bir kez daha g\u00f6sterdi\u011fini ifade eden Pakdemirli, \u015fu de\u011ferledirmede bulundu:\"Bakanl\u0131k olarak ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z h\u0131zl\u0131 ve etkili tedbirler sayesinde salg\u0131n s\u00fcrecinde ve ramazan ay\u0131 boyunca g\u0131da \u00fcretimi ve temini konusunda hi\u00e7bir sorun ya\u015famad\u0131k.\nBu s\u00fcre\u00e7te \u00fcreticilerimizi kollama, t\u00fcketicilerimizi koruma gayreti i\u00e7inde olduk.\nMarket raflar\u0131m\u0131z bo\u015falmadan hemen yeniden dolabildi.\nBunun i\u00e7in \u00e7ift\u00e7ilerimize, yeti\u015ftiricilerimize ve sekt\u00f6r payda\u015flar\u0131na te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\"\nPakdemirli; \u00fcreten, emek veren, al\u0131n teri d\u00f6ken \u00e7ift\u00e7ilerin her zaman yan\u0131nda olmaya devam edeceklerinin alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, y\u0131l\u0131n ilk 5 ay\u0131nda 12,4 milyar lira tar\u0131m deste\u011fi \u00f6demesi yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, bu y\u0131l \u00f6denecek toplam destek tutar\u0131n\u0131n ise 22 milyar lira olaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\"KENTEN KIRSALA D\u00d6N\u00dc\u015e BU D\u00d6NEMDE ARTMAYA BA\u015eLADI\"Salg\u0131n nedeniyle \u00e7ift\u00e7ilerin e\u011fitim ihtiya\u00e7lar\u0131nda bir aksama olmamas\u0131 i\u00e7in uzaktan e\u011fitim sistemini devreye ald\u0131klar\u0131n\u0131 an\u0131msatan Pakdemirli, s\u00f6zle\u015fmeli tar\u0131m modelini yayg\u0131nla\u015ft\u0131racak ve pazarlama sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm olacak \"Dijital Tar\u0131m Pazar\u0131\" platformunu da devreye ald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.\n\u00c7e\u015fitli nedenlerle ekilmeyen ya da nadasa b\u0131rak\u0131lan alanlar\u0131 \u00fcretime kazand\u0131rmak amac\u0131yla 21 ilde \u00e7ift\u00e7ilere y\u00fczde 75 hibe destekli tohum da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapt\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Pakdemirli, Hazineye ait tar\u0131ma elveri\u015fli at\u0131l arazilerin \u00e7ift\u00e7ilere bedelsiz olarak tahsis edildi\u011fini belirtti.\nPakdemirli, \u00e7ift\u00e7ilerin eme\u011finin korunmas\u0131 i\u00e7in al\u0131m fiyatlar\u0131n\u0131 s\u00f6z verdikleri gibi hasattan \u00f6nce a\u00e7\u0131klad\u0131klar\u0131na i\u015faret ederek, \"K\u0131rsal kalk\u0131nma projelerinde gen\u00e7lerimize ve kad\u0131nlar\u0131m\u0131za pozitif ayr\u0131mc\u0131l\u0131k sa\u011fl\u0131yoruz.\nBu sayede kentlerden k\u0131rsala d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcn de bu d\u00f6nemde artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nTar\u0131mda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fi sa\u011flamak i\u00e7in ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerin yan\u0131nda \u00fcretilen \u00fcr\u00fcnlerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde sofralar\u0131m\u0131za ula\u015fmas\u0131 i\u00e7in de gece g\u00fcnd\u00fcz demeden g\u0131da denetimlerimizi s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\"\nifadelerini kulland\u0131.\n\"RAMAZAN AYINDA DENET\u0130MLERE A\u011eIRLIK VER\u0130LD\u0130\"Ramazan ay\u0131 boyunca \u00f6zellikle t\u00fcketimi artan \u00fcr\u00fcnler ba\u015fta olmak \u00fczere g\u0131da \u00fcretim ve sat\u0131\u015f\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerlerine y\u00f6nelik denetimlere a\u011f\u0131rl\u0131k verdiklerini belirten Pakdemirli, \u015fu bilgileri payla\u015ft\u0131:\"G\u0131da \u00fcretim yerlerinde 15 bin 798, sat\u0131\u015f ve toplu t\u00fcketim yerlerinde 45 bin 938 olmak \u00fczere toplam 61 bin 736 denetim ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\nKurallara uygun olmayan i\u015fletmelere 4 milyon liran\u0131n \u00fczerinde idari para cezas\u0131 kestik.\"\nBakan Pakdemirli, Bakanl\u0131k olarak uygulad\u0131klar\u0131 politikalarla \u00fcretici ve t\u00fcketicilerin yan\u0131nda olmaya devam edeceklerine i\u015faret ederek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Pandemiyle m\u00fccadelede \u00fclkemiz ba\u015far\u0131l\u0131 bir grafik \u00e7izip d\u00fcnya \u00fclkelerine de \u00f6rnek oluyor.\nBu salg\u0131n\u0131 hay\u0131rl\u0131s\u0131yla hep beraber atlataca\u011f\u0131z ve \u00f6zledi\u011fimiz o eski bayramlara elbet yine kavu\u015faca\u011f\u0131z.\nYeter ki \u00f6nce sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalal\u0131m ve tedbirlere uyal\u0131m.\"\nBayram\u0131n T\u00fcrkiye'de huzur, bereket ve karde\u015fli\u011fe vesile olmas\u0131n\u0131 temenni eden Pakdemirli, bu s\u00fcre\u00e7te canla ba\u015fla m\u00fccadele eden ba\u015fta sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve \u00e7ift\u00e7iler olmak \u00fczere \u00fclkenin ve t\u00fcm \u0130slam aleminin Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 kutlad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Tar\u0131m ve Orman Bakan\u0131 Bekir Pakdemirli, Bakanl\u0131k olarak uygulad\u0131klar\u0131 politikalarla \u00fcretici ve t\u00fcketicilerin yan\u0131nda olmaya devam edeceklerini belirterek, Pandemiyle m\u00fccadelede \u00fclkemiz ba\u015far\u0131l\u0131 bir grafik \u00e7izip d\u00fcnya \u00fclkelerine de \u00f6rnek oluyor. Bu salg\u0131n\u0131 hay\u0131rl\u0131s\u0131yla hep beraber atlataca\u011f\u0131z ve...",
    "meta_lang": "tr"
}