{
    "article_id": "c77b8798aea5118acfe28b77a5197f35.1590265874.3065586",
    "title": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Kurum'dan Ramazan Bayram\u0131 mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/cevre-ve-sehircilik-bakani-kurumdan-ramazan-bayrami-mesaji-41524118",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/cevre-ve-sehircilik-bakani-kurumdan-ramazan-bayrami-mesaji-41524118",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8f144c03c0e171ccd9603.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8f144c03c0e171ccd9603.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, bayramlar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ya\u015fayan t\u00fcm vatanda\u015flar i\u00e7in ger\u00e7ek manas\u0131yla bayram olmas\u0131n\u0131, iyilik ve g\u00fczellikler getirmesini diledi. Ramazan ay\u0131n\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri nedeniyle b\u00fcy\u00fck oranda evlerde ge\u00e7irdiklerini belirten Kurum, bayram\u0131 da ramazan ay\u0131 gibi biraz \"buruk\" ve \"h\u00fcz\u00fcnl\u00fc\" kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nBug\u00fcne kadar her zorlu\u011fu birlik ve beraberlik i\u00e7inde, kenetlenerek a\u015fmay\u0131 ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Kurum, bug\u00fcnleri de birlik ve beraberlik i\u00e7inde geride b\u0131rakacaklar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131. \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Kurum, evde olman\u0131n, bayram\u0131 ya\u015famaya engel olmad\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Yeniden kucakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131z, camilerde musafaha edece\u011fimiz, hasret giderece\u011fimiz g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r. Evde olmam\u0131z, bayram\u0131 ya\u015famam\u0131za engel de\u011fil. Hep birlikte bu bayram\u0131 evlerimize s\u0131\u011fd\u0131ral\u0131m. Daha nice g\u00fczel bayramlar\u0131 ne\u015feyle, sevin\u00e7le, co\u015fkuyla, yan yana kutlayaca\u011f\u0131z. Yeter ki sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalal\u0131m. M\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131m\u0131zdan kurtulu\u015fa vesile olmas\u0131n\u0131, g\u00f6n\u00fcllerimize ferahl\u0131k, \u00fclkemize g\u00fczellikler getirmesini, yery\u00fcz\u00fcndeki t\u00fcm mazlumlar i\u00e7in g\u00fczel g\u00fcnlerin ba\u015flang\u0131c\u0131 olmas\u0131n\u0131 Y\u00fcce Allah'tan niyaz ediyorum.\"\n\nBayram\u0131 hastanelerde ge\u00e7iren vatanda\u015flara da acil \u015fifalar dileyen Kurum, fedakarca \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k ordusunun, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131nda vatan\u0131 koruyan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n ve \u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 kutlad\u0131.",
    "keywords": [
        "kurumdan",
        "mesaj\u0131",
        "\u015fehircilik",
        "bakan\u0131",
        "kurum",
        "olmas\u0131n\u0131",
        "yan\u0131nda",
        "t\u00fcm",
        "i\u00e7inde",
        "ve",
        "ramazan",
        "\u00e7evre",
        "bayram\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum",
        "ramazan bayram\u0131",
        "koronavir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Ramazan Bayram\u0131 dolay\u0131s\u0131yla yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 mesaj\u0131nda, bayramlar\u0131n d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda ya\u015fayan t\u00fcm vatanda\u015flar i\u00e7in ger\u00e7ek manas\u0131yla bayram olmas\u0131n\u0131, iyilik ve g\u00fczellikler getirmesini diledi.\nRamazan ay\u0131n\u0131 yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri nedeniyle b\u00fcy\u00fck oranda evlerde ge\u00e7irdiklerini belirten Kurum, bayram\u0131 da ramazan ay\u0131 gibi biraz \"buruk\" ve \"h\u00fcz\u00fcnl\u00fc\" kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\nBug\u00fcne kadar her zorlu\u011fu birlik ve beraberlik i\u00e7inde, kenetlenerek a\u015fmay\u0131 ba\u015fard\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Kurum, bug\u00fcnleri de birlik ve beraberlik i\u00e7inde geride b\u0131rakacaklar\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Kurum, evde olman\u0131n, bayram\u0131 ya\u015famaya engel olmad\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Yeniden kucakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131z, camilerde musafaha edece\u011fimiz, hasret giderece\u011fimiz g\u00fcnler yak\u0131nd\u0131r.\nEvde olmam\u0131z, bayram\u0131 ya\u015famam\u0131za engel de\u011fil.\nHep birlikte bu bayram\u0131 evlerimize s\u0131\u011fd\u0131ral\u0131m.\nDaha nice g\u00fczel bayramlar\u0131 ne\u015feyle, sevin\u00e7le, co\u015fkuyla, yan yana kutlayaca\u011f\u0131z.\nYeter ki sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalal\u0131m.\nM\u00fcbarek Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131m\u0131zdan kurtulu\u015fa vesile olmas\u0131n\u0131, g\u00f6n\u00fcllerimize ferahl\u0131k, \u00fclkemize g\u00fczellikler getirmesini, yery\u00fcz\u00fcndeki t\u00fcm mazlumlar i\u00e7in g\u00fczel g\u00fcnlerin ba\u015flang\u0131c\u0131 olmas\u0131n\u0131 Y\u00fcce Allah'tan niyaz ediyorum.\"\nBayram\u0131 hastanelerde ge\u00e7iren vatanda\u015flara da acil \u015fifalar dileyen Kurum, fedakarca \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k ordusunun, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131nda vatan\u0131 koruyan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n ve \u0130slam aleminin bayram\u0131n\u0131 kutlad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - \u00c7evre ve \u015eehircilik Bakan\u0131 Murat Kurum, Evde olmam\u0131z, bayram\u0131 ya\u015famam\u0131za engel de\u011fil. Hep birlikte bu bayram\u0131 evlerimize s\u0131\u011fd\u0131ral\u0131m. Daha nice g\u00fczel bayramlar\u0131 ne\u015feyle, sevin\u00e7le, co\u015fkuyla, yan yana kutlayaca\u011f\u0131z. Yeter ki sa\u011fl\u0131kl\u0131 kalal\u0131m. de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}