{
    "article_id": "8db550c2e2a84444be5d23f0adc60e6a.1590265883.531384",
    "title": "Son dakika! 81 ilde 4 g\u00fcnl\u00fck sokak k\u0131s\u0131tlamas\u0131 ba\u015flad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-81-ilde-4-gunluk-sokak-kisitlamasi-basladi-41523953",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/son-dakika-81-ilde-4-gunluk-sokak-kisitlamasi-basladi-41523953",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec83e25c9de3d1bc4979ded.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec83e25c9de3d1bc4979ded.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n genelgesiyle, 26 May\u0131s sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 00.00'a kadar istisnalar hari\u00e7, 81 il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kmalar\u0131 k\u0131s\u0131tland\u0131. Arife g\u00fcn\u00fc ve Ramazan Bayram\u0131 boyunca 81 ilde uygulanacak 4 g\u00fcnl\u00fck k\u0131s\u0131tlamada, arife g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 10.00-17.00 saatlerinde faaliyet g\u00f6sterebilecek. Ayn\u0131 saatler aras\u0131nda evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabilecek.\n\n\n\nBayram g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap, kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan yerler kapal\u0131 olacak.\n\n\n\n23-26 May\u0131s'ta ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleriyle bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacak. Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilecek.\n\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnler vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek.\n\n\n\nValilikler/kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50 bin n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 kara yolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 kilometre i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu, lastik tamircisi ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri 23-26 May\u0131s'ta a\u00e7\u0131k olacak.\n\n\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu bayram g\u00fcnlerinde gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, evlere servis \u015feklinde, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve vefa sosyal destek birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacak. Arife g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131, marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\n\n\n65 YA\u015e \u00dcZER\u0130 VATANDA\u015eLAR BAYRAMIN B\u0130R\u0130NC\u0130 G\u00dcN\u00dc DI\u015eARI \u00c7IKAB\u0130LECEK\n\n\n\nBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc 14.00-20.00 saatlerinde y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde refakat\u00e7ileri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilecek.\n\nBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc \u015fehit yak\u0131nlar\u0131 ve refakat\u00e7ileri kabir ziyareti yapabilecek. Talep halinde ula\u015f\u0131mlar\u0131 valilik ve kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacak.\n\n\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23-26 May\u0131s'ta ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri, zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT) a\u00e7\u0131k olacak.\n\n\n\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.) ve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.) \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\n\n\n\nKARARLARA UYMAYANLARA KANUN\u0130 \u0130\u015eLEM UYGULANACAK\n\n\n\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanunu'nun 282. maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem yap\u0131lacak, konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanunu'nun 195. maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemler ba\u015flat\u0131lacak.\n\n\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 sal\u0131 gecesi 00.00'da sona erecek.",
    "keywords": [
        "tatl\u0131",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "dakika",
        "\u00fczere",
        "k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "\u015feklinde",
        "olmak",
        "yerleri",
        "son",
        "ve",
        "sokak",
        "81",
        "i\u015f",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "ile",
        "ilde",
        "ba\u015flad\u0131",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sokak k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "il",
        "81",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Bayram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n genelgesiyle, 26 May\u0131s sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 00.00'a kadar istisnalar hari\u00e7, 81 il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde bulunan t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131n soka\u011fa \u00e7\u0131kmalar\u0131 k\u0131s\u0131tland\u0131.\nArife g\u00fcn\u00fc ve Ramazan Bayram\u0131 boyunca 81 ilde uygulanacak 4 g\u00fcnl\u00fck k\u0131s\u0131tlamada, arife g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 10.00-17.00 saatlerinde faaliyet g\u00f6sterebilecek.\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabilecek.\nBayram g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap, kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan yerler kapal\u0131 olacak.\n23-26 May\u0131s'ta ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleriyle bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacak.\nBu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilecek.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnler vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek.\nValilikler/kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50 bin n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 kara yolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 kilometre i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu, lastik tamircisi ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri 23-26 May\u0131s'ta a\u00e7\u0131k olacak.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu bayram g\u00fcnlerinde gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, evlere servis \u015feklinde, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve vefa sosyal destek birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacak.\nArife g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131, marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n65 YA\u015e \u00dcZER\u0130 VATANDA\u015eLAR BAYRAMIN B\u0130R\u0130NC\u0130 G\u00dcN\u00dc DI\u015eARI \u00c7IKAB\u0130LECEKBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc 14.00-20.00 saatlerinde y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde refakat\u00e7ileri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kabilecek.\nBayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc \u015fehit yak\u0131nlar\u0131 ve refakat\u00e7ileri kabir ziyareti yapabilecek.\nTalep halinde ula\u015f\u0131mlar\u0131 valilik ve kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacak.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23-26 May\u0131s'ta ila\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri, zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT) a\u00e7\u0131k olacak.\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.)\nve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.)\n\u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\nKARARLARA UYMAYANLARA KANUN\u0130 \u0130\u015eLEM UYGULANACAKAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanunu'nun 282. maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem yap\u0131lacak, konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanunu'nun 195. maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemler ba\u015flat\u0131lacak.\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 sal\u0131 gecesi 00.00'da sona erecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Yeni tip koronavir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda 81 ilde 4 g\u00fcn s\u00fcrecek soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}