{
    "article_id": "7d2e1d6796dac42743b28b5df01e562e.1590265970.858566",
    "title": "MEB'den s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerle ilgili a\u00e7\u0131klama",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/mebden-sozlesmeli-ogretmenlerle-ilgili-aciklama-41523752",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/mebden-sozlesmeli-ogretmenlerle-ilgili-aciklama-41523752",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d5002269a204d4df9ffa.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d5002269a204d4df9ffa.jpg",
    "movies": [],
    "text": "MEB, 9-13 Mart'ta tercihleri al\u0131nan kadrolar i\u00e7in 20 bin s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenin atama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 18 Mart\u2019ta duyurmu\u015ftu. 2020 Haziran ilk atama takviminde de de\u011fi\u015filik yap\u0131ld\u0131. Buna g\u00f6re, \u00f6n ba\u015fvuru ve s\u00f6zl\u00fc s\u0131nav merkezi ba\u015fvurular\u0131 1-12 Haziran'da al\u0131nacak. S\u00f6zl\u00fc s\u0131navlar 6-25 Temmuz'da yap\u0131lacak. Atama sonu\u00e7lar\u0131 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\n\nYER DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME TAKV\u0130M\u0130 A\u00c7IKLANDI\n\n\u00d6\u011fretmenlerin yer de\u011fi\u015ftirme takvimi de a\u00e7\u0131kland\u0131. Milli E\u011fitim E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 2016'da g\u00f6reve ba\u015flayan ve kadroya ge\u00e7en \u00f6\u011fretmenlerden 31 Aral\u0131k 2020 tarihi itibariyle \u00f6\u011fretmen kadrolar\u0131nda bir y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak olanlar il i\u00e7i ve iller aras\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmelere m\u00fcraacat edebilecekler. 2017'de g\u00f6reve ba\u015flayan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmelerden 1'inci a\u015fama ba\u015fvurular\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc itibariyle kadroya ge\u00e7mi\u015f olanlar a\u011fustos ay\u0131nda yap\u0131lacak mazeret atamas\u0131na ba\u015fvuru yapabilecekler.\n\n\u00d6\u011fretmenlerin il i\u00e7i ve iste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri ba\u015fvurular\u0131 20-27 Temmuz tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak. Atamalar 28 Temmuz'da ger\u00e7ekle\u015fecek. G\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 4 A\u011fustos itibariyle yap\u0131lacak. \u00d6\u011fretmenlerin iller aras\u0131 iste\u011fe ba\u011fl\u0131 ve zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak. Atamalar 11 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015fecek. G\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 12 A\u011fustos itibariyle olacak. \u00d6\u011fretmenlerin mazerete ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemlerinin birinci a\u015fama ba\u015fvurular\u0131 12-17 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda; ikinci a\u015fama tercihleri 19-21 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak. Atamalar ise 24 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015fecek. G\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 25 A\u011fustos itibariyle olacak.",
    "keywords": [
        "s\u00f6zle\u015fmeli",
        "ba\u011fl\u0131",
        "aras\u0131nda",
        "yap\u0131lacak",
        "mebden",
        "ilgili",
        "i\u015flemleri",
        "itibariyle",
        "de\u011fi\u015ftirme",
        "a\u011fustos",
        "a\u00e7\u0131klama",
        "yer",
        "ve",
        "\u00f6\u011fretmenlerle",
        "tarihleri"
    ],
    "meta_keywords": [
        "meb",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "milli e\u011fitim bakanl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "MEB, 9-13 Mart'ta tercihleri al\u0131nan kadrolar i\u00e7in 20 bin s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenin atama sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 18 Mart\u2019ta duyurmu\u015ftu.\n2020 Haziran ilk atama takviminde de de\u011fi\u015filik yap\u0131ld\u0131.\nBuna g\u00f6re, \u00f6n ba\u015fvuru ve s\u00f6zl\u00fc s\u0131nav merkezi ba\u015fvurular\u0131 1-12 Haziran'da al\u0131nacak.\nS\u00f6zl\u00fc s\u0131navlar 6-25 Temmuz'da yap\u0131lacak.\nAtama sonu\u00e7lar\u0131 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\nYER DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME TAKV\u0130M\u0130 A\u00c7IKLANDI\u00d6\u011fretmenlerin yer de\u011fi\u015ftirme takvimi de a\u00e7\u0131kland\u0131.\nMilli E\u011fitim E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, 2016'da g\u00f6reve ba\u015flayan ve kadroya ge\u00e7en \u00f6\u011fretmenlerden 31 Aral\u0131k 2020 tarihi itibariyle \u00f6\u011fretmen kadrolar\u0131nda bir y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak olanlar il i\u00e7i ve iller aras\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmelere m\u00fcraacat edebilecekler.\n2017'de g\u00f6reve ba\u015flayan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmelerden 1'inci a\u015fama ba\u015fvurular\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc itibariyle kadroya ge\u00e7mi\u015f olanlar a\u011fustos ay\u0131nda yap\u0131lacak mazeret atamas\u0131na ba\u015fvuru yapabilecekler.\n\u00d6\u011fretmenlerin il i\u00e7i ve iste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri ba\u015fvurular\u0131 20-27 Temmuz tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.\nAtamalar 28 Temmuz'da ger\u00e7ekle\u015fecek.\nG\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 4 A\u011fustos itibariyle yap\u0131lacak.\n\u00d6\u011fretmenlerin iller aras\u0131 iste\u011fe ba\u011fl\u0131 ve zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.\nAtamalar 11 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015fecek.\nG\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 12 A\u011fustos itibariyle olacak.\n\u00d6\u011fretmenlerin mazerete ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemlerinin birinci a\u015fama ba\u015fvurular\u0131 12-17 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda; ikinci a\u015fama tercihleri 19-21 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda yap\u0131lacak.\nAtamalar ise 24 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015fecek.\nG\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri 25 A\u011fustos itibariyle olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), 18 Mart'ta atanan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerin kararnamelerinin 22 Haziran'da atand\u0131klar\u0131 illere g\u00f6nderilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}