{
    "article_id": "09fa2ad4443930949e2039aa8c6dd170.1590265974.1675436",
    "title": "Gen\u00e7ler sordu, Ziya \u00f6\u011fretmen yan\u0131tlad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/gencler-sordu-ziya-ogretmen-yanitladi-41523657",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/gencler-sordu-ziya-ogretmen-yanitladi-41523657",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7c56f2269a204d4df9f16.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7c56f2269a204d4df9f16.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ayr\u0131ca g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ki\u015fili\u011fe sahip olman\u0131n \u00f6nemine de vurgu yapan Bakan Sel\u00e7uk, gen\u00e7lere \u201cEmin olun b\u00fct\u00fcn bilgiler olu\u015fturuluyor, ediniliyor, \u00f6\u011freniliyor \u00e7al\u0131\u015f\u0131nca anla\u015f\u0131l\u0131yor. Ama insan\u0131 hayatta tutan, dik tutan \u015fey \u015fahsiyetidir, ki\u015fili\u011fidir. Bu y\u00fczden de kendinizi tan\u0131man\u0131z \u00e7ok \u00f6nemli\u201d diye seslendi.\n\nFikirlerinin dinlenmesi i\u00e7in b\u00f6yle bir ortam yarat\u0131lmas\u0131ndan duyduklar\u0131 mutlulu\u011fu belirten \u00f6\u011frenciler, EBA, EBA Akademik Destek, yay\u0131mlanan kaynaklar ve soru destek paketlerinin bu d\u00f6nemde kendilerine yard\u0131mc\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.\n\n'G\u00dc\u00c7L\u00dc B\u0130R \u015eEK\u0130LDE GEL\u0130YORUZ'\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131klar\u0131ndan psikolojik olarak etkilendiklerini belirten gen\u00e7ler, okula d\u00f6n\u00fc\u015fte kendileri i\u00e7in bu y\u00f6nde bir destek haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Bakan Sel\u00e7uk'a sordu. Milli E\u011fitim Bakan\u0131, gerek psikososyal destek hatt\u0131yla 7/24 anl\u0131k olarak gerekse de psikososyal destek k\u0131lavuzlar\u0131yla ba\u015f ucunda ebeveynlerin, gen\u00e7lerin ve \u00e7ocuklar\u0131n yan\u0131nda olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201cOkula d\u00f6n\u00fc\u015fle ilgili bir\u00e7ok haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z var. Velilere y\u00f6nelik haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z var. Stresle ba\u015f etme konusunda. \u00d6\u011frencilere destek olma, \u00f6\u011frenci uyumu konusunda el kitaplar\u0131 haz\u0131rlad\u0131k. Sadece d\u00f6nem ba\u015f\u0131nda de\u011fil; \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 boyunca hangi i\u015f ve i\u015flemlerin nas\u0131l yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda da kitap\u00e7\u0131klar haz\u0131rlad\u0131k. Ve d\u00f6n\u00fc\u015fte hem psikolojik hem sosyal hem fiziksel a\u00e7\u0131dan hem de sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan nas\u0131l bir uyum ger\u00e7ekle\u015ftirmeliyiz? \u00d6zellikle k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda oyun temelli bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 olu\u015fturaca\u011f\u0131z. B\u00fct\u00fcn bunlarla ilgili \u00f6\u011fretmen e\u011fitimleri videolar haz\u0131rlan\u0131yor. G\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde geliyoruz in\u015fallah.\"\n\nB\u0130R ALANDA MEZUN\u0130YET YETERL\u0130 OLMAYACAK\n\n\u00d6\u011frenciler, salg\u0131n s\u00fcrecinin d\u00fcnya genelinde \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131nda dijitalle\u015fmeyi h\u0131zland\u0131rarak \u00f6nemli bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc beraberinde getirdi\u011fini s\u00f6yleyerek Bakan Sel\u00e7uk'a \u00f6nerilerini sordu. Art\u0131k tek bir alandan mezuniyetin yeterli olmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Sel\u00e7uk, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Disiplinler aras\u0131 bir bak\u0131\u015f laz\u0131m. \u00d6zellikle yapay zeka d\u00fcnyan\u0131n hem korkulan hem de merak edilen bir gelece\u011fini olu\u015fturuyor. Yapay zeka \u00fczerinden yap\u0131lacak her t\u00fcrl\u00fc i\u015f ve i\u015flemin T\u00fcrkiye\u2019ye katk\u0131s\u0131 olur. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 da insan i\u00e7in insanl\u0131k i\u00e7in yapma bilinci \u00e7ok \u00f6nemli. Biz kendimiz i\u00e7in ailemiz i\u00e7in \u00fclkemiz i\u00e7in bir \u015fey yap\u0131yoruz, yapaca\u011f\u0131z ama insanl\u0131k i\u00e7in de bir \u015fey yapmam\u0131z laz\u0131m. Yani evrensel bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na da ihtiyac\u0131m\u0131z var. Bu topraklar\u0131n k\u0131ymetini bilerek bu milletin de\u011ferlerine sayg\u0131 g\u00f6stererek bir gelecek tasavvuru olu\u015fturmakta yarar var.\u201d\n\nYAZ OKULU PROGRAMI HAZIRLIYORUZ\n\nYaz okullar\u0131n\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131l\u0131p a\u00e7\u0131lamayaca\u011f\u0131 da s\u0131k\u00e7a y\u00f6neltilen sorular aras\u0131ndayd\u0131. Bakan Sel\u00e7uk, \u00f6\u011frencilere, yaz okulu planlar\u0131n\u0131 anlatarak \u201cS\u0131nava haz\u0131rlanan gen\u00e7lerimiz i\u00e7in \u00f6rnek sorular yay\u0131nl\u0131yoruz, hafta sonu EBA TV\u2019de soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc oturumlar\u0131m\u0131z var. Onun d\u0131\u015f\u0131nda bir yaz okulu program\u0131 haz\u0131rl\u0131yoruz. Size y\u00f6nelik \u00e7ok ciddi haz\u0131rl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 var. Ayr\u0131ca okullar\u0131m\u0131zdaki \u00f6\u011fretmenlerimizin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da siz s\u0131nava girinceye kadar devam etmesi konusunda tedbirler al\u0131yoruz\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "bu",
        "konusunda",
        "var",
        "sordu",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "gen\u00e7ler",
        "destek",
        "bakan",
        "i\u00e7in",
        "hem",
        "yan\u0131tlad\u0131",
        "ziya",
        "bir",
        "ve",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ziya \u00d6\u011fretmen ile Fen Lisesi \u00d6\u011frencileri Bulu\u015fmalar\u0131",
        "ziya sel\u00e7uk",
        "fen lisesi",
        "\u00f6\u011frenci"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ayr\u0131ca g\u00fc\u00e7l\u00fc bir ki\u015fili\u011fe sahip olman\u0131n \u00f6nemine de vurgu yapan Bakan Sel\u00e7uk, gen\u00e7lere \u201cEmin olun b\u00fct\u00fcn bilgiler olu\u015fturuluyor, ediniliyor, \u00f6\u011freniliyor \u00e7al\u0131\u015f\u0131nca anla\u015f\u0131l\u0131yor.\nAma insan\u0131 hayatta tutan, dik tutan \u015fey \u015fahsiyetidir, ki\u015fili\u011fidir.\nBu y\u00fczden de kendinizi tan\u0131man\u0131z \u00e7ok \u00f6nemli\u201d diye seslendi.\nFikirlerinin dinlenmesi i\u00e7in b\u00f6yle bir ortam yarat\u0131lmas\u0131ndan duyduklar\u0131 mutlulu\u011fu belirten \u00f6\u011frenciler, EBA, EBA Akademik Destek, yay\u0131mlanan kaynaklar ve soru destek paketlerinin bu d\u00f6nemde kendilerine yard\u0131mc\u0131 oldu\u011funu dile getirdi.\n'G\u00dc\u00c7L\u00dc B\u0130R \u015eEK\u0130LDE GEL\u0130YORUZ'Salg\u0131n s\u00fcrecinde ya\u015fad\u0131klar\u0131ndan psikolojik olarak etkilendiklerini belirten gen\u00e7ler, okula d\u00f6n\u00fc\u015fte kendileri i\u00e7in bu y\u00f6nde bir destek haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 Bakan Sel\u00e7uk'a sordu.\nMilli E\u011fitim Bakan\u0131, gerek psikososyal destek hatt\u0131yla 7/24 anl\u0131k olarak gerekse de psikososyal destek k\u0131lavuzlar\u0131yla ba\u015f ucunda ebeveynlerin, gen\u00e7lerin ve \u00e7ocuklar\u0131n yan\u0131nda olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201cOkula d\u00f6n\u00fc\u015fle ilgili bir\u00e7ok haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z var.\nVelilere y\u00f6nelik haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131m\u0131z var.\nStresle ba\u015f etme konusunda.\n\u00d6\u011frencilere destek olma, \u00f6\u011frenci uyumu konusunda el kitaplar\u0131 haz\u0131rlad\u0131k.\nSadece d\u00f6nem ba\u015f\u0131nda de\u011fil; \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 boyunca hangi i\u015f ve i\u015flemlerin nas\u0131l yap\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi konusunda da kitap\u00e7\u0131klar haz\u0131rlad\u0131k.\nVe d\u00f6n\u00fc\u015fte hem psikolojik hem sosyal hem fiziksel a\u00e7\u0131dan hem de sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan nas\u0131l bir uyum ger\u00e7ekle\u015ftirmeliyiz?\n\u00d6zellikle k\u00fc\u00e7\u00fck ya\u015flarda oyun temelli bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131 olu\u015fturaca\u011f\u0131z.\nB\u00fct\u00fcn bunlarla ilgili \u00f6\u011fretmen e\u011fitimleri videolar haz\u0131rlan\u0131yor.\nG\u00fc\u00e7l\u00fc bir \u015fekilde geliyoruz in\u015fallah.\"\nB\u0130R ALANDA MEZUN\u0130YET YETERL\u0130 OLMAYACAK\u00d6\u011frenciler, salg\u0131n s\u00fcrecinin d\u00fcnya genelinde \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131nda dijitalle\u015fmeyi h\u0131zland\u0131rarak \u00f6nemli bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc beraberinde getirdi\u011fini s\u00f6yleyerek Bakan Sel\u00e7uk'a \u00f6nerilerini sordu.\nArt\u0131k tek bir alandan mezuniyetin yeterli olmayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Bakan Sel\u00e7uk, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Disiplinler aras\u0131 bir bak\u0131\u015f laz\u0131m.\n\u00d6zellikle yapay zeka d\u00fcnyan\u0131n hem korkulan hem de merak edilen bir gelece\u011fini olu\u015fturuyor.\nYapay zeka \u00fczerinden yap\u0131lacak her t\u00fcrl\u00fc i\u015f ve i\u015flemin T\u00fcrkiye\u2019ye katk\u0131s\u0131 olur.\nB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 da insan i\u00e7in insanl\u0131k i\u00e7in yapma bilinci \u00e7ok \u00f6nemli.\nBiz kendimiz i\u00e7in ailemiz i\u00e7in \u00fclkemiz i\u00e7in bir \u015fey yap\u0131yoruz, yapaca\u011f\u0131z ama insanl\u0131k i\u00e7in de bir \u015fey yapmam\u0131z laz\u0131m.\nYani evrensel bir bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131na da ihtiyac\u0131m\u0131z var.\nBu topraklar\u0131n k\u0131ymetini bilerek bu milletin de\u011ferlerine sayg\u0131 g\u00f6stererek bir gelecek tasavvuru olu\u015fturmakta yarar var.\u201dYAZ OKULU PROGRAMI HAZIRLIYORUZYaz okullar\u0131n\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131l\u0131p a\u00e7\u0131lamayaca\u011f\u0131 da s\u0131k\u00e7a y\u00f6neltilen sorular aras\u0131ndayd\u0131.\nBakan Sel\u00e7uk, \u00f6\u011frencilere, yaz okulu planlar\u0131n\u0131 anlatarak \u201cS\u0131nava haz\u0131rlanan gen\u00e7lerimiz i\u00e7in \u00f6rnek sorular yay\u0131nl\u0131yoruz, hafta sonu EBA TV\u2019de soru \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc oturumlar\u0131m\u0131z var.\nOnun d\u0131\u015f\u0131nda bir yaz okulu program\u0131 haz\u0131rl\u0131yoruz.\nSize y\u00f6nelik \u00e7ok ciddi haz\u0131rl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 var.\nAyr\u0131ca okullar\u0131m\u0131zdaki \u00f6\u011fretmenlerimizin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n da siz s\u0131nava girinceye kadar devam etmesi konusunda tedbirler al\u0131yoruz\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, bu kez \u00f6\u011frencilerle bir aradayd\u0131. 'Ziya \u00d6\u011fretmen ile Fen Lisesi \u00d6\u011frencileri Bulu\u015fmalar\u0131' program\u0131na kat\u0131lan Bakan Sel\u00e7uk, \u00f6\u011frencilerin sorunlar\u0131n\u0131 ve \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerilerini \u00f6\u011frenmek, salg\u0131n d\u00f6neminde ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 kendi a\u011f\u0131zlar\u0131ndan duyabilmek i\u00e7in bu bulu\u015fmay\u0131 yapmak istedi\u011fini ifade etti.",
    "meta_lang": "tr"
}