{
    "article_id": "89c412ebab1999628126a0afc203658d.1590265975.1214602",
    "title": "UED\u2019den Work And Travel a\u00e7\u0131klamas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/uedden-work-and-travel-aciklamasi-41522981",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/uedden-work-and-travel-aciklamasi-41522981",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6945e18c7731d8894946e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6945e18c7731d8894946e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Work And Travel firmalar\u0131n\u0131n, program kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 ile ya\u015fad\u0131klar\u0131 iptal ve iade taleplerinden kaynaklanan sorunlara dair bas\u0131nda ve sosyal medyada \u00e7\u0131kan haberler \u00fczerine Uluslararas\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanlar\u0131 Derne\u011fi (UED) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klama geldi. Work And Travel (WAT) program\u0131n\u0131n bir e\u011fitim program\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131n \u00e7izildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, program \u00e7er\u00e7evesinde faaliyet g\u00f6steren \u00fcyelerin bu s\u00fcreci, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015f yerle\u015ftirmesi yapan payda\u015flar\u0131yla olan s\u00f6zle\u015fmelerine g\u00f6re de\u011ferlendirmeleri gerekti\u011fi vurgusu yap\u0131ld\u0131.\n\nUED, bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlara yer verdi:\n\n\u201cBilindi\u011fi gibi WAT program\u0131; i\u015fleyi\u015f ve kabul ko\u015fullar\u0131 ABD h\u00fck\u00fcmetleri taraf\u0131ndan belirlenen, T\u00fcrkiye\u2019de \u00fcniversite e\u011fitimi almakta olan \u00f6\u011frencilerin yaz aylar\u0131nda ABD\u2019de (\u0130ngilizce dil yeterliliklerine g\u00f6re de\u011fi\u015fen pozisyonlarda) \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak k\u00fclt\u00fcrel m\u00fcbadele yapmalar\u0131na ve ABD\u2019de para kazanmalar\u0131na olanak tan\u0131yan bir program. \u0130\u00e7inde hi\u00e7bir dil e\u011fitimi veya dil okulu tecr\u00fcbesi bar\u0131nd\u0131rm\u0131yor. K\u0131saca maa\u015fl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma program\u0131. Bu programa kat\u0131lan \u00f6\u011frencilerin motivasyonu, ABD\u2019de yaz aylar\u0131nda turizm i\u015flerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 5 bin ila 10 bin dolar aras\u0131 para kazanmak. Bu gen\u00e7lerin yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim hedefleri yok. ABD h\u00fck\u00fcmeti, bu gen\u00e7lerin hem Amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc tan\u0131mas\u0131 hem de yaz aylar\u0131nda ABD\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan ge\u00e7ici i\u015fg\u00fcc\u00fc a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 kapatmalar\u0131 amac\u0131yla \u00fclkeye davet ediyor.\u201d\n\nWAT, YURTDI\u015eI E\u011e\u0130T\u0130M PROGRAMI DE\u011e\u0130L\n\nWAT\u2019\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim program\u0131 kabul edilmesinin yanl\u0131\u015f bir alg\u0131 oldu\u011funu belirten UED yetkilileri, bu karma\u015fan\u0131n sebebini WAT acentelerinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ayn\u0131 zamanda \u2018Yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitime arac\u0131l\u0131k faaliyetleri\u2019 de s\u00fcrd\u00fcrmeleri olarak g\u00f6sterdi. A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca; \u201cYurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim dan\u0131\u015fmanl\u0131k firmalar\u0131 olarak bizler, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7inde yurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim planlamas\u0131 yapan binlerce velimize, Covid-19 s\u00fcresince \u00f6dedikleri \u00fccretleri, yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki okullara yap\u0131lan kesintileri d\u00fc\u015ferek iade ettik. Y\u00fczlerce \u00f6\u011frencimiz de Haziran 2020 sonras\u0131 i\u00e7in e\u011fitimlerini planlad\u0131k. Work and Travel \u00f6\u011frencilerinin ya\u015fad\u0131klar\u0131 s\u00fcre\u00e7leri anlamakla beraber bu sorunun konu ile ilgili olmayan Yurtd\u0131\u015f\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fcne mal edilmesinin do\u011fru bulmuyoruz. Work and Travel \u00f6\u011frencileri ile ilgili \u00e7\u0131kan haberlerde, bu ayr\u0131ma dikkat edilmesi konusuna dikkatinizi rica eder, bu vesile ile Work and Travel Acenteleri ve program kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fanan anla\u015fmazl\u0131klar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde, taraflar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 hakkaniyet ilkesinden taviz vermeyece\u011fine olan inanc\u0131m\u0131z\u0131 korudu\u011fumuzu belirtmek isteriz\u201d ifadelerine de yer verildi.",
    "keywords": [
        "travel",
        "work",
        "bu",
        "program\u0131",
        "program",
        "e\u011fitim",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "yurtd\u0131\u015f\u0131",
        "uedden"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ued",
        "work and travel",
        "e\u011fitim",
        "\u00f6\u011frenci"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Work And Travel firmalar\u0131n\u0131n, program kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 ile ya\u015fad\u0131klar\u0131 iptal ve iade taleplerinden kaynaklanan sorunlara dair bas\u0131nda ve sosyal medyada \u00e7\u0131kan haberler \u00fczerine Uluslararas\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanlar\u0131 Derne\u011fi (UED) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klama geldi.\nWork And Travel (WAT) program\u0131n\u0131n bir e\u011fitim program\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131n \u00e7izildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, program \u00e7er\u00e7evesinde faaliyet g\u00f6steren \u00fcyelerin bu s\u00fcreci, yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki i\u015f yerle\u015ftirmesi yapan payda\u015flar\u0131yla olan s\u00f6zle\u015fmelerine g\u00f6re de\u011ferlendirmeleri gerekti\u011fi vurgusu yap\u0131ld\u0131.\nUED, bas\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlara yer verdi:\u201cBilindi\u011fi gibi WAT program\u0131; i\u015fleyi\u015f ve kabul ko\u015fullar\u0131 ABD h\u00fck\u00fcmetleri taraf\u0131ndan belirlenen, T\u00fcrkiye\u2019de \u00fcniversite e\u011fitimi almakta olan \u00f6\u011frencilerin yaz aylar\u0131nda ABD\u2019de (\u0130ngilizce dil yeterliliklerine g\u00f6re de\u011fi\u015fen pozisyonlarda) \u00fccret kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak k\u00fclt\u00fcrel m\u00fcbadele yapmalar\u0131na ve ABD\u2019de para kazanmalar\u0131na olanak tan\u0131yan bir program.\n\u0130\u00e7inde hi\u00e7bir dil e\u011fitimi veya dil okulu tecr\u00fcbesi bar\u0131nd\u0131rm\u0131yor.\nK\u0131saca maa\u015fl\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma program\u0131.\nBu programa kat\u0131lan \u00f6\u011frencilerin motivasyonu, ABD\u2019de yaz aylar\u0131nda turizm i\u015flerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 5 bin ila 10 bin dolar aras\u0131 para kazanmak.\nBu gen\u00e7lerin yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim hedefleri yok.\nABD h\u00fck\u00fcmeti, bu gen\u00e7lerin hem Amerikan k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc tan\u0131mas\u0131 hem de yaz aylar\u0131nda ABD\u2019de ortaya \u00e7\u0131kan ge\u00e7ici i\u015fg\u00fcc\u00fc a\u00e7\u0131\u011f\u0131n\u0131 kapatmalar\u0131 amac\u0131yla \u00fclkeye davet ediyor.\u201dWAT, YURTDI\u015eI E\u011e\u0130T\u0130M PROGRAMI DE\u011e\u0130LWAT\u2019\u0131n yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim program\u0131 kabul edilmesinin yanl\u0131\u015f bir alg\u0131 oldu\u011funu belirten UED yetkilileri, bu karma\u015fan\u0131n sebebini WAT acentelerinin bir k\u0131sm\u0131n\u0131n ayn\u0131 zamanda \u2018Yurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitime arac\u0131l\u0131k faaliyetleri\u2019 de s\u00fcrd\u00fcrmeleri olarak g\u00f6sterdi.\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca; \u201cYurtd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim dan\u0131\u015fmanl\u0131k firmalar\u0131 olarak bizler, 2020 y\u0131l\u0131 i\u00e7inde yurtd\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim planlamas\u0131 yapan binlerce velimize, Covid-19 s\u00fcresince \u00f6dedikleri \u00fccretleri, yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki okullara yap\u0131lan kesintileri d\u00fc\u015ferek iade ettik.\nY\u00fczlerce \u00f6\u011frencimiz de Haziran 2020 sonras\u0131 i\u00e7in e\u011fitimlerini planlad\u0131k.\nWork and Travel \u00f6\u011frencilerinin ya\u015fad\u0131klar\u0131 s\u00fcre\u00e7leri anlamakla beraber bu sorunun konu ile ilgili olmayan Yurtd\u0131\u015f\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 sekt\u00f6r\u00fcne mal edilmesinin do\u011fru bulmuyoruz.\nWork and Travel \u00f6\u011frencileri ile ilgili \u00e7\u0131kan haberlerde, bu ayr\u0131ma dikkat edilmesi konusuna dikkatinizi rica eder, bu vesile ile Work and Travel Acenteleri ve program kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131 aras\u0131nda ya\u015fanan anla\u015fmazl\u0131klar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde, taraflar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 hakkaniyet ilkesinden taviz vermeyece\u011fine olan inanc\u0131m\u0131z\u0131 korudu\u011fumuzu belirtmek isteriz\u201d ifadelerine de yer verildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Uluslararas\u0131 E\u011fitim Dan\u0131\u015fmanlar\u0131 Derne\u011fi (UED), pandemi nedeniyle iptal ve iade talepleriyle g\u00fcndeme gelen Work And Travel program\u0131n\u0131n kamuoyunda yurd\u0131\u015f\u0131 e\u011fitim program\u0131 olarak alg\u0131lanmas\u0131n\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu a\u00e7\u0131klayarak ya\u015fanan anla\u015fmazl\u0131klar\u0131n \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fcnde taraflar\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 hakkaniyet ilkesinin korunaca\u011f\u0131n\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}