{
    "article_id": "9e11bfd8c533e11ff4445145d6da4317.1590265976.2426736",
    "title": "Uzaktan e\u011fitim 19 Haziran\u2019a kadar devam edecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/uzaktan-egitim-19-hazirana-kadar-devam-edecek-41520860",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/uzaktan-egitim-19-hazirana-kadar-devam-edecek-41520860",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec38c09c9de3d1a484226b7.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec38c09c9de3d1a484226b7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan (MEB) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda 23 Mart Pazartesi g\u00fcn\u00fc TRT EBA TV ekranlar\u0131ndan ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci, 2019-2020 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecektir. S\u00fcrecin devam\u0131na ili\u015fkin t\u00fcm detaylar ayr\u0131ca payla\u015f\u0131lacakt\u0131r\" denildi.\n\nBAKAN SEL\u00c7UK A\u00c7IKLAMA YAPTI\n\nMilli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, Twitter\u2019dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n okullarda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131. Bakan Sel\u00e7uk, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z kabine toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda okullar\u0131m\u0131zda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. 23 Mart Pazartesi ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci, 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecek. Telafi e\u011fitimi ve di\u011fer t\u00fcm detaylar\u0131 sizlerle ayr\u0131ca payla\u015faca\u011f\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "kadar",
        "mart",
        "s\u00fcreci",
        "19",
        "t\u00fcm",
        "pazartesi",
        "e\u011fitim",
        "devam",
        "y\u00fcze",
        "uzaktan",
        "hazirana",
        "edecek",
        "sel\u00e7uk",
        "tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "y\u00fcz"
    ],
    "meta_keywords": [
        "uzaktan e\u011fitim",
        "meb",
        "ziya sel\u00e7uk"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan (MEB) yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Salg\u0131n tedbirleri kapsam\u0131nda 23 Mart Pazartesi g\u00fcn\u00fc TRT EBA TV ekranlar\u0131ndan ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci, 2019-2020 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecektir.\nS\u00fcrecin devam\u0131na ili\u015fkin t\u00fcm detaylar ayr\u0131ca payla\u015f\u0131lacakt\u0131r\" denildi.\nBAKAN SEL\u00c7UK A\u00c7IKLAMA YAPTIMilli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, Twitter\u2019dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019\u0131n okullarda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\nBakan Sel\u00e7uk, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Say\u0131n Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z kabine toplant\u0131s\u0131 sonras\u0131nda okullar\u0131m\u0131zda y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitimin tamamland\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n23 Mart Pazartesi ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci, 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edecek.\nTelafi e\u011fitimi ve di\u011fer t\u00fcm detaylar\u0131 sizlerle ayr\u0131ca payla\u015faca\u011f\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "MEB, uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin, 2019- 2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc olan 19 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fcne kadar devam edece\u011fini duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}