{
    "article_id": "8c50f7a809865095b2da8cb817a28bf8.1590265977.912339",
    "title": "\u00d6\u011frenciler bu kez sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 i\u00e7in \u00e7izdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/ogrenciler-bu-kez-saglik-calisanlari-icin-cizdi-41523359",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/ogrenciler-bu-kez-saglik-calisanlari-icin-cizdi-41523359",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec784f42269a204d4df9c10.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec784f42269a204d4df9c10.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Levent Yaz\u0131c\u0131, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na destek i\u00e7in d\u00fczenlenen b\u00f6yle bir yar\u0131\u015fmaya \u00f6\u011frencilerin g\u00f6sterdi\u011fi ilgi ve alakadan b\u00fcy\u00fck gurur ve mutluluk duyduklar\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\u201cBu s\u00fcre\u00e7te herkesin moral, k\u00fc\u00e7\u00fck destekler anlam\u0131nda sa\u011flayabilece\u011fi katk\u0131lar oldu\u011funa inan\u0131yoruz. D\u00fczenledi\u011fimiz yar\u0131\u015fmada bunun neticesi asl\u0131nda. Bu zor zamanlarda hepimizin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6zveriyle \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personelimize elimizdeki t\u00fcm imk\u00e2nlarla destek olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. Valili\u011fimizle \u00e7ok koordineli bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Mesleki ve teknik e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fcz siperliklerinin yan\u0131 s\u0131ra solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc \u00e7eken hastalar\u0131n solunum yollar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemekte kullan\u0131lan videolaringoskopi cihaz\u0131n par\u00e7alar\u0131na, maske ve temizlik malzemesinden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fc\u011fe kadar \u00fcrettiklerini sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za ula\u015ft\u0131r\u0131yoruz. T\u00fcrkiye'nin gelece\u011fi olan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma yan\u0131nda sanata ve k\u00fclt\u00fcre g\u00f6sterdikleri ilgiye \u015fahitlik etmekten gurur duyuyoruz. Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan da olumlu geri d\u00f6n\u00fc\u015fler ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirtmeliyim. Bu geri d\u00f6n\u00fc\u015fler bizim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferli. \u0130nan\u0131yorum ki, bu zor d\u00f6nemi 7'den 70'e milletimizin t\u00fcm fertlerinin sorumluluk bilinciyle hareket etmesi sayesinde atlataca\u011f\u0131z. \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc olarak bundan sonra da elimizdeki t\u00fcm imk\u00e2nlar\u0131 uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin bile\u015fenleri i\u00e7in kullanmaya devam edece\u011fiz.\u201d\n\nYARI\u015eMANIN SONU\u00c7LARI A\u00c7IKLANDI\n\nYar\u0131\u015fmada dereceye girenler a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130lkokullarda, Ba\u015fak\u015fehir Cahit Zarifo\u011flu \u0130lkokulu'ndan Fatihma N\u00fczhet Solon Pedisani Turgut birinci, \u00c7ekmek\u00f6y Ay\u015fe Nezahat Kurukahveci \u0130lkokulu'ndan Yusuf Yakup F\u0131rat ikinci, Kartal Kartal Bilim ve Sanat Merkezi Elvina K\u00f6se \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu. Ortaokullarda ise, Pendik Merkez \u0130mam Hatip Ortaokulu'ndan \u0130layda Ata birinci, Avc\u0131lar Simya Koleji'nden Gamze Eyl\u00fcl A\u015fan ikinci, Silivri 75. Y\u0131l Cumhuriyet Ortaokulu'ndan Dilara Akyap\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak belirlendi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "\u00f6\u011frenciler",
        "t\u00fcm",
        "solunum",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131",
        "ve",
        "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc",
        "\u00e7izdi",
        "zor",
        "kez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "istanbul il milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "levent yaz\u0131c\u0131",
        "resim yar\u0131\u015fmas\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcr\u00fc Levent Yaz\u0131c\u0131, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na destek i\u00e7in d\u00fczenlenen b\u00f6yle bir yar\u0131\u015fmaya \u00f6\u011frencilerin g\u00f6sterdi\u011fi ilgi ve alakadan b\u00fcy\u00fck gurur ve mutluluk duyduklar\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\u201cBu s\u00fcre\u00e7te herkesin moral, k\u00fc\u00e7\u00fck destekler anlam\u0131nda sa\u011flayabilece\u011fi katk\u0131lar oldu\u011funa inan\u0131yoruz.\nD\u00fczenledi\u011fimiz yar\u0131\u015fmada bunun neticesi asl\u0131nda.\nBu zor zamanlarda hepimizin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6zveriyle \u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131k personelimize elimizdeki t\u00fcm imk\u00e2nlarla destek olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\nValili\u011fimizle \u00e7ok koordineli bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nMesleki ve teknik e\u011fitim kurumlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00fcz siperliklerinin yan\u0131 s\u0131ra solunum g\u00fc\u00e7l\u00fc\u011f\u00fc \u00e7eken hastalar\u0131n solunum yollar\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fclemekte kullan\u0131lan videolaringoskopi cihaz\u0131n par\u00e7alar\u0131na, maske ve temizlik malzemesinden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fc\u011fe kadar \u00fcrettiklerini sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131za ula\u015ft\u0131r\u0131yoruz.\nT\u00fcrkiye'nin gelece\u011fi olan \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma yan\u0131nda sanata ve k\u00fclt\u00fcre g\u00f6sterdikleri ilgiye \u015fahitlik etmekten gurur duyuyoruz.\nSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan da olumlu geri d\u00f6n\u00fc\u015fler ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 belirtmeliyim.\nBu geri d\u00f6n\u00fc\u015fler bizim i\u00e7in \u00e7ok de\u011ferli.\n\u0130nan\u0131yorum ki, bu zor d\u00f6nemi 7'den 70'e milletimizin t\u00fcm fertlerinin sorumluluk bilinciyle hareket etmesi sayesinde atlataca\u011f\u0131z.\n\u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc olarak bundan sonra da elimizdeki t\u00fcm imk\u00e2nlar\u0131 uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin bile\u015fenleri i\u00e7in kullanmaya devam edece\u011fiz.\u201dYARI\u015eMANIN SONU\u00c7LARI A\u00c7IKLANDIYar\u0131\u015fmada dereceye girenler a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\u0130lkokullarda, Ba\u015fak\u015fehir Cahit Zarifo\u011flu \u0130lkokulu'ndan Fatihma N\u00fczhet Solon Pedisani Turgut birinci, \u00c7ekmek\u00f6y Ay\u015fe Nezahat Kurukahveci \u0130lkokulu'ndan Yusuf Yakup F\u0131rat ikinci, Kartal Kartal Bilim ve Sanat Merkezi Elvina K\u00f6se \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc oldu.\nOrtaokullarda ise, Pendik Merkez \u0130mam Hatip Ortaokulu'ndan \u0130layda Ata birinci, Avc\u0131lar Simya Koleji'nden Gamze Eyl\u00fcl A\u015fan ikinci, Silivri 75.\nY\u0131l Cumhuriyet Ortaokulu'ndan Dilara Akyap\u0131 \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc olarak belirlendi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul \u0130l Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinde sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n g\u00f6sterdikleri \u00f6zveriyi sergilemek amac\u0131yla bir resim yar\u0131\u015fmas\u0131 d\u00fczenledi. AR-GE Okul Esteti\u011fi Birimince y\u00fcr\u00fct\u00fclen yar\u0131\u015fmaya y\u00fczlerce \u00f6\u011frenci kat\u0131ld\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}