{
    "article_id": "e16fc4f937f9d4e4de46e528d7cf7551.1590265979.0820081",
    "title": "\u00d6\u011fretmenler kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131t\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-kitap-ve-ucurtma-dagitiyor-41522055",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-kitap-ve-ucurtma-dagitiyor-41522055",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec530ca7152d820586ea658.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec530ca7152d820586ea658.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mudurnu Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ile \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ba\u015flat\u0131lan ve il\u00e7e esnaf\u0131n\u0131n da destek verdi\u011fi, \u2018Kitap sevgisi bula\u015f\u0131c\u0131d\u0131r\u2019 projesi, \u00f6\u011frenciler i\u00e7in ne\u015fe ve mutluluk kayna\u011f\u0131 oldu. G\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak projeye kat\u0131lan \u00f6\u011fretmenler, kendi ara\u00e7lar\u0131yla \u00f6\u011frencilerin evine giderek kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131t\u0131yor. \u00d6\u011frencilerin, evde kald\u0131klar\u0131 zaman\u0131 verimli \u015fekilde de\u011ferlendirmesine katk\u0131da bulunmay\u0131 ama\u00e7layan proje kapsam\u0131nda \u00e7e\u015fitli kitaplar, ilk ve ortaokulda e\u011fitim g\u00f6ren 710 \u00f6\u011frencinin evlerine ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\n\u2018UMUDA DO\u011eRU HEP B\u0130RL\u0130KTE KO\u015eACA\u011eIZ\u2019\n\nProjeye destek veren \u00f6\u011fretmenlerden Dilek Nur Koca\u00e7avu\u015f, proje kapsam\u0131nda il\u00e7edeki 710 \u00f6\u011frenciye esnaf\u0131n da deste\u011fiyle kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"K\u00f6ylere g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00f6\u011fretmenlerle gelerek, kitaplar\u0131 ve u\u00e7urtmalar\u0131 verdik. \u0130n\u015fallah bu g\u00fcnleri de atlataca\u011f\u0131z. \u00c7ocuklar s\u0131k\u0131ld\u0131klar\u0131 bu g\u00fcnlerde u\u00e7urtmalar\u0131 havaya g\u00f6nderecek ve g\u00fczel g\u00fcnlere hep birlikte yelken a\u00e7aca\u011f\u0131z. Bu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek umuda do\u011fru hep birlikte ko\u015faca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\n\u00d6\u011frenci Elif G\u00fcrsu Ayaz da \"Okula \u00f6zlem duydu\u011fumuz bu g\u00fcnlerde \u00f6\u011fretmenlerimizi de g\u00f6rd\u00fck ve hasret giderdik\" dedi.\n\nVeli Nagihan Ayaz ise projeden duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z evlerde \u00e7ok s\u0131k\u0131ld\u0131. \u0130n\u015fallah bu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek, atlataca\u011f\u0131z. U\u00e7urtmalarla d\u0131\u015far\u0131da oynayarak eski g\u00fcnlerine d\u00f6necekler\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "bu",
        "\u00f6\u011fretmenler",
        "kitap",
        "kapsam\u0131nda",
        "u\u00e7urtmalar\u0131",
        "\u00f6\u011frencilerin",
        "proje",
        "da\u011f\u0131t\u0131yor",
        "u\u00e7urtma",
        "ve",
        "hep",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00f6\u011frenci",
        "u\u00e7urtma",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "kitap"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mudurnu Kaymakaml\u0131\u011f\u0131 ile \u0130l\u00e7e Milli E\u011fitim M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnce ba\u015flat\u0131lan ve il\u00e7e esnaf\u0131n\u0131n da destek verdi\u011fi, \u2018Kitap sevgisi bula\u015f\u0131c\u0131d\u0131r\u2019 projesi, \u00f6\u011frenciler i\u00e7in ne\u015fe ve mutluluk kayna\u011f\u0131 oldu.\nG\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak projeye kat\u0131lan \u00f6\u011fretmenler, kendi ara\u00e7lar\u0131yla \u00f6\u011frencilerin evine giderek kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131t\u0131yor.\n\u00d6\u011frencilerin, evde kald\u0131klar\u0131 zaman\u0131 verimli \u015fekilde de\u011ferlendirmesine katk\u0131da bulunmay\u0131 ama\u00e7layan proje kapsam\u0131nda \u00e7e\u015fitli kitaplar, ilk ve ortaokulda e\u011fitim g\u00f6ren 710 \u00f6\u011frencinin evlerine ula\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\u2018UMUDA DO\u011eRU HEP B\u0130RL\u0130KTE KO\u015eACA\u011eIZ\u2019Projeye destek veren \u00f6\u011fretmenlerden Dilek Nur Koca\u00e7avu\u015f, proje kapsam\u0131nda il\u00e7edeki 710 \u00f6\u011frenciye esnaf\u0131n da deste\u011fiyle kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131tt\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \"K\u00f6ylere g\u00f6n\u00fcll\u00fc \u00f6\u011fretmenlerle gelerek, kitaplar\u0131 ve u\u00e7urtmalar\u0131 verdik.\n\u0130n\u015fallah bu g\u00fcnleri de atlataca\u011f\u0131z.\n\u00c7ocuklar s\u0131k\u0131ld\u0131klar\u0131 bu g\u00fcnlerde u\u00e7urtmalar\u0131 havaya g\u00f6nderecek ve g\u00fczel g\u00fcnlere hep birlikte yelken a\u00e7aca\u011f\u0131z.\nBu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek umuda do\u011fru hep birlikte ko\u015faca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\u00d6\u011frenci Elif G\u00fcrsu Ayaz da \"Okula \u00f6zlem duydu\u011fumuz bu g\u00fcnlerde \u00f6\u011fretmenlerimizi de g\u00f6rd\u00fck ve hasret giderdik\" dedi.\nVeli Nagihan Ayaz ise projeden duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131z evlerde \u00e7ok s\u0131k\u0131ld\u0131.\n\u0130n\u015fallah bu g\u00fcnler de ge\u00e7ecek, atlataca\u011f\u0131z.\nU\u00e7urtmalarla d\u0131\u015far\u0131da oynayarak eski g\u00fcnlerine d\u00f6necekler\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bolu\u2019nun Mudurnu il\u00e7esinde, \u00f6\u011fretmenler evlerinden \u00e7\u0131kamayan \u00f6\u011frencilerine kitap ve u\u00e7urtma da\u011f\u0131t\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}