{
    "article_id": "7a6511e239d67cb7b16c0315ca13e7d0.1590265979.6119351",
    "title": "\u00dcniversite \u00f6\u011frencileri: Gen\u00e7ler olarak daha fazla \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z",
    "authors": [
        "Esra \u00dclkar",
        "Eulkar Hurriyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-universite-ogrencileri-gencler-olarak-daha-fazla-calisacagiz-41520920",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-universite-ogrencileri-gencler-olarak-daha-fazla-calisacagiz-41520920",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec39974c9de3d1a48422729.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec39974c9de3d1a48422729.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00d6\u011eRENC\u0130L\u0130\u011e\u0130 \u00c7OK SEVD\u0130\u011e\u0130M\u0130 ANLADIM Dilara \u00d6zkan (\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi):\n\n\u0130lk g\u00fcnlerde adapte olmakta \u00e7ok zorland\u0131m. \u0130\u00e7inde oldu\u011fumuz durumun bana \u00f6\u011fretti\u011fi en \u00f6nemli \u015fey planlar\u0131m\u0131z ne kadar iyi olursa olsun bizim kontrol edebilece\u011fimizin d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok parametre oldu\u011fu. Ama bunun bilincinde olarak ba\u015farmay\u0131 istedi\u011fimiz \u015feyler i\u00e7in bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulabilmemiz bizi as\u0131l m\u00fchendis yapan \u00f6zelliklerimiz. Pandemiden \u00f6nce kendime ay\u0131racak zaman\u0131m\u0131n olmay\u0131\u015f\u0131ndan \u015fikayet ederdim fakat zaman y\u00f6netimiyle daha do\u011fru planlamalar yapabilece\u011fimi g\u00f6rd\u00fcm ve okulumu, \u0130stanbul\u2019daki \u00f6\u011frenci hayat\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcmden \u00e7ok sevdi\u011fimi anlad\u0131m. Bu d\u00f6nemi kendimi geli\u015ftirmek i\u00e7in kullanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Sa\u011fl\u0131k ger\u00e7ekten hayat\u0131m\u0131zdaki en \u00f6nemli \u015fey. Gelecekte en k\u00fc\u00e7\u00fck an\u0131m\u0131n bile de\u011ferini bilerek ve bu d\u00f6nemdeki ki\u015fisel geli\u015fimimle i\u015f hayat\u0131mda ve sosyal hayat\u0131mda daha \u00e7ok \u015fey ba\u015farmay\u0131 istiyorum. Ba\u015fa \u00e7\u0131kmak durumunda kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu s\u00fcrecin de bir tecr\u00fcbe oldu\u011funu unutmayarak en k\u0131sa zamanda normal hayat\u0131m\u0131za ge\u00e7i\u015f yapmay\u0131 diliyorum.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "\u00f6\u011frencileri",
        "fazla",
        "bu",
        "hayat\u0131mda",
        "gen\u00e7ler",
        "\u00fcniversite",
        "daha",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "\u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z",
        "\u00f6nemli",
        "en",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "19 may\u0131s",
        "\u00f6\u011frenci",
        "\u00fcniversite"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u00d6\u011eRENC\u0130L\u0130\u011e\u0130 \u00c7OK SEVD\u0130\u011e\u0130M\u0130 ANLADIM Dilara \u00d6zkan (\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi):\u0130lk g\u00fcnlerde adapte olmakta \u00e7ok zorland\u0131m.\n\u0130\u00e7inde oldu\u011fumuz durumun bana \u00f6\u011fretti\u011fi en \u00f6nemli \u015fey planlar\u0131m\u0131z ne kadar iyi olursa olsun bizim kontrol edebilece\u011fimizin d\u0131\u015f\u0131nda bir\u00e7ok parametre oldu\u011fu.\nAma bunun bilincinde olarak ba\u015farmay\u0131 istedi\u011fimiz \u015feyler i\u00e7in bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulabilmemiz bizi as\u0131l m\u00fchendis yapan \u00f6zelliklerimiz.\nPandemiden \u00f6nce kendime ay\u0131racak zaman\u0131m\u0131n olmay\u0131\u015f\u0131ndan \u015fikayet ederdim fakat zaman y\u00f6netimiyle daha do\u011fru planlamalar yapabilece\u011fimi g\u00f6rd\u00fcm ve okulumu, \u0130stanbul\u2019daki \u00f6\u011frenci hayat\u0131m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcmden \u00e7ok sevdi\u011fimi anlad\u0131m.\nBu d\u00f6nemi kendimi geli\u015ftirmek i\u00e7in kullanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nSa\u011fl\u0131k ger\u00e7ekten hayat\u0131m\u0131zdaki en \u00f6nemli \u015fey.\nGelecekte en k\u00fc\u00e7\u00fck an\u0131m\u0131n bile de\u011ferini bilerek ve bu d\u00f6nemdeki ki\u015fisel geli\u015fimimle i\u015f hayat\u0131mda ve sosyal hayat\u0131mda daha \u00e7ok \u015fey ba\u015farmay\u0131 istiyorum.\nBa\u015fa \u00e7\u0131kmak durumunda kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu s\u00fcrecin de bir tecr\u00fcbe oldu\u011funu unutmayarak en k\u0131sa zamanda normal hayat\u0131m\u0131za ge\u00e7i\u015f yapmay\u0131 diliyorum.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Onlar gelece\u011fin bilim insan\u0131, m\u00fchendisi, yaz\u0131l\u0131mc\u0131s\u0131  Pandemi s\u00fcrecinin etkiledi\u011fi kesimlerden biri de \u00fcniversite \u00f6\u011frencileri oldu. \u00dcniversiteler uzaktan e\u011fitime ge\u00e7ti, onlar da arkada\u015flar\u0131ndan ve kampuslar\u0131ndan uzak; farkl\u0131 bir e\u011fitim d\u00f6nemine adapte olmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Salg\u0131n s\u00fcreci gen\u00e7lerin de yeni kararlar...",
    "meta_lang": "tr"
}