{
    "article_id": "c469c1b15f4b28378f9d9a88dc83cadf.1590265980.0217583",
    "title": "Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 d\u00fcnyada e\u011fitim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/covid-19-salgini-sonrasi-dunyada-egitim-41519800",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/covid-19-salgini-sonrasi-dunyada-egitim-41519800",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec160c618c77316c4995a13.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec160c618c77316c4995a13.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcm d\u00fcnyada beklenmedik bir \u015fekilde e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve karantina g\u00fcnleri nedeniyle evde dijital platformlardan e\u011fitim s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmeye ve desteklenmeye ba\u015flanmas\u0131 do\u011fal olarak \u00fclkeleri haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakalad\u0131. \u00c7o\u011fu \u00fclke bu \u015fekilde kitlesel bir uzaktan e\u011fitime haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakalan\u0131rken \u00fclkelerdeki mevcut farkl\u0131 sosyoekonomik gruplar aras\u0131ndaki imk\u00e2n farklar\u0131 ve dijital okuryazarl\u0131k farklar\u0131 da uzaktan e\u011fitimin uzun vadeli sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmaya a\u00e7t\u0131. Okullar a\u00e7\u0131kken de hemen hemen t\u00fcm \u00fclkelerde farkl\u0131 sosyoekonomik arka plana sahip ailelerin \u00e7ocuklar\u0131 aras\u0131nda belirgin akademik ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00f6zellikle okullar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131yla \u00e7ok daha derinle\u015fece\u011finden endi\u015fe ediliyor.\n\nAilelerin sosyoekonomik durumlar\u0131 ve e\u011fitim seviyelerinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n akademik ba\u015far\u0131lar\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli etkiye sahip oldu\u011fu y\u0131llardan beri bilinen bir ger\u00e7ek. Okul d\u0131\u015f\u0131 olup okul performans\u0131n\u0131 bu kadar etkileyen d\u0131\u015fsal bir fakt\u00f6r\u00fcn e\u011fitimdeki etkilerini azaltmak da e\u011fitim sistemlerinin y\u00fczle\u015fmek ve \u00fcstesinden gelmek zorunda olduklar\u0131 en \u00f6nemli sorun alan\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor. Bu sorun alan\u0131na \u00fclkelerin dikkatini \u00e7ekmek i\u00e7in OECD PISA uluslararas\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131 y\u0131llardan beri \u00fclkelerin bu ba\u011flamda performanslar\u0131yla ilgili detayl\u0131 raporlar haz\u0131rl\u0131yor. Bu ba\u011flamda e\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011finde \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00fclkelerde farkl\u0131 sosyoekonomik arka planlara sahip \u00f6\u011frencilerin bu durumlar\u0131n\u0131n okul performanslar\u0131na etkileri ve \u00f6\u011frenciler ve okullararas\u0131 ba\u015far\u0131 farklar\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azalt\u0131l\u0131yor. Bu kapsamda s\u0131kl\u0131kla \u00f6rnek g\u00f6sterilen Finlandiya e\u011fitim sistemi, PISA s\u0131ralamas\u0131ndaki yerinden \u00e7ok okul d\u0131\u015f\u0131 bu tip fakt\u00f6rlerin etkisinin en az oldu\u011fu \u00fclkelerden birisi olmakla dikkat \u00e7ekiyor.\n\nCovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele g\u00fcnlerinde UN, UNICEF ve OECD gibi uluslararas\u0131 kurulu\u015flar, ev ortam\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmek zorunda kalan yeni e\u011fitim ko\u015fullar\u0131n\u0131n \u00fclkelerde mevcut ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131 daha fazla art\u0131rmamas\u0131 ve yeni bir toplumsal sorun alan\u0131 olu\u015fturmamas\u0131 i\u00e7in raporlar yay\u0131ml\u0131yor ve \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131 yap\u0131yorlar. \u00d6rne\u011fin, Birle\u015fmi\u015f Milletler (UN) E\u011fitim Ajans\u0131 taraf\u0131ndan Nisan ay\u0131nda yay\u0131mlanan 'Covid-19 Yay\u0131l\u0131rken Dijital \u00d6\u011frenmede \u00dcrk\u00fct\u00fcc\u00fc Ayr\u0131\u015fmalar Olu\u015fuyor' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yeni raporda, d\u00fcnyadaki yakla\u015f\u0131k 830 milyon \u00f6\u011frencinin okul d\u0131\u015f\u0131nda kullanabildi\u011fi bir bilgisayara sahip olmad\u0131\u011f\u0131, bu \u00f6\u011frencilerin y\u00fczde 40\u2019\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n ise eri\u015febildi\u011fi bir internet ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor. Di\u011fer taraftan, bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar \u00f6zellikle yaz tatil d\u00f6nemlerinde ger\u00e7ekle\u015fen \u00f6\u011frenme kay\u0131plar\u0131n\u0131n ailelerin sosyoekonomik seviyelerine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fini ve bu durumdan en fazla d\u00fc\u015f\u00fck sosyoekonomik gruplar\u0131n olumsuz etkilendiklerini g\u00f6steriyor. Dolay\u0131s\u0131yla, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda okul kapanmalar\u0131n\u0131n da \u00f6nlemler al\u0131nmazsa benzer etkiye yol a\u00e7aca\u011f\u0131, dolay\u0131s\u0131yla mevcut farklar\u0131n daha da derinle\u015fece\u011fi ve bunun toplumsal maliyetinin de artaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.\n\nUluslararas\u0131 raporlarda Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n e\u011fitime etkisiyle m\u00fccadelede iki ana konunun \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Birincisi, alt sosyoekonomik arka plana sahip \u00f6\u011frencilerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeyle ilgili okullarda ald\u0131\u011f\u0131 yemek deste\u011finden bu s\u00fcre\u00e7te yoksun kalmas\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi sorunlar. Bu \u00f6\u011frenci grubu i\u00e7in okul, e\u011fitimin \u00f6tesinde anlamlara sahip. Beslenme, bunlardan sadece birisi. \u00c7o\u011fu \u00fclkede bu \u00f6\u011frenciler g\u00fcnl\u00fck sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme deste\u011fini sadece okullarda alabildikleri i\u00e7in bu deste\u011fin bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilmesi i\u00e7in \u00fclkeler farkl\u0131 inisiyatifler al\u0131yor. \u00d6rne\u011fin, \u0130rlanda\u2019da yakla\u015f\u0131k 250 bin \u00f6\u011frenciye g\u00fcnl\u00fck beslenme kolisi da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla ilgili \u00e7ok payda\u015fl\u0131 giri\u015fimlerin artt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \u00d6zellikle online kaynaklara eri\u015fim s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken bu grup \u00f6\u011frencilere beslenme kolisiyle birlikte e\u011fitim materyal desteklerinin de da\u011f\u0131t\u0131lma imk\u00e2nlar\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\n\n\u0130kincisi ise, dijital ortamda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen evde e\u011fitim imk\u00e2n farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi sorunlar. Bir taraftan evlerde t\u00fcm \u00f6\u011frenciler ayn\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ortam\u0131na sahip olamazken di\u011fer taraftan bilgisayar ve internet eri\u015fimi de ayr\u0131 bir sorun olarak ortada duruyor. Bu s\u00fcre\u00e7lerin ekonomik etkileri de g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bu ko\u015fullardan en fazla alt gelir gruplar\u0131n\u0131n olumsuz etkilenmeleri, normal ko\u015fullarda da \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n e\u011fitimlerine evde k\u0131s\u0131tl\u0131 olan aile deste\u011finin tamamen ortan kalkma riskini beraberinde getiriyor.\n\n\u0130kinci sorun alan\u0131nda e\u011fitimin dijital kanala girmesinin uzun vadeli etkilerini belirleyecek en \u00f6nemli fakt\u00f6rlerden birisini de dijital okuryazarl\u0131k olu\u015fturuyor. Bu kapsamda e\u011fitim evde devam etti\u011fi i\u00e7in hem ailelerin hem de \u00f6\u011frencilerin dijital beceri seviyeleri e\u011fitimin performans\u0131n\u0131 do\u011frudan etkiliyor. Dijital beceriler a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00fclkeler aras\u0131nda ciddi farklar oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. \u00d6rne\u011fin, halen AB \u00fclkelerinde n\u00fcfusun y\u00fczde 44\u2019\u00fc temel dijital becerilere sahip olmazken i\u015f piyasas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n da y\u00fczde 37\u2019sinin yeterli dijital becerilere sahip olmad\u0131\u011f\u0131, bu nedenle dijital becerilerin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in farkl\u0131 projelerin \u00fcretildi\u011fi biliniyor. \u00d6rne\u011fin, Eurostat 2018 verilerine g\u00f6re, dijital becerisi olmayan n\u00fcfus oran\u0131 Danimarka\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 2\u2019ler seviyesindeyken bu oran, Almanya\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10, \u0130rlanda\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20, Yunanistan\u2019da ise yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30\u2019lar seviyesinde. Dolay\u0131s\u0131yla \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n evde dijital e\u011fitimine destek olmas\u0131 beklenen yeti\u015fkinlerin dijital becerilerinin \u00e7ok heterojen bir yap\u0131ya sahip oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Bir de buna \u00f6\u011frencilerin dijital okuryazarl\u0131k beceri farklar\u0131 eklenince sonu\u00e7ta en fazla olumsuz etkinin yine alt sosyoekonomik grupta ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi, bu s\u00fcre\u00e7 sonunda toplumlarda zaten var olan dijital b\u00f6l\u00fcnmenin (digital divide) farkl\u0131 bir bi\u00e7imde s\u00fcrece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\n\nBu ba\u011flamda, T\u00fcrkiye\u2019de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Covid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerine di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re g\u00f6rece daha h\u0131zl\u0131 tepki verdi. Okullar kapat\u0131ld\u0131ktan sonra hem internet \u00fczerinden hem de internet eri\u015fiminde s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7eken \u00f6\u011frenciler i\u00e7in televizyon \u00fczerinden uzaktan e\u011fitim deste\u011fini hemen hizmete sundu. Uzaktan e\u011fitimde ihtiya\u00e7 duyulan ders i\u00e7erikleri t\u00fcm kademeler i\u00e7in h\u0131zla \u00fcretilmi\u015f ve uzaktan e\u011fitim platformlar\u0131na ta\u015f\u0131nd\u0131. T\u00fcm kademelerde e\u011fitim uzaktan e\u011fitimle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken her hafta uzaktan e\u011fitimdeki \u00e7e\u015fitlilik de artt\u0131r\u0131lmaya devam ediyor. Televizyon yay\u0131nlar\u0131 sonraki g\u00fcnlerde hafta sonlar\u0131na da yay\u0131ld\u0131 ve hafta sonlar\u0131 liseye ge\u00e7i\u015f sistemi kapsam\u0131ndaki merkezi s\u0131nav ve \u00fcniversiteye ge\u00e7i\u015f kapsam\u0131ndaki y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlanan \u00f6\u011frencilere destek olmak \u00fczere yay\u0131na ba\u015flad\u0131. Yaz aylar\u0131nda da bu yay\u0131nlar\u0131n devam etmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. \u00d6zel e\u011fitim ve rehberlik alan\u0131nda da \u00f6\u011frenci, veli ve vatanda\u015flara destek olmak i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da psikososyal destek paketi geli\u015ftirildi ve h\u0131zla uygulamaya al\u0131nd\u0131. Di\u011fer taraftan meslek liseleri bu s\u00fcre\u00e7te toplumun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu dezenfektandan maskeye, y\u00fcz koruyucu siperden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tuluma kadar ihtiya\u00e7 duyulan t\u00fcm \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretip h\u0131zla ihtiya\u00e7 noktalar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131rken sonraki a\u015famalarda solunum cihaz\u0131ndan maske makinesine, video laringoskop cihaz\u0131ndan hava filtrasyon cihaz\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fcr\u00fcn\u00fc \u00fcretti. T\u00fcrkiye\u2019de \u00f6\u011frenci \u00f6l\u00e7e\u011finin boyutu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda ilk kez bu kapsamda \u00fcretilen hizmetlerin de\u011feri, t\u00fcm eksikliklerine ra\u011fmen daha iyi anla\u015f\u0131labilecektir.\n\nSonu\u00e7 olarak Covid-19 salg\u0131n\u0131 t\u00fcm sekt\u00f6rleri etkiledi\u011fi gibi e\u011fitimi de derinden etkiliyor ve yeniden \u015fekillendiriyor. Ancak yeniden \u015fekillenen e\u011fitim y\u00f6ntemlerinin etkisi herkes i\u00e7in e\u015fit ger\u00e7ekle\u015fmiyor. MEB, bu s\u00fcre\u00e7te t\u00fcm birimleriyle senkronize bir \u015fekilde e\u011fitim, ara\u015ft\u0131rma ve topluma hizmet boyutlar\u0131nda olduk\u00e7a aktif oldu ve dinamik davranabildi. Bununla birlikte, t\u00fcm \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de okullar aras\u0131 ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131n boyutu bilinen bir ger\u00e7ek. Uzaktan e\u011fitimle \u00f6\u011frencilerin e\u011fitimden kopmamalar\u0131 ve y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda telafi e\u011fitiminin h\u0131zla yap\u0131labilmesi i\u00e7in okulda haz\u0131r bulunu\u015flu\u011fun artt\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor. Dolay\u0131s\u0131yla uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin bu farklar\u0131 daha fazla artt\u0131rmamas\u0131 i\u00e7in telafiye y\u00f6nelik program haz\u0131rl\u0131klar\u0131 devam ediyor. \u00d6zellikle dezavantajl\u0131 okullardaki \u00f6\u011frencilere ve \u00e7e\u015fitli imk\u00e2ns\u0131zl\u0131klar nedeniyle verimli bir uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci ge\u00e7iremeyen \u00f6\u011frencilere daha fazla a\u011f\u0131rl\u0131k verecek \u015fekilde destekleme ve yeti\u015ftirme kurslar\u0131 telafi e\u011fitiminin ana merkezi olacak \u015fekilde planlanma yap\u0131l\u0131yor.\n\nMAHMUT \u00d6ZER K\u0130MD\u0130R?\n\n\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi (\u0130T\u00dc) Elektronik ve Haberle\u015fme M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden (1992) mezun oldu. 28 Kas\u0131m 2010-4 Ekim 2017 tarihleri aras\u0131nda Zonguldak B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc olan \u00d6zer, 1 A\u011fustos 2015-1 A\u011fustos 2016 tarihleri aras\u0131nda \u00dcniversiteleraras\u0131 Kurul (\u00dcAK) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131. 4 Ekim 2017\u2019ye kadar Mesleki Yeterlilik Kurumu (MYK) Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi ve Ba\u015fkan vekilli\u011fi g\u00f6revlerini de y\u00fcr\u00fcten \u00d6zer, 4 Ekim 2017\u2019de \u00d6SYM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atand\u0131. \u00d6zer, 8 A\u011fustos 2018\u2019de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Bakan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na atand\u0131.",
    "keywords": [
        "salg\u0131n\u0131",
        "d\u00fcnyada",
        "dijital",
        "bu",
        "sonras\u0131",
        "t\u00fcm",
        "sahip",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "covid19",
        "ve",
        "bir",
        "uzaktan",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "e\u011fitim",
        "uzaktan e\u011fitim",
        "koronavir\u00fcs",
        "\u00f6\u011frenci"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcm d\u00fcnyada beklenmedik bir \u015fekilde e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 ve karantina g\u00fcnleri nedeniyle evde dijital platformlardan e\u011fitim s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmeye ve desteklenmeye ba\u015flanmas\u0131 do\u011fal olarak \u00fclkeleri haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakalad\u0131.\n\u00c7o\u011fu \u00fclke bu \u015fekilde kitlesel bir uzaktan e\u011fitime haz\u0131rl\u0131ks\u0131z yakalan\u0131rken \u00fclkelerdeki mevcut farkl\u0131 sosyoekonomik gruplar aras\u0131ndaki imk\u00e2n farklar\u0131 ve dijital okuryazarl\u0131k farklar\u0131 da uzaktan e\u011fitimin uzun vadeli sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmaya a\u00e7t\u0131.\nOkullar a\u00e7\u0131kken de hemen hemen t\u00fcm \u00fclkelerde farkl\u0131 sosyoekonomik arka plana sahip ailelerin \u00e7ocuklar\u0131 aras\u0131nda belirgin akademik ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131n Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle \u00f6zellikle okullar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131yla \u00e7ok daha derinle\u015fece\u011finden endi\u015fe ediliyor.\nAilelerin sosyoekonomik durumlar\u0131 ve e\u011fitim seviyelerinin \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n akademik ba\u015far\u0131lar\u0131nda \u00e7ok \u00f6nemli etkiye sahip oldu\u011fu y\u0131llardan beri bilinen bir ger\u00e7ek.\nOkul d\u0131\u015f\u0131 olup okul performans\u0131n\u0131 bu kadar etkileyen d\u0131\u015fsal bir fakt\u00f6r\u00fcn e\u011fitimdeki etkilerini azaltmak da e\u011fitim sistemlerinin y\u00fczle\u015fmek ve \u00fcstesinden gelmek zorunda olduklar\u0131 en \u00f6nemli sorun alan\u0131n\u0131 olu\u015fturuyor.\nBu sorun alan\u0131na \u00fclkelerin dikkatini \u00e7ekmek i\u00e7in OECD PISA uluslararas\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131 y\u0131llardan beri \u00fclkelerin bu ba\u011flamda performanslar\u0131yla ilgili detayl\u0131 raporlar haz\u0131rl\u0131yor.\nBu ba\u011flamda e\u011fitimde f\u0131rsat e\u015fitli\u011finde \u00f6ne \u00e7\u0131kan \u00fclkelerde farkl\u0131 sosyoekonomik arka planlara sahip \u00f6\u011frencilerin bu durumlar\u0131n\u0131n okul performanslar\u0131na etkileri ve \u00f6\u011frenciler ve okullararas\u0131 ba\u015far\u0131 farklar\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azalt\u0131l\u0131yor.\nBu kapsamda s\u0131kl\u0131kla \u00f6rnek g\u00f6sterilen Finlandiya e\u011fitim sistemi, PISA s\u0131ralamas\u0131ndaki yerinden \u00e7ok okul d\u0131\u015f\u0131 bu tip fakt\u00f6rlerin etkisinin en az oldu\u011fu \u00fclkelerden birisi olmakla dikkat \u00e7ekiyor.\nCovid-19 salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele g\u00fcnlerinde UN, UNICEF ve OECD gibi uluslararas\u0131 kurulu\u015flar, ev ortam\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmek zorunda kalan yeni e\u011fitim ko\u015fullar\u0131n\u0131n \u00fclkelerde mevcut ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131 daha fazla art\u0131rmamas\u0131 ve yeni bir toplumsal sorun alan\u0131 olu\u015fturmamas\u0131 i\u00e7in raporlar yay\u0131ml\u0131yor ve \u00fclkelere \u00e7a\u011fr\u0131 yap\u0131yorlar.\n\u00d6rne\u011fin, Birle\u015fmi\u015f Milletler (UN) E\u011fitim Ajans\u0131 taraf\u0131ndan Nisan ay\u0131nda yay\u0131mlanan 'Covid-19 Yay\u0131l\u0131rken Dijital \u00d6\u011frenmede \u00dcrk\u00fct\u00fcc\u00fc Ayr\u0131\u015fmalar Olu\u015fuyor' ba\u015fl\u0131kl\u0131 yeni raporda, d\u00fcnyadaki yakla\u015f\u0131k 830 milyon \u00f6\u011frencinin okul d\u0131\u015f\u0131nda kullanabildi\u011fi bir bilgisayara sahip olmad\u0131\u011f\u0131, bu \u00f6\u011frencilerin y\u00fczde 40\u2019\u0131ndan fazlas\u0131n\u0131n ise eri\u015febildi\u011fi bir internet ba\u011flant\u0131s\u0131n\u0131n bulunmad\u0131\u011f\u0131 ifade ediliyor.\nDi\u011fer taraftan, bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar \u00f6zellikle yaz tatil d\u00f6nemlerinde ger\u00e7ekle\u015fen \u00f6\u011frenme kay\u0131plar\u0131n\u0131n ailelerin sosyoekonomik seviyelerine g\u00f6re farkl\u0131l\u0131k g\u00f6sterdi\u011fini ve bu durumdan en fazla d\u00fc\u015f\u00fck sosyoekonomik gruplar\u0131n olumsuz etkilendiklerini g\u00f6steriyor.\nDolay\u0131s\u0131yla, Covid-19 salg\u0131n\u0131nda okul kapanmalar\u0131n\u0131n da \u00f6nlemler al\u0131nmazsa benzer etkiye yol a\u00e7aca\u011f\u0131, dolay\u0131s\u0131yla mevcut farklar\u0131n daha da derinle\u015fece\u011fi ve bunun toplumsal maliyetinin de artaca\u011f\u0131 uyar\u0131s\u0131 yap\u0131l\u0131yor.\nUluslararas\u0131 raporlarda Covid-19 salg\u0131n\u0131n\u0131n e\u011fitime etkisiyle m\u00fccadelede iki ana konunun \u00f6ne \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBirincisi, alt sosyoekonomik arka plana sahip \u00f6\u011frencilerin sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenmeyle ilgili okullarda ald\u0131\u011f\u0131 yemek deste\u011finden bu s\u00fcre\u00e7te yoksun kalmas\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi sorunlar.\nBu \u00f6\u011frenci grubu i\u00e7in okul, e\u011fitimin \u00f6tesinde anlamlara sahip.\nBeslenme, bunlardan sadece birisi.\n\u00c7o\u011fu \u00fclkede bu \u00f6\u011frenciler g\u00fcnl\u00fck sa\u011fl\u0131kl\u0131 beslenme deste\u011fini sadece okullarda alabildikleri i\u00e7in bu deste\u011fin bir \u015fekilde s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilmesi i\u00e7in \u00fclkeler farkl\u0131 inisiyatifler al\u0131yor.\n\u00d6rne\u011fin, \u0130rlanda\u2019da yakla\u015f\u0131k 250 bin \u00f6\u011frenciye g\u00fcnl\u00fck beslenme kolisi da\u011f\u0131t\u0131m\u0131yla ilgili \u00e7ok payda\u015fl\u0131 giri\u015fimlerin artt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\u00d6zellikle online kaynaklara eri\u015fim s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 \u00e7eken bu grup \u00f6\u011frencilere beslenme kolisiyle birlikte e\u011fitim materyal desteklerinin de da\u011f\u0131t\u0131lma imk\u00e2nlar\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\n\u0130kincisi ise, dijital ortamda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen evde e\u011fitim imk\u00e2n farkl\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yol a\u00e7abilece\u011fi sorunlar.\nBir taraftan evlerde t\u00fcm \u00f6\u011frenciler ayn\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ortam\u0131na sahip olamazken di\u011fer taraftan bilgisayar ve internet eri\u015fimi de ayr\u0131 bir sorun olarak ortada duruyor.\nBu s\u00fcre\u00e7lerin ekonomik etkileri de g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bu ko\u015fullardan en fazla alt gelir gruplar\u0131n\u0131n olumsuz etkilenmeleri, normal ko\u015fullarda da \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n e\u011fitimlerine evde k\u0131s\u0131tl\u0131 olan aile deste\u011finin tamamen ortan kalkma riskini beraberinde getiriyor.\n\u0130kinci sorun alan\u0131nda e\u011fitimin dijital kanala girmesinin uzun vadeli etkilerini belirleyecek en \u00f6nemli fakt\u00f6rlerden birisini de dijital okuryazarl\u0131k olu\u015fturuyor.\nBu kapsamda e\u011fitim evde devam etti\u011fi i\u00e7in hem ailelerin hem de \u00f6\u011frencilerin dijital beceri seviyeleri e\u011fitimin performans\u0131n\u0131 do\u011frudan etkiliyor.\nDijital beceriler a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00fclkeler aras\u0131nda ciddi farklar oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\u00d6rne\u011fin, halen AB \u00fclkelerinde n\u00fcfusun y\u00fczde 44\u2019\u00fc temel dijital becerilere sahip olmazken i\u015f piyasas\u0131ndaki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n da y\u00fczde 37\u2019sinin yeterli dijital becerilere sahip olmad\u0131\u011f\u0131, bu nedenle dijital becerilerin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in farkl\u0131 projelerin \u00fcretildi\u011fi biliniyor.\n\u00d6rne\u011fin, Eurostat 2018 verilerine g\u00f6re, dijital becerisi olmayan n\u00fcfus oran\u0131 Danimarka\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 2\u2019ler seviyesindeyken bu oran, Almanya\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 10, \u0130rlanda\u2019da yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 20, Yunanistan\u2019da ise yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 30\u2019lar seviyesinde.\nDolay\u0131s\u0131yla \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n evde dijital e\u011fitimine destek olmas\u0131 beklenen yeti\u015fkinlerin dijital becerilerinin \u00e7ok heterojen bir yap\u0131ya sahip oldu\u011fu g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nBir de buna \u00f6\u011frencilerin dijital okuryazarl\u0131k beceri farklar\u0131 eklenince sonu\u00e7ta en fazla olumsuz etkinin yine alt sosyoekonomik grupta ger\u00e7ekle\u015fece\u011fi, bu s\u00fcre\u00e7 sonunda toplumlarda zaten var olan dijital b\u00f6l\u00fcnmenin (digital divide) farkl\u0131 bir bi\u00e7imde s\u00fcrece\u011fi \u00f6ne s\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\nBu ba\u011flamda, T\u00fcrkiye\u2019de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Covid-19 ile m\u00fccadele g\u00fcnlerine di\u011fer \u00fclkelere g\u00f6re g\u00f6rece daha h\u0131zl\u0131 tepki verdi.\nOkullar kapat\u0131ld\u0131ktan sonra hem internet \u00fczerinden hem de internet eri\u015fiminde s\u0131k\u0131nt\u0131 \u00e7eken \u00f6\u011frenciler i\u00e7in televizyon \u00fczerinden uzaktan e\u011fitim deste\u011fini hemen hizmete sundu.\nUzaktan e\u011fitimde ihtiya\u00e7 duyulan ders i\u00e7erikleri t\u00fcm kademeler i\u00e7in h\u0131zla \u00fcretilmi\u015f ve uzaktan e\u011fitim platformlar\u0131na ta\u015f\u0131nd\u0131.\nT\u00fcm kademelerde e\u011fitim uzaktan e\u011fitimle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken her hafta uzaktan e\u011fitimdeki \u00e7e\u015fitlilik de artt\u0131r\u0131lmaya devam ediyor.\nTelevizyon yay\u0131nlar\u0131 sonraki g\u00fcnlerde hafta sonlar\u0131na da yay\u0131ld\u0131 ve hafta sonlar\u0131 liseye ge\u00e7i\u015f sistemi kapsam\u0131ndaki merkezi s\u0131nav ve \u00fcniversiteye ge\u00e7i\u015f kapsam\u0131ndaki y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131 s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlanan \u00f6\u011frencilere destek olmak \u00fczere yay\u0131na ba\u015flad\u0131.\nYaz aylar\u0131nda da bu yay\u0131nlar\u0131n devam etmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\u00d6zel e\u011fitim ve rehberlik alan\u0131nda da \u00f6\u011frenci, veli ve vatanda\u015flara destek olmak i\u00e7in \u00e7ok say\u0131da psikososyal destek paketi geli\u015ftirildi ve h\u0131zla uygulamaya al\u0131nd\u0131.\nDi\u011fer taraftan meslek liseleri bu s\u00fcre\u00e7te toplumun ihtiya\u00e7 duydu\u011fu dezenfektandan maskeye, y\u00fcz koruyucu siperden tek kullan\u0131ml\u0131k \u00f6nl\u00fck ve tuluma kadar ihtiya\u00e7 duyulan t\u00fcm \u00fcr\u00fcnleri \u00fcretip h\u0131zla ihtiya\u00e7 noktalar\u0131na ula\u015ft\u0131r\u0131rken sonraki a\u015famalarda solunum cihaz\u0131ndan maske makinesine, video laringoskop cihaz\u0131ndan hava filtrasyon cihaz\u0131na kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fcr\u00fcn\u00fc \u00fcretti.\nT\u00fcrkiye\u2019de \u00f6\u011frenci \u00f6l\u00e7e\u011finin boyutu g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda ilk kez bu kapsamda \u00fcretilen hizmetlerin de\u011feri, t\u00fcm eksikliklerine ra\u011fmen daha iyi anla\u015f\u0131labilecektir.\nSonu\u00e7 olarak Covid-19 salg\u0131n\u0131 t\u00fcm sekt\u00f6rleri etkiledi\u011fi gibi e\u011fitimi de derinden etkiliyor ve yeniden \u015fekillendiriyor.\nAncak yeniden \u015fekillenen e\u011fitim y\u00f6ntemlerinin etkisi herkes i\u00e7in e\u015fit ger\u00e7ekle\u015fmiyor.\nMEB, bu s\u00fcre\u00e7te t\u00fcm birimleriyle senkronize bir \u015fekilde e\u011fitim, ara\u015ft\u0131rma ve topluma hizmet boyutlar\u0131nda olduk\u00e7a aktif oldu ve dinamik davranabildi.\nBununla birlikte, t\u00fcm \u00fclkelerde oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de okullar aras\u0131 ba\u015far\u0131 farklar\u0131n\u0131n boyutu bilinen bir ger\u00e7ek.\nUzaktan e\u011fitimle \u00f6\u011frencilerin e\u011fitimden kopmamalar\u0131 ve y\u00fcz y\u00fcze e\u011fitim ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda telafi e\u011fitiminin h\u0131zla yap\u0131labilmesi i\u00e7in okulda haz\u0131r bulunu\u015flu\u011fun artt\u0131r\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nDolay\u0131s\u0131yla uzaktan e\u011fitim s\u00fcrecinin bu farklar\u0131 daha fazla artt\u0131rmamas\u0131 i\u00e7in telafiye y\u00f6nelik program haz\u0131rl\u0131klar\u0131 devam ediyor.\n\u00d6zellikle dezavantajl\u0131 okullardaki \u00f6\u011frencilere ve \u00e7e\u015fitli imk\u00e2ns\u0131zl\u0131klar nedeniyle verimli bir uzaktan e\u011fitim s\u00fcreci ge\u00e7iremeyen \u00f6\u011frencilere daha fazla a\u011f\u0131rl\u0131k verecek \u015fekilde destekleme ve yeti\u015ftirme kurslar\u0131 telafi e\u011fitiminin ana merkezi olacak \u015fekilde planlanma yap\u0131l\u0131yor.\nMAHMUT \u00d6ZER K\u0130MD\u0130R?\n\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi (\u0130T\u00dc) Elektronik ve Haberle\u015fme M\u00fchendisli\u011fi B\u00f6l\u00fcm\u00fcnden (1992) mezun oldu.\n28 Kas\u0131m 2010-4 Ekim 2017 tarihleri aras\u0131nda Zonguldak B\u00fclent Ecevit \u00dcniversitesi Rekt\u00f6r\u00fc olan \u00d6zer, 1 A\u011fustos 2015-1 A\u011fustos 2016 tarihleri aras\u0131nda \u00dcniversiteleraras\u0131 Kurul (\u00dcAK) Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 yapt\u0131.\n4 Ekim 2017\u2019ye kadar Mesleki Yeterlilik Kurumu (MYK) Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyeli\u011fi ve Ba\u015fkan vekilli\u011fi g\u00f6revlerini de y\u00fcr\u00fcten \u00d6zer, 4 Ekim 2017\u2019de \u00d6SYM Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revine atand\u0131.\n\u00d6zer, 8 A\u011fustos 2018\u2019de Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Bakan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131na atand\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Covid-19 salg\u0131n\u0131 d\u00fcnyada ya\u015fam\u0131n t\u00fcm boyutlar\u0131n\u0131 olumsuz etkilemeye devam ediyor. Bu kapsamda e\u011fitimde ilk kez bu kadar b\u00fcy\u00fck bir k\u00fcresel \u00f6l\u00e7ekte etkilenim s\u00f6z konusu oldu ve \u00e7o\u011fu \u00fclkede okul \u00f6ncesinden y\u00fcksek\u00f6\u011fretime kadar t\u00fcm kademelerde e\u011fitim kurumlar\u0131 h\u0131zla kapat\u0131ld\u0131. \u015eu anda d\u00fcnya \u00f6l\u00e7e\u011finde t\u00fcm kademelerde...",
    "meta_lang": "tr"
}