{
    "article_id": "975454f281ffc4403ba5340dad65926b.1590265982.0359643",
    "title": "\u00d6\u011fretmenler i\u00e7in iki yeni y\u00f6netmelik yolda",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-icin-iki-yeni-yonetmelik-yolda-41518766",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-icin-iki-yeni-yonetmelik-yolda-41518766",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebec17cc03c0e0fb44a0dc4.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebec17cc03c0e0fb44a0dc4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Personel Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hamza Aydo\u011fdu, bakanl\u0131k olarak, \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fi ile Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Personelinin G\u00f6revde Y\u00fckselme, Unvan De\u011fi\u015fikli\u011fi ve Yer De\u011fi\u015ftirme Suretiyle Atanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131klar\u0131n\u0131, d\u00fczenlemenin Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk taraf\u0131ndan onayland\u0131\u011f\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede Resmi Gazete'de yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi.\n\nG\u00f6revde Y\u00fckselme Y\u00f6netmeli\u011fi'nde, okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, il\u00e7e ve il milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile daha \u00fcst g\u00f6revler i\u00e7in kariyer ve liyakati esas alan d\u00fczenlemelere gidildi\u011fini anlatan Aydo\u011fdu, kademeler aras\u0131ndaki ge\u00e7i\u015flerin sistemli hale getirildi\u011fini belirtti. G\u00f6revde y\u00fckselmeye y\u00f6nelik \u00e7er\u00e7eve y\u00f6netmelikte il\u00e7e m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlerine atamalar\u0131n s\u0131navla ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011finin belirtildi\u011fini hat\u0131rlatan Aydo\u011fdu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Okul m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine atamalar s\u0131navla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi i\u00e7in kariyer basamaklar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karken s\u0131navla atan\u0131lan/g\u00f6revlendirilen okul m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131, okul m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc ana arterler olacak. Bundan sonra da unvanlar aras\u0131 ge\u00e7i\u015fte, kendi birikimine g\u00fcvenen \u00f6\u011fretmenlerimiz yukar\u0131ya do\u011fru kariyerlerine devam edebilecek.\n\nY\u00f6netmelik, bir yandan alandaki \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6neticiler di\u011fer yandan da akademisyenlerin kat\u0131l\u0131m\u0131yla t\u00fcm payda\u015flar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131narak haz\u0131rland\u0131. D\u00fczenlemenin Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk'un g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden bu yana \u00fczerinde vurgu yapt\u0131\u011f\u0131 liyakat ve kariyer esas\u0131na g\u00f6re yap\u0131ld\u0131. \u00d6\u011fretmenler art\u0131k gerekli yeterlikleri sa\u011flad\u0131ktan sonra \u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc, il\u00e7e milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcr\u00fc, il m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131, il milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcr\u00fc olabilecek.\n\n\u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fi'nde de de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131k. \u00d6\u011fretmen yer de\u011fi\u015ftirmelerinde y\u0131llara dayal\u0131 olarak verilen hizmet puan\u0131 esas al\u0131nd\u0131. \u00d6\u011fretmenlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'i b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde g\u00f6rev yap\u0131yor. Mesle\u011fe yeni giren ancak kendini yeti\u015ftirmi\u015f olan gen\u00e7 bir \u00f6\u011fretmenin ancak y\u0131llar ge\u00e7tik\u00e7e hizmet puan\u0131 y\u00fckselebiliyordu. Yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fimiz atama y\u00f6netmeli\u011findeki de\u011fi\u015fiklikle \u00f6\u011fretmenlerin kendini yeti\u015ftirmek i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131n, e\u011fitim \u00f6\u011fretime sundu\u011fu katma de\u011ferin de hizmet puan\u0131na eklenmesini sa\u011flad\u0131k. Art\u0131k lisans\u00fcst\u00fc e\u011fitim, ikinci lisans e\u011fitimi, ulusal ve uluslararas\u0131 projeler, T\u00dcB\u0130TAK projeleri, hakemli dergilerdeki makaleler, e-Twinning projelerindeki \u00e7al\u0131\u015fmalar, ulusal ve uluslararas\u0131 yar\u0131\u015fmalarda al\u0131nan dereceler de hizmet puan\u0131na eklenecek. Bu de\u011fi\u015fiklik gen\u00e7, dinamik, \u00e7a\u011fa ayak uyduran, kendini yenileyen, d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren \u00f6\u011fretmenlerin de istedikleri yerlere gelmelerine imk\u00e2n sa\u011flayacak. Her iki y\u00f6netmelikteki de\u011fi\u015fikli\u011fin genel ufku liyakat eksenli. Y\u00f6netmelik de\u011fi\u015fiklikleriyle \u00f6\u011fretmenlerin mesleki tecr\u00fcbelerinin yan\u0131nda akademik ve mesleki geli\u015fimi ile kurumsal katk\u0131lar\u0131 da de\u011ferlendiriliyor. Bununla, bir \u00f6\u011fretmenin g\u00f6reve ba\u015flamas\u0131ndan itibaren s\u00f6z\u00fc edilen alanlardaki t\u00fcm katk\u0131lar\u0131 de\u011ferlendirmeye al\u0131n\u0131yor, yatay ve dikey t\u00fcm hareketlilikler bu de\u011ferlendirme \u00fczerinden yap\u0131l\u0131yor. Bir anlamda bu de\u011fi\u015fiklik, bildiklerinin yan\u0131nda 'yapt\u0131klar\u0131' \u00fczerinden \u00f6\u011fretmen katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmeye dayal\u0131 bir sistem olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmeli.\"",
    "keywords": [
        "\u00f6\u011fretmenler",
        "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "yolda",
        "yeni",
        "\u00f6\u011fretmenlerin",
        "y\u00f6netmelik",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "m\u00fcd\u00fcr\u00fc",
        "ve",
        "bir",
        "\u015fube",
        "iki",
        "yer",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "meb",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "y\u00f6netmelik",
        "hamza aydo\u011fdu",
        "ziya sel\u00e7uk"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) Personel Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hamza Aydo\u011fdu, bakanl\u0131k olarak, \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fi ile Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Personelinin G\u00f6revde Y\u00fckselme, Unvan De\u011fi\u015fikli\u011fi ve Yer De\u011fi\u015ftirme Suretiyle Atanmas\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131klar\u0131n\u0131, d\u00fczenlemenin Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk taraf\u0131ndan onayland\u0131\u011f\u0131n\u0131 en k\u0131sa s\u00fcrede Resmi Gazete'de yay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 beklediklerini s\u00f6yledi.\nG\u00f6revde Y\u00fckselme Y\u00f6netmeli\u011fi'nde, okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc, il\u00e7e ve il milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ile daha \u00fcst g\u00f6revler i\u00e7in kariyer ve liyakati esas alan d\u00fczenlemelere gidildi\u011fini anlatan Aydo\u011fdu, kademeler aras\u0131ndaki ge\u00e7i\u015flerin sistemli hale getirildi\u011fini belirtti.\nG\u00f6revde y\u00fckselmeye y\u00f6nelik \u00e7er\u00e7eve y\u00f6netmelikte il\u00e7e m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revlerine atamalar\u0131n s\u0131navla ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011finin belirtildi\u011fini hat\u0131rlatan Aydo\u011fdu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Okul m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, okul m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine atamalar s\u0131navla ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi i\u00e7in kariyer basamaklar\u0131n\u0131 \u00e7\u0131karken s\u0131navla atan\u0131lan/g\u00f6revlendirilen okul m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131, okul m\u00fcd\u00fcr\u00fc ve \u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc ana arterler olacak.\nBundan sonra da unvanlar aras\u0131 ge\u00e7i\u015fte, kendi birikimine g\u00fcvenen \u00f6\u011fretmenlerimiz yukar\u0131ya do\u011fru kariyerlerine devam edebilecek.\nY\u00f6netmelik, bir yandan alandaki \u00f6\u011fretmen ve y\u00f6neticiler di\u011fer yandan da akademisyenlerin kat\u0131l\u0131m\u0131yla t\u00fcm payda\u015flar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015fleri al\u0131narak haz\u0131rland\u0131.\nD\u00fczenlemenin Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk'un g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden bu yana \u00fczerinde vurgu yapt\u0131\u011f\u0131 liyakat ve kariyer esas\u0131na g\u00f6re yap\u0131ld\u0131.\n\u00d6\u011fretmenler art\u0131k gerekli yeterlikleri sa\u011flad\u0131ktan sonra \u015fube m\u00fcd\u00fcr\u00fc, il\u00e7e milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcr\u00fc, il m\u00fcd\u00fcr yard\u0131mc\u0131s\u0131, il milli e\u011fitim m\u00fcd\u00fcr\u00fc olabilecek.\n\u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fi'nde de de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131k.\n\u00d6\u011fretmen yer de\u011fi\u015ftirmelerinde y\u0131llara dayal\u0131 olarak verilen hizmet puan\u0131 esas al\u0131nd\u0131.\n\u00d6\u011fretmenlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 70'i b\u00fcy\u00fck\u015fehirlerde g\u00f6rev yap\u0131yor.\nMesle\u011fe yeni giren ancak kendini yeti\u015ftirmi\u015f olan gen\u00e7 bir \u00f6\u011fretmenin ancak y\u0131llar ge\u00e7tik\u00e7e hizmet puan\u0131 y\u00fckselebiliyordu.\nYay\u0131mlanmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fimiz atama y\u00f6netmeli\u011findeki de\u011fi\u015fiklikle \u00f6\u011fretmenlerin kendini yeti\u015ftirmek i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131n\u0131n, e\u011fitim \u00f6\u011fretime sundu\u011fu katma de\u011ferin de hizmet puan\u0131na eklenmesini sa\u011flad\u0131k.\nArt\u0131k lisans\u00fcst\u00fc e\u011fitim, ikinci lisans e\u011fitimi, ulusal ve uluslararas\u0131 projeler, T\u00dcB\u0130TAK projeleri, hakemli dergilerdeki makaleler, e-Twinning projelerindeki \u00e7al\u0131\u015fmalar, ulusal ve uluslararas\u0131 yar\u0131\u015fmalarda al\u0131nan dereceler de hizmet puan\u0131na eklenecek.\nBu de\u011fi\u015fiklik gen\u00e7, dinamik, \u00e7a\u011fa ayak uyduran, kendini yenileyen, d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren \u00f6\u011fretmenlerin de istedikleri yerlere gelmelerine imk\u00e2n sa\u011flayacak.\nHer iki y\u00f6netmelikteki de\u011fi\u015fikli\u011fin genel ufku liyakat eksenli.\nY\u00f6netmelik de\u011fi\u015fiklikleriyle \u00f6\u011fretmenlerin mesleki tecr\u00fcbelerinin yan\u0131nda akademik ve mesleki geli\u015fimi ile kurumsal katk\u0131lar\u0131 da de\u011ferlendiriliyor.\nBununla, bir \u00f6\u011fretmenin g\u00f6reve ba\u015flamas\u0131ndan itibaren s\u00f6z\u00fc edilen alanlardaki t\u00fcm katk\u0131lar\u0131 de\u011ferlendirmeye al\u0131n\u0131yor, yatay ve dikey t\u00fcm hareketlilikler bu de\u011ferlendirme \u00fczerinden yap\u0131l\u0131yor.\nBir anlamda bu de\u011fi\u015fiklik, bildiklerinin yan\u0131nda 'yapt\u0131klar\u0131' \u00fczerinden \u00f6\u011fretmen katk\u0131s\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmeye dayal\u0131 bir sistem olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclmeli.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "MEB, \u00d6\u011fretmen Atama ve Yer De\u011fi\u015ftirme Y\u00f6netmeli\u011fi ile G\u00f6revde Y\u00fckselme Y\u00f6netmeli\u011fi'nde de\u011fi\u015fiklik yapt\u0131. De\u011fi\u015fiklerinin en k\u0131sa s\u00fcrede Resmi Gazete'de yay\u0131mlanmas\u0131 bekleniyor.",
    "meta_lang": "tr"
}