{
    "article_id": "8617b66ac1eb8515f44c60947793803c.1590265982.6236117",
    "title": "\u00d6\u011fretmenler i\u00e7in yer de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurular\u0131 a\u011fustosta",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-icin-yer-degistirme-basvurulari-agustosta-41515587",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/ogretmenler-icin-yer-degistirme-basvurulari-agustosta-41515587",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eba78282269a21e44bcf84c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eba78282269a21e44bcf84c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "MEB Personel Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hamza Aydo\u011fdu, konuyla ilgili sosyal medya hesab\u0131ndan \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:\n\n\"Bilindi\u011fi \u00fczere 2020 y\u0131l\u0131 \u00d6\u011fretmenlerin \u0130ller Aras\u0131 \u0130ste\u011fe ve \u00c7al\u0131\u015fma Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne Ba\u011fl\u0131 Yer De\u011fi\u015ftirme i\u015flemlerinin 6-11 A\u011fustos 2020 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 ilan edilmi\u015fti. Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca Do\u011fu ve G\u00fcney Do\u011fu Anadolu b\u00f6lgesinde belirlenen 23 il d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerin; bulundu\u011fu ilde \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi aranmadan di\u011fer \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 kayd\u0131yla 23 ille s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere yer de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusunda bulunabilmelerine ili\u015fkin d\u00fczenlemeyle \u00d6\u011fretmenlerin \u0130ller Aras\u0131 \u0130ste\u011fe ve Zorunlu \u00c7al\u0131\u015fma Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne Ba\u011fl\u0131 Yer De\u011fi\u015ftirme yapabilmelerine imk\u00e2n tan\u0131nacak. Bu kapsamda ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda, atamalar da 11 A\u011fustos\u2019ta yap\u0131lacak. G\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri ise 12 A\u011fustos tarihi itibariyle ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00f6\u011fretmenler",
        "\u00fczere",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "\u00f6\u011fretmenlerin",
        "de\u011fi\u015ftirme",
        "a\u011fustos",
        "i\u00e7in",
        "y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne",
        "yer",
        "ve",
        "i\u0307ste\u011fe",
        "ba\u015fvurular\u0131",
        "tarihleri",
        "a\u011fustosta"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00f6\u011fretmen",
        "yer de\u011fi\u015ftirme",
        "ba\u015fvuru",
        "meb"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "MEB Personel Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hamza Aydo\u011fdu, konuyla ilgili sosyal medya hesab\u0131ndan \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:\"Bilindi\u011fi \u00fczere 2020 y\u0131l\u0131 \u00d6\u011fretmenlerin \u0130ller Aras\u0131 \u0130ste\u011fe ve \u00c7al\u0131\u015fma Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne Ba\u011fl\u0131 Yer De\u011fi\u015ftirme i\u015flemlerinin 6-11 A\u011fustos 2020 tarihleri aras\u0131nda yap\u0131laca\u011f\u0131 ilan edilmi\u015fti.\nBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zca Do\u011fu ve G\u00fcney Do\u011fu Anadolu b\u00f6lgesinde belirlenen 23 il d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerin; bulundu\u011fu ilde \u00fc\u00e7 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi aranmadan di\u011fer \u015fartlar\u0131 ta\u015f\u0131malar\u0131 kayd\u0131yla 23 ille s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak \u00fczere yer de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusunda bulunabilmelerine ili\u015fkin d\u00fczenlemeyle \u00d6\u011fretmenlerin \u0130ller Aras\u0131 \u0130ste\u011fe ve Zorunlu \u00c7al\u0131\u015fma Y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne Ba\u011fl\u0131 Yer De\u011fi\u015ftirme yapabilmelerine imk\u00e2n tan\u0131nacak.\nBu kapsamda ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos tarihleri aras\u0131nda, atamalar da 11 A\u011fustos\u2019ta yap\u0131lacak.\nG\u00f6revden ayr\u0131lma i\u015flemleri ise 12 A\u011fustos tarihi itibariyle ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), \u00f6\u011fretmenlerin yer de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusuyla ilgili yeni bir duyuru yapt\u0131. Buna g\u00f6re, 23 il d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenler, iste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme ba\u015fvurusunda bulunabilecek.",
    "meta_lang": "tr"
}