{
    "article_id": "1fc7ad5cef01f03280455cb67f3ee014.1590265983.1427844",
    "title": "'Ziya \u00d6\u011fretmen \u0130le E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131' Ardahan\u2019da",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/ziya-ogretmen-ile-egitim-bulusmalari-ardahanda-41522730",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/ziya-ogretmen-ile-egitim-bulusmalari-ardahanda-41522730",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6596418c7731d8894912a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6596418c7731d8894912a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "'Ziya \u00d6\u011fretmen ile E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131' kapsam\u0131nda bu kez Ardahan\u2019da g\u00f6rev yapan meslekta\u015flar\u0131 Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk\u2019u a\u011f\u0131rlad\u0131. S\u00f6z alan her \u00f6\u011fretmen zor ko\u015fullarda hayata ge\u00e7irdikleri \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ve projelerini anlatt\u0131, ard\u0131ndan yeni \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in isteklerini iletti Ziya \u00d6\u011fretmen\u2019e...\n\n81 ilde, her bir il\u00e7ede \u00f6\u011fretmenlerin g\u00f6sterdi\u011fi gayreti g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bakan Sel\u00e7uk, \u201cG\u00f6z\u00fcm arkada de\u011fil. Siz orada, \u00f6\u011frencilerinizin, velilerinizin yan\u0131ndas\u0131n\u0131z. Bu \u00e7abalar\u0131n\u0131zdan \u00e7ok mutlu oluyoruz\u201d diye konu\u015ftu.\n\nHem \u00f6\u011fretmenler hem de \u00f6\u011frenciler mesafelerin \u00f6neminin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n asl\u0131nda e\u011fitim ailesinin her bir ferdinin ayn\u0131 heyecanla ayn\u0131 hedefe ilerledi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\n\nK\u00f6y \u00f6\u011fretmeni Arzu Ka\u00e7ar, uzaktan e\u011fitimi \u00f6\u011frencilerinin nas\u0131l heyecanla ve b\u00fcy\u00fck bir mutlulukla takip etti\u011fini ifade ederken, babas\u0131n\u0131n telefonuyla evden \u00e7\u0131k\u0131p tavuk sesleri, koyun sesleri aras\u0131nda derse kat\u0131lan bir \u00f6\u011frencisini anlatt\u0131. Bakan Sel\u00e7uk da bu s\u00fcrecin \u00e7ocuklara ve \u00f6\u011fretmenlere yeni ve daha \u00f6nce kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmam\u0131\u015f durumlarda ne yap\u0131labilece\u011fine dair beceriler katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek t\u00fcm \u00f6\u011frencilere sevgilerini g\u00f6nderdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nSALGIN SONRASI \u0130LK \u0130L Z\u0130YARET\u0130 ARDAHAN\u2019A\n\n\u00d6\u011fretmenler her ildeki dijital bulu\u015fman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra y\u00fcz y\u00fcze bir sohbete de davet ediyordu. Davet Ardahan\u2019dan da geldi. Meryem Keskendir \u201cBiz uzakta kald\u0131k. Bize \u00f6ncelik verin. \u00d6\u011frencilerimizin b\u00f6yle bir motivasyona ihtiyac\u0131 var\u201d deyince Bakan Sel\u00e7uk, ilk kez s\u00f6z verdi. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 ilk il ziyaretini Ardahan\u2019a yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\n\u00d6\u011frencilerine hayal ettikleri \u015feyin belki de \u00e7ok uzak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatmak i\u00e7in b\u00fct\u00fcn imk\u00e2nlar\u0131n\u0131 seferber edip Ankara seyahati planlayarak An\u0131tkabir gezisine g\u00f6t\u00fcren G\u00fcls\u00fcm Dereci, okulun bo\u015f bir s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 zeka oyunlar\u0131n\u0131 at\u00f6lyesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp il \u00e7ap\u0131nda \u00f6\u011frencilerine bu alanda dereceler kazand\u0131ran, kullan\u0131lmayan \u00f6\u011fretmen lojman\u0131n\u0131n t\u00fcm odalar\u0131n\u0131 at\u00f6lyeye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren G\u00fclen Karakulak, Ardahan\u2019\u0131n fedakar \u00f6\u011fretmenlerinden sadece ikisiydi.\n\nBakan Sel\u00e7uk, meslekta\u015flar\u0131na \u201cNe istiyorsan\u0131z, ne yapmay\u0131 planl\u0131yorsan\u0131z bilin ki biz sizin arkan\u0131zday\u0131z\u201d diye seslendi.\n\n'K\u0130TABIN HEMEN YOLA \u00c7IKIYOR'\n\n\u00d6\u011fretmen G\u00f6ksal Sert\u2019in yan\u0131nda o\u011flu Salih vard\u0131. 23 Nisan\u2019da T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi\u2019nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 100'\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 i\u00e7in \u00e7ocuklar\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 100 \u00f6yk\u00fcyle kitapla\u015ft\u0131r\u0131lan '\u00c7ocuklardan Ev Yap\u0131m\u0131 \u00d6yk\u00fcler'de onun da hikayesi vard\u0131. Dijital kopyas\u0131 elindeydi ama Salih kitab\u0131na dokunmak istiyordu. \u201cNereden alabilirim?\u201d diye sordu. Bakan Sel\u00e7uk Salih\u2019in imzal\u0131 kitab\u0131n\u0131n hemen kargoya verilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nTamer Kobalas ise Posof\u2019tan kemen\u00e7esiyle programa renk katt\u0131.",
    "keywords": [
        "ne",
        "bu",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "sel\u00e7uk",
        "bakan",
        "e\u011fitim",
        "ardahanda",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ziya",
        "bir",
        "bulu\u015fmalar\u0131",
        "i\u0307le"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ziya \u00d6\u011fretmen ile E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "ziya sel\u00e7uk"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "'Ziya \u00d6\u011fretmen ile E\u011fitim Bulu\u015fmalar\u0131' kapsam\u0131nda bu kez Ardahan\u2019da g\u00f6rev yapan meslekta\u015flar\u0131 Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk\u2019u a\u011f\u0131rlad\u0131.\nS\u00f6z alan her \u00f6\u011fretmen zor ko\u015fullarda hayata ge\u00e7irdikleri \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ve projelerini anlatt\u0131, ard\u0131ndan yeni \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in isteklerini iletti Ziya \u00d6\u011fretmen\u2019e...81 ilde, her bir il\u00e7ede \u00f6\u011fretmenlerin g\u00f6sterdi\u011fi gayreti g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bakan Sel\u00e7uk, \u201cG\u00f6z\u00fcm arkada de\u011fil.\nSiz orada, \u00f6\u011frencilerinizin, velilerinizin yan\u0131ndas\u0131n\u0131z.\nBu \u00e7abalar\u0131n\u0131zdan \u00e7ok mutlu oluyoruz\u201d diye konu\u015ftu.\nHem \u00f6\u011fretmenler hem de \u00f6\u011frenciler mesafelerin \u00f6neminin olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131n asl\u0131nda e\u011fitim ailesinin her bir ferdinin ayn\u0131 heyecanla ayn\u0131 hedefe ilerledi\u011finin alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nK\u00f6y \u00f6\u011fretmeni Arzu Ka\u00e7ar, uzaktan e\u011fitimi \u00f6\u011frencilerinin nas\u0131l heyecanla ve b\u00fcy\u00fck bir mutlulukla takip etti\u011fini ifade ederken, babas\u0131n\u0131n telefonuyla evden \u00e7\u0131k\u0131p tavuk sesleri, koyun sesleri aras\u0131nda derse kat\u0131lan bir \u00f6\u011frencisini anlatt\u0131.\nBakan Sel\u00e7uk da bu s\u00fcrecin \u00e7ocuklara ve \u00f6\u011fretmenlere yeni ve daha \u00f6nce kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmam\u0131\u015f durumlarda ne yap\u0131labilece\u011fine dair beceriler katt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek t\u00fcm \u00f6\u011frencilere sevgilerini g\u00f6nderdi\u011fini s\u00f6yledi.\nSALGIN SONRASI \u0130LK \u0130L Z\u0130YARET\u0130 ARDAHAN\u2019A\u00d6\u011fretmenler her ildeki dijital bulu\u015fman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra y\u00fcz y\u00fcze bir sohbete de davet ediyordu.\nDavet Ardahan\u2019dan da geldi.\nMeryem Keskendir \u201cBiz uzakta kald\u0131k.\nBize \u00f6ncelik verin.\n\u00d6\u011frencilerimizin b\u00f6yle bir motivasyona ihtiyac\u0131 var\u201d deyince Bakan Sel\u00e7uk, ilk kez s\u00f6z verdi.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131 ilk il ziyaretini Ardahan\u2019a yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\u00d6\u011frencilerine hayal ettikleri \u015feyin belki de \u00e7ok uzak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatmak i\u00e7in b\u00fct\u00fcn imk\u00e2nlar\u0131n\u0131 seferber edip Ankara seyahati planlayarak An\u0131tkabir gezisine g\u00f6t\u00fcren G\u00fcls\u00fcm Dereci, okulun bo\u015f bir s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 zeka oyunlar\u0131n\u0131 at\u00f6lyesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp il \u00e7ap\u0131nda \u00f6\u011frencilerine bu alanda dereceler kazand\u0131ran, kullan\u0131lmayan \u00f6\u011fretmen lojman\u0131n\u0131n t\u00fcm odalar\u0131n\u0131 at\u00f6lyeye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren G\u00fclen Karakulak, Ardahan\u2019\u0131n fedakar \u00f6\u011fretmenlerinden sadece ikisiydi.\nBakan Sel\u00e7uk, meslekta\u015flar\u0131na \u201cNe istiyorsan\u0131z, ne yapmay\u0131 planl\u0131yorsan\u0131z bilin ki biz sizin arkan\u0131zday\u0131z\u201d diye seslendi.\n'K\u0130TABIN HEMEN YOLA \u00c7IKIYOR'\u00d6\u011fretmen G\u00f6ksal Sert\u2019in yan\u0131nda o\u011flu Salih vard\u0131.\n23 Nisan\u2019da T\u00fcrkiye B\u00fcy\u00fck Millet Meclisi\u2019nin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n 100'\u00fcnc\u00fc y\u0131l\u0131 i\u00e7in \u00e7ocuklar\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 100 \u00f6yk\u00fcyle kitapla\u015ft\u0131r\u0131lan '\u00c7ocuklardan Ev Yap\u0131m\u0131 \u00d6yk\u00fcler'de onun da hikayesi vard\u0131.\nDijital kopyas\u0131 elindeydi ama Salih kitab\u0131na dokunmak istiyordu.\n\u201cNereden alabilirim?\u201d diye sordu.\nBakan Sel\u00e7uk Salih\u2019in imzal\u0131 kitab\u0131n\u0131n hemen kargoya verilece\u011fini s\u00f6yledi.\nTamer Kobalas ise Posof\u2019tan kemen\u00e7esiyle programa renk katt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ziya \u00d6\u011fretmen, dijital e\u011fitim bulu\u015fmalar\u0131n\u0131n 12\u2019ncisini Ardahan\u2019daki meslekta\u015flar\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Ardahan\u2019da g\u00f6rev yapan \u00f6\u011fretmenlerin her birinin ayr\u0131 bir hikayesi vard\u0131. Kimi k\u00f6y k\u00f6y dola\u015f\u0131p materyal da\u011f\u0131t\u0131yor, kimi kendi lojman\u0131na at\u00f6lyeler yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlat\u0131yordu. Bakan Sel\u00e7uk hi\u00e7 birinin iste\u011fini k\u0131rmad\u0131....",
    "meta_lang": "tr"
}