{
    "article_id": "4124754b4613ae11dab073910e0a1afa.1590265986.5232012",
    "title": "Bakan Sel\u00e7uk, \u00f6zel gereksinimli \u00f6\u011frencilerin aileleriyle bulu\u015ftu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/bakan-selcuk-ozel-gereksinimli-ogrencilerin-aileleriyle-bulustu-41519658",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/bakan-selcuk-ozel-gereksinimli-ogrencilerin-aileleriyle-bulustu-41519658",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec11d53d3806c028ce5c678.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec11d53d3806c028ce5c678.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \u00f6zel gereksinimli \u00f6\u011frencilerin velileri ile video konferans arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir araya geldi. Aileler, hem salg\u0131n s\u00fcrecine hem de sonras\u0131na ili\u015fkin \u00f6nerilerini iletti. T\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n ebeveynlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da, aileler isteklerini, s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131, umutlar\u0131n\u0131 Bakan Sel\u00e7uk ile payla\u015ft\u0131.\n\n\n\n\"Hepiniz \u00e7ok \u00f6zel \u00e7ocuklarla, \u00e7ok \u00f6zel bir hayat\u0131 ya\u015f\u0131yorsunuz\" diyerek s\u00f6zlerine ba\u015flayan Bakan Sel\u00e7uk, ailelerin ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rabilmek, \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n daha iyi e\u011fitim hizmeti alabilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ellerinden geleni yapmaya gayret ettiklerini ifade etti. \u00d6zel gereksinimli \u00e7ocuklar i\u00e7in \"\u00d6zelim E\u011fitimdeyim\" adl\u0131 bir mobil uygulaman\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fini, TRT EBA TV'de \u00f6zel e\u011fitim kapsam\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131 bir ku\u015fak haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Sel\u00e7uk, \"\u00d6zel \u00c7ocuklar\u0131m\u0131zla E\u011flenceli Etkinlikler Takvimi\" adl\u0131 kitab\u0131 da ilk kez velilere g\u00f6sterdi.\n\n\n\n'\u00c7ALI\u015eTAY HAZIRLI\u011eI S\u00dcRD\u00dcR\u00dcL\u00dcYOR'\n\n\"Salg\u0131n s\u00fcreci sonras\u0131nda \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n e\u011fitim ihtiya\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin b\u00fcy\u00fck bir \u00e7al\u0131\u015ftay haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" bildiren Bakan Sel\u00e7uk, normalle\u015fme s\u00fcrecinde okula uyumu kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 planlamalar konusunda \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"\u00d6zel e\u011fitim alan\u0131nda, \u00f6\u011fretmenlerimizin yeni yakla\u015f\u0131mlara uyum sa\u011flamas\u0131 ile ilgili \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n uyumu ile ilgili \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z var. D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda akademisyenlerle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. G\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fi yap\u0131yoruz. B\u00fcrokratlar\u0131m\u0131z, y\u00f6neticilerimiz bize bu konudaki ihtiya\u00e7lar\u0131 aktar\u0131yorlar ama bir de do\u011frudan do\u011fruya anne babalarla g\u00f6r\u00fc\u015felim istedik. S\u00f6ylediklerinizi nas\u0131l hayata ge\u00e7irebiliriz, \u00f6devimizi alal\u0131m diye bu toplant\u0131lar\u0131 yap\u0131yoruz.\"\n\n'SORUNLARA YOL A\u00c7MAK \u0130STEMEY\u0130Z'\n\nEvde kalma s\u00fcrecinin \u00f6zel \u00e7ocuklar i\u00e7in daha zorlu ge\u00e7ti\u011fini aktaran anne ve babalar, bu d\u00f6nemde \u00f6\u011fretmenlerinin kendilerini yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, farkl\u0131 materyaller ve birebir destekle s\u00fcrecin y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131. \u00d6zel e\u011fitim ve rehabilitasyon merkezlerinin okullar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f takvimi ile ayn\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131 da gelen sorular aras\u0131nda yer ald\u0131. Bakan Sel\u00e7uk, burada \u00f6nemli noktan\u0131n s\u0131n\u0131flara g\u00fcvenli ve risksiz bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi. Sel\u00e7uk, \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131za e\u011fitim verelim derken sa\u011fl\u0131klar\u0131yla ilgili sorunlara yol a\u00e7mak istemeyiz\" dedi.\n\n'O\u011eLUM OKULLARIN A\u00c7ILMASINI \u0130ST\u0130YOR'\n\nEtkinlik kapsam\u0131nda baba Mehmet \u0130lkim \u00f6nerilerini anlat\u0131rken, o\u011flu \u0130brahim bir an olsun g\u00f6zlerini Bakan Sel\u00e7uk'tan ay\u0131rmad\u0131. \u0130brahim \u0130lkim, kendisine nas\u0131l oldu\u011funu soran Sel\u00e7uk'a \"Okulu a\u00e7acak m\u0131s\u0131n\u0131z?\" diye sordu. \u0130brahim'in t\u00fcm g\u00fcn boyunca ayn\u0131 soruyu sordu\u011funu aktaran baba \u0130lkim, \"Yat\u0131p kalk\u0131p okul diyor. \u00c7ok \u00f6zledi\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sel\u00e7uk",
        "\u00f6\u011frencilerin",
        "bakan",
        "bulu\u015ftu",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7ocuklar\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "\u00f6zel",
        "aileleriyle",
        "gereksinimli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "MEB",
        "Ziya Sel\u00e7uk",
        "\u00d6zelE\u011fitim"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \u00f6zel gereksinimli \u00f6\u011frencilerin velileri ile video konferans arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla bir araya geldi.\nAileler, hem salg\u0131n s\u00fcrecine hem de sonras\u0131na ili\u015fkin \u00f6nerilerini iletti.\nT\u00fcrkiye'nin d\u00f6rt bir yan\u0131ndaki \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n ebeveynlerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131da, aileler isteklerini, s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131, umutlar\u0131n\u0131 Bakan Sel\u00e7uk ile payla\u015ft\u0131.\n\"Hepiniz \u00e7ok \u00f6zel \u00e7ocuklarla, \u00e7ok \u00f6zel bir hayat\u0131 ya\u015f\u0131yorsunuz\" diyerek s\u00f6zlerine ba\u015flayan Bakan Sel\u00e7uk, ailelerin ya\u015fant\u0131s\u0131n\u0131 kolayla\u015ft\u0131rabilmek, \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n daha iyi e\u011fitim hizmeti alabilmesini sa\u011flamak i\u00e7in ellerinden geleni yapmaya gayret ettiklerini ifade etti.\n\u00d6zel gereksinimli \u00e7ocuklar i\u00e7in \"\u00d6zelim E\u011fitimdeyim\" adl\u0131 bir mobil uygulaman\u0131n hayata ge\u00e7irildi\u011fini, TRT EBA TV'de \u00f6zel e\u011fitim kapsam\u0131ndaki \u00e7ocuklar i\u00e7in ayr\u0131 bir ku\u015fak haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Sel\u00e7uk, \"\u00d6zel \u00c7ocuklar\u0131m\u0131zla E\u011flenceli Etkinlikler Takvimi\" adl\u0131 kitab\u0131 da ilk kez velilere g\u00f6sterdi.\n'\u00c7ALI\u015eTAY HAZIRLI\u011eI S\u00dcRD\u00dcR\u00dcL\u00dcYOR'\"Salg\u0131n s\u00fcreci sonras\u0131nda \u00f6zel \u00e7ocuklar\u0131n e\u011fitim ihtiya\u00e7lar\u0131na ili\u015fkin b\u00fcy\u00fck bir \u00e7al\u0131\u015ftay haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc\" bildiren Bakan Sel\u00e7uk, normalle\u015fme s\u00fcrecinde okula uyumu kolayla\u015ft\u0131rmak i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 planlamalar konusunda \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"\u00d6zel e\u011fitim alan\u0131nda, \u00f6\u011fretmenlerimizin yeni yakla\u015f\u0131mlara uyum sa\u011flamas\u0131 ile ilgili \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n uyumu ile ilgili \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z var.\nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda akademisyenlerle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nG\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015fi yap\u0131yoruz.\nB\u00fcrokratlar\u0131m\u0131z, y\u00f6neticilerimiz bize bu konudaki ihtiya\u00e7lar\u0131 aktar\u0131yorlar ama bir de do\u011frudan do\u011fruya anne babalarla g\u00f6r\u00fc\u015felim istedik.\nS\u00f6ylediklerinizi nas\u0131l hayata ge\u00e7irebiliriz, \u00f6devimizi alal\u0131m diye bu toplant\u0131lar\u0131 yap\u0131yoruz.\"\n'SORUNLARA YOL A\u00c7MAK \u0130STEMEY\u0130Z'Evde kalma s\u00fcrecinin \u00f6zel \u00e7ocuklar i\u00e7in daha zorlu ge\u00e7ti\u011fini aktaran anne ve babalar, bu d\u00f6nemde \u00f6\u011fretmenlerinin kendilerini yaln\u0131z b\u0131rakmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, farkl\u0131 materyaller ve birebir destekle s\u00fcrecin y\u00fcr\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc anlatt\u0131.\n\u00d6zel e\u011fitim ve rehabilitasyon merkezlerinin okullar\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f takvimi ile ayn\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131 da gelen sorular aras\u0131nda yer ald\u0131.\nBakan Sel\u00e7uk, burada \u00f6nemli noktan\u0131n s\u0131n\u0131flara g\u00fcvenli ve risksiz bir geri d\u00f6n\u00fc\u015f oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\nSel\u00e7uk, \"\u00c7ocuklar\u0131m\u0131za e\u011fitim verelim derken sa\u011fl\u0131klar\u0131yla ilgili sorunlara yol a\u00e7mak istemeyiz\" dedi.\n'O\u011eLUM OKULLARIN A\u00c7ILMASINI \u0130ST\u0130YOR'Etkinlik kapsam\u0131nda baba Mehmet \u0130lkim \u00f6nerilerini anlat\u0131rken, o\u011flu \u0130brahim bir an olsun g\u00f6zlerini Bakan Sel\u00e7uk'tan ay\u0131rmad\u0131.\n\u0130brahim \u0130lkim, kendisine nas\u0131l oldu\u011funu soran Sel\u00e7uk'a \"Okulu a\u00e7acak m\u0131s\u0131n\u0131z?\"\ndiye sordu.\n\u0130brahim'in t\u00fcm g\u00fcn boyunca ayn\u0131 soruyu sordu\u011funu aktaran baba \u0130lkim, \"Yat\u0131p kalk\u0131p okul diyor.\n\u00c7ok \u00f6zledi\" diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milli E\u011fitim Bakan\u0131 Ziya Sel\u00e7uk, \u00f6zel e\u011fitim alan\u0131nda, \u00f6\u011fretmenlerin yeni yakla\u015f\u0131mlara uyum sa\u011flamas\u0131, \u00e7ocuklar\u0131n uyumu ile ilgili \u00e7ok b\u00fcy\u00fck haz\u0131rl\u0131klar yapt\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}