{
    "article_id": "661fcc096f211a7904847ef7c6f0f0ae.1590265988.350231",
    "title": "Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Sara\u00e7, vak\u0131f \u00fcniversiteleri rekt\u00f6rleriyle toplant\u0131 yapt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/egitim/yok-baskani-sarac-vakif-universiteleri-rektorleriyle-toplanti-yapti-41517468",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/egitim/yok-baskani-sarac-vakif-universiteleri-rektorleriyle-toplanti-yapti-41517468",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd1fa47152d822e094107c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd1fa47152d822e094107c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K) Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Yekta Sara\u00e7, vak\u0131f \u00fcniversitelerinin rekt\u00f6rleri ve ba\u011f\u0131ms\u0131z vak\u0131f meslek y\u00fcksekokulu m\u00fcd\u00fcrleriyle video konferans y\u00f6ntemiyle toplant\u0131 yapt\u0131. Sara\u00e7, Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda vak\u0131f y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndaki mevcut durumu ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Toplant\u0131da, uzaktan \u00f6\u011fretim faaliyetlerine ili\u015fkin isti\u015farelerde bulunduklar\u0131 belirten Sara\u00e7, dijital e\u011fitim y\u00f6ntemlerine y\u00f6nelik genel bir de\u011ferlendirme yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecindeki di\u011fer meseleleri de m\u00fczakere ettiklerini ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak \u00e7ok faydal\u0131 oldu\u011funu de\u011ferlendirdikleri toplant\u0131lar\u0131 yapmaya devam etmeyi kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Sara\u00e7, \"Yeni Y\u00d6K olarak, T\u00fcrk y\u00fcksek\u00f6\u011fretimini devlet-vak\u0131f ayr\u0131m\u0131 yapmaks\u0131z\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, tasarl\u0131yor ve kalite \u00e7\u0131tas\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn \u00fcniversitelerimizle birlikte daha yukar\u0131lara ta\u015f\u0131maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" dedi.",
    "keywords": [
        "\u00fcniversiteleri",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "vak\u0131f",
        "yeni",
        "\u00fcniversitelerinin",
        "yapt\u0131",
        "rekt\u00f6rleriyle",
        "toplant\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "y\u00f6k",
        "sara\u00e7",
        "y\u00fcksek\u00f6\u011fretim",
        "b\u00fct\u00fcn",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        "y\u00f6k",
        "vak\u0131f \u00fcniversitesi",
        "rekt\u00f6r",
        "yekta sara\u00e7"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Y\u00fcksek\u00f6\u011fretim Kurulu (Y\u00d6K) Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Yekta Sara\u00e7, vak\u0131f \u00fcniversitelerinin rekt\u00f6rleri ve ba\u011f\u0131ms\u0131z vak\u0131f meslek y\u00fcksekokulu m\u00fcd\u00fcrleriyle video konferans y\u00f6ntemiyle toplant\u0131 yapt\u0131.\nSara\u00e7, Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda vak\u0131f y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131ndaki mevcut durumu ele ald\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nToplant\u0131da, uzaktan \u00f6\u011fretim faaliyetlerine ili\u015fkin isti\u015farelerde bulunduklar\u0131 belirten Sara\u00e7, dijital e\u011fitim y\u00f6ntemlerine y\u00f6nelik genel bir de\u011ferlendirme yapt\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nSalg\u0131n s\u00fcrecindeki di\u011fer meseleleri de m\u00fczakere ettiklerini ve kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak \u00e7ok faydal\u0131 oldu\u011funu de\u011ferlendirdikleri toplant\u0131lar\u0131 yapmaya devam etmeyi kararla\u015ft\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 aktaran Sara\u00e7, \"Yeni Y\u00d6K olarak, T\u00fcrk y\u00fcksek\u00f6\u011fretimini devlet-vak\u0131f ayr\u0131m\u0131 yapmaks\u0131z\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, tasarl\u0131yor ve kalite \u00e7\u0131tas\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn \u00fcniversitelerimizle birlikte daha yukar\u0131lara ta\u015f\u0131maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Vak\u0131f \u00dcniversitesi rekt\u00f6rleriyle video konferans toplant\u0131s\u0131 yapan Y\u00d6K Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Yekta Sara\u00e7, Yeni Y\u00d6K olarak, T\u00fcrk y\u00fcksek\u00f6\u011fretimini devlet-vak\u0131f ayr\u0131m\u0131 yapmaks\u0131z\u0131n bir b\u00fct\u00fcn olarak d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, tasarl\u0131yor ve kalite \u00e7\u0131tas\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn \u00fcniversitelerimizle birlikte daha yukar\u0131lara ta\u015f\u0131maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz dedi.",
    "meta_lang": "tr"
}