{
    "article_id": "48e93a5231543706c87abd76fd35b410.1590265993.6339192",
    "title": "D\u00fc\u015fen u\u00e7akta bulunan \u00fcnl\u00fc model Zara Abid hakk\u0131nda yeni iddia",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/dusen-ucakta-bulunan-unlu-model-zara-abid-hakkinda-yeni-iddia-41524336",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/dunya/dusen-ucakta-bulunan-unlu-model-zara-abid-hakkinda-yeni-iddia-41524336",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9386718c77316b4d56c8e.png",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9386718c77316b4d56c8e.png",
    "movies": [],
    "text": "Pakistan\u2019\u0131n Lahor kentinden Kara\u00e7i kentine sefer yapan Pakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131\u2019na (PIA) ait Airbus A320 tipi PK-8303 u\u00e7u\u015f kodlu yolcu u\u00e7a\u011f\u0131, Jinnah Uluslararas\u0131 Havaalan\u0131\u2019na yak\u0131n bir noktada yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc. Son payla\u015f\u0131lan bilgilere g\u00f6re, u\u00e7akta 99 ki\u015finin bulundu\u011fu ve 97\u2019sinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, 2 ki\u015finin de yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. Pakistan medyas\u0131, u\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesindeki isimler aras\u0131nda, \u00fclkenin \u00fcnl\u00fc modellerinden Zara Abid\u2019in de bulundu\u011funu duyurdu. Pakistan\u2019\u0131n Dawn gazetesi, kurtulan ki\u015filerin isimlerinin Mohammad Zubair ve Zafar Masood oldu\u011funu duyurdu.\n\n\u00dcLKE MEDYASI \u0130K\u0130YE B\u00d6L\u00dcND\u00dc: \u00d6LD\u00dc M\u00dc, YA\u015eIYOR MU?\n\nU\u00e7ak kazas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bas\u0131na servis edilen yolcu listesinin son s\u0131ralar\u0131nda Zara Abid\u2019in ad\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc. \u00dcnl\u00fc modelin ya\u015fay\u0131p ya\u015famad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin bilgiler ise birbiriyle \u00e7eli\u015fmeye devam ediyor. \u00dclkenin The Express Tribune gazetesi, \u015fu ana kadar Zara Abid\u2019in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcne ya da yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011funa dair bir a\u00e7\u0131klama gelmedi\u011fini bildirdi. The News International, baz\u0131 kaynaklar\u0131n \u00fcnl\u00fc modelin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, baz\u0131lar\u0131n\u0131n ise yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011funu rapor etti\u011fini duyurdu. Son olarak Pakistan\u2019\u0131n 1986\u2019dan bu yana yay\u0131n yapan gazetesi The Nation\u2019daki haberde, Abid\u2019in kazadan kurtuldu\u011fu iddia edildi.\n\nS\u0130ND SA\u011eLIK DEPARTMANI: KURTULANLAR L\u0130STES\u0130NDE YOK\n\nS\u00f6z konusu \u00e7eli\u015fkili bilgilere en net a\u00e7\u0131klama ise Kara\u00e7i kentinin yer ald\u0131\u011f\u0131 Sind b\u00f6lgesinin sa\u011fl\u0131k departman\u0131ndan geldi. Sind Sa\u011fl\u0131k Departman\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cKurtulanlar listesinde 3 ki\u015fi var. \u0130lki Pencap Bankas\u0131\u2019ndaki bir \u00e7al\u0131\u015fan, ikincisi Zubair ad\u0131ndaki bir ki\u015fi ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc de Tahira adl\u0131 bir kad\u0131n\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131. Daha sonra \u2018Tahira\u2019 adl\u0131 kad\u0131n\u0131n u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgedeki evlerin enkaz\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.",
    "keywords": [
        "\u00fcnl\u00fc",
        "abidin",
        "yaral\u0131",
        "pakistan\u0131n",
        "bulunan",
        "zara",
        "u\u00e7akta",
        "yolcu",
        "yeni",
        "iddia",
        "son",
        "model",
        "olarak",
        "d\u00fc\u015fen",
        "hakk\u0131nda",
        "bir",
        "ve",
        "abid"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Pakistan",
        "u\u00e7ak",
        "d\u00fcnya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pakistan\u2019\u0131n Lahor kentinden Kara\u00e7i kentine sefer yapan Pakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131\u2019na (PIA) ait Airbus A320 tipi PK-8303 u\u00e7u\u015f kodlu yolcu u\u00e7a\u011f\u0131, Jinnah Uluslararas\u0131 Havaalan\u0131\u2019na yak\u0131n bir noktada yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc.\nSon payla\u015f\u0131lan bilgilere g\u00f6re, u\u00e7akta 99 ki\u015finin bulundu\u011fu ve 97\u2019sinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi, 2 ki\u015finin de yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.\nPakistan medyas\u0131, u\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesindeki isimler aras\u0131nda, \u00fclkenin \u00fcnl\u00fc modellerinden Zara Abid\u2019in de bulundu\u011funu duyurdu.\nPakistan\u2019\u0131n Dawn gazetesi, kurtulan ki\u015filerin isimlerinin Mohammad Zubair ve Zafar Masood oldu\u011funu duyurdu.\n\u00dcLKE MEDYASI \u0130K\u0130YE B\u00d6L\u00dcND\u00dc: \u00d6LD\u00dc M\u00dc, YA\u015eIYOR MU?\nU\u00e7ak kazas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, bas\u0131na servis edilen yolcu listesinin son s\u0131ralar\u0131nda Zara Abid\u2019in ad\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\u00dcnl\u00fc modelin ya\u015fay\u0131p ya\u015famad\u0131\u011f\u0131na ili\u015fkin bilgiler ise birbiriyle \u00e7eli\u015fmeye devam ediyor.\n\u00dclkenin The Express Tribune gazetesi, \u015fu ana kadar Zara Abid\u2019in \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcne ya da yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011funa dair bir a\u00e7\u0131klama gelmedi\u011fini bildirdi.\nThe News International, baz\u0131 kaynaklar\u0131n \u00fcnl\u00fc modelin \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, baz\u0131lar\u0131n\u0131n ise yaral\u0131 olarak kurtuldu\u011funu rapor etti\u011fini duyurdu.\nSon olarak Pakistan\u2019\u0131n 1986\u2019dan bu yana yay\u0131n yapan gazetesi The Nation\u2019daki haberde, Abid\u2019in kazadan kurtuldu\u011fu iddia edildi.\nS\u0130ND SA\u011eLIK DEPARTMANI: KURTULANLAR L\u0130STES\u0130NDE YOKS\u00f6z konusu \u00e7eli\u015fkili bilgilere en net a\u00e7\u0131klama ise Kara\u00e7i kentinin yer ald\u0131\u011f\u0131 Sind b\u00f6lgesinin sa\u011fl\u0131k departman\u0131ndan geldi.\nSind Sa\u011fl\u0131k Departman\u0131\u2019ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cKurtulanlar listesinde 3 ki\u015fi var.\n\u0130lki Pencap Bankas\u0131\u2019ndaki bir \u00e7al\u0131\u015fan, ikincisi Zubair ad\u0131ndaki bir ki\u015fi ve \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fcs\u00fc de Tahira adl\u0131 bir kad\u0131n\u201d ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.\nDaha sonra \u2018Tahira\u2019 adl\u0131 kad\u0131n\u0131n u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc b\u00f6lgedeki evlerin enkaz\u0131ndan kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyadan Haberler - Pakistan\u2019da d\u00fcn Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 ini\u015f yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u0131rada kentteki havaalan\u0131n\u0131n yak\u0131nlar\u0131nda bulunan yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc. U\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesindeki isimler aras\u0131nda, \u00fclkenin \u00fcnl\u00fc modellerinden Zara Abid\u2019in de bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fcld\u00fc ancak Pakistan medyas\u0131ndaki baz\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}