{
    "article_id": "6317c0f9992bac95c21d598dbb756065.1590265998.6479938",
    "title": "Petek Din\u00e7\u00f6z'\u00fc 12 milyondan eden hata!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/magazin/petek-dincozu-12-milyondan-eden-hata-41524248",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/magazin/petek-dincozu-12-milyondan-eden-hata-41524248",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9127118c77316b4d56b99.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec9127118c77316b4d56b99.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Petek Din\u00e7\u00f6z, 2009-2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda bir televizyon program\u0131nda 'Ar\u0131m Bal\u0131m Pete\u011fim' isimli program\u0131n sunuculu\u011funu yapm\u0131\u015ft\u0131. Sanat\u00e7\u0131, o d\u00f6nem alamad\u0131\u011f\u0131 paras\u0131 i\u00e7in yap\u0131mc\u0131 \u015firkete dava a\u00e7t\u0131. Mahkeme, yap\u0131m \u015firketinin 12 milyon lira \u00f6demesine h\u00fckmetti.\n\nELLER\u0130 BO\u015e D\u00d6ND\u00dcLER\n\nDin\u00e7\u00f6z, paras\u0131n\u0131n tahsili i\u00e7in icra istedi. Ancak icraya giden memurlar, \u015firketin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fah\u0131slara devredildi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u015eirketin \u00fczerine kay\u0131tl\u0131 gayrimenkul ya da mal varl\u0131\u011f\u0131 tespit edilemeyince, \u015firketin planl\u0131 \u015fekilde hareket ederek muhasebe hesaplar\u0131n\u0131n bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip, \u015firketin haks\u0131z davran\u0131\u015f\u0131 nedeniyle zarara u\u011frat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Petek Din\u00e7\u00f6z, \u0130cra Ceza Mahkemesi'ne ba\u015fvurdu. Din\u00e7\u00f6z, yap\u0131m \u015firketinin, 'Alacakl\u0131y\u0131 zarara u\u011fratmak i\u00e7in mevcudu eksiltmek' su\u00e7unu i\u015fledi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\n\nMAHKEMEYE G\u0130TMEY\u0130NCE\u2026.\n\nG\u00fcnayd\u0131n'dan Dilek Yaman'\u0131n haberine g\u00f6re; Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u0130cra Ceza Mahkemesi'nde yarg\u0131lama yap\u0131ld\u0131. Mahkeme, Din\u00e7\u00f6z'\u00fcn her ne kadar san\u0131k \u015firket sahibinin hapis cezas\u0131 ile cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istese de, mahkemeye usul\u00fcne uygun olarak davet edilmesine ra\u011fmen Din\u00e7\u00f6z'\u00fcn ya da avukat\u0131n\u0131n duru\u015fmaya gelmedi\u011fi ve gelmedi\u011fi gibi bir mazerette de bulunmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \u015fikayet hakk\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine karar verdi.",
    "keywords": [
        "\u015firketin",
        "hata",
        "eden",
        "zarara",
        "milyondan",
        "mahkeme",
        "i\u00e7in",
        "yap\u0131m",
        "12",
        "ya",
        "petek",
        "i\u0307cra",
        "\u015firketinin",
        "din\u00e7\u00f6z",
        "din\u00e7\u00f6z\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Petek Din\u00e7\u00f6z",
        "petek din\u00e7\u00f6z kimdir",
        "mahkeme"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Petek Din\u00e7\u00f6z, 2009-2010 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda bir televizyon program\u0131nda 'Ar\u0131m Bal\u0131m Pete\u011fim' isimli program\u0131n sunuculu\u011funu yapm\u0131\u015ft\u0131.\nSanat\u00e7\u0131, o d\u00f6nem alamad\u0131\u011f\u0131 paras\u0131 i\u00e7in yap\u0131mc\u0131 \u015firkete dava a\u00e7t\u0131.\nMahkeme, yap\u0131m \u015firketinin 12 milyon lira \u00f6demesine h\u00fckmetti.\nELLER\u0130 BO\u015e D\u00d6ND\u00dcLERDin\u00e7\u00f6z, paras\u0131n\u0131n tahsili i\u00e7in icra istedi.\nAncak icraya giden memurlar, \u015firketin \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc \u015fah\u0131slara devredildi\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u015eirketin \u00fczerine kay\u0131tl\u0131 gayrimenkul ya da mal varl\u0131\u011f\u0131 tespit edilemeyince, \u015firketin planl\u0131 \u015fekilde hareket ederek muhasebe hesaplar\u0131n\u0131n bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtip, \u015firketin haks\u0131z davran\u0131\u015f\u0131 nedeniyle zarara u\u011frat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Petek Din\u00e7\u00f6z, \u0130cra Ceza Mahkemesi'ne ba\u015fvurdu.\nDin\u00e7\u00f6z, yap\u0131m \u015firketinin, 'Alacakl\u0131y\u0131 zarara u\u011fratmak i\u00e7in mevcudu eksiltmek' su\u00e7unu i\u015fledi\u011fini \u00f6ne s\u00fcrd\u00fc.\nMAHKEMEYE G\u0130TMEY\u0130NCE\u2026.\nG\u00fcnayd\u0131n'dan Dilek Yaman'\u0131n haberine g\u00f6re; Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde \u0130cra Ceza Mahkemesi'nde yarg\u0131lama yap\u0131ld\u0131.\nMahkeme, Din\u00e7\u00f6z'\u00fcn her ne kadar san\u0131k \u015firket sahibinin hapis cezas\u0131 ile cezaland\u0131r\u0131lmas\u0131 istese de, mahkemeye usul\u00fcne uygun olarak davet edilmesine ra\u011fmen Din\u00e7\u00f6z'\u00fcn ya da avukat\u0131n\u0131n duru\u015fmaya gelmedi\u011fi ve gelmedi\u011fi gibi bir mazerette de bulunmad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esiyle \u015fikayet hakk\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine karar verdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "'Ar\u0131m Bal\u0131m Pete\u011fim' program\u0131 i\u00e7in yap\u0131mc\u0131s\u0131yla mahkemelik olan Petek Din\u00e7\u00f6z, kazand\u0131\u011f\u0131 12 milyon liray\u0131 almak i\u00e7in ba\u015fvurdu\u011fu icradan eli bo\u015f d\u00f6nm\u00fc\u015ft\u00fc. Haks\u0131z yere \u015firketin i\u00e7inin bo\u015falt\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ileri s\u00fcren Petek Din\u00e7\u00f6z\u2019\u00fcn a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 dava g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Din\u00e7\u00f6z de avukat\u0131 da duru\u015fmaya gitmeyip, mazeret de sunmad\u0131klar\u0131 i\u00e7in...",
    "meta_lang": "tr"
}