{
    "article_id": "8e7578f6d0d0e29cf09bdf1e4dbc8f8d.1590266001.7584677",
    "title": "Son dakika! Nenad Bjelica'dan Fenerbah\u00e7e a\u00e7\u0131klamas\u0131!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-nenad-bjelicadan-fenerbahce-aciklamasi-41524149",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-nenad-bjelicadan-fenerbahce-aciklamasi-41524149",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbbd1567b0a917d87488ea.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbbd1567b0a917d87488ea.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fenerbah\u00e7e'de yeni teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ederken Nenad Bjelica'n\u0131n ismi \u00f6n plana \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\n\nFenerbah\u00e7e teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken tak\u0131m\u0131n g\u00f6zde adaylar\u0131ndan Nenad Bjelica sar\u0131-lacivertli tak\u0131mla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulundu\n\nRTL'ye konu\u015fan Bjelica, Fenerbah\u00e7e ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin devam etti\u011fini belirterek, \"Fenerbah\u00e7e, 30 milyon taraftara sahip b\u00fcy\u00fck bir kul\u00fcp. Ben dahil her antren\u00f6r i\u00e7in orada \u00e7al\u0131\u015fmak zor. Fenerbah\u00e7e'ye 'evet' demedim. M\u00fczakereler bitmedi. Beni arad\u0131lar ve durumumu sordular. Tak\u0131m\u0131 Haziran ba\u015f\u0131nda devralmam\u0131 istediler. Ancak T\u00fcrkiye'de \u015fartlar hen\u00fcz haz\u0131r de\u011fil. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 bu s\u00fcreci yava\u015flatt\u0131.\" diye konu\u015ftu.\n\n48 ya\u015f\u0131ndaki Nenad Bjelica, iki y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 H\u0131rvat ekibi Dinamo Zagreb'ten Nisan ay\u0131nda ayr\u0131ld\u0131. H\u0131rvat teknik adam daha \u00f6nce Lech Poznan, Spezia, Austria Wien, Wolfsberger, Lustenau ve Karnten'i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "h\u0131rvat",
        "bjelicadan",
        "dakika",
        "\u015fartlar",
        "son",
        "bjelica",
        "devam",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "i\u00e7in",
        "teknik",
        "ve",
        "direkt\u00f6r",
        "nenad",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Nenad Bjelica",
        "Fenerbah\u00e7e",
        "Teknik direkt\u00f6r"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fenerbah\u00e7e'de yeni teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ederken Nenad Bjelica'n\u0131n ismi \u00f6n plana \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131.\nFenerbah\u00e7e teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken tak\u0131m\u0131n g\u00f6zde adaylar\u0131ndan Nenad Bjelica sar\u0131-lacivertli tak\u0131mla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunduRTL'ye konu\u015fan Bjelica, Fenerbah\u00e7e ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerin devam etti\u011fini belirterek, \"Fenerbah\u00e7e, 30 milyon taraftara sahip b\u00fcy\u00fck bir kul\u00fcp.\nBen dahil her antren\u00f6r i\u00e7in orada \u00e7al\u0131\u015fmak zor.\nFenerbah\u00e7e'ye 'evet' demedim.\nM\u00fczakereler bitmedi.\nBeni arad\u0131lar ve durumumu sordular.\nTak\u0131m\u0131 Haziran ba\u015f\u0131nda devralmam\u0131 istediler.\nAncak T\u00fcrkiye'de \u015fartlar hen\u00fcz haz\u0131r de\u011fil.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 bu s\u00fcreci yava\u015flatt\u0131.\"\ndiye konu\u015ftu.\n48 ya\u015f\u0131ndaki Nenad Bjelica, iki y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 H\u0131rvat ekibi Dinamo Zagreb'ten Nisan ay\u0131nda ayr\u0131ld\u0131.\nH\u0131rvat teknik adam daha \u00f6nce Lech Poznan, Spezia, Austria Wien, Wolfsberger, Lustenau ve Karnten'i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Fenerbah\u00e7e'nin g\u00fcndemindeki teknik direkt\u00f6rlerden Nenad Bjelica, Sar\u0131-lacivertli tak\u0131m\u0131n Haziran ay\u0131nda kendisine g\u00f6reve ba\u015flamay\u0131 teklif etti\u011fini s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}