{
    "article_id": "dc39a93a60bba2c9bd9bf9d746ec1114.1590266002.5231583",
    "title": "\u00dcmit \u00d6zat'tan \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/galeri-umit-ozattan-carpici-aciklamalar-41520131",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/galeri-umit-ozattan-carpici-aciklamalar-41520131",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec24fb42269a21980a6f1bb.png",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec24fb42269a21980a6f1bb.png",
    "movies": [],
    "text": "\"\u015eENOL G\u00dcNE\u015e'\u0130 VE LUCESCU'YU TEBR\u0130K ETMEK GEREK\u0130YOR\" \u00dcmit \u00d6zat, s\u00f6zlerini A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131 ve teknik direkt\u00f6r\u00fc \u015eenol G\u00fcne\u015f ile ilgili \u015fu ifadelerle tamamlad\u0131:\"Milli tak\u0131m \u00e7ok iyi durumda. Burada hem Lucescu'yu, hem \u015eenol G\u00fcne\u015f'i tebrik etmek laz\u0131m. Lucescu kadroyu ve b\u00f6yle bir altyap\u0131y\u0131 kurdu, sonras\u0131nda kim gelirse gelsin bundan faydalanacakt\u0131. \u015eenol G\u00fcne\u015f tabii ki ba\u015far\u0131l\u0131. Hakkaniyet diye bir \u015fey var. Bir adam\u0131 seversiniz ya da sevmezsiniz ama bu ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmez. Bu art\u0131k tamamen art niyete girer. Tabii ki ba\u015far\u0131l\u0131, \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 hatta. Hakkaniyetli olman\u0131z yeterli bunu s\u00f6ylemeniz i\u00e7in. Ben o zamanda ifade ettim, beni A Milli Tak\u0131m'a ilk alan \u015eenol G\u00fcne\u015f'tir dedim. Ama o tabi sonra \u00f6yle kilomla ilgili a\u00e7\u0131klama yap\u0131nca bende farkl\u0131 bir tepki verdim. G\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor muyuz derseniz g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fcyoruz. \u00d6nceden \u00e7ok g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor muyduk yine ma\u00e7tan ma\u00e7a kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorduk aram\u0131z iyiyken de \u00e7ok g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fcyorduk zaten. Her antren\u00f6r\u00fcn hayalinde bir tak\u0131m ve milli tak\u0131m vard\u0131r. Bunu inkar eder yalanc\u0131d\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla hangi antren\u00f6r milli tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmay\u0131 hayal etmez. Her \u015feyin bir zaman\u0131 var. Ba\u015far\u0131lar hep bize \u00f6rnek, ilham. Hayal g\u00f6rmek ba\u015fka, hayal kurmak ba\u015fka. Biz hayal g\u00f6rm\u00fcyoruz ,hayal kuruyoruz. \u0130n\u015fallah kurdu\u011fumuz hayaller ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "a\u00e7\u0131klamalar",
        "var",
        "tak\u0131m",
        "tabii",
        "\u00f6zattan",
        "hayal",
        "bir",
        "\u00e7arp\u0131c\u0131",
        "ve",
        "\u00fcmit",
        "\u015fenol",
        "ba\u015far\u0131l\u0131",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00dcmit \u00d6zat",
        "Fenerbah\u00e7e",
        "R\u00f6portaj",
        "Ersun Yanal",
        "Aziz Y\u0131ld\u0131r\u0131m",
        "\u015eenol G\u00fcne\u015f",
        "Alex"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"\u015eENOL G\u00dcNE\u015e'\u0130 VE LUCESCU'YU TEBR\u0130K ETMEK GEREK\u0130YOR\" \u00dcmit \u00d6zat, s\u00f6zlerini A Milli Futbol Tak\u0131m\u0131 ve teknik direkt\u00f6r\u00fc \u015eenol G\u00fcne\u015f ile ilgili \u015fu ifadelerle tamamlad\u0131:\"Milli tak\u0131m \u00e7ok iyi durumda.\nBurada hem Lucescu'yu, hem \u015eenol G\u00fcne\u015f'i tebrik etmek laz\u0131m.\nLucescu kadroyu ve b\u00f6yle bir altyap\u0131y\u0131 kurdu, sonras\u0131nda kim gelirse gelsin bundan faydalanacakt\u0131.\n\u015eenol G\u00fcne\u015f tabii ki ba\u015far\u0131l\u0131.\nHakkaniyet diye bir \u015fey var.\nBir adam\u0131 seversiniz ya da sevmezsiniz ama bu ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmez.\nBu art\u0131k tamamen art niyete girer.\nTabii ki ba\u015far\u0131l\u0131, \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 hatta.\nHakkaniyetli olman\u0131z yeterli bunu s\u00f6ylemeniz i\u00e7in.\nBen o zamanda ifade ettim, beni A Milli Tak\u0131m'a ilk alan \u015eenol G\u00fcne\u015f'tir dedim.\nAma o tabi sonra \u00f6yle kilomla ilgili a\u00e7\u0131klama yap\u0131nca bende farkl\u0131 bir tepki verdim.\nG\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor muyuz derseniz g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fcyoruz.\n\u00d6nceden \u00e7ok g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyor muyduk yine ma\u00e7tan ma\u00e7a kar\u015f\u0131la\u015f\u0131yorduk aram\u0131z iyiyken de \u00e7ok g\u00f6r\u00fc\u015fm\u00fcyorduk zaten.\nHer antren\u00f6r\u00fcn hayalinde bir tak\u0131m ve milli tak\u0131m vard\u0131r.\nBunu inkar eder yalanc\u0131d\u0131r.\nDolay\u0131s\u0131yla hangi antren\u00f6r milli tak\u0131m \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmay\u0131 hayal etmez.\nHer \u015feyin bir zaman\u0131 var.\nBa\u015far\u0131lar hep bize \u00f6rnek, ilham.\nHayal g\u00f6rmek ba\u015fka, hayal kurmak ba\u015fka.\nBiz hayal g\u00f6rm\u00fcyoruz ,hayal kuruyoruz.\n\u0130n\u015fallah kurdu\u011fumuz hayaller ger\u00e7e\u011fe d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Fenerbah\u00e7e'nin eski kaptan\u0131 \u00dcmit \u00d6zat, AA'ya \u00e7arp\u0131c\u0131 a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}