{
    "article_id": "36f16005c3c9722e5c2ce1a63bfa8697.1590266004.3274462",
    "title": "Son Dakika | Fenerbah\u00e7e'den beklenen teknik direkt\u00f6r karar\u0131! Erol Bulut.",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-fenerbahceden-beklenen-teknik-direktor-karari-erol-bulut-41517066",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/son-dakika-fenerbahceden-beklenen-teknik-direktor-karari-erol-bulut-41517066",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebcd88bc03c0e095470616e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebcd88bc03c0e095470616e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Fenerbah\u00e7e, Bjelica ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken Erol Bulut ismini de ciddi \u015fekilde masada tutuyor.\n\nL\u0130G BEL\u0130RS\u0130ZL\u0130\u011e\u0130 SEBEB\u0130YLE \u0130MZAYI ATAMIYOR\n\nAlanyaspor Ba\u015fkan\u0131 Hasan \u00c7avu\u015fo\u011flu, 45 ya\u015f\u0131ndaki hocalar\u0131na teklif gelmesi halinde \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. Sar\u0131-lacivertliler lig yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n ak\u0131beti belli olmadan Bulut'un kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7almak istemiyor. \u015eartlar netle\u015ftikten sonra Erol Bulut ismi de ciddi \u015fekilde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek.\n\n\n\nErol Bulut, Fenerbah\u00e7e konusunda, \"Her zaman s\u00f6yledim, kendime ve ekibime g\u00fcveniyorum. Verebilece\u011fim \u015feylere g\u00fcveniyorum. Her \u015feye her anlamda haz\u0131r\u0131m. Kendimizi geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Her hocan\u0131n bir hedefi olmal\u0131, benim de hayallerim ve hedeflerim var. Herkesin b\u00fcy\u00fck bir tak\u0131m\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma hayali vard\u0131r.\" s\u00f6zleriyle g\u00f6revi ne kadar \u00e7ok istedi\u011fini vurgulam\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\n\n\nS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "karar\u0131",
        "\u015feye",
        "erol",
        "dakika",
        "beklenen",
        "g\u00fcveniyorum",
        "son",
        "fenerbah\u00e7eden",
        "ciddi",
        "teknik",
        "ve",
        "direkt\u00f6r",
        "bulut",
        "\u015fekilde",
        "bir",
        "\u015feylere",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        "erol bulut",
        "fenerbah\u00e7e",
        "fenerbah\u00e7e hoca",
        "embedpod"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Fenerbah\u00e7e, Bjelica ile g\u00f6r\u00fc\u015fmelerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken Erol Bulut ismini de ciddi \u015fekilde masada tutuyor.\nL\u0130G BEL\u0130RS\u0130ZL\u0130\u011e\u0130 SEBEB\u0130YLE \u0130MZAYI ATAMIYORAlanyaspor Ba\u015fkan\u0131 Hasan \u00c7avu\u015fo\u011flu, 45 ya\u015f\u0131ndaki hocalar\u0131na teklif gelmesi halinde \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7acaklar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.\nSar\u0131-lacivertliler lig yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n ak\u0131beti belli olmadan Bulut'un kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7almak istemiyor.\n\u015eartlar netle\u015ftikten sonra Erol Bulut ismi de ciddi \u015fekilde g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fclecek.\nErol Bulut, Fenerbah\u00e7e konusunda, \"Her zaman s\u00f6yledim, kendime ve ekibime g\u00fcveniyorum.\nVerebilece\u011fim \u015feylere g\u00fcveniyorum.\nHer \u015feye her anlamda haz\u0131r\u0131m.\nKendimizi geli\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nHer hocan\u0131n bir hedefi olmal\u0131, benim de hayallerim ve hedeflerim var.\nHerkesin b\u00fcy\u00fck bir tak\u0131m\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma hayali vard\u0131r.\"\ns\u00f6zleriyle g\u00f6revi ne kadar \u00e7ok istedi\u011fini vurgulam\u0131\u015ft\u0131.\nS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Corona vir\u00fcs\u00fc (Covid-19) salg\u0131n\u0131 sebebiyle S\u00fcper Lig'e verilen arada teknik direkt\u00f6r aray\u0131\u015flar\u0131na h\u0131z kazand\u0131ran Fenerbah\u00e7e'de H\u0131rvat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 Nenad Bjelica'n\u0131n ismi \u00f6n plana \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 ancak sar\u0131 lacivertlilerde planlar de\u011fi\u015fmek \u00fczere  Fenerbah\u00e7e, Aytemiz Alanyaspor'u \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ran Erol Bulut i\u00e7in...",
    "meta_lang": "tr"
}