{
    "article_id": "f870d981e35de1b61bd730c6ecc3589d.1590266007.7710161",
    "title": "Troy Deeney, corona vir\u00fcs sebebiyle antrenmanlara kat\u0131lmay\u0131 reddeti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/troy-deeney-corona-virus-sebebiyle-antrenmanlara-katilmayi-reddeti-41520940",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/troy-deeney-corona-virus-sebebiyle-antrenmanlara-katilmayi-reddeti-41520940",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec39c8cc9de3d1a4842275c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec39c8cc9de3d1a4842275c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Spor Arena D\u0131\u015f Haberler | Golc\u00fc futbolcu Troy Deeney, \"Talk the Talk\" isimli Youtube kanal\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Bu hafta geri d\u00f6nece\u011fimiz s\u00f6ylendi. Antrenmanlara kat\u0131lmayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledim. Bir anda corona vir\u00fcs kapabilirim. Vir\u00fcs\u00fc eve getirmek istemiyorum. O\u011flum hen\u00fcz 5 ayl\u0131k ve nefes almada zorluk \u00e7ekiyor. Onu daha fazla tehlikeye atmak istemiyorum. K\u0131yafetlerimi bile onlardan uzak tutmam gerekiyor. Babam\u0131, b\u00fcy\u00fck annem ve b\u00fcy\u00fck babam\u0131 kaybettim. Hayat\u0131mda \u00f6nemsedi\u011fim \u00e7ok az insan kald\u0131. Bu benim kazanaca\u011f\u0131m birka\u00e7 sterlinden daha \u00f6nemli\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\"H\u0130\u00c7B\u0130R G\u00dcVENCE ALAMADIM\"\n\nGe\u00e7en hafta futbolcular ile Premier Lig \u015fefleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130ngiliz forvet, \"Corona vir\u00fcsle ilgili herhangi bir ek tarama yap\u0131lacak m\u0131? Siyahi, Asyal\u0131 ve kar\u0131\u015f\u0131k etnik k\u00f6kenli ki\u015filerin hastal\u0131\u011fa yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 di\u011fer insanlardan 4 kat fazla. Bununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131n\u0131z m\u0131? \u015feklinde \u00e7ok basit sorular sordum ancak bunlarla ilgili hi\u00e7bir g\u00fcvence alamad\u0131m\" dedi.\n\nHaftal\u0131k net CANLI \u0130DDAA kayb\u0131na %10'a varan iade Misli.com'da! Hemen kat\u0131l...",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "vir\u00fcs",
        "kat\u0131lmay\u0131",
        "antrenmanlara",
        "fazla",
        "reddeti",
        "talk",
        "ilgili",
        "g\u00fcvence",
        "sebebiyle",
        "deeney",
        "istemiyorum",
        "m\u0131",
        "ve",
        "troy",
        "bir",
        "corona",
        "hafta"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Troy Deeney",
        "Watford",
        "Corona vir\u00fcs",
        "Premier Lig",
        "embedpod"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Spor Arena D\u0131\u015f Haberler | Golc\u00fc futbolcu Troy Deeney, \"Talk the Talk\" isimli Youtube kanal\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \"Bu hafta geri d\u00f6nece\u011fimiz s\u00f6ylendi.\nAntrenmanlara kat\u0131lmayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6yledim.\nBir anda corona vir\u00fcs kapabilirim.\nVir\u00fcs\u00fc eve getirmek istemiyorum.\nO\u011flum hen\u00fcz 5 ayl\u0131k ve nefes almada zorluk \u00e7ekiyor.\nOnu daha fazla tehlikeye atmak istemiyorum.\nK\u0131yafetlerimi bile onlardan uzak tutmam gerekiyor.\nBabam\u0131, b\u00fcy\u00fck annem ve b\u00fcy\u00fck babam\u0131 kaybettim.\nHayat\u0131mda \u00f6nemsedi\u011fim \u00e7ok az insan kald\u0131.\nBu benim kazanaca\u011f\u0131m birka\u00e7 sterlinden daha \u00f6nemli\" ifadelerini kulland\u0131.\n\"H\u0130\u00c7B\u0130R G\u00dcVENCE ALAMADIM\"Ge\u00e7en hafta futbolcular ile Premier Lig \u015fefleri aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u0130ngiliz forvet, \"Corona vir\u00fcsle ilgili herhangi bir ek tarama yap\u0131lacak m\u0131?\nSiyahi, Asyal\u0131 ve kar\u0131\u015f\u0131k etnik k\u00f6kenli ki\u015filerin hastal\u0131\u011fa yakalanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 di\u011fer insanlardan 4 kat fazla.\nBununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131n\u0131z m\u0131?\n\u015feklinde \u00e7ok basit sorular sordum ancak bunlarla ilgili hi\u00e7bir g\u00fcvence alamad\u0131m\" dedi.\nHaftal\u0131k net CANLI \u0130DDAA kayb\u0131na %10'a varan iade Misli.com'da!\nHemen kat\u0131l...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Watford'\u0131n \u0130ngiliz golc\u00fcs\u00fc Troy Deeney, corona vir\u00fcs (koronavir\u00fcs) salg\u0131n\u0131 nedeniyle tak\u0131m\u0131n\u0131n antrenmanlar\u0131na kat\u0131lmayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}