{
    "article_id": "01d51650b6dcb17857962850ee710aa4.1590266017.2682338",
    "title": "Mehmet Baykan, Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne atand\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/mehmet-baykan-spor-hizmetleri-genel-mudurlugune-atandi-41524190",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/mehmet-baykan-spor-hizmetleri-genel-mudurlugune-atandi-41524190",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec902d367b0a9045036cdb9.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec902d367b0a9045036cdb9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mehmet Baykan, 2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesi'yle asaleten atand\u0131.\n\n\n\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan imzas\u0131yla yay\u0131mlanan kararnameye g\u00f6re Mehmet Baykan, 9 Eyl\u00fcl 2011 tarihinden bu yana vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revini art\u0131k asaleten s\u00fcrd\u00fcrecek.\n\n\n\nSpor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden de yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"2011 y\u0131l\u0131ndan itibaren Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fcten Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Mehmet Baykan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesiyle bu g\u00f6reve asaleten atanm\u0131\u015ft\u0131r. Spor camiam\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun.\" denildi.\n\n\n\nKonya'da 1964 y\u0131l\u0131nda do\u011fan Mehmet Baykan, Konyaspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Konya Amat\u00f6r Spor Kul\u00fcpleri Federasyonu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu. T\u00fcrkiye Amat\u00f6r Spor Kul\u00fcpleri Konfederasyonu Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bir s\u00fcre yapan Mehmet Baykan, 2007'de T\u00fcrkiye Milli Olimpiyat Komitesi taraf\u0131ndan \"Sportif Fair Play Kariyer Dal\u0131 \u015eeref Diplomas\u0131\"yla \u00f6d\u00fcllendirildi.\n\n\n\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonunda \u00e7e\u015fitli d\u00f6nemlerde g\u00f6rev alan Baykan, Nihat \u00d6zdemir'in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki mevcut y\u00f6netimde de ba\u015fkan vekili olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\n\nBE\u015e\u0130KTA\u015e KUL\u00dcB\u00dc'NDEN MEHMET BAYKAN'A KUTLAMA\n\nBe\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc, vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan i\u00e7in kutlama mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\n\n\n\nSiyah-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan mesajda, \"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesi ile vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan'\u0131 tebrik eder, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ba\u015far\u0131lar dileriz.\" ifadesi kullan\u0131ld\u0131.\n\nKONYASPOR'DAN MEHMET BAYKAN'A KUTLAMA\n\nKonyaspor Kul\u00fcb\u00fc, vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan i\u00e7in kutlama mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\n\n\n\nYe\u015fil-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan mesajda, \"2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fcten Say\u0131n Mehmet Baykan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesiyle bu g\u00f6reve resmen atanm\u0131\u015ft\u0131r. Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne asaleten atanan hem\u015fehrimiz Say\u0131n Mehmet Baykan'\u0131 tebrik ediyor, ataman\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 temenni ediyoruz.\" ifadeleri kullan\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne",
        "bu",
        "spor",
        "hizmetleri",
        "m\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "atand\u0131",
        "vekaleten",
        "asaleten",
        "baykan",
        "y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc",
        "mehmet",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc",
        "Mehmet Baykan",
        "Gen\u00e7lik ve Spor Bakanl\u0131\u011f\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Mehmet Baykan, 2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc'ne Resmi Gazete'de yay\u0131mlanan Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Kararnamesi'yle asaleten atand\u0131.\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan imzas\u0131yla yay\u0131mlanan kararnameye g\u00f6re Mehmet Baykan, 9 Eyl\u00fcl 2011 tarihinden bu yana vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc genel m\u00fcd\u00fcrl\u00fck g\u00f6revini art\u0131k asaleten s\u00fcrd\u00fcrecek.\nSpor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden de yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"2011 y\u0131l\u0131ndan itibaren Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fcten Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fcm\u00fcz Mehmet Baykan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesiyle bu g\u00f6reve asaleten atanm\u0131\u015ft\u0131r.\nSpor camiam\u0131za hay\u0131rl\u0131 olsun.\"\nKonya'da 1964 y\u0131l\u0131nda do\u011fan Mehmet Baykan, Konyaspor Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131, Konya Amat\u00f6r Spor Kul\u00fcpleri Federasyonu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revlerinde bulundu.\nT\u00fcrkiye Amat\u00f6r Spor Kul\u00fcpleri Konfederasyonu Genel Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bir s\u00fcre yapan Mehmet Baykan, 2007'de T\u00fcrkiye Milli Olimpiyat Komitesi taraf\u0131ndan \"Sportif Fair Play Kariyer Dal\u0131 \u015eeref Diplomas\u0131\"yla \u00f6d\u00fcllendirildi.\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonunda \u00e7e\u015fitli d\u00f6nemlerde g\u00f6rev alan Baykan, Nihat \u00d6zdemir'in ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndaki mevcut y\u00f6netimde de ba\u015fkan vekili olarak g\u00f6revini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\nBE\u015e\u0130KTA\u015e KUL\u00dcB\u00dc'NDEN MEHMET BAYKAN'A KUTLAMABe\u015fikta\u015f Kul\u00fcb\u00fc, vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan i\u00e7in kutlama mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\nSiyah-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan mesajda, \"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesi ile vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan'\u0131 tebrik eder, \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda ba\u015far\u0131lar dileriz.\"\nifadesi kullan\u0131ld\u0131.\nKONYASPOR'DAN MEHMET BAYKAN'A KUTLAMAKonyaspor Kul\u00fcb\u00fc, vekaleten y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revine asaleten atanan Mehmet Baykan i\u00e7in kutlama mesaj\u0131 yay\u0131mlad\u0131.\nYe\u015fil-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn internet sitesinde yer alan mesajda, \"2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fcten Say\u0131n Mehmet Baykan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesiyle bu g\u00f6reve resmen atanm\u0131\u015ft\u0131r.\nSpor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne asaleten atanan hem\u015fehrimiz Say\u0131n Mehmet Baykan'\u0131 tebrik ediyor, ataman\u0131n hay\u0131rlara vesile olmas\u0131n\u0131 temenni ediyoruz.\"\nifadeleri kullan\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - 2011 y\u0131l\u0131ndan bu yana Spor Hizmetleri Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc g\u00f6revini vekaleten y\u00fcr\u00fcten Mehmet Baykan, Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 kararnamesiyle bu g\u00f6reve resmen atand\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}