{
    "article_id": "10b8e863a242bdf862004f797efc8f73.1590266019.1152272",
    "title": "\u0130\u015fte k\u00fcme d\u00fc\u015fme istemeyen 7 kul\u00fcp!",
    "authors": [
        "Tahir Kum"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/yazarlar/tahir-kum/iste-kume-dusme-istemeyen-7-kulup-41523146",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/yazarlar/tahir-kum/iste-kume-dusme-istemeyen-7-kulup-41523146",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5da6e2be7152d81f1875f7fb.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5da6e2be7152d81f1875f7fb.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u015e\u00fck\u00fcr sonunda; S\u00fcper Lig\u2019le ilgili kriz, Covid-19\u2019un \u00fclke futbolumuzda en \u00e7ok etkiledi\u011fi 7 kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn(!) ligin oynanmas\u0131na onay vermesiyle \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f oldu. A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 kimse onlardan b\u00f6yle h\u0131zl\u0131 bir d\u00f6n\u00fc\u015f beklemiyordu! \u00c7\u00fcnk\u00fc hemen hemen hepsi, yakla\u015f\u0131k son bir ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7te yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla, ortaya koyduklar\u0131 sorularla \u2018sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan\u2019 bu ligin \u2018oynanmamas\u0131\u2019 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131. Peki, \u015fimdi ne oldu da, \u2018pandemiyi\u2019 gerek\u00e7e g\u00f6stererek, \u201cBu lig oynanamaz\u201d diyen bu kul\u00fcplerimiz, bir anda \u2018oynayabiliriz\u2019e d\u00f6nd\u00fcler? San\u0131r\u0131m, toplant\u0131ya \u2018oynanamaz\u2019 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle gelip \u2018oynayabiliriz\u2019 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle ayr\u0131lan bu 7 kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz i\u00e7in, toplant\u0131 s\u0131ras\u0131nda vir\u00fcsten \u2018onlara bula\u015fmayaca\u011f\u0131z\u2019 garantisi filan al\u0131nm\u0131\u015f olsa gerek! Bunun ba\u015fkaca bir izah\u0131 olabilir mi? \u00c7\u00fcnk\u00fc onlar i\u00e7in \u00f6nemli olan sa\u011fl\u0131kt\u0131 ya... Hi\u00e7bir \u015feyin insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6nemli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131 ya? S\u0131k s\u0131k canl\u0131 yay\u0131nlara ba\u011flanarak, medyada yer alarak... Demek ki bunlar\u0131n hepsi yalanm\u0131\u015f... D\u00fcr\u00fcst de\u011fillermi\u015f... Samimi de\u011fillermi\u015f... G\u00f6rd\u00fck ki dertleri \u2018sa\u011fl\u0131k\u2019 de\u011fil \u2018\u00e7\u0131karlar\u0131ym\u0131\u015f!\u2019 Ve bunu da TFF\u2019ye verdikleri o \u00f6nerge \u2018kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019, \u2018oynanamaz\u2019dan \u2018oynanabilir\u2019e manevra yaparak(!) c\u00fcmle \u00e2leme g\u00f6stermi\u015f oldular.\n\nFutbolumuzun 'Komedi Dans Grubu'\n\nPeki, kim mi bunlar? Kayserispor, Konyaspor, Kas\u0131mpa\u015fa, Ankarag\u00fcc\u00fc, Gen\u00e7lerbirli\u011fi, Malatyaspor ve Rizespor. \u201cLigi oynayal\u0131m ama k\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d teklifini yapan futbolumuzun hi\u00e7 geli\u015fememi\u015f 7 \u2018c\u00fcceleri!\u2019 \u2018Komedi Dans Grubu\u2019 da diyebiliriz onlara, komik olduklar\u0131 i\u00e7in. M\u00fcmk\u00fcn m\u00fcd\u00fcr b\u00f6yle bir \u015fey, Allah a\u015fk\u0131na? K\u00fcme d\u00fc\u015fmenin olmayaca\u011f\u0131 bir ligde bu zihniyetteki adamlar\u0131n liderlik etti\u011fi bu tak\u0131mlardan(!) ne beklersiniz? Adil ve d\u00fcr\u00fcst bir ligden bahsedilebilir mi?.. Nas\u0131l bir kafad\u0131r bu?\n\n'Peki gerek\u00e7eniz ne?' diye soran olmad\u0131 m\u0131?\n\nB\u00f6yle bir talebin sa\u011fl\u0131kla ne ilgisi vard\u0131r? Merak ediyorum... Acaba bu \u00f6nergeyi veren kul\u00fcplere biri de o toplant\u0131da \u2018Peki, gerek\u00e7eniz ne arkada\u015flar?\u2019 diye sordu mu? \u00d6yle ya... \u201cAcaba pandemi konusunda di\u011fer 11 tak\u0131mdan bu 7 tak\u0131m\u0131 ay\u0131ran fark nedir\u201d diye? Belki de bu kul\u00fcplerin gerek\u00e7eleri, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u2018zay\u0131f insanlara\u2019 etkisi y\u00fcksek olan bu vir\u00fcs\u00fcn k\u00fcme d\u00fc\u015fme korkusu ya\u015fayan \u2018zay\u0131f tak\u0131mlarda\u2019 da etkili olabilece\u011fi varsay\u0131mlar\u0131d\u0131r! \u2018Zay\u0131f\u2019 olduklar\u0131 i\u00e7in belki de di\u011ferlerine oranla kendilerini risk grubunda g\u00f6rm\u00fc\u015f olmalar\u0131ndand\u0131r. Ne dersiniz?\n\nFenerbah\u00e7e'nin s\u00fcrpriz deste\u011fi\n\nVallahi insan bunu teklif ederken utan\u0131r, y\u00fcz\u00fc k\u0131zar\u0131r: \u201cTamam oynayal\u0131m ama k\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n!\u201d \u0130\u015fin \u00fcz\u00fcc\u00fc olan bir ba\u015fka boyutu da \u00f6\u011frendi\u011fim kadar\u0131yla Fenerbah\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ali Ko\u00e7 ve Kul\u00fcpler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Mehmet Sepil\u2019in o toplant\u0131da bu \u00f6nergeye destek vermeleri... \u0130lgin\u00e7. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun \u00f6nergeye \u015fiddetle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p bu kul\u00fcplere \u2018gere\u011fini\u2019 sert s\u00f6zlerle s\u00f6ylemesi ve toplant\u0131da bu y\u00fczden belli bir s\u00fcre gerginlik ya\u015fanmas\u0131... Kim ne derse desin, bu sa\u00e7ma ve \u2018g\u00fcndeme al\u0131n\u0131p incelenmesi\u2019 bile abes olan \u00f6nerge, bug\u00fcn \u00fclkenin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 pandemi s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131kar elde etme anlay\u0131\u015f\u0131ndan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir.\n\nTemmuzda starta hay\u0131r\n\nYine toplant\u0131da ya\u015fanan bir ba\u015fka tart\u0131\u015fma da TFF\u2019nin 12 Haziran start\u0131 ile ilgili aksi bir durum ya\u015fanmas\u0131 halinde ellerinde olan 25 Temmuz\u2019a kadar ligi ba\u015flatma senaryosuna \u201cTemmuz\u2019da asla olmaz\u201d g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle baz\u0131 kul\u00fcplerin kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 olmu\u015f. Bu kul\u00fcpler 12 Haziran start\u0131n\u0131n en fazla iki hafta \u00f6telenmesine onay vermi\u015f.\n\nA\u011fao\u011flu ile Fatih Sara\u00e7 ve Mete D\u00fcren gerginli\u011fi\n\nHer ne kadar toplant\u0131yla ilgili verilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fc g\u00fcl\u00fcc\u00fck da\u011f\u0131tsa da ya\u015fanan tart\u0131\u015fmalar ba\u015fkanlar aras\u0131nda gerilime neden olmu\u015f. \u00d6rne\u011fin Kas\u0131mpa\u015fa temsilcisi Fatih Sara\u00e7 ile Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun tart\u0131\u015fmas\u0131, meslekta\u015flar\u0131n\u0131n araya girmesiyle sonlanabilmi\u015f. Keza ayn\u0131 \u015fekilde 7 kul\u00fcb\u00fcn \u00f6nergesiyle bir hayli gerginle\u015fen A\u011fao\u011flu\u2019nun, Mete D\u00fcren ve \u00d6mer Ta\u015fer\u2019in yard\u0131mc\u0131s\u0131 ile girdi\u011fi sert tart\u0131\u015fman\u0131n bast\u0131r\u0131lmas\u0131 da pek kolay olmam\u0131\u015f.\n\n2 senelik yay\u0131n ihalesi tehlikede!\n\nBu sezonun alacaklar\u0131n\u0131n \u00f6demesi konusunda ya\u015fanan krizin \u00fczerine yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fun kalan iki sezonu mevcut \u015fartlarda s\u00fcrd\u00fcrmek istemedi\u011fini bildirmesi T\u00fcrk futbolunu yeni bir yay\u0131n krizinin arifesine getirmi\u015f. Digit\u00fcrk\u2019\u00fcn martta \u00f6denmeyen taksidi sezon ba\u015f\u0131 \u00f6denen %25\u2019lik avansa sayarak \u2018Geciken bir \u015fey yok\u2019 demesi kul\u00fcpleri fena k\u0131zd\u0131rm\u0131\u015f. Hatta yayg\u0131n dedikodu, yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fla 2020-21 \u00f6ncesi yollar\u0131n ayr\u0131laca\u011f\u0131.\n\nNur topu gibi bir krizimiz daha oluyor\n\nTFF ile Kul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 aras\u0131ndaki bu son toplant\u0131 her ne kadar \u015fu k\u00fcme d\u00fc\u015fme kald\u0131r\u0131ls\u0131n muhabbeti ile \u00f6n plana \u00e7\u0131ksa da, ald\u0131\u011f\u0131m bilgi, zirvede enteresan geli\u015fmelerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde. Bunlardan biri; Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun m\u00fcsabakalar\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sonra ya\u015fanacak herhangi olumsuz bir geli\u015fme sonras\u0131, ligin tamamlanamamas\u0131 halinde, sezonun bug\u00fcnk\u00fc mevcut haliyle tescil edilmesi gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki tezi ve bunun 12 Haziran \u00f6ncesi TFF taraf\u0131ndan deklare edilmesi talebiymi\u015f. A\u011fao\u011flu\u2019nun, \u201cBa\u015flad\u0131k, iki-\u00fc\u00e7 hafta sonra aksi bir karar al\u0131nd\u0131, o s\u0131ra puan durumunda yerler de\u011fi\u015fti. Bu sezon, o son haliyle de\u011fil bug\u00fcnk\u00fc mevcut haliyle tescil edilebilir\u201d g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn alt\u0131n\u0131 \u0131srarla \u00e7izmi\u015f. K\u0131sacas\u0131 talep, kalan 8 ma\u00e7la ilgili yeni bir stat\u00fcn\u00fcn yaz\u0131lmas\u0131. Sanki bu da \u015fimdiden ciddi bir kaosun habercisi gibi duruyor.",
    "keywords": [
        "ne",
        "olan",
        "bu",
        "istemeyen",
        "kul\u00fcp",
        "a\u011fao\u011flunun",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "i\u0307\u015fte",
        "k\u00fcme",
        "d\u00fc\u015fme",
        "toplant\u0131da",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Covid 19",
        "TFF",
        "Trabzonspor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u015e\u00fck\u00fcr sonunda; S\u00fcper Lig\u2019le ilgili kriz, Covid-19\u2019un \u00fclke futbolumuzda en \u00e7ok etkiledi\u011fi 7 kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz\u00fcn(!)\nligin oynanmas\u0131na onay vermesiyle \u00e7\u00f6z\u00fclm\u00fc\u015f oldu.\nA\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 kimse onlardan b\u00f6yle h\u0131zl\u0131 bir d\u00f6n\u00fc\u015f beklemiyordu!\n\u00c7\u00fcnk\u00fc hemen hemen hepsi, yakla\u015f\u0131k son bir ayl\u0131k s\u00fcre\u00e7te yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalarla, ortaya koyduklar\u0131 sorularla \u2018sa\u011fl\u0131k a\u00e7\u0131s\u0131ndan\u2019 bu ligin \u2018oynanmamas\u0131\u2019 gerekti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131.\nPeki, \u015fimdi ne oldu da, \u2018pandemiyi\u2019 gerek\u00e7e g\u00f6stererek, \u201cBu lig oynanamaz\u201d diyen bu kul\u00fcplerimiz, bir anda \u2018oynayabiliriz\u2019e d\u00f6nd\u00fcler?\nSan\u0131r\u0131m, toplant\u0131ya \u2018oynanamaz\u2019 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle gelip \u2018oynayabiliriz\u2019 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle ayr\u0131lan bu 7 kul\u00fcb\u00fcm\u00fcz i\u00e7in, toplant\u0131 s\u0131ras\u0131nda vir\u00fcsten \u2018onlara bula\u015fmayaca\u011f\u0131z\u2019 garantisi filan al\u0131nm\u0131\u015f olsa gerek!\nBunun ba\u015fkaca bir izah\u0131 olabilir mi?\n\u00c7\u00fcnk\u00fc onlar i\u00e7in \u00f6nemli olan sa\u011fl\u0131kt\u0131 ya... Hi\u00e7bir \u015feyin insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6nemli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131 ya?\nS\u0131k s\u0131k canl\u0131 yay\u0131nlara ba\u011flanarak, medyada yer alarak... Demek ki bunlar\u0131n hepsi yalanm\u0131\u015f... D\u00fcr\u00fcst de\u011fillermi\u015f... Samimi de\u011fillermi\u015f... G\u00f6rd\u00fck ki dertleri \u2018sa\u011fl\u0131k\u2019 de\u011fil \u2018\u00e7\u0131karlar\u0131ym\u0131\u015f!\u2019 Ve bunu da TFF\u2019ye verdikleri o \u00f6nerge \u2018kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019, \u2018oynanamaz\u2019dan \u2018oynanabilir\u2019e manevra yaparak(!)\nc\u00fcmle \u00e2leme g\u00f6stermi\u015f oldular.\nFutbolumuzun 'Komedi Dans Grubu'Peki, kim mi bunlar?\nKayserispor, Konyaspor, Kas\u0131mpa\u015fa, Ankarag\u00fcc\u00fc, Gen\u00e7lerbirli\u011fi, Malatyaspor ve Rizespor.\n\u201cLigi oynayal\u0131m ama k\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n\u201d teklifini yapan futbolumuzun hi\u00e7 geli\u015fememi\u015f 7 \u2018c\u00fcceleri!\u2019 \u2018Komedi Dans Grubu\u2019 da diyebiliriz onlara, komik olduklar\u0131 i\u00e7in.\nM\u00fcmk\u00fcn m\u00fcd\u00fcr b\u00f6yle bir \u015fey, Allah a\u015fk\u0131na?\nK\u00fcme d\u00fc\u015fmenin olmayaca\u011f\u0131 bir ligde bu zihniyetteki adamlar\u0131n liderlik etti\u011fi bu tak\u0131mlardan(!)\nne beklersiniz?\nAdil ve d\u00fcr\u00fcst bir ligden bahsedilebilir mi?..\nNas\u0131l bir kafad\u0131r bu?\n'Peki gerek\u00e7eniz ne?'\ndiye soran olmad\u0131 m\u0131?\nB\u00f6yle bir talebin sa\u011fl\u0131kla ne ilgisi vard\u0131r?\nMerak ediyorum... Acaba bu \u00f6nergeyi veren kul\u00fcplere biri de o toplant\u0131da \u2018Peki, gerek\u00e7eniz ne arkada\u015flar?\u2019 diye sordu mu?\n\u00d6yle ya... \u201cAcaba pandemi konusunda di\u011fer 11 tak\u0131mdan bu 7 tak\u0131m\u0131 ay\u0131ran fark nedir\u201d diye?\nBelki de bu kul\u00fcplerin gerek\u00e7eleri, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sistemi \u2018zay\u0131f insanlara\u2019 etkisi y\u00fcksek olan bu vir\u00fcs\u00fcn k\u00fcme d\u00fc\u015fme korkusu ya\u015fayan \u2018zay\u0131f tak\u0131mlarda\u2019 da etkili olabilece\u011fi varsay\u0131mlar\u0131d\u0131r!\n\u2018Zay\u0131f\u2019 olduklar\u0131 i\u00e7in belki de di\u011ferlerine oranla kendilerini risk grubunda g\u00f6rm\u00fc\u015f olmalar\u0131ndand\u0131r.\nNe dersiniz?\nFenerbah\u00e7e'nin s\u00fcrpriz deste\u011fiVallahi insan bunu teklif ederken utan\u0131r, y\u00fcz\u00fc k\u0131zar\u0131r: \u201cTamam oynayal\u0131m ama k\u00fcme d\u00fc\u015fme olmas\u0131n!\u201d \u0130\u015fin \u00fcz\u00fcc\u00fc olan bir ba\u015fka boyutu da \u00f6\u011frendi\u011fim kadar\u0131yla Fenerbah\u00e7e Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ali Ko\u00e7 ve Kul\u00fcpler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Mehmet Sepil\u2019in o toplant\u0131da bu \u00f6nergeye destek vermeleri... \u0130lgin\u00e7.\nBuna kar\u015f\u0131l\u0131k Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun \u00f6nergeye \u015fiddetle kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p bu kul\u00fcplere \u2018gere\u011fini\u2019 sert s\u00f6zlerle s\u00f6ylemesi ve toplant\u0131da bu y\u00fczden belli bir s\u00fcre gerginlik ya\u015fanmas\u0131... Kim ne derse desin, bu sa\u00e7ma ve \u2018g\u00fcndeme al\u0131n\u0131p incelenmesi\u2019 bile abes olan \u00f6nerge, bug\u00fcn \u00fclkenin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 pandemi s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131ndan \u00e7\u0131kar elde etme anlay\u0131\u015f\u0131ndan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir.\nTemmuzda starta hay\u0131rYine toplant\u0131da ya\u015fanan bir ba\u015fka tart\u0131\u015fma da TFF\u2019nin 12 Haziran start\u0131 ile ilgili aksi bir durum ya\u015fanmas\u0131 halinde ellerinde olan 25 Temmuz\u2019a kadar ligi ba\u015flatma senaryosuna \u201cTemmuz\u2019da asla olmaz\u201d g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyle baz\u0131 kul\u00fcplerin kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131 olmu\u015f.\nBu kul\u00fcpler 12 Haziran start\u0131n\u0131n en fazla iki hafta \u00f6telenmesine onay vermi\u015f.\nA\u011fao\u011flu ile Fatih Sara\u00e7 ve Mete D\u00fcren gerginli\u011fiHer ne kadar toplant\u0131yla ilgili verilen g\u00f6r\u00fcnt\u00fc g\u00fcl\u00fcc\u00fck da\u011f\u0131tsa da ya\u015fanan tart\u0131\u015fmalar ba\u015fkanlar aras\u0131nda gerilime neden olmu\u015f.\n\u00d6rne\u011fin Kas\u0131mpa\u015fa temsilcisi Fatih Sara\u00e7 ile Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun tart\u0131\u015fmas\u0131, meslekta\u015flar\u0131n\u0131n araya girmesiyle sonlanabilmi\u015f.\nKeza ayn\u0131 \u015fekilde 7 kul\u00fcb\u00fcn \u00f6nergesiyle bir hayli gerginle\u015fen A\u011fao\u011flu\u2019nun, Mete D\u00fcren ve \u00d6mer Ta\u015fer\u2019in yard\u0131mc\u0131s\u0131 ile girdi\u011fi sert tart\u0131\u015fman\u0131n bast\u0131r\u0131lmas\u0131 da pek kolay olmam\u0131\u015f.\n2 senelik yay\u0131n ihalesi tehlikede!\nBu sezonun alacaklar\u0131n\u0131n \u00f6demesi konusunda ya\u015fanan krizin \u00fczerine yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fun kalan iki sezonu mevcut \u015fartlarda s\u00fcrd\u00fcrmek istemedi\u011fini bildirmesi T\u00fcrk futbolunu yeni bir yay\u0131n krizinin arifesine getirmi\u015f.\nDigit\u00fcrk\u2019\u00fcn martta \u00f6denmeyen taksidi sezon ba\u015f\u0131 \u00f6denen %25\u2019lik avansa sayarak \u2018Geciken bir \u015fey yok\u2019 demesi kul\u00fcpleri fena k\u0131zd\u0131rm\u0131\u015f.\nHatta yayg\u0131n dedikodu, yay\u0131nc\u0131 kurulu\u015fla 2020-21 \u00f6ncesi yollar\u0131n ayr\u0131laca\u011f\u0131.\nNur topu gibi bir krizimiz daha oluyorTFF ile Kul\u00fcpler Birli\u011fi Vakf\u0131 aras\u0131ndaki bu son toplant\u0131 her ne kadar \u015fu k\u00fcme d\u00fc\u015fme kald\u0131r\u0131ls\u0131n muhabbeti ile \u00f6n plana \u00e7\u0131ksa da, ald\u0131\u011f\u0131m bilgi, zirvede enteresan geli\u015fmelerin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde.\nBunlardan biri; Trabzonspor Ba\u015fkan\u0131 Say\u0131n Ahmet A\u011fao\u011flu\u2019nun m\u00fcsabakalar\u0131n ba\u015flamas\u0131ndan sonra ya\u015fanacak herhangi olumsuz bir geli\u015fme sonras\u0131, ligin tamamlanamamas\u0131 halinde, sezonun bug\u00fcnk\u00fc mevcut haliyle tescil edilmesi gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki tezi ve bunun 12 Haziran \u00f6ncesi TFF taraf\u0131ndan deklare edilmesi talebiymi\u015f.\nA\u011fao\u011flu\u2019nun, \u201cBa\u015flad\u0131k, iki-\u00fc\u00e7 hafta sonra aksi bir karar al\u0131nd\u0131, o s\u0131ra puan durumunda yerler de\u011fi\u015fti.\nBu sezon, o son haliyle de\u011fil bug\u00fcnk\u00fc mevcut haliyle tescil edilebilir\u201d g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn alt\u0131n\u0131 \u0131srarla \u00e7izmi\u015f.\nK\u0131sacas\u0131 talep, kalan 8 ma\u00e7la ilgili yeni bir stat\u00fcn\u00fcn yaz\u0131lmas\u0131.\nSanki bu da \u015fimdiden ciddi bir kaosun habercisi gibi duruyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hi\u00e7bir \u015feyin insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131ndan \u00f6nemli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyorlard\u0131 ya? Demek ki bunlar\u0131n hepsi yalanm\u0131\u015f... G\u00f6rd\u00fck ki dertleri \u2018sa\u011fl\u0131k\u2019 de\u011fil \u2018\u00e7\u0131karlar\u0131ym\u0131\u015f!\u2019 Ve bunu da TFF\u2019ye verdikleri o \u00f6nerge \u2018kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131\u2019, \u2018oynanamaz\u2019dan \u2018oynanabilir\u2019e manevra yaparak (!) c\u00fcmle \u00e2leme g\u00f6stermi\u015f oldular.",
    "meta_lang": "tr"
}