{
    "article_id": "ad70eba61873d9ac59473622c9848630.1590266031.6809905",
    "title": "Ada'da kupay\u0131 kim kald\u0131racak tart\u0131\u015fmas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/adada-kupayi-kim-kaldiracak-tartismasi-41523148",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/adada-kupayi-kim-kaldiracak-tartismasi-41523148",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6efca7152d80ac4d47428.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6efca7152d80ac4d47428.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pandeminin yaratt\u0131\u011f\u0131 etki sporun bir\u00e7ok alan\u0131nda soru i\u015faretlerine neden olurken, bu noktada \u0130ngiltere\u2019de ilgin\u00e7 bir tart\u0131\u015fma ya\u015fan\u0131yor. Premier Lig\u2019de ma\u00e7 fazlas\u0131yla en yak\u0131n rakibi M.City\u2019nin 25 puan \u00f6n\u00fcnde zirvede yer alan ve \u015fampiyonlu\u011fa \u00e7ok yak\u0131n olan Liverpool\u2019un mevcut sponsoru New Balance ile yeni anla\u015fmaya vard\u0131\u011f\u0131 Nike aras\u0131nda \u015fampiyonluk kupas\u0131n\u0131n hangi forma ile kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. New Balance ile 5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmesi 31 May\u0131s\u2019ta sona erecek K\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar, bu tarihten sonra Nike sponsorlu\u011funda m\u00fccadele edecek. Liglerin uzamas\u0131 nedeniyle bu durum, \u201cKupa hangi sponsorla kald\u0131r\u0131lacak?\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131na neden oldu.\n\nTAZM\u0130NATLA ANLA\u015eILDI\n\n\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131; y\u0131ll\u0131k 70 milyon Sterlin\u2019lik s\u00f6zle\u015fme imzalanan Nike\u2019\u0131n, yap\u0131lan \u00fc\u00e7l\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmelerden sonra bir miktar tazminat kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda haklar\u0131n\u0131 yeni sezonunu ba\u015f\u0131na \u00f6teledi\u011fi ifade edildi. B\u00f6ylece Liverpool, \u015fampiyon olmas\u0131 halinde eski sponsoru ile kupay\u0131 kald\u0131racak.\n\n\u0130SPANYA'DA TAR\u0130H VER\u0130LD\u0130: 12 HAZ\u0130RAN\n\nAlmanya Bundesliga futbola d\u00f6nen ilk b\u00fcy\u00fck lig olurken, \u0130spanya\u2019da da ligin ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini a\u00e7\u0131klad\u0131. La Liga\u2019da sezon, T\u00fcrkiye S\u00fcper Lig\u2019de planland\u0131\u011f\u0131 gibi 12 Haziran\u2019da yeniden start alacak. Konuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan La Liga Ba\u015fkan\u0131 Javier Tebas, La Liga\u2019n\u0131n 12 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fc oynanacak Sevilla-Real Betis kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131yla ba\u015flamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bununla birlikte resmi fikst\u00fcr\u00fcn tak\u0131mlara 28 May\u0131s tarihinde bildirilece\u011fi de ifade edildi.\n\nLA LIGA'DA G\u00d6R\u00dcNT\u00dcDEN V\u0130R\u00dcS TESP\u0130T\u0130\n\nLa Liga\u2019da koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00f6nlem amac\u0131yla ilgin\u00e7 bir y\u00f6ntem geli\u015ftirildi. Koronavir\u00fcs protokol\u00fcne g\u00f6re; oyunculardan ma\u00e7lar oynand\u0131ktan sonra pozitif \u00e7\u0131kan olursa, o ismin ma\u00e7 i\u00e7erisinde temas etti\u011fi di\u011fer oyuncular\u0131 belirlemek i\u00e7in \u2018Video Temas Sistemi (VTS)\u2019 kullan\u0131lacak.\n\nHAVUZDA ERTELEME\n\nSene sonunda Abu Dabi\u2019de yap\u0131lmas\u0131 planlanan FINA D\u00fcnya Y\u00fczme \u015eampiyonas\u0131, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir y\u0131l ertelendi. \u015eampiyonan\u0131n, sporcular\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak salg\u0131n nedeniyle bir y\u0131l ertelendi\u011fi belirtildi. 2021 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131\u2019n\u0131n tarihini de 13-29 May\u0131s 2022\u2019ye ertelemi\u015fti.\n\nSOSYAL MESAFEL\u0130 TAKIM FOTO\u011eRAFI\n\nAlmanya 3. Lig tak\u0131mlar\u0131ndan W\u00fcrzburg Kickers, tak\u0131m foto\u011fraf\u0131nda revizeye gitti! Futbol tak\u0131mlar\u0131n\u0131n her sezon ba\u015f\u0131nda \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011frafta, yeni tip koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle futbolcular birbirlerine sosyal mesafe uzunlu\u011funda durdu. Foto\u011fraf b\u00fcy\u00fck ilgi \u00e7ekti.\n\nMEKS\u0130KA'DA SANTOS LAGUNA'YA K\u00d6T\u00dc HABER\n\nMeksika 1. Futbol Ligi (Liga MX) ekiplerinden Santos Laguna\u2019da 8 oyuncunun koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131. Oyuncular\u0131n adlar\u0131 verilmezken, sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n iyi oldu\u011fu ve g\u00f6zlem alt\u0131nda tutularak tedavilerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Meksika\u2019da 5 sezon boyunca birinci ve ikinci ligler aras\u0131nda d\u00fc\u015fme ve y\u00fckselme kald\u0131r\u0131l\u0131rken, salg\u0131n nedeniyle ikinci ligde 2019-2020 sezonunun iptaline karar verilmi\u015fti.\n\nKANTE \u0130DMANA \u00c7IKMAYI REDDETT\u0130\n\n\u0130ngiltere\u2019de baz\u0131 futbolcular liglerin ba\u015flamas\u0131na y\u00f6nelik tepki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda bulunurken, Chelsea\u2019nin Frans\u0131z y\u0131ld\u0131z\u0131 N\u2019Golo Kante de endi\u015feleri nedeniyle idmana \u00e7\u0131kmad\u0131. Kante, ilk idmana \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra sa\u011fl\u0131k \u00f6nlemleri konusundaki endi\u015feleri nedeniyle ikinci antrenmana kat\u0131lmad\u0131. 29 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bir s\u00fcre evde s\u00fcrd\u00fcrece\u011fi ve k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7inde yeni bir karar al\u0131naca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nHaftal\u0131k net CANLI \u0130DDAA kayb\u0131na %10'a varan iade Misli.com'da! Hemen kat\u0131l...",
    "keywords": [
        "kim",
        "sonra",
        "tart\u0131\u015fmas\u0131",
        "adada",
        "kald\u0131racak",
        "koronavir\u00fcs",
        "yeni",
        "nedeniyle",
        "sezon",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "ligada",
        "kupay\u0131",
        "ligde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Liverpool",
        "Kante",
        "La Liga"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pandeminin yaratt\u0131\u011f\u0131 etki sporun bir\u00e7ok alan\u0131nda soru i\u015faretlerine neden olurken, bu noktada \u0130ngiltere\u2019de ilgin\u00e7 bir tart\u0131\u015fma ya\u015fan\u0131yor.\nPremier Lig\u2019de ma\u00e7 fazlas\u0131yla en yak\u0131n rakibi M.City\u2019nin 25 puan \u00f6n\u00fcnde zirvede yer alan ve \u015fampiyonlu\u011fa \u00e7ok yak\u0131n olan Liverpool\u2019un mevcut sponsoru New Balance ile yeni anla\u015fmaya vard\u0131\u011f\u0131 Nike aras\u0131nda \u015fampiyonluk kupas\u0131n\u0131n hangi forma ile kald\u0131r\u0131laca\u011f\u0131 tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nNew Balance ile 5 y\u0131ll\u0131k s\u00f6zle\u015fmesi 31 May\u0131s\u2019ta sona erecek K\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131lar, bu tarihten sonra Nike sponsorlu\u011funda m\u00fccadele edecek.\nLiglerin uzamas\u0131 nedeniyle bu durum, \u201cKupa hangi sponsorla kald\u0131r\u0131lacak?\u201d tart\u0131\u015fmas\u0131na neden oldu.\nTAZM\u0130NATLA ANLA\u015eILDI\u0130ngiliz bas\u0131n\u0131; y\u0131ll\u0131k 70 milyon Sterlin\u2019lik s\u00f6zle\u015fme imzalanan Nike\u2019\u0131n, yap\u0131lan \u00fc\u00e7l\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fmelerden sonra bir miktar tazminat kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131nda haklar\u0131n\u0131 yeni sezonunu ba\u015f\u0131na \u00f6teledi\u011fi ifade edildi.\nB\u00f6ylece Liverpool, \u015fampiyon olmas\u0131 halinde eski sponsoru ile kupay\u0131 kald\u0131racak.\n\u0130SPANYA'DA TAR\u0130H VER\u0130LD\u0130: 12 HAZ\u0130RANAlmanya Bundesliga futbola d\u00f6nen ilk b\u00fcy\u00fck lig olurken, \u0130spanya\u2019da da ligin ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nLa Liga\u2019da sezon, T\u00fcrkiye S\u00fcper Lig\u2019de planland\u0131\u011f\u0131 gibi 12 Haziran\u2019da yeniden start alacak.\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamalarda bulunan La Liga Ba\u015fkan\u0131 Javier Tebas, La Liga\u2019n\u0131n 12 Haziran Cuma g\u00fcn\u00fc oynanacak Sevilla-Real Betis kar\u015f\u0131la\u015fmas\u0131yla ba\u015flamas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde karar al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBununla birlikte resmi fikst\u00fcr\u00fcn tak\u0131mlara 28 May\u0131s tarihinde bildirilece\u011fi de ifade edildi.\nLA LIGA'DA G\u00d6R\u00dcNT\u00dcDEN V\u0130R\u00dcS TESP\u0130T\u0130La Liga\u2019da koronavir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00f6nlem amac\u0131yla ilgin\u00e7 bir y\u00f6ntem geli\u015ftirildi.\nKoronavir\u00fcs protokol\u00fcne g\u00f6re; oyunculardan ma\u00e7lar oynand\u0131ktan sonra pozitif \u00e7\u0131kan olursa, o ismin ma\u00e7 i\u00e7erisinde temas etti\u011fi di\u011fer oyuncular\u0131 belirlemek i\u00e7in \u2018Video Temas Sistemi (VTS)\u2019 kullan\u0131lacak.\nHAVUZDA ERTELEMESene sonunda Abu Dabi\u2019de yap\u0131lmas\u0131 planlanan FINA D\u00fcnya Y\u00fczme \u015eampiyonas\u0131, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir y\u0131l ertelendi.\n\u015eampiyonan\u0131n, sporcular\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131narak salg\u0131n nedeniyle bir y\u0131l ertelendi\u011fi belirtildi.\n2021 D\u00fcnya \u015eampiyonas\u0131\u2019n\u0131n tarihini de 13-29 May\u0131s 2022\u2019ye ertelemi\u015fti.\nSOSYAL MESAFEL\u0130 TAKIM FOTO\u011eRAFIAlmanya 3.\nLig tak\u0131mlar\u0131ndan W\u00fcrzburg Kickers, tak\u0131m foto\u011fraf\u0131nda revizeye gitti!\nFutbol tak\u0131mlar\u0131n\u0131n her sezon ba\u015f\u0131nda \u00e7ektirdi\u011fi foto\u011frafta, yeni tip koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle futbolcular birbirlerine sosyal mesafe uzunlu\u011funda durdu.\nFoto\u011fraf b\u00fcy\u00fck ilgi \u00e7ekti.\nMEKS\u0130KA'DA SANTOS LAGUNA'YA K\u00d6T\u00dc HABERMeksika 1.\nFutbol Ligi (Liga MX) ekiplerinden Santos Laguna\u2019da 8 oyuncunun koronavir\u00fcs testi pozitif \u00e7\u0131kt\u0131.\nOyuncular\u0131n adlar\u0131 verilmezken, sa\u011fl\u0131k durumlar\u0131n\u0131n iyi oldu\u011fu ve g\u00f6zlem alt\u0131nda tutularak tedavilerine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nMeksika\u2019da 5 sezon boyunca birinci ve ikinci ligler aras\u0131nda d\u00fc\u015fme ve y\u00fckselme kald\u0131r\u0131l\u0131rken, salg\u0131n nedeniyle ikinci ligde 2019-2020 sezonunun iptaline karar verilmi\u015fti.\nKANTE \u0130DMANA \u00c7IKMAYI REDDETT\u0130\u0130ngiltere\u2019de baz\u0131 futbolcular liglerin ba\u015flamas\u0131na y\u00f6nelik tepki a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda bulunurken, Chelsea\u2019nin Frans\u0131z y\u0131ld\u0131z\u0131 N\u2019Golo Kante de endi\u015feleri nedeniyle idmana \u00e7\u0131kmad\u0131.\nKante, ilk idmana \u00e7\u0131kt\u0131ktan sonra sa\u011fl\u0131k \u00f6nlemleri konusundaki endi\u015feleri nedeniyle ikinci antrenmana kat\u0131lmad\u0131.\n29 ya\u015f\u0131ndaki oyuncunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 bir s\u00fcre evde s\u00fcrd\u00fcrece\u011fi ve k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7inde yeni bir karar al\u0131naca\u011f\u0131 ifade edildi.\nHaftal\u0131k net CANLI \u0130DDAA kayb\u0131na %10'a varan iade Misli.com'da!\nHemen kat\u0131l...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - H\u00fcrriyet yazarlar\u0131ndan Ertu\u011frul G\u00fcne\u015f, koronavir\u00fcs\u00fcn futbol d\u00fcnyas\u0131na etkilerini de\u011ferlendirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}