{
    "article_id": "9940a53bd3494b0412adc1f20f3553ff.1590266033.8988705",
    "title": "Avrupa'da futbol liglerinin ba\u015flama tarihleri netle\u015fiyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/avrupada-futbol-liglerinin-baslama-tarihleri-netlesiyor-41514543",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/avrupada-futbol-liglerinin-baslama-tarihleri-netlesiyor-41514543",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb905692269a2106801eb3a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb905692269a2106801eb3a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'nun, S\u00fcper Lig, TFF 1. Lig, 2. Lig, 3. Lig ve B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Ligleri 12-13-14 Haziran haftas\u0131nda ba\u015flatma karar\u0131 almas\u0131 halen tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinde de benzer tart\u0131\u015fmalar ya\u015fan\u0131yor.\n\n\n\nTFF'nin liglerin ba\u015flama tarihini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, MKE Ankarag\u00fcc\u00fc, Sancaktepe FK, \u0130neg\u00f6lspor ve Tuzlaspor kul\u00fcpleri de futbolcu, teknik heyet, idareci ve personellerinde Covid-19 belirtisi oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.\n\n\u0130SPANYA'DA TAR\u0130HLER BEL\u0130RLEN\u0130YOR\n\nKoronavir\u00fcs'\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen \u0130spanya'da ise ba\u015flama tarihleri hen\u00fcz kesinle\u015fmedi. Ancak \u00f6ng\u00f6r\u00fclen tarih Haziran ay\u0131n\u0131n ortas\u0131 olarak g\u00fcndemini koruyor. La Liga'n\u0131n 12 Haziran'da ba\u015flamamas\u0131 durumunda da 15-28 Haziran'da oynanmas\u0131 planlan\u0131yor.\n\n\n\n\u00d6te yandan \u0130spanya 1. ve 2. futbol lig ekiplerindeki futbolcular\u0131n koronavir\u00fcs testlerinde halen pozitif sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klan\u0131yor.\n\n\n\nPREMIER L\u0130G'\u0130N HEDEF\u0130 8 HAZ\u0130RAN\n\n\u0130ngiltere'de de Premier Lig'in ba\u015flama tarihi belirsizli\u011fini korurken, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Premier Lig Y\u00f6netimi'nin ma\u00e7lar\u0131 8 Haziran'da ba\u015flatmay\u0131 hedefledi\u011fi duyuruldu. Ancak bu tarihte ba\u015flamas\u0131na kul\u00fcplerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu onay verirken, baz\u0131 kul\u00fcp ve futbolcular\u0131n ayn\u0131 fikirde olmad\u0131klar\u0131 gelen haberler aras\u0131nda.\n\n\n\nKoronavir\u00fcs nedeniyle ara verilen liglerin baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde \u00f6ng\u00f6r\u00fclen ba\u015flama tarihleri \u015f\u00f6yle;\n\n\n\nAlmanya 15 May\u0131s\n\nMacaristan 23 May\u0131s\n\n\u00c7ekya 25 May\u0131s\n\nPolonya 29 May\u0131s\n\nDanimarka 29 May\u0131s\n\nAvusturya 30 May\u0131s\n\nPortekiz 30 May\u0131s\n\n\u0130talya 6-7 Haziran\n\n\u0130ngiltere 8 Haziran\n\n\u0130spanya 15-28 Haziran\n\nYunanistan 6 Haziran\n\nH\u0131rvatistan 6 Haziran\n\n\u0130svi\u00e7re 8 Haziran\n\n\u0130sve\u00e7 14 Haziran\n\nS\u0131rbistan 30 May\u0131s\n\nRusya 21-28 Haziran\n\nNorve\u00e7 16 Haziran\n\n\n\n\n\nS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "futbol",
        "ba\u015flama",
        "liglerinin",
        "\u00f6ng\u00f6r\u00fclen",
        "haziranda",
        "premier",
        "30",
        "avrupada",
        "liglerin",
        "lig",
        "ve",
        "\u00fclkelerinde",
        "tarihleri",
        "netle\u015fiyor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "S\u00fcper Lig",
        "Premier Lig",
        "Serie A",
        "Bundesliga",
        "La Liga"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu'nun, S\u00fcper Lig, TFF 1.\nLig ve B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Ligleri 12-13-14 Haziran haftas\u0131nda ba\u015flatma karar\u0131 almas\u0131 halen tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, di\u011fer Avrupa \u00fclkelerinde de benzer tart\u0131\u015fmalar ya\u015fan\u0131yor.\nTFF'nin liglerin ba\u015flama tarihini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Be\u015fikta\u015f, Fenerbah\u00e7e, MKE Ankarag\u00fcc\u00fc, Sancaktepe FK, \u0130neg\u00f6lspor ve Tuzlaspor kul\u00fcpleri de futbolcu, teknik heyet, idareci ve personellerinde Covid-19 belirtisi oldu\u011funu duyurmu\u015ftu.\n\u0130SPANYA'DA TAR\u0130HLER BEL\u0130RLEN\u0130YORKoronavir\u00fcs'\u00fcn en \u00e7ok etkiledi\u011fi \u00fclkelerin ba\u015f\u0131nda gelen \u0130spanya'da ise ba\u015flama tarihleri hen\u00fcz kesinle\u015fmedi.\nAncak \u00f6ng\u00f6r\u00fclen tarih Haziran ay\u0131n\u0131n ortas\u0131 olarak g\u00fcndemini koruyor.\nLa Liga'n\u0131n 12 Haziran'da ba\u015flamamas\u0131 durumunda da 15-28 Haziran'da oynanmas\u0131 planlan\u0131yor.\n\u00d6te yandan \u0130spanya 1. ve 2. futbol lig ekiplerindeki futbolcular\u0131n koronavir\u00fcs testlerinde halen pozitif sonu\u00e7lar a\u00e7\u0131klan\u0131yor.\nPREMIER L\u0130G'\u0130N HEDEF\u0130 8 HAZ\u0130RAN\u0130ngiltere'de de Premier Lig'in ba\u015flama tarihi belirsizli\u011fini korurken, ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde Premier Lig Y\u00f6netimi'nin ma\u00e7lar\u0131 8 Haziran'da ba\u015flatmay\u0131 hedefledi\u011fi duyuruldu.\nAncak bu tarihte ba\u015flamas\u0131na kul\u00fcplerin b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu onay verirken, baz\u0131 kul\u00fcp ve futbolcular\u0131n ayn\u0131 fikirde olmad\u0131klar\u0131 gelen haberler aras\u0131nda.\nKoronavir\u00fcs nedeniyle ara verilen liglerin baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinde \u00f6ng\u00f6r\u00fclen ba\u015flama tarihleri \u015f\u00f6yle;Almanya 15 May\u0131sMacaristan 23 May\u0131s\u00c7ekya 25 May\u0131sPolonya 29 May\u0131sDanimarka 29 May\u0131sAvusturya 30 May\u0131sPortekiz 30 May\u0131s\u0130talya 6-7 Haziran\u0130ngiltere 8 Haziran\u0130spanya 15-28 HaziranYunanistan 6 HaziranH\u0131rvatistan 6 Haziran\u0130svi\u00e7re 8 Haziran\u0130sve\u00e7 14 HaziranS\u0131rbistan 30 May\u0131sRusya 21-28 HaziranNorve\u00e7 16 HaziranS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alan koronavir\u00fcs (COVID-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle ertelenen futbol liglerinin ba\u015flama tarihleri birer birer belli olmaya ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}