{
    "article_id": "f5ed069fece1d083cbf4ec7d8d40077e.1590266034.5048916",
    "title": "Denizlispor'da futbolculara 4 g\u00fcnl\u00fck bayram izni!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/denizlisporda-futbolculara-4-gunluk-bayram-izni-41524211",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/denizlisporda-futbolculara-4-gunluk-bayram-izni-41524211",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec907fcc03c0e171ccd9658.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec907fcc03c0e171ccd9658.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle liglere verilen arada yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fma temposuyla haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Yukatel Denizlispor, Ramazan Bayram\u0131 \u00f6ncesindeki son antrenman\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\nTeknik direkt\u00f6r B\u00fclent Uygun, yap\u0131lan idman\u0131n ard\u0131ndan futbolculara 4 g\u00fcn bayram izni verdi. Ye\u015fil-siyahl\u0131 ekip, 27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Haluk Ulusoy Tesislerinde toplanarak \u00e7al\u0131\u015fmalara yeniden ba\u015flayacak.\n\nB\u00fclent Uygun, g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden itibaren antrenman ve ma\u00e7larda g\u00f6sterdikleri y\u00fcksek m\u00fccadeleden dolay\u0131 oyuncular\u0131yla gurur duydu\u011funu belirtti. Tak\u0131m olarak ligi iyi bir konumda tamamlamak istediklerini ifade eden deneyimli teknik adam, \u201cHedeflerimiz i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var. \u0130nananlar, inand\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak, isteyerek ve \u00e7ok tekrarla ba\u015farm\u0131\u015flard\u0131r. \u00c7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131p ba\u015faraca\u011f\u0131z\" dedi.\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "denizlisporda",
        "\u00e7al\u0131\u015fmaya",
        "bayram",
        "uygun",
        "\u00f6ncesindeki",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7ar\u015famba",
        "ve",
        "izni",
        "bir",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131p",
        "futbolculara",
        "\u00fccretsi\u0307z"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Futbol",
        "Denizlispor",
        "izin",
        "Anadolu Kul\u00fcpleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 sebebiyle liglere verilen arada yo\u011fun bir \u00e7al\u0131\u015fma temposuyla haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren Yukatel Denizlispor, Ramazan Bayram\u0131 \u00f6ncesindeki son antrenman\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nTeknik direkt\u00f6r B\u00fclent Uygun, yap\u0131lan idman\u0131n ard\u0131ndan futbolculara 4 g\u00fcn bayram izni verdi.\nYe\u015fil-siyahl\u0131 ekip, 27 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc Haluk Ulusoy Tesislerinde toplanarak \u00e7al\u0131\u015fmalara yeniden ba\u015flayacak.\nB\u00fclent Uygun, g\u00f6reve geldi\u011fi g\u00fcnden itibaren antrenman ve ma\u00e7larda g\u00f6sterdikleri y\u00fcksek m\u00fccadeleden dolay\u0131 oyuncular\u0131yla gurur duydu\u011funu belirtti.\nTak\u0131m olarak ligi iyi bir konumda tamamlamak istediklerini ifade eden deneyimli teknik adam, \u201cHedeflerimiz i\u00e7in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var.\n\u0130nananlar, inand\u0131klar\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131\u015farak, isteyerek ve \u00e7ok tekrarla ba\u015farm\u0131\u015flard\u0131r.\n\u00c7ok \u00e7al\u0131\u015f\u0131p ba\u015faraca\u011f\u0131z\" dedi.\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - S\u00fcper Lig ekiplerinden Yukatel Denizlispor\u2019da futbolculara Ramazan Bayram\u0131 nedeniyle 4 g\u00fcnl\u00fck izin verildi.",
    "meta_lang": "tr"
}