{
    "article_id": "b84fd7e90ad44b09a82f9b8b9fc6caab.1590266035.9181135",
    "title": "G\u00f6ztepe'de kaptan Beto, yeni s\u00f6zle\u015fme i\u00e7in ba\u015fkan\u0131 bekliyor!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/goztepede-kaptan-beto-yeni-sozlesme-icin-baskani-bekliyor-41523708",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/goztepede-kaptan-beto-yeni-sozlesme-icin-baskani-bekliyor-41523708",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7cf6b7af5071970fb07fc.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7cf6b7af5071970fb07fc.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ba\u015fta eski tak\u0131m\u0131 Sporting Lizbon olmak \u00fczere, Be\u015fikta\u015f dahil bir\u00e7ok tak\u0131mdan teklifler alan Portekizli eldivenin Sepil\u2019le g\u00f6r\u00fc\u015fmeden hi\u00e7bir kul\u00fcbe cevap vermeyece\u011fi ifade edildi.\n\n\n\nG\u00f6nl\u00fcn\u00fcn her zaman G\u00f6ztepe\u2019den yana oldu\u011funu ifade eden deneyimli kalecinin, \"Beni isteyen kul\u00fcplerin olmas\u0131 do\u011fal. Ancak benim G\u00f6ztepe camias\u0131 ile ba\u011f\u0131m var. Burayla ilgili bir \u015fey netle\u015fmeden hareket etmek istemiyorum\" dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\n\n\n\nBeto\u2019nun kesinlikle tak\u0131mda kalmas\u0131n\u0131 isteyen Sepil\u2019in de kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan 37 ya\u015f\u0131ndaki file bek\u00e7isi ile yeni mukavele yapaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\nBeto\u2019nun koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 y\u00fcz\u00fcnden gelirleri azalan y\u00f6netime fedakarl\u0131k yapaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi de ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\n\nG\u00f6z-G\u00f6z\u2019de 2017-2018 sezonundan beri kaleyi koruyan Beto, taraftar\u0131n en sevdi\u011fi isimlerin ba\u015f\u0131nda geliyor. Yapt\u0131\u011f\u0131 kritik kurtar\u0131\u015flarla tak\u0131m\u0131 bir\u00e7ok ma\u00e7ta ipten alan Portekizli, kariyerinde 2 kez UEFA Avrupa Ligi olmak \u00fczere bir\u00e7ok kupa kald\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131.\n\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da! Oynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "\u015fey",
        "bekliyor",
        "tak\u0131m\u0131",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "\u00fczere",
        "kaptan",
        "s\u00f6zle\u015fme",
        "portekizli",
        "isteyen",
        "ifade",
        "yeni",
        "beto",
        "i\u00e7in",
        "bir\u00e7ok",
        "ile",
        "alan",
        "olmak",
        "g\u00f6ztepede"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Futbol",
        "G\u00f6ztepe",
        "Beto",
        "Anadolu Kul\u00fcpleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ba\u015fta eski tak\u0131m\u0131 Sporting Lizbon olmak \u00fczere, Be\u015fikta\u015f dahil bir\u00e7ok tak\u0131mdan teklifler alan Portekizli eldivenin Sepil\u2019le g\u00f6r\u00fc\u015fmeden hi\u00e7bir kul\u00fcbe cevap vermeyece\u011fi ifade edildi.\nG\u00f6nl\u00fcn\u00fcn her zaman G\u00f6ztepe\u2019den yana oldu\u011funu ifade eden deneyimli kalecinin, \"Beni isteyen kul\u00fcplerin olmas\u0131 do\u011fal.\nAncak benim G\u00f6ztepe camias\u0131 ile ba\u011f\u0131m var.\nBurayla ilgili bir \u015fey netle\u015fmeden hareket etmek istemiyorum\" dedi\u011fi \u00f6\u011frenildi.\nBeto\u2019nun kesinlikle tak\u0131mda kalmas\u0131n\u0131 isteyen Sepil\u2019in de kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmenin ard\u0131ndan 37 ya\u015f\u0131ndaki file bek\u00e7isi ile yeni mukavele yapaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\nBeto\u2019nun koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 y\u00fcz\u00fcnden gelirleri azalan y\u00f6netime fedakarl\u0131k yapaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fi de ileri s\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nG\u00f6z-G\u00f6z\u2019de 2017-2018 sezonundan beri kaleyi koruyan Beto, taraftar\u0131n en sevdi\u011fi isimlerin ba\u015f\u0131nda geliyor.\nYapt\u0131\u011f\u0131 kritik kurtar\u0131\u015flarla tak\u0131m\u0131 bir\u00e7ok ma\u00e7ta ipten alan Portekizli, kariyerinde 2 kez UEFA Avrupa Ligi olmak \u00fczere bir\u00e7ok kupa kald\u0131rmay\u0131 ba\u015fard\u0131.\nBundesliga ma\u00e7lar\u0131 \u00dcCRETS\u0130Z CANLI YAYINLA Misli.com'da!\nOynamak/\u0130zlemek i\u00e7in buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - S\u00fcper Lig ekiplerinden G\u00f6ztepe ile s\u00f6zle\u015fmesi sezon sonunda bitecek kaptan kaleci Beto Pimparel, ba\u015fkan Mehmet Sepil\u2019le g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi bekliyor.",
    "meta_lang": "tr"
}