{
    "article_id": "35eb81bdbc70bbf3baebb686773693b7.1590266040.9662552",
    "title": "Ergin Ataman: \"Euroleague'in oynanaca\u011f\u0131na inanc\u0131m tam\"",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/ergin-ataman-euroleaguein-oynanacagina-inancim-tam-41518806",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/ergin-ataman-euroleaguein-oynanacagina-inancim-tam-41518806",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebee4ec0f254425c0d4772d.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebee4ec0f254425c0d4772d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle her \u00fclkede farkl\u0131 sporlarla ilgili kararlar al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken Ataman, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\"D\u00fcnyada ya\u015fanan COVID-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkede, farkl\u0131 spor dallar\u0131na ili\u015fkin kararlar al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131. Almanya, \u0130spanya ve \u0130srail basketbol ligleri sezonlar\u0131 tamamlamak i\u00e7in ileriye d\u00f6n\u00fck oynatma planlar\u0131n\u0131, geli\u015fmeleri tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irerek gerekirse revize etme \u015fart\u0131yla a\u00e7\u0131klad\u0131. TBFnin \u00fclkemizde ligleri oynatmama ve beyaz sezon ilan etme karar\u0131n\u0131; bir plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmadan acele al\u0131nm\u0131\u015f bir karar olarak g\u00f6r\u00fcyorum. Bu noktada ele\u015ftirimin temeli, liglerin oynanmamas\u0131 de\u011fil, bilakis herhangi bir stratejik planlama \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmadan, s\u00fcre\u00e7 y\u00f6netiminin yap\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131nad\u0131r. TBF, Avrupadaki baz\u0131 \u00f6rnekler gibi ligleri tamamlamak i\u00e7in bir takvim a\u00e7\u0131klayabilir, o tarih yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan \u015fartlara g\u00f6re bunu tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irebilirdi. Sezon boyunca yat\u0131r\u0131m yapan, hep daha iyi olmak i\u00e7in \u00e7abalayan kul\u00fcplerin, sezon ortas\u0131nda yat\u0131r\u0131m\u0131 kesmi\u015f olan kul\u00fcplerle ayn\u0131 beyaz sayfada de\u011ferlendirilmesinin T\u00fcrk basketbolu ve lig organizasyonunun gelece\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan s\u0131k\u0131nt\u0131 yarataca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmekteyim. Yine ayn\u0131 d\u00f6nemde EuroLeague organizasyonunun; insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 en \u00fcst noktada koruyan protokoller ve organizasyona talip \u00fclkelerin devlet g\u00fcvenceleriyle ve \u00f6nceden detayl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f bir plan dahilinde, ligin geri kalan\u0131n\u0131 4-26 Temmuz tarihlerinde oynatabilece\u011fine inanc\u0131m tamd\u0131r. \u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n her t\u00fcrl\u00fc sportif sonu\u00e7tan daha \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 bir kez daha \u00e7izerek; bu d\u00f6nemde pandemiyi yenmek ve yaratt\u0131\u011f\u0131 olumsuz havay\u0131 azaltmak noktas\u0131nda geri ad\u0131m atmadan, gerekli tedbirleri alarak hayat\u0131n ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za her alanda tedbirle ve \u00f6zg\u00fcvenle devam etmemiz gerekti\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesindeyim.\"\n\nMisli.com'da Bundesliga keyfi CANLI BAH\u0130S ve CANLI YAYINLA ba\u015flad\u0131!",
    "keywords": [
        "oynanaca\u011f\u0131na",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131lmadan",
        "euroleaguein",
        "\u00fclkede",
        "ligleri",
        "ergin",
        "tekrar",
        "daha",
        "sezon",
        "inanc\u0131m",
        "i\u00e7in",
        "tam",
        "ve",
        "bir",
        "ataman",
        "\u00fczerinde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Euroleague",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Covid-19"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle her \u00fclkede farkl\u0131 sporlarla ilgili kararlar al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7eken Ataman, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"D\u00fcnyada ya\u015fanan COVID-19 salg\u0131n\u0131 sonras\u0131nda bir\u00e7ok \u00fclkede, farkl\u0131 spor dallar\u0131na ili\u015fkin kararlar al\u0131nmaya ba\u015fland\u0131.\nAlmanya, \u0130spanya ve \u0130srail basketbol ligleri sezonlar\u0131 tamamlamak i\u00e7in ileriye d\u00f6n\u00fck oynatma planlar\u0131n\u0131, geli\u015fmeleri tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irerek gerekirse revize etme \u015fart\u0131yla a\u00e7\u0131klad\u0131.\nTBFnin \u00fclkemizde ligleri oynatmama ve beyaz sezon ilan etme karar\u0131n\u0131; bir plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmadan acele al\u0131nm\u0131\u015f bir karar olarak g\u00f6r\u00fcyorum.\nBu noktada ele\u015ftirimin temeli, liglerin oynanmamas\u0131 de\u011fil, bilakis herhangi bir stratejik planlama \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmadan, s\u00fcre\u00e7 y\u00f6netiminin yap\u0131lmam\u0131\u015f olmas\u0131nad\u0131r.\nTBF, Avrupadaki baz\u0131 \u00f6rnekler gibi ligleri tamamlamak i\u00e7in bir takvim a\u00e7\u0131klayabilir, o tarih yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131nda olu\u015fan \u015fartlara g\u00f6re bunu tekrar g\u00f6zden ge\u00e7irebilirdi.\nSezon boyunca yat\u0131r\u0131m yapan, hep daha iyi olmak i\u00e7in \u00e7abalayan kul\u00fcplerin, sezon ortas\u0131nda yat\u0131r\u0131m\u0131 kesmi\u015f olan kul\u00fcplerle ayn\u0131 beyaz sayfada de\u011ferlendirilmesinin T\u00fcrk basketbolu ve lig organizasyonunun gelece\u011fi a\u00e7\u0131s\u0131ndan s\u0131k\u0131nt\u0131 yarataca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmekteyim.\nYine ayn\u0131 d\u00f6nemde EuroLeague organizasyonunun; insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 en \u00fcst noktada koruyan protokoller ve organizasyona talip \u00fclkelerin devlet g\u00fcvenceleriyle ve \u00f6nceden detayl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131lm\u0131\u015f bir plan dahilinde, ligin geri kalan\u0131n\u0131 4-26 Temmuz tarihlerinde oynatabilece\u011fine inanc\u0131m tamd\u0131r.\n\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n her t\u00fcrl\u00fc sportif sonu\u00e7tan daha \u00f6nemli oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 bir kez daha \u00e7izerek; bu d\u00f6nemde pandemiyi yenmek ve yaratt\u0131\u011f\u0131 olumsuz havay\u0131 azaltmak noktas\u0131nda geri ad\u0131m atmadan, gerekli tedbirleri alarak hayat\u0131n ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131za her alanda tedbirle ve \u00f6zg\u00fcvenle devam etmemiz gerekti\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcncesindeyim.\"\nMisli.com'da Bundesliga keyfi CANLI BAH\u0130S ve CANLI YAYINLA ba\u015flad\u0131!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Anadolu Efes Ba\u015fantren\u00f6r\u00fc Ergin Ataman, basketbolda liglerin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan sessizli\u011fini bozdu. Deneyimli ba\u015fantren\u00f6r, T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu\u2019nun (TBF) beyaz sezon ilan etme karar\u0131n\u0131 acele al\u0131nm\u0131\u015f bir karar olarak yorumlad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}