{
    "article_id": "23b5996d55dae18cb5e1f7a0d216143f.1590266041.9363558",
    "title": "Alper Y\u0131lmaz: 'Euroleague devam etmeyecek gibi g\u00f6z\u00fck\u00fcyor'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/alper-yilmaz-euroleague-devam-etmeyecek-gibi-gozukuyor-41516334",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/alper-yilmaz-euroleague-devam-etmeyecek-gibi-gozukuyor-41516334",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbb0187af50700088d418f.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbb0187af50700088d418f.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Anadolu Efes Kul\u00fcb\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Alper Y\u0131lmaz, basketbolda liglerin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili, \"T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu, hakl\u0131 gerek\u00e7elerle bir karar ald\u0131. \u015eampiyon aday\u0131 olarak bu yolda ilerleyememek bizi \u00fczd\u00fc ama her \u015feyden \u00f6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131.\" dedi.\n\n\n\nT\u00fcrkiye Basketbol Federasyonunun (TBF) kul\u00fcpler ve ilgili bakanl\u0131klarla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeden sonra ligleri sonland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131lmaz, \"Bu karara sayg\u0131 duyuyoruz. \u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden \u00f6nemli. Tabii sezonun oynanarak bitirilmesi ve hak edenin \u015fampiyon olmas\u0131n\u0131 tercih ederdik ancak d\u00fcnyan\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu ortamda maalesef bu m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\nING Basketbol S\u00fcper Ligi'nde \u00fcst \u00fcste ikinci kez \u015fampiyon olmay\u0131 hedeflediklerini ancak salg\u0131n nedeniyle bunun m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Alper Y\u0131lmaz,\n\n\"T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu, hakl\u0131 gerek\u00e7elerle bir karar ald\u0131. \u015eampiyon aday\u0131 olarak bu yolda ilerleyememek bizi \u00fczd\u00fc ama her \u015feyden \u00f6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131. \u015eampiyon olmay\u0131 istiyorduk. Federasyonun y\u00f6nergesinde d\u00fc\u015fen tak\u0131mlar normal sezonda, \u015fampiyon ise play-off'lar sonucunda belirleniyor. \u00c7ok iyi ge\u00e7en bir sezonun yar\u0131da kalmas\u0131 bizde \u00fcz\u00fcnt\u00fc yaratt\u0131 ama ne bizi \u015fampiyon yapmad\u0131lar diye kimseyi su\u00e7layabiliriz ne de ke\u015fke bizi \u015fampiyon yapsayd\u0131n\u0131z diyebiliriz. \u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden \u00f6nemli. Yapacak bir \u015feyimiz yok.\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\nLacivert-beyazl\u0131 basketbol tak\u0131m\u0131n\u0131n oyuncular\u0131 ve ba\u015fantren\u00f6r\u00fc Ergin Ataman'\u0131n liglerle ilgili al\u0131nan karara g\u00f6sterdikleri tepki hakk\u0131nda da g\u00f6r\u00fc\u015flerini aktaran Alper Y\u0131lmaz, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\n\n\"Oyuncular ligin bitirilmesine haz\u0131rd\u0131. Tabii ki emeklerinin sonucunu g\u00f6remiyor olmak onlar\u0131 da \u00fcz\u00fcyor. B\u00fct\u00fcn basketbolcular\u0131n, sezonun oynanmadan bitmi\u015f olmas\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Hepsi a\u011fustos ay\u0131ndan beri emek veriyor. Sonucunu g\u00f6rmek i\u00e7in ve kazanmak i\u00e7in basketbol oynuyorlar. Ancak kimsenin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 tehlikeye atmak istemiyoruz. Do\u011fru \u015fartlar olu\u015fmadan basketbolun oynanmamas\u0131nda hepimiz hemfikiriz. Ergin hoca, gecesini g\u00fcnd\u00fcz\u00fcne katarak antrenman yapt\u0131r\u0131yor, oyuncularla ayn\u0131 eforu harc\u0131yor. O da ma\u00e7lar\u0131n oynanmas\u0131n\u0131 isterdi, onun da insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nemsedi\u011fini ve oyuncular\u0131n\u0131n veya basketbol ailesinden herhangi birinin riske at\u0131lmas\u0131n\u0131 istemedi\u011fini biliyorum.\"\n\n\n\n- \"THY Avrupa Ligi devam etmeyecek g\u00f6z\u00fck\u00fcyor\"\n\n\n\nAlper Y\u0131lmaz, 24 May\u0131s'ta sezona devam edilip edilmeyece\u011fine karar verilecek THY Avrupa Ligi ile ilgili \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\n\n\"Avrupa Ligi, oynamak i\u00e7in elinden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6steriyor. Kul\u00fcplerle i\u015f birli\u011fi i\u00e7indeler. Avrupa Ligi, 10 \u00fclke tak\u0131m\u0131ndan olu\u015fan hatta 15-16 \u00fclkeyi etkileyen bir yap\u0131. 10 \u00fclkenin bir anda seyahate ba\u015flayabilmesi, bir \u00fclkede toparlanabilmesi ve orada ma\u00e7lara ba\u015flayabilmesi \u00e7ok ciddi organizasyon gerektiriyor. Bunun i\u00e7in ciddi \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7erisindeler. \u00dclkemizde tablo daha iyiye gidiyor ama Rusya'da her g\u00fcn hastalanan say\u0131s\u0131 art\u0131yor. \u0130spanya, \u0130talya'ya nazaran biraz daha k\u00f6t\u00fc ama ne zaman normalle\u015fir bilmiyoruz. ABD, Kovid-19'un merkez \u00fcss\u00fc g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. B\u00fct\u00fcn tak\u0131mlar\u0131n \u00e7o\u011funun yabanc\u0131 oyuncusu ABD'den gelecek. Dolay\u0131s\u0131yla 24 May\u0131s'\u0131n son tarih olarak belirlenmesinin nedeni bu tarihte sonra insanlara seyahat ve karantina zaman\u0131 sa\u011flayabilmek. THY Avrupa Ligi, \u00fcst\u00fcn \u00e7abalara ra\u011fmen devam etmeyecek g\u00f6z\u00fck\u00fcyor. Burada 18 tak\u0131m\u0131n riski mevcutsa zaten Avrupa Ligi bu turnuvay\u0131 yapt\u0131rmayacak.\"\n\n\n\nAvrupa Ligi Oyuncular Birli\u011fi ile yap\u0131lan anla\u015fma kapsam\u0131nda basketbolcular\u0131n maa\u015flar\u0131nda indirime gidilmesini de olumlu kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Y\u0131lmaz, \"Bu, bizim \u00f6zellikle bu sene kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131 bir nebze de olsa azaltt\u0131 ama tabii iddia, yay\u0131n ve sponsorluk gibi maa\u015flara dayal\u0131 gelirlerin olmamas\u0131 b\u00fct\u00fcn spor ekonomisini \u00e7ok ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar alt\u0131nda b\u0131rak\u0131yor. Bunun etkilerini \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki senelerde de g\u00f6rece\u011fiz.\" dedi.\n\n\n\n- \"D\u00fcnya basketbolunda k\u00fc\u00e7\u00fclme bekliyorum\"\n\n\n\nAlper Y\u0131lmaz, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n sebep oldu\u011fu finansal sorunlar nedeniyle basketbol d\u00fcnyas\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme bekledi\u011fini dile getirdi.\n\n\n\nSalg\u0131n\u0131n d\u00fcnya ekonomisi \u00fczerinde ciddi etkiler olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen lacivert-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn genel direkt\u00f6r\u00fc, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\n\n\"Ma\u00e7lar\u0131n yap\u0131lm\u0131yor olmas\u0131, \u00e7o\u011fu tak\u0131m\u0131n sponsor, televizyon ve seyirci gelirlerinden mahrum kalmas\u0131 demek. \u015eu an \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde ma\u00e7lara seyirciyle mi ba\u015flayaca\u011f\u0131z? \u015eirketler bu kadar kapal\u0131 kald\u0131ktan sonra nas\u0131l geri yakla\u015f\u0131m g\u00f6sterecekler? Geri d\u00f6n\u00fc\u015flerinde tasarrufa m\u0131 gidecekler ya da halka ula\u015fmak i\u00e7in daha a\u00e7\u0131k politika m\u0131 izleyecekler? \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezon i\u00e7in d\u00fcnya basketbolunda NBA de dahil olmak \u00fczere k\u00fc\u00e7\u00fclme bekliyorum. Bu, in\u015fallah k\u0131sa s\u00fcreli olur, di\u011fer senelere yans\u0131maz. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezonlar i\u00e7in oyuncular\u0131n \u00fccretlerinin ve kul\u00fcplerin b\u00fct\u00e7elerinin d\u00fc\u015fece\u011fini varsay\u0131yorum.\"\n\n\n\n- \"Tak\u0131m\u0131 koruyabilmek i\u00e7in elimizden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterece\u011fiz\"\n\n\n\nAnadolu Efes Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 her organizasyonda en \u00fcst s\u0131ralar\u0131 hedefledi\u011fini anlatan Alper Y\u0131lmaz, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\n\n\"\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezon en az\u0131ndan THY Avrupa Ligi'nde D\u00f6rtl\u00fc Final ve ING Basketbol S\u00fcper Ligi'nde \u015fampiyonluk istiyoruz. \u015eu an tak\u0131m yap\u0131s\u0131ndan \u00e7ok mutluyuz, onlar\u0131 tutabilmek i\u00e7in elimizden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterece\u011fiz. S\u00f6zle\u015fmesi biten ve opsiyonu bulunan oyuncular var. Bu s\u00fcre\u00e7 NBA takvimini de alt\u00fcst etti. Avrupa Ligi, oynamama karar\u0131 verirse \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sezonun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131z. \u015eu an \u00f6nceli\u011fimiz, tak\u0131mdaki oyuncular\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyup onlar\u0131 olas\u0131 m\u00fccadele i\u00e7in en haz\u0131r \u015fekilde tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak.\"\n\n\n\n- \"Merter'deki tesislerimizden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z\"\n\n\n\nAlper Y\u0131lmaz, lacivert-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn antrenmanlar\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 Merter'deki tesislerinden ta\u015f\u0131nacaklar\u0131n\u0131 belirtti.\n\n\n\nTesisle ilgili birka\u00e7 alternatif plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Y\u0131lmaz, \"Merter'deki tesislerimizden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. \u00c7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yoruz ama belirli s\u00fcre daha kalabilir miyiz diye Merter'deki arazinin yeni sahipleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fme halindeyiz. Sinan Erdem Spor Salonu'na ofisi ta\u015f\u0131mak ya da ba\u015fka yer aramak gibi alternatifler devam ediyor. Gen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131ndan Sinan Erdem Spor Salonu'nun arkas\u0131ndaki otoparkta yap-i\u015flet modeliyle yer yapabilmek i\u00e7in ricam\u0131z olmu\u015ftu. Araya salg\u0131n s\u00fcreci girdi. Salg\u0131ndan sonra tekrar oturup g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\n\n\n\nS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "keywords": [
        "g\u00f6z\u00fck\u00fcyor",
        "euroleague",
        "bu",
        "etmeyecek",
        "\u015fampiyon",
        "devam",
        "alper",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "avrupa",
        "ligi",
        "gibi",
        "basketbol",
        "y\u0131lmaz",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Anadolu Efes",
        "Alper Y\u0131lmaz",
        "Euroleague",
        "TBF",
        "Koronavir\u00fcs",
        "embedpod"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Anadolu Efes Kul\u00fcb\u00fc Genel Direkt\u00f6r\u00fc Alper Y\u0131lmaz, basketbolda liglerin sonland\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili, \"T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu, hakl\u0131 gerek\u00e7elerle bir karar ald\u0131.\n\u015eampiyon aday\u0131 olarak bu yolda ilerleyememek bizi \u00fczd\u00fc ama her \u015feyden \u00f6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131.\"\nT\u00fcrkiye Basketbol Federasyonunun (TBF) kul\u00fcpler ve ilgili bakanl\u0131klarla yapt\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmeden sonra ligleri sonland\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Y\u0131lmaz, \"Bu karara sayg\u0131 duyuyoruz.\n\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden \u00f6nemli.\nTabii sezonun oynanarak bitirilmesi ve hak edenin \u015fampiyon olmas\u0131n\u0131 tercih ederdik ancak d\u00fcnyan\u0131n i\u00e7inde bulundu\u011fu ortamda maalesef bu m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131.\"\nING Basketbol S\u00fcper Ligi'nde \u00fcst \u00fcste ikinci kez \u015fampiyon olmay\u0131 hedeflediklerini ancak salg\u0131n nedeniyle bunun m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Alper Y\u0131lmaz,\"T\u00fcrkiye Basketbol Federasyonu, hakl\u0131 gerek\u00e7elerle bir karar ald\u0131.\n\u015eampiyon aday\u0131 olarak bu yolda ilerleyememek bizi \u00fczd\u00fc ama her \u015feyden \u00f6nce insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131.\n\u015eampiyon olmay\u0131 istiyorduk.\nFederasyonun y\u00f6nergesinde d\u00fc\u015fen tak\u0131mlar normal sezonda, \u015fampiyon ise play-off'lar sonucunda belirleniyor.\n\u00c7ok iyi ge\u00e7en bir sezonun yar\u0131da kalmas\u0131 bizde \u00fcz\u00fcnt\u00fc yaratt\u0131 ama ne bizi \u015fampiyon yapmad\u0131lar diye kimseyi su\u00e7layabiliriz ne de ke\u015fke bizi \u015fampiyon yapsayd\u0131n\u0131z diyebiliriz.\n\u0130nsan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden \u00f6nemli.\nYapacak bir \u015feyimiz yok.\"\nLacivert-beyazl\u0131 basketbol tak\u0131m\u0131n\u0131n oyuncular\u0131 ve ba\u015fantren\u00f6r\u00fc Ergin Ataman'\u0131n liglerle ilgili al\u0131nan karara g\u00f6sterdikleri tepki hakk\u0131nda da g\u00f6r\u00fc\u015flerini aktaran Alper Y\u0131lmaz, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Oyuncular ligin bitirilmesine haz\u0131rd\u0131.\nTabii ki emeklerinin sonucunu g\u00f6remiyor olmak onlar\u0131 da \u00fcz\u00fcyor.\nB\u00fct\u00fcn basketbolcular\u0131n, sezonun oynanmadan bitmi\u015f olmas\u0131ndan \u00fcz\u00fcnt\u00fc duydu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nHepsi a\u011fustos ay\u0131ndan beri emek veriyor.\nSonucunu g\u00f6rmek i\u00e7in ve kazanmak i\u00e7in basketbol oynuyorlar.\nDo\u011fru \u015fartlar olu\u015fmadan basketbolun oynanmamas\u0131nda hepimiz hemfikiriz.\nErgin hoca, gecesini g\u00fcnd\u00fcz\u00fcne katarak antrenman yapt\u0131r\u0131yor, oyuncularla ayn\u0131 eforu harc\u0131yor.\nO da ma\u00e7lar\u0131n oynanmas\u0131n\u0131 isterdi, onun da insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6nemsedi\u011fini ve oyuncular\u0131n\u0131n veya basketbol ailesinden herhangi birinin riske at\u0131lmas\u0131n\u0131 istemedi\u011fini biliyorum.\"\n- \"THY Avrupa Ligi devam etmeyecek g\u00f6z\u00fck\u00fcyor\"Alper Y\u0131lmaz, 24 May\u0131s'ta sezona devam edilip edilmeyece\u011fine karar verilecek THY Avrupa Ligi ile ilgili \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Avrupa Ligi, oynamak i\u00e7in elinden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6steriyor.\nAvrupa Ligi, 10 \u00fclke tak\u0131m\u0131ndan olu\u015fan hatta 15-16 \u00fclkeyi etkileyen bir yap\u0131.\n10 \u00fclkenin bir anda seyahate ba\u015flayabilmesi, bir \u00fclkede toparlanabilmesi ve orada ma\u00e7lara ba\u015flayabilmesi \u00e7ok ciddi organizasyon gerektiriyor.\nBunun i\u00e7in ciddi \u00e7al\u0131\u015fma i\u00e7erisindeler.\n\u00dclkemizde tablo daha iyiye gidiyor ama Rusya'da her g\u00fcn hastalanan say\u0131s\u0131 art\u0131yor.\n\u0130spanya, \u0130talya'ya nazaran biraz daha k\u00f6t\u00fc ama ne zaman normalle\u015fir bilmiyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla 24 May\u0131s'\u0131n son tarih olarak belirlenmesinin nedeni bu tarihte sonra insanlara seyahat ve karantina zaman\u0131 sa\u011flayabilmek.\nTHY Avrupa Ligi, \u00fcst\u00fcn \u00e7abalara ra\u011fmen devam etmeyecek g\u00f6z\u00fck\u00fcyor.\nBurada 18 tak\u0131m\u0131n riski mevcutsa zaten Avrupa Ligi bu turnuvay\u0131 yapt\u0131rmayacak.\"\nAvrupa Ligi Oyuncular Birli\u011fi ile yap\u0131lan anla\u015fma kapsam\u0131nda basketbolcular\u0131n maa\u015flar\u0131nda indirime gidilmesini de olumlu kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade eden Y\u0131lmaz, \"Bu, bizim \u00f6zellikle bu sene kay\u0131plar\u0131m\u0131z\u0131 bir nebze de olsa azaltt\u0131 ama tabii iddia, yay\u0131n ve sponsorluk gibi maa\u015flara dayal\u0131 gelirlerin olmamas\u0131 b\u00fct\u00fcn spor ekonomisini \u00e7ok ciddi s\u0131k\u0131nt\u0131lar alt\u0131nda b\u0131rak\u0131yor.\n- \"D\u00fcnya basketbolunda k\u00fc\u00e7\u00fclme bekliyorum\"Alper Y\u0131lmaz, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n sebep oldu\u011fu finansal sorunlar nedeniyle basketbol d\u00fcnyas\u0131nda k\u00fc\u00e7\u00fclme bekledi\u011fini dile getirdi.\nSalg\u0131n\u0131n d\u00fcnya ekonomisi \u00fczerinde ciddi etkiler olu\u015fturaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izen lacivert-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn genel direkt\u00f6r\u00fc, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Ma\u00e7lar\u0131n yap\u0131lm\u0131yor olmas\u0131, \u00e7o\u011fu tak\u0131m\u0131n sponsor, televizyon ve seyirci gelirlerinden mahrum kalmas\u0131 demek.\n\u015eu an \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde ma\u00e7lara seyirciyle mi ba\u015flayaca\u011f\u0131z?\n\u015eirketler bu kadar kapal\u0131 kald\u0131ktan sonra nas\u0131l geri yakla\u015f\u0131m g\u00f6sterecekler?\nGeri d\u00f6n\u00fc\u015flerinde tasarrufa m\u0131 gidecekler ya da halka ula\u015fmak i\u00e7in daha a\u00e7\u0131k politika m\u0131 izleyecekler?\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezon i\u00e7in d\u00fcnya basketbolunda NBA de dahil olmak \u00fczere k\u00fc\u00e7\u00fclme bekliyorum.\nBu, in\u015fallah k\u0131sa s\u00fcreli olur, di\u011fer senelere yans\u0131maz.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezonlar i\u00e7in oyuncular\u0131n \u00fccretlerinin ve kul\u00fcplerin b\u00fct\u00e7elerinin d\u00fc\u015fece\u011fini varsay\u0131yorum.\"\n- \"Tak\u0131m\u0131 koruyabilmek i\u00e7in elimizden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterece\u011fiz\"Anadolu Efes Kul\u00fcb\u00fcn\u00fcn kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 her organizasyonda en \u00fcst s\u0131ralar\u0131 hedefledi\u011fini anlatan Alper Y\u0131lmaz, \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki sezon en az\u0131ndan THY Avrupa Ligi'nde D\u00f6rtl\u00fc Final ve ING Basketbol S\u00fcper Ligi'nde \u015fampiyonluk istiyoruz.\n\u015eu an tak\u0131m yap\u0131s\u0131ndan \u00e7ok mutluyuz, onlar\u0131 tutabilmek i\u00e7in elimizden gelen \u00e7abay\u0131 g\u00f6sterece\u011fiz.\nS\u00f6zle\u015fmesi biten ve opsiyonu bulunan oyuncular var.\nBu s\u00fcre\u00e7 NBA takvimini de alt\u00fcst etti.\nAvrupa Ligi, oynamama karar\u0131 verirse \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki sezonun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\n\u015eu an \u00f6nceli\u011fimiz, tak\u0131mdaki oyuncular\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruyup onlar\u0131 olas\u0131 m\u00fccadele i\u00e7in en haz\u0131r \u015fekilde tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak.\"\n- \"Merter'deki tesislerimizden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z\"Alper Y\u0131lmaz, lacivert-beyazl\u0131 kul\u00fcb\u00fcn antrenmanlar\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 Merter'deki tesislerinden ta\u015f\u0131nacaklar\u0131n\u0131 belirtti.\nTesisle ilgili birka\u00e7 alternatif plan \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 vurgulayan Y\u0131lmaz, \"Merter'deki tesislerimizden \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z.\n\u00c7\u0131kmaya haz\u0131rlan\u0131yoruz ama belirli s\u00fcre daha kalabilir miyiz diye Merter'deki arazinin yeni sahipleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fme halindeyiz.\nSinan Erdem Spor Salonu'na ofisi ta\u015f\u0131mak ya da ba\u015fka yer aramak gibi alternatifler devam ediyor.\nGen\u00e7lik ve Spor Bakan\u0131ndan Sinan Erdem Spor Salonu'nun arkas\u0131ndaki otoparkta yap-i\u015flet modeliyle yer yapabilmek i\u00e7in ricam\u0131z olmu\u015ftu.\nS\u00fcper Piyango biletinizi almak i\u00e7in hemen buraya t\u0131klay\u0131n!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Spor Haberleri - Alper Y\u0131lmaz, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle basketbolda liglerin \u015fampiyon ilan edilmeden sonland\u0131r\u0131lmas\u0131, THY Avrupa Ligi'nde sezonun kalan b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn gelece\u011fi ve lacivert-beyazl\u0131 tak\u0131mla ile ilgili AA muhabirlerinin sorular\u0131n\u0131 cevaplad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}