{
    "article_id": "40585b34197bbc6d3e2d1b07f1b9a096.1590266045.3886542",
    "title": "Bakan Sel\u00e7uk: 402 bin engellimizin i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/bakan-selcuk-402-bin-engellimizin-ise-yerlesmesine-aracilik-ettik-41524019",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/bakan-selcuk-402-bin-engellimizin-ise-yerlesmesine-aracilik-ettik-41524019",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8c761c03c0e171ccd94e6.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8c761c03c0e171ccd94e6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk, engelli istihdam\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \u201c2002 y\u0131l\u0131ndan 2020 Nisan ay\u0131 sonuna kadar 402 bin engellimizin \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik. Hep dedi\u011fimiz gibi; hayaller engelsizdir. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde hedefimiz; daha da fazla engellimizin istihdama kat\u0131lmas\u0131.\u201d dedi.\n\nHAYALLER\u0130NDEK\u0130 \u0130\u015e\u0130 KURMALARI \u0130\u00c7\u0130N DESTEK VER\u0130YORUZ\n\n\u201cBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, engellilerin hayallerindeki i\u015fi kurmas\u0131 i\u00e7in de destek sa\u011fl\u0131yor.\u201d diyen Sel\u00e7uk, kendi i\u015fini kurmak isteyen engellilere y\u00f6nelik sa\u011flad\u0131klar\u0131 hibe deste\u011finden 2014 y\u0131l\u0131ndan bug\u00fcne kadar 2.291 ki\u015fiyi faydaland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, 2020 y\u0131l\u0131 itibariyle 65 bin TL\u2019ye kadar destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n2017\u2019de hayata ge\u00e7irilen ve say\u0131s\u0131 74\u2019e ula\u015fan \u0130\u015f Kul\u00fcpleri\u2019nde engelli bireylerin kendilerini tan\u0131malar\u0131na ve i\u015f arama becerilerini geli\u015ftirmelerine yard\u0131m ettiklerini kaydeden Bakan Sel\u00e7uk, buna ek olarak 69 ayr\u0131 birimde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Engelli \u0130\u015f Ko\u00e7lu\u011fu projesiyle de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir istihdam i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fi sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\nBakan Sel\u00e7uk, \u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hizmeti kapsam\u0131nda engelli vatanda\u015flar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda imk\u00e2nlar\u0131 sonuna kadar kulland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201c2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplamda 1 milyon 583 bin engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131zla birebir i\u015f ve meslek dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\nERKEN EMEKL\u0130L\u0130K \u0130MKANI SA\u011eLADIK\n\nEngelli vatanda\u015flara, daha az s\u00fcre ve primlerle erken emeklilik imk\u00e2n\u0131 sunduklar\u0131n\u0131 aktaran Bakan Sel\u00e7uk, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\n\n\u201c\u00c7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fcnde kay\u0131p oran\u0131; y\u00fczde 40-49 aras\u0131nda olanlar\u0131n 18 y\u0131l 4.680 g\u00fcn prim, y\u00fczde 50-59 aras\u0131ndakilerin 16 y\u0131l 4.320 g\u00fcn prim, y\u00fczde 60 ve \u00fczeri olanlar\u0131n da 15 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 3.960 g\u00fcn prim \u00f6demeleri durumunda emeklilik hakk\u0131na kavu\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131k. Ayr\u0131ca, Sa\u011fl\u0131k Uygulama Tebli\u011fi kapsam\u0131nda olmak \u015fart\u0131yla, tedavide ihtiya\u00e7 duyulan t\u0131bbi malzemeleri de kar\u015f\u0131l\u0131yoruz. En az y\u00fczde 40 engeli bulunan vatanda\u015flar\u0131n kanser, organ nakli, k\u00f6k h\u00fccre tedavilerinde do\u011frudan sevk imk\u00e2n\u0131 bulunuyor. \u0130\u015fitme engelli vatanda\u015flar\u0131n i\u015fitme cihaz\u0131, t\u0131bbi zorunluluk olmas\u0131 halinde de biyonik kulak bedeli yine SGK taraf\u0131ndan \u00f6deniyor.\u201d",
    "keywords": [
        "kadar",
        "y\u0131l\u0131ndan",
        "yerle\u015fmesine",
        "y\u00fczde",
        "vatanda\u015flar\u0131n",
        "ettik",
        "bakan",
        "arac\u0131l\u0131k",
        "i\u0307\u015f",
        "engellimizin",
        "402",
        "ve",
        "engelli",
        "i\u015fe",
        "y\u0131l",
        "bin",
        "sel\u00e7uk",
        "prim"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Aile \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk",
        "\u0130\u015eKUR",
        "Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakan\u0131 Zehra Z\u00fcmr\u00fct Sel\u00e7uk, engelli istihdam\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekerek, \u201c2002 y\u0131l\u0131ndan 2020 Nisan ay\u0131 sonuna kadar 402 bin engellimizin \u00f6zel sekt\u00f6rde i\u015fe yerle\u015fmesine arac\u0131l\u0131k ettik.\nHep dedi\u011fimiz gibi; hayaller engelsizdir.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde hedefimiz; daha da fazla engellimizin istihdama kat\u0131lmas\u0131.\u201d dedi.\nHAYALLER\u0130NDEK\u0130 \u0130\u015e\u0130 KURMALARI \u0130\u00c7\u0130N DESTEK VER\u0130YORUZ\u201cBakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z, engellilerin hayallerindeki i\u015fi kurmas\u0131 i\u00e7in de destek sa\u011fl\u0131yor.\u201d diyen Sel\u00e7uk, kendi i\u015fini kurmak isteyen engellilere y\u00f6nelik sa\u011flad\u0131klar\u0131 hibe deste\u011finden 2014 y\u0131l\u0131ndan bug\u00fcne kadar 2.291 ki\u015fiyi faydaland\u0131rd\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, 2020 y\u0131l\u0131 itibariyle 65 bin TL\u2019ye kadar destek sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n2017\u2019de hayata ge\u00e7irilen ve say\u0131s\u0131 74\u2019e ula\u015fan \u0130\u015f Kul\u00fcpleri\u2019nde engelli bireylerin kendilerini tan\u0131malar\u0131na ve i\u015f arama becerilerini geli\u015ftirmelerine yard\u0131m ettiklerini kaydeden Bakan Sel\u00e7uk, buna ek olarak 69 ayr\u0131 birimde y\u00fcr\u00fct\u00fclen Engelli \u0130\u015f Ko\u00e7lu\u011fu projesiyle de s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir istihdam i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc deste\u011fi sa\u011flad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\nBakan Sel\u00e7uk, \u0130\u015f ve Meslek Dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 hizmeti kapsam\u0131nda engelli vatanda\u015flar\u0131n ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda imk\u00e2nlar\u0131 sonuna kadar kulland\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u201c2012 y\u0131l\u0131ndan bu yana toplamda 1 milyon 583 bin engelli vatanda\u015f\u0131m\u0131zla birebir i\u015f ve meslek dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fmesi ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\nERKEN EMEKL\u0130L\u0130K \u0130MKANI SA\u011eLADIKEngelli vatanda\u015flara, daha az s\u00fcre ve primlerle erken emeklilik imk\u00e2n\u0131 sunduklar\u0131n\u0131 aktaran Bakan Sel\u00e7uk, \u015fu de\u011ferlendirmelerde bulundu:\u201c\u00c7al\u0131\u015fma g\u00fcc\u00fcnde kay\u0131p oran\u0131; y\u00fczde 40-49 aras\u0131nda olanlar\u0131n 18 y\u0131l 4.680 g\u00fcn prim, y\u00fczde 50-59 aras\u0131ndakilerin 16 y\u0131l 4.320 g\u00fcn prim, y\u00fczde 60 ve \u00fczeri olanlar\u0131n da 15 y\u0131l \u00e7al\u0131\u015f\u0131p 3.960 g\u00fcn prim \u00f6demeleri durumunda emeklilik hakk\u0131na kavu\u015fmalar\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131k.\nAyr\u0131ca, Sa\u011fl\u0131k Uygulama Tebli\u011fi kapsam\u0131nda olmak \u015fart\u0131yla, tedavide ihtiya\u00e7 duyulan t\u0131bbi malzemeleri de kar\u015f\u0131l\u0131yoruz.\nEn az y\u00fczde 40 engeli bulunan vatanda\u015flar\u0131n kanser, organ nakli, k\u00f6k h\u00fccre tedavilerinde do\u011frudan sevk imk\u00e2n\u0131 bulunuyor.\n\u0130\u015fitme engelli vatanda\u015flar\u0131n i\u015fitme cihaz\u0131, t\u0131bbi zorunluluk olmas\u0131 halinde de biyonik kulak bedeli yine SGK taraf\u0131ndan \u00f6deniyor.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Aile, \u00c7al\u0131\u015fma ve Sosyal Hizmetler Bakanl\u0131\u011f\u0131, Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu ve \u0130\u015eKUR arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla engelli vatanda\u015flar\u0131n bir\u00e7ok ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamaya devam ediyor. Bakanl\u0131k hayata ge\u00e7irdi\u011fi projelerle, engelli vatanda\u015flar\u0131n hayata daha s\u0131k\u0131 tutunabilmesi i\u00e7in kolayl\u0131k sa\u011fl\u0131yor, istihdamdan sa\u011fl\u0131k hizmetlerine,...",
    "meta_lang": "tr"
}