{
    "article_id": "945dd4ec19507b1be395ca5d3562c076.1590266049.0274193",
    "title": "Konya\u2019da seyahat acentalar\u0131, 2021 y\u0131l\u0131ndan umutlu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/konyada-seyahat-acentalari-2021-yilindan-umutlu-41524120",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/konyada-seyahat-acentalari-2021-yilindan-umutlu-41524120",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8ef5dc03c0e171ccd95f7.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8ef5dc03c0e171ccd95f7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda Konya\u2019daki Mevlana M\u00fczesi de ziyaret\u00e7ilerine kapand\u0131. T\u00fcrkiye Seyahat Acentac\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Konya B\u00f6lgesel Y\u00fcr\u00fctme Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdal Karahan, Konya\u2019da turizm hareketlili\u011finin \u015fu an s\u0131f\u0131r oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u015fehir tamamen turizme kapanm\u0131\u015f oldu. \u015eehrin en \u00f6nemli turist \u00e7eken markas\u0131 olan Mevlana M\u00fczesi de pandemi ile birlikte kapat\u0131ld\u0131. M\u00fczenin, haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyorum. M\u00fcze a\u00e7\u0131ld\u0131ktan sonra \u00e7ok az olmakla birlikte yurt i\u00e7i hareketlili\u011fi ya\u015fayabiliriz. Bu da Konya\u2019da i\u015fi olan, Konya\u2019da ba\u015fka bir organizasyona gelenlerin ziyareti \u015feklinde olabilir. Ama turistlik gruplar\u0131n buraya geli\u015finin daha ileri zamanlara kalaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. En b\u00fcy\u00fck markam\u0131z\u0131n kapal\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u015fu anda s\u0131f\u0131r\u0131z.\"\n\n\u20192021 YILINDAN \u00dcM\u0130TL\u0130Y\u0130Z\u2019\n\n2021 y\u0131l\u0131ndan \u00fcmitli olduklar\u0131n\u0131 ve bu y\u0131l ya\u015fad\u0131klar\u0131 kay\u0131plar\u0131n, 2021\u2019de telafi edilece\u011fine inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Karahan, \"Turizmde tekrar bir hareketlili\u011fin olmas\u0131 pandeminin sonu\u00e7lar\u0131na, ilac\u0131n veya a\u015f\u0131n\u0131n bulunmas\u0131yla alakal\u0131. Yurt i\u00e7i hareketlili\u011fini haziran sonu itibariyle ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Haziran ay\u0131n\u0131n sonu itibariyle yurt i\u00e7i turlar\u0131ndaki hareketlilik ile birlikte Konya\u2019ya da bir hareketlilik gelebilir. D\u0131\u015f turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan Konya\u2019ya en az\u0131ndan eyl\u00fcl ay\u0131na kadar turist gelece\u011fini zannetmiyorum. Bu s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n 2021 Nisan ay\u0131na kadar devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Biz normal periyodumuza 2021 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde d\u00f6neriz. 2020\u2019de kaybetti\u011fimizi 2021\u2019de katlayarak devam ederiz diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" diye konu\u015ftu.\n\n\u2019SALGININ DURUMUNA G\u00d6RE MEVLANA T\u00d6RENLER\u0130N\u0130 YAPAB\u0130L\u0130R\u0130Z\u2019\n\nHer y\u0131l aral\u0131k ay\u0131nda d\u00fczenlenen \u015eeb-i Arus T\u00f6renleri\u2019nin bu sene hareketli ge\u00e7ebilmesi i\u00e7in salg\u0131n\u0131n temmuz ve a\u011fustos aylar\u0131ndaki durumunun belirleyici olaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Karahan, \"\u00d6n\u00fcm\u00fczde Mevlana t\u00f6renleri var. Aral\u0131k ay\u0131na kadar in\u015fallah her \u015fey d\u00fczelir ve t\u00f6renleri yapabiliriz. T\u00f6renlerin kendine g\u00f6re bir hareketlili\u011fi, bir kapasitesi ve kendi g\u00f6re \u00e7ekti\u011fi bir turist grubu var. Hem i\u00e7 hem d\u0131\u015f tur olarak. Ama bu pandeminin hareketlili\u011finin \u00f6zelikle temmuz- a\u011fustos ay\u0131nda nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsek ona g\u00f6re bir yorum yapabiliriz. E\u011fer salg\u0131n temmuz- a\u011fustos aylar\u0131nda stabil hale gelebilir, insanlarda da korku kalkarsa biz yine ayn\u0131 hareketlili\u011fi ayn\u0131 yo\u011funlu\u011fu g\u00f6rebiliriz. Mevlana severlerin buraya gelece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.\n\n\u2019Y\u00dcZDE 70 KAYIP YA\u015eAYACA\u011eIZ\u2019\n\n2020 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 70 oran\u0131nda kay\u0131p ya\u015fayacaklar\u0131n\u0131 da belirten \u00d6zdal Karahan, \"Konya turizmi i\u00e7in 2020 y\u0131l\u0131 bitti. Bu y\u0131l i\u00e7in kimsenin fazla bir beklentisinin olmas\u0131na gerek yok. Her \u015fey ortada. 2020 y\u0131l\u0131nda seyahat acentalar\u0131n\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir beklentileri yok. Herkes bu durumu kabullendi. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde sezonun ne kadar\u0131n\u0131 yakalayabilece\u011fimiz pandeminin seyrine ba\u011fl\u0131. Ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerde yapm\u0131\u015f oldu\u011fumuz i\u015flerin ne kadar\u0131n\u0131 yakalayaca\u011f\u0131m\u0131za \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde pandeminin seyrine g\u00f6re bakaca\u011f\u0131z. Ama kimse 2020 y\u0131l\u0131ndan bir \u015fey beklemesin. Buna kar\u015f\u0131l\u0131k 2021 y\u0131l\u0131 katbekat fazla olacak. 2020\u2019de kaybetti\u011fimizin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 orada kazanaca\u011f\u0131z\" \u015feklinde konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "umutlu",
        "mevlana",
        "y\u0131l\u0131ndan",
        "bu",
        "karahan",
        "seyahat",
        "acentalar\u0131",
        "bir",
        "g\u00f6re",
        "ve",
        "pandeminin",
        "2021",
        "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum",
        "da",
        "konyada",
        "birlikte"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye Seyahat Acentac\u0131lar\u0131 Birli\u011fi",
        "seyahat acentalar\u0131",
        "seyahat"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla birlikte al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda Konya\u2019daki Mevlana M\u00fczesi de ziyaret\u00e7ilerine kapand\u0131.\nT\u00fcrkiye Seyahat Acentac\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Konya B\u00f6lgesel Y\u00fcr\u00fctme Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdal Karahan, Konya\u2019da turizm hareketlili\u011finin \u015fu an s\u0131f\u0131r oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u015fehir tamamen turizme kapanm\u0131\u015f oldu.\n\u015eehrin en \u00f6nemli turist \u00e7eken markas\u0131 olan Mevlana M\u00fczesi de pandemi ile birlikte kapat\u0131ld\u0131.\nM\u00fczenin, haziran ay\u0131 ba\u015f\u0131nda a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 tahmin ediyorum.\nM\u00fcze a\u00e7\u0131ld\u0131ktan sonra \u00e7ok az olmakla birlikte yurt i\u00e7i hareketlili\u011fi ya\u015fayabiliriz.\nBu da Konya\u2019da i\u015fi olan, Konya\u2019da ba\u015fka bir organizasyona gelenlerin ziyareti \u015feklinde olabilir.\nAma turistlik gruplar\u0131n buraya geli\u015finin daha ileri zamanlara kalaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nEn b\u00fcy\u00fck markam\u0131z\u0131n kapal\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u015fu anda s\u0131f\u0131r\u0131z.\"\n\u20192021 YILINDAN \u00dcM\u0130TL\u0130Y\u0130Z\u20192021 y\u0131l\u0131ndan \u00fcmitli olduklar\u0131n\u0131 ve bu y\u0131l ya\u015fad\u0131klar\u0131 kay\u0131plar\u0131n, 2021\u2019de telafi edilece\u011fine inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Karahan, \"Turizmde tekrar bir hareketlili\u011fin olmas\u0131 pandeminin sonu\u00e7lar\u0131na, ilac\u0131n veya a\u015f\u0131n\u0131n bulunmas\u0131yla alakal\u0131.\nYurt i\u00e7i hareketlili\u011fini haziran sonu itibariyle ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nHaziran ay\u0131n\u0131n sonu itibariyle yurt i\u00e7i turlar\u0131ndaki hareketlilik ile birlikte Konya\u2019ya da bir hareketlilik gelebilir.\nD\u0131\u015f turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan Konya\u2019ya en az\u0131ndan eyl\u00fcl ay\u0131na kadar turist gelece\u011fini zannetmiyorum.\nBu s\u0131k\u0131nt\u0131n\u0131n 2021 Nisan ay\u0131na kadar devam edece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nBiz normal periyodumuza 2021 y\u0131l\u0131 i\u00e7erisinde d\u00f6neriz.\n2020\u2019de kaybetti\u011fimizi 2021\u2019de katlayarak devam ederiz diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" diye konu\u015ftu.\n\u2019SALGININ DURUMUNA G\u00d6RE MEVLANA T\u00d6RENLER\u0130N\u0130 YAPAB\u0130L\u0130R\u0130Z\u2019Her y\u0131l aral\u0131k ay\u0131nda d\u00fczenlenen \u015eeb-i Arus T\u00f6renleri\u2019nin bu sene hareketli ge\u00e7ebilmesi i\u00e7in salg\u0131n\u0131n temmuz ve a\u011fustos aylar\u0131ndaki durumunun belirleyici olaca\u011f\u0131n\u0131 belirten Karahan, \"\u00d6n\u00fcm\u00fczde Mevlana t\u00f6renleri var.\nAral\u0131k ay\u0131na kadar in\u015fallah her \u015fey d\u00fczelir ve t\u00f6renleri yapabiliriz.\nT\u00f6renlerin kendine g\u00f6re bir hareketlili\u011fi, bir kapasitesi ve kendi g\u00f6re \u00e7ekti\u011fi bir turist grubu var.\nHem i\u00e7 hem d\u0131\u015f tur olarak.\nAma bu pandeminin hareketlili\u011finin \u00f6zelikle temmuz- a\u011fustos ay\u0131nda nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirsek ona g\u00f6re bir yorum yapabiliriz.\nE\u011fer salg\u0131n temmuz- a\u011fustos aylar\u0131nda stabil hale gelebilir, insanlarda da korku kalkarsa biz yine ayn\u0131 hareketlili\u011fi ayn\u0131 yo\u011funlu\u011fu g\u00f6rebiliriz.\nMevlana severlerin buraya gelece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.\n\u2019Y\u00dcZDE 70 KAYIP YA\u015eAYACA\u011eIZ\u20192020 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 70 oran\u0131nda kay\u0131p ya\u015fayacaklar\u0131n\u0131 da belirten \u00d6zdal Karahan, \"Konya turizmi i\u00e7in 2020 y\u0131l\u0131 bitti.\nBu y\u0131l i\u00e7in kimsenin fazla bir beklentisinin olmas\u0131na gerek yok.\nHer \u015fey ortada.\n2020 y\u0131l\u0131nda seyahat acentalar\u0131n\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir beklentileri yok.\nHerkes bu durumu kabullendi.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde sezonun ne kadar\u0131n\u0131 yakalayabilece\u011fimiz pandeminin seyrine ba\u011fl\u0131.\nGe\u00e7mi\u015f d\u00f6nemlerde yapm\u0131\u015f oldu\u011fumuz i\u015flerin ne kadar\u0131n\u0131 yakalayaca\u011f\u0131m\u0131za \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki d\u00f6nemde pandeminin seyrine g\u00f6re bakaca\u011f\u0131z.\nAma kimse 2020 y\u0131l\u0131ndan bir \u015fey beklemesin.\nBuna kar\u015f\u0131l\u0131k 2021 y\u0131l\u0131 katbekat fazla olacak.\n2020\u2019de kaybetti\u011fimizin bir k\u0131sm\u0131n\u0131 orada kazanaca\u011f\u0131z\" \u015feklinde konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - T\u00dcRK\u0130YE Seyahat Acentac\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Konya B\u00f6lgesel Y\u00fcr\u00fctme Kurulu Ba\u015fkan\u0131 \u00d6zdal Karahan, \u015eehrin en \u00f6nemli turist \u00e7eken markas\u0131 olan Mevlana M\u00fczesi de pandemi ile birlikte kapat\u0131ld\u0131. En b\u00fcy\u00fck markam\u0131z\u0131n kapal\u0131 olmas\u0131ndan dolay\u0131 turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u015fu anda s\u0131f\u0131r\u0131z. 2020 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 70 oran\u0131nda kay\u0131p...",
    "meta_lang": "tr"
}