{
    "article_id": "70e6c65e0660d3d5115678dcc686bdb2.1590266050.8797665",
    "title": "\u201cT\u00fcrkiye\u2019nin En iyi \u0130\u015fverenleri\u201d \u00d6zel Dosyas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/turkiyenin-en-iyi-isverenleri-ozel-dosyasi-41523250",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/turkiyenin-en-iyi-isverenleri-ozel-dosyasi-41523250",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec774da7152d80ac4d47526.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec774da7152d80ac4d47526.jpg",
    "movies": [],
    "text": "1- Faaliyetlerinin ba\u015flang\u0131c\u0131 1990\u2019a dayanan firman\u0131z\u0131 tan\u0131tabilir misiniz?\n\n\n\nDaimler Financial Services AG\u2019nin T\u00fcrkiye operasyonlar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere 2000 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da kurulan Mercedes-Benz Finansman T\u00fcrk A.\u015e., grup ara\u00e7lar\u0131na finansman ve sigorta deste\u011fi vermektedir.\n\n\n\n2- Hedefleriniz aras\u0131nda Mercedes-Benz ailesinin birer \u00fcyesi olan m\u00fc\u015fterilerinize Daimler Grubu \u015femsiyesi alt\u0131nda \u00fcretilen ara\u00e7lar\u0131n kalitesine, rahatl\u0131k ve g\u00fcvenle sahip olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayan bir numaral\u0131 kurulu\u015f olmak bulunuyor. Bu konu ile ilgili neler s\u00f6ylemek istersiniz?\n\n\n\n\u201cTek noktada tam hizmet\u201d yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131zla, t\u00fcm bayilerimizde, Mercedes-Benz marka ara\u00e7lar i\u00e7in finansman ve sigorta \u00fcr\u00fcnlerini sunuyoruz. M\u00fc\u015fterilerimizin yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 uzun vadeli birer ortakl\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcp, yenilik\u00e7i bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131zla onlara h\u0131zl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiyoruz.\n\nBu y\u0131l T\u00fcrkiye\u2019de 20. y\u0131l\u0131m\u0131z\u0131 kutluyoruz. Kurulu\u015fumuzdan itibaren, m\u00fc\u015fterilerimizin, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z\u0131n ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n ya\u015famlar\u0131na, yat\u0131r\u0131mlar\u0131na de\u011fer katabilmek ve hizmette m\u00fckemmele ula\u015fabilmek i\u00e7in tutku, disiplin, sayg\u0131 ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fc temel kurumsal ilkelerimiz olarak benimsedik.\n\n\n\n3- M\u00fc\u015fterisine en iyi hizmeti vermeyi hedefleyen bir kurulu\u015f olman\u0131n yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in de \u201cEn iyi \u0130\u015f Veren\u201dlerden olma politikan\u0131z\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Bu konu hakk\u0131nda neler s\u00f6ylemek istersiniz?\n\n\n\nBa\u015far\u0131ya giden yolda en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zd\u0131r. Buna g\u00f6n\u00fclden inan\u0131yoruz. Bireye sayg\u0131, kat\u0131l\u0131m, bireysel sorumluluk, yenilik\u00e7i ve yarat\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnceye a\u00e7\u0131kl\u0131k, insan kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrekli geli\u015fimi ba\u015fl\u0131ca de\u011ferlerimizi olu\u015fturuyor. \u015eirketin ba\u015far\u0131s\u0131, her bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n kendi i\u015finde yaratt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131 ile m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00f6netime aktif kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 desteklemekte ve buna imkan yaratmaktay\u0131z. Dijitalle\u015fmeyi oda\u011fa al\u0131p verimlik ve yarat\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye yer a\u00e7may\u0131 hedefliyoruz. B\u00f6ylelikle i\u015f tatmini y\u00fcksek, geli\u015fime a\u00e7\u0131k, geli\u015ftirmeye hevesli, dinamik bir ekip olu\u015fturarak, bu g\u00fc\u00e7l\u00fc ekip ile m\u00fc\u015fteri memnuniyetini beklentilerinin \u00fczerine \u00e7\u0131karmay\u0131 hedefliyoruz.\n\n\n\nTemel de\u011ferlerimiz d\u00fcr\u00fcstl\u00fck, a\u00e7\u0131kl\u0131k ve sayg\u0131 i\u015fimizin merkezinde yer al\u0131r. Bireysel davran\u0131\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 \u015firket de\u011ferleriyle e\u015fle\u015ftirmek g\u00fcnl\u00fck rutinimize derinlemesine yerle\u015fmi\u015ftir. Ayr\u0131ca, GPTW analizleri ile ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z geribildirimler kritik sorunlar\u0131 ke\u015ffetmemize, y\u0131l i\u00e7inde do\u011fru konulara odaklanmam\u0131za yard\u0131mc\u0131 oluyor ve h\u0131zl\u0131ca aksiyon al\u0131yoruz. Bu d\u00f6ng\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma i\u00e7erisinde, y\u00fcksek motivasyonla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 destekliyor. \u015eirket olarak bu sayede yan yana, omuz omuza duruyoruz. Yaratt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcven ortam\u0131 sayesinde gelece\u011fe kayg\u0131 yerine umutla ve g\u00fcvenle bak\u0131yoruz.\n\nG\u00fczel kalbi, g\u00fczel fikri olan bir ekibiz.139 ki\u015filik kadromuzun yan\u0131 s\u0131ra ailelerimizin, marka orta\u011f\u0131m\u0131z\u0131n, tedarik\u00e7ilerimizin, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z\u0131n, m\u00fc\u015fterilerimizin olu\u015fturdu\u011fu bu b\u00fcy\u00fck ailenin her \u00fcyesinin bu ba\u015far\u0131da katk\u0131s\u0131 var.\n\n\n\n4- Mercedes-Benz Finansal Hizmetler\u2019in \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi \u0130\u015fverenleri\u201d listesinde s\u00fcrekli yer almak i\u00e7in gelece\u011fe d\u00f6n\u00fck planlar\u0131 nelerdir?\n\n\n\n\u015eirketimizin ba\u015far\u0131s\u0131 ve harika bir i\u015fveren olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmenin temelinde, MBFH\u2019de \u00e7al\u0131\u015fan herkesin dikkatini s\u00fcrekli bu konuya vermesi geliyor. \u0130\u015fletmelerin ba\u015far\u0131s\u0131, i\u015fverenler, \u00e7al\u0131\u015fanlar, m\u00fc\u015fteriler, i\u00e7 ve d\u0131\u015f payda\u015flar aras\u0131ndaki ili\u015fkiler \u00fczerine kuruludur. T\u00fcm ili\u015fkilerin temelinde ise g\u00fcven vard\u0131r. MBFH olarak organizasyonumuzda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir g\u00fcven duygusunu te\u015fvik ediyoruz. Bu, \u015firketimize bir\u00e7ok avantaj sa\u011fl\u0131yor: \u00e7al\u0131\u015fanlar aras\u0131 y\u00fcksek moral, y\u00fcksek \u00e7al\u0131\u015fan verimlili\u011fi, bireyselden ziyade ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n meslekta\u015flar\u0131n\u0131n kararlar\u0131na g\u00fcvenmesi nedeniyle tart\u0131\u015fma s\u00fcresinin k\u0131salmas\u0131 gibi. \u0130yi zamanlarda in\u015fa etti\u011fimiz g\u00fcven, zor zamanlarda \u015firketimizin g\u00fc\u00e7l\u00fc yan\u0131 oluyor. \u00d6zellikle \u015fimdi, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z y\u00f6netim ekibinin ald\u0131\u011f\u0131 kararlara g\u00fcvenebileceklerini biliyorlar. Plan\u0131m\u0131z g\u00fcven k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrmek. MBFH\u2019de g\u00fcven k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc koruma ve daha da artt\u0131rma motivasyonumuz \u00f6ncellikle bireyler olarak kendimize, sonra \u015firketimize ve i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7evreye, en son da topluma daha \u00e7ok de\u011fer katma \u00e7abam\u0131zdan geliyor.\n\nDetayl\u0131 bilgi i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.\n\n\u0130land\u0131r",
    "keywords": [
        "iyi",
        "bu",
        "dosyas\u0131",
        "mercedesbenz",
        "y\u00fcksek",
        "olarak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "i\u015f",
        "\u00f6zel",
        "g\u00fcven",
        "i\u0307\u015fverenleri",
        "en",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Mercedes",
        "Daimler",
        "i\u015fveren"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "1- Faaliyetlerinin ba\u015flang\u0131c\u0131 1990\u2019a dayanan firman\u0131z\u0131 tan\u0131tabilir misiniz?\nDaimler Financial Services AG\u2019nin T\u00fcrkiye operasyonlar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere 2000 y\u0131l\u0131nda \u0130stanbul\u2019da kurulan Mercedes-Benz Finansman T\u00fcrk A.\u015e., grup ara\u00e7lar\u0131na finansman ve sigorta deste\u011fi vermektedir.\n2- Hedefleriniz aras\u0131nda Mercedes-Benz ailesinin birer \u00fcyesi olan m\u00fc\u015fterilerinize Daimler Grubu \u015femsiyesi alt\u0131nda \u00fcretilen ara\u00e7lar\u0131n kalitesine, rahatl\u0131k ve g\u00fcvenle sahip olmalar\u0131n\u0131 sa\u011flayan bir numaral\u0131 kurulu\u015f olmak bulunuyor.\nBu konu ile ilgili neler s\u00f6ylemek istersiniz?\n\u201cTek noktada tam hizmet\u201d yakla\u015f\u0131m\u0131m\u0131zla, t\u00fcm bayilerimizde, Mercedes-Benz marka ara\u00e7lar i\u00e7in finansman ve sigorta \u00fcr\u00fcnlerini sunuyoruz.\nM\u00fc\u015fterilerimizin yat\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131 uzun vadeli birer ortakl\u0131k olarak g\u00f6r\u00fcp, yenilik\u00e7i bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131m\u0131zla onlara h\u0131zl\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretiyoruz.\nBu y\u0131l T\u00fcrkiye\u2019de 20. y\u0131l\u0131m\u0131z\u0131 kutluyoruz.\nKurulu\u015fumuzdan itibaren, m\u00fc\u015fterilerimizin, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z\u0131n ve \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n ya\u015famlar\u0131na, yat\u0131r\u0131mlar\u0131na de\u011fer katabilmek ve hizmette m\u00fckemmele ula\u015fabilmek i\u00e7in tutku, disiplin, sayg\u0131 ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fc temel kurumsal ilkelerimiz olarak benimsedik.\n3- M\u00fc\u015fterisine en iyi hizmeti vermeyi hedefleyen bir kurulu\u015f olman\u0131n yan\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in de \u201cEn iyi \u0130\u015f Veren\u201dlerden olma politikan\u0131z\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nBu konu hakk\u0131nda neler s\u00f6ylemek istersiniz?\nBa\u015far\u0131ya giden yolda en \u00f6nemli kayna\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131zd\u0131r.\nBuna g\u00f6n\u00fclden inan\u0131yoruz.\nBireye sayg\u0131, kat\u0131l\u0131m, bireysel sorumluluk, yenilik\u00e7i ve yarat\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnceye a\u00e7\u0131kl\u0131k, insan kaynaklar\u0131n\u0131n s\u00fcrekli geli\u015fimi ba\u015fl\u0131ca de\u011ferlerimizi olu\u015fturuyor.\n\u015eirketin ba\u015far\u0131s\u0131, her bir \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n kendi i\u015finde yaratt\u0131\u011f\u0131 katk\u0131 ile m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n y\u00f6netime aktif kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 desteklemekte ve buna imkan yaratmaktay\u0131z.\nDijitalle\u015fmeyi oda\u011fa al\u0131p verimlik ve yarat\u0131c\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnmeye yer a\u00e7may\u0131 hedefliyoruz.\nB\u00f6ylelikle i\u015f tatmini y\u00fcksek, geli\u015fime a\u00e7\u0131k, geli\u015ftirmeye hevesli, dinamik bir ekip olu\u015fturarak, bu g\u00fc\u00e7l\u00fc ekip ile m\u00fc\u015fteri memnuniyetini beklentilerinin \u00fczerine \u00e7\u0131karmay\u0131 hedefliyoruz.\nTemel de\u011ferlerimiz d\u00fcr\u00fcstl\u00fck, a\u00e7\u0131kl\u0131k ve sayg\u0131 i\u015fimizin merkezinde yer al\u0131r.\nBireysel davran\u0131\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 \u015firket de\u011ferleriyle e\u015fle\u015ftirmek g\u00fcnl\u00fck rutinimize derinlemesine yerle\u015fmi\u015ftir.\nAyr\u0131ca, GPTW analizleri ile ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z geribildirimler kritik sorunlar\u0131 ke\u015ffetmemize, y\u0131l i\u00e7inde do\u011fru konulara odaklanmam\u0131za yard\u0131mc\u0131 oluyor ve h\u0131zl\u0131ca aksiyon al\u0131yoruz.\nBu d\u00f6ng\u00fc \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma i\u00e7erisinde, y\u00fcksek motivasyonla \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 destekliyor.\n\u015eirket olarak bu sayede yan yana, omuz omuza duruyoruz.\nYaratt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcven ortam\u0131 sayesinde gelece\u011fe kayg\u0131 yerine umutla ve g\u00fcvenle bak\u0131yoruz.\nG\u00fczel kalbi, g\u00fczel fikri olan bir ekibiz.139 ki\u015filik kadromuzun yan\u0131 s\u0131ra ailelerimizin, marka orta\u011f\u0131m\u0131z\u0131n, tedarik\u00e7ilerimizin, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z\u0131n, m\u00fc\u015fterilerimizin olu\u015fturdu\u011fu bu b\u00fcy\u00fck ailenin her \u00fcyesinin bu ba\u015far\u0131da katk\u0131s\u0131 var.\n4- Mercedes-Benz Finansal Hizmetler\u2019in \u201cT\u00fcrkiye\u2019nin En \u0130yi \u0130\u015fverenleri\u201d listesinde s\u00fcrekli yer almak i\u00e7in gelece\u011fe d\u00f6n\u00fck planlar\u0131 nelerdir?\n\u015eirketimizin ba\u015far\u0131s\u0131 ve harika bir i\u015fveren olmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmenin temelinde, MBFH\u2019de \u00e7al\u0131\u015fan herkesin dikkatini s\u00fcrekli bu konuya vermesi geliyor.\n\u0130\u015fletmelerin ba\u015far\u0131s\u0131, i\u015fverenler, \u00e7al\u0131\u015fanlar, m\u00fc\u015fteriler, i\u00e7 ve d\u0131\u015f payda\u015flar aras\u0131ndaki ili\u015fkiler \u00fczerine kuruludur.\nT\u00fcm ili\u015fkilerin temelinde ise g\u00fcven vard\u0131r.\nMBFH olarak organizasyonumuzda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir g\u00fcven duygusunu te\u015fvik ediyoruz.\nBu, \u015firketimize bir\u00e7ok avantaj sa\u011fl\u0131yor: \u00e7al\u0131\u015fanlar aras\u0131 y\u00fcksek moral, y\u00fcksek \u00e7al\u0131\u015fan verimlili\u011fi, bireyselden ziyade ekip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n meslekta\u015flar\u0131n\u0131n kararlar\u0131na g\u00fcvenmesi nedeniyle tart\u0131\u015fma s\u00fcresinin k\u0131salmas\u0131 gibi.\n\u0130yi zamanlarda in\u015fa etti\u011fimiz g\u00fcven, zor zamanlarda \u015firketimizin g\u00fc\u00e7l\u00fc yan\u0131 oluyor.\n\u00d6zellikle \u015fimdi, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z y\u00f6netim ekibinin ald\u0131\u011f\u0131 kararlara g\u00fcvenebileceklerini biliyorlar.\nPlan\u0131m\u0131z g\u00fcven k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc s\u00fcrd\u00fcrmek.\nMBFH\u2019de g\u00fcven k\u00fclt\u00fcr\u00fcn\u00fc koruma ve daha da artt\u0131rma motivasyonumuz \u00f6ncellikle bireyler olarak kendimize, sonra \u015firketimize ve i\u015f yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7evreye, en son da topluma daha \u00e7ok de\u011fer katma \u00e7abam\u0131zdan geliyor.\nDetayl\u0131 bilgi i\u00e7in t\u0131klay\u0131n.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u015fletmelerin ba\u015far\u0131s\u0131, i\u015fverenler, \u00e7al\u0131\u015fanlar, m\u00fc\u015fteriler, i\u00e7 ve d\u0131\u015f payda\u015flar aras\u0131ndaki ili\u015fkiler \u00fczerine kuruludur.",
    "meta_lang": "tr"
}