{
    "article_id": "908e8e57931f060d9be1727f8947110c.1590265615.0243301",
    "title": "Bu foto\u011fraflar 45 y\u0131l \u00f6nce \u00e7ekildi! '\u00dcstte Ayhan, altta Fuat, yanda ben...'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-bu-fotograflar-45-yil-once-cekildi-ustte-ayhan-altta-fuat-yanda-ben-41459675",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-bu-fotograflar-45-yil-once-cekildi-ustte-ayhan-altta-fuat-yanda-ben-41459675",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8bad918c77316b4d5672c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8bad918c77316b4d5672c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Evden \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken siber sald\u0131r\u0131 kurban\u0131 olmay\u0131n Milyonlarca insan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle t\u00fcm g\u00fcnlerini evinde ge\u00e7iriyor. \u00c7ocuklar e\u011fitimlerini uzaktan e\u011fitim modeliyle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n az\u0131msanmayacak bir k\u0131sm\u0131 da evde i\u015flerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. Elbette bunu f\u0131rsat bilen siber sald\u0131rganlar da bo\u015f durmuyor ve yeni tuzaklar\u0131yla kurbanlar\u0131n\u0131 avlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Peki evde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken nelere dikkat etmeli? Telefonumuz g\u00fcvenlik yaz\u0131l\u0131m\u0131 kurmadan ger\u00e7ekten de kendi ba\u015f\u0131na g\u00fcvende mi? Hacker'lar \u00f6zellikle bu s\u00fcre\u00e7te daha \u00e7ok hangi siber sald\u0131r\u0131 y\u00f6ntemlerini kullan\u0131yor? \u015eirketlerin olmazsa olmaz\u0131 bulut altyap\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi nas\u0131l sa\u011flanmal\u0131? Bu kapsamda Trend Micro MED\u0130 B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yakup B\u00f6rekcio\u011flu ve Trend Micro T\u00fcrkiye \u00dclke M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan G\u00fcltekin, H\u00fcrriyet'e \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu; merak edilen sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131. (Sponsorlu \u0130\u00e7erik)",
    "keywords": [
        "foto\u011fraflar",
        "micro",
        "\u00fcstte",
        "bu",
        "yanda",
        "siber",
        "evde",
        "\u00e7ekildi",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131rken",
        "sald\u0131r\u0131",
        "m\u00fcd\u00fcr\u00fc",
        "\u00f6nce",
        "y\u0131l",
        "ayhan",
        "ve",
        "trend",
        "da",
        "ben",
        "fuat"
    ],
    "meta_keywords": [
        "t\u00fcrkite",
        "magazin tarihi",
        "damga vuran foto\u011fraflar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Evden \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken siber sald\u0131r\u0131 kurban\u0131 olmay\u0131n Milyonlarca insan, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle t\u00fcm g\u00fcnlerini evinde ge\u00e7iriyor.\n\u00c7ocuklar e\u011fitimlerini uzaktan e\u011fitim modeliyle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcrken, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n az\u0131msanmayacak bir k\u0131sm\u0131 da evde i\u015flerini s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\nElbette bunu f\u0131rsat bilen siber sald\u0131rganlar da bo\u015f durmuyor ve yeni tuzaklar\u0131yla kurbanlar\u0131n\u0131 avlamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nPeki evde \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken nelere dikkat etmeli?\nTelefonumuz g\u00fcvenlik yaz\u0131l\u0131m\u0131 kurmadan ger\u00e7ekten de kendi ba\u015f\u0131na g\u00fcvende mi?\nHacker'lar \u00f6zellikle bu s\u00fcre\u00e7te daha \u00e7ok hangi siber sald\u0131r\u0131 y\u00f6ntemlerini kullan\u0131yor?\n\u015eirketlerin olmazsa olmaz\u0131 bulut altyap\u0131s\u0131n\u0131n g\u00fcvenli\u011fi nas\u0131l sa\u011flanmal\u0131?\nBu kapsamda Trend Micro MED\u0130 B\u00f6lge M\u00fcd\u00fcr\u00fc Yakup B\u00f6rekcio\u011flu ve Trend Micro T\u00fcrkiye \u00dclke M\u00fcd\u00fcr\u00fc Hasan G\u00fcltekin, H\u00fcrriyet'e \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda bulundu; merak edilen sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n(Sponsorlu \u0130\u00e7erik)",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Magazin d\u00fcnyas\u0131nda bundan 10 y\u0131l, 20 y\u0131l hatta 30 y\u0131l \u00f6nce kimler g\u00fcndemdeydi, kimlerle ilgili haberler yap\u0131l\u0131yordu en \u00e7ok. Peki o \u00fcnl\u00fclerden hangileri g\u00fcn\u00fcm\u00fczde de magazin d\u00fcnyas\u0131ndaki yerini koruyor.  \u0130\u015fte bir d\u00f6neme damga vuran magazin foto\u011fraflar\u0131..",
    "meta_lang": "tr"
}