{
    "article_id": "039960127e27ed82f921f9f94317c61f.1590266058.5263636",
    "title": "Sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131nda yap\u0131lan g\u00f6revlendirmelere Kovid-19 d\u00fczenlemesi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/saglik-kurumlarinda-yapilan-gorevlendirmelere-kovid-19-duzenlemesi-41524128",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/saglik-kurumlarinda-yapilan-gorevlendirmelere-kovid-19-duzenlemesi-41524128",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8ec20c03c0e171ccd95cd.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8ec20c03c0e171ccd95cd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \"T\u0131bbi K\u00f6t\u00fc Uygulamaya \u0130li\u015fkin Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortas\u0131nda Kurum Katk\u0131s\u0131na \u0130li\u015fkin Usul ve Esaslara Dair Tebli\u011f\u2019de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011fi\" Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.\n\nBuna g\u00f6re, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla buralara ba\u011fl\u0131, ilgili veya ili\u015fkili birimlerinde salg\u0131n sebebiyle yap\u0131lan g\u00f6revlendirmeler kapsam\u0131ndaki t\u00fcm i\u015f ve i\u015flemler \"III. Risk Grubu\" olarak de\u011ferlendirilecek. B\u00f6ylelikle, sigorta kapsam\u0131nda azami teminat tutar\u0131 bu grup i\u00e7in 600 bin lira olacak.\n\nAyr\u0131ca, \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan ve mesleklerini serbest olarak icra eden sigortal\u0131lar\u0131n kendi g\u00f6rev yeri ve bran\u015f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda da olsa ilgili mevzuat \u00e7er\u00e7evesinde kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla buralara ba\u011fl\u0131, ilgili veya ili\u015fkili birimlerinde salg\u0131n sebebiyle g\u00f6revlendirilmeleri nedeniyle y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri faaliyetleri, ilave s\u00f6zle\u015fme d\u00fczenlenmeksizin veya prim tahsil edilmeksizin poli\u00e7e kapsam\u0131na dahil edildi. Tebli\u011f, 1 Ocak 2020 tarihinden itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "veya",
        "salg\u0131n",
        "yap\u0131lan",
        "ilgili",
        "kovid19",
        "sebebiyle",
        "olarak",
        "kurumlar\u0131nda",
        "d\u00fczenlemesi",
        "ve",
        "g\u00f6revlendirmelere",
        "\u00f6zel",
        "kurum",
        "kurulu\u015flar\u0131yla"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131",
        "Sa\u011fl\u0131k kurumlar\u0131",
        "corona vir\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \"T\u0131bbi K\u00f6t\u00fc Uygulamaya \u0130li\u015fkin Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortas\u0131nda Kurum Katk\u0131s\u0131na \u0130li\u015fkin Usul ve Esaslara Dair Tebli\u011f\u2019de De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Tebli\u011fi\" Resmi Gazete'de yay\u0131mland\u0131.\nBuna g\u00f6re, kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla buralara ba\u011fl\u0131, ilgili veya ili\u015fkili birimlerinde salg\u0131n sebebiyle yap\u0131lan g\u00f6revlendirmeler kapsam\u0131ndaki t\u00fcm i\u015f ve i\u015flemler \"III.\nRisk Grubu\" olarak de\u011ferlendirilecek.\nB\u00f6ylelikle, sigorta kapsam\u0131nda azami teminat tutar\u0131 bu grup i\u00e7in 600 bin lira olacak.\nAyr\u0131ca, \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fan ve mesleklerini serbest olarak icra eden sigortal\u0131lar\u0131n kendi g\u00f6rev yeri ve bran\u015f\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda da olsa ilgili mevzuat \u00e7er\u00e7evesinde kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla buralara ba\u011fl\u0131, ilgili veya ili\u015fkili birimlerinde salg\u0131n sebebiyle g\u00f6revlendirilmeleri nedeniyle y\u00fcr\u00fctt\u00fckleri faaliyetleri, ilave s\u00f6zle\u015fme d\u00fczenlenmeksizin veya prim tahsil edilmeksizin poli\u00e7e kapsam\u0131na dahil edildi.\nTebli\u011f, 1 Ocak 2020 tarihinden itibaren ge\u00e7erli olmak \u00fczere y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131yla bu kurum ve kurulu\u015flar\u0131n ba\u011fl\u0131, ilgili veya ili\u015fkili birimlerinde Kovid-19 sebebiyle yap\u0131lan g\u00f6revlendirmeler kapsam\u0131ndaki t\u00fcm i\u015f ve i\u015flemler \u201cT\u0131bbi K\u00f6t\u00fc Uygulamaya \u0130li\u015fkin Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortas\u0131\u201d poli\u00e7esi kapsam\u0131nda de\u011ferlendirilecek.",
    "meta_lang": "tr"
}