{
    "article_id": "9871941e0635ec6dd9ed531978479c03.1590266059.443078",
    "title": "Do\u011fa ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131ndan \"biyolojik \u00e7e\u015fitlilik\" uyar\u0131s\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/doga-arastirmacilarindan-biyolojik-cesitlilik-uyarisi-41523471",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/doga-arastirmacilarindan-biyolojik-cesitlilik-uyarisi-41523471",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec795fa7152d80ac4d4764d.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec795fa7152d80ac4d4764d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Do\u011fa Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Osman Erdem, AA muhabirine, 22 May\u0131s D\u00fcnya Biyolojik \u00c7e\u015fitlilik G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla de\u011ferlendirmede bulundu.\n\nS\u00f6z konusu g\u00fcnde, Biyolojik \u00c7e\u015fitlilik Anla\u015fmas\u0131'n\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesinin kutlanmas\u0131 ve \u00e7e\u015fitlilikle ilgili sorunlara dikkat \u00e7ekilmesi amac\u0131yla 20 y\u0131ld\u0131r t\u00fcm d\u00fcnyada farkl\u0131 etkinlikler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdem, bu y\u0131lki teman\u0131n \"\u00c7\u00f6z\u00fcmlerimiz Do\u011fadad\u0131r\" olarak belirlendi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nErdem, son d\u00f6nemde m\u00fccadele edilen Kovid-19, Ebola, AIDS, SARS, ku\u015f gribi ve domuz gribinin hayvan kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n son \u00f6rnekleri oldu\u011funu ifade ederek, bilim insanlar\u0131n\u0131n, ormans\u0131zla\u015fma, tar\u0131m\u0131n kontrols\u00fcz bir \u015fekilde geni\u015flemesi, madencilik faaliyetleri, do\u011fal alanlar\u0131n h\u0131zla daralmas\u0131 ve uluslararas\u0131 hayvan ticaretinin hayvan kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n vah\u015fi ya\u015famdan insanlara yay\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \"uygun ortamlar\" olu\u015fturdu\u011funa i\u015faret ettiklerini bildirdi.\n\nDo\u011fal ya\u015fam\u0131n korunmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Erdem, \"Do\u011fay\u0131 koruyamazsak Kovid-19'dan daha k\u00f6t\u00fc salg\u0131nlarla, daha s\u0131k\u00e7a kar\u015f\u0131la\u015fmam\u0131z ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz. \u0130nsano\u011flu olmadan da yery\u00fcz\u00fcndeki ekolojik ili\u015fkiler sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde devam edebilir ancak biyolojik \u00e7e\u015fitlilik olmadan insano\u011flunun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\" diye konu\u015ftu.\n\n\"BU YIL KARAR VER\u0130C\u0130LER \u0130\u00c7\u0130N D\u00dc\u015e\u00dcNME, FIRSAT VE \u00c7\u00d6Z\u00dcM YILI OLMALI\"\n\nErdem, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin insanlar i\u00e7in \u00f6nemini g\u00f6steren \u00f6rneklere de de\u011finerek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"E\u015fsiz bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011fiyle biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin en \u00f6nemli unsurlar\u0131ndan biri olan ar\u0131lar\u0131n sadece d\u00f6lleme yoluyla d\u00fcnya g\u0131da ekonomisine katt\u0131\u011f\u0131 de\u011fer 300 milyar dolar. Ku\u015flar i\u00e7in de ayn\u0131 \u00f6nemi atfetmek gerekiyor. \u00d6rne\u011fin s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k ku\u015flar\u0131, bir s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k yavrulama d\u00f6neminde g\u00fcnde 400 civar\u0131nda b\u00f6cek t\u00fcketir. Yery\u00fcz\u00fcndeki yakla\u015f\u0131k 310 milyon s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k n\u00fcfusu yakla\u015f\u0131k 124 milyar b\u00f6cek t\u00fcketir. Bu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir say\u0131 ve sadece s\u0131\u011f\u0131rc\u0131klar de\u011fil, t\u00fcm ku\u015f t\u00fcrlerinin yar\u0131dan fazlas\u0131 \u00f6zellikle yavru b\u00fcy\u00fctme d\u00f6neminde b\u00f6ceklerle beslenir.\"\n\nBitkisel \u00e7e\u015fitlili\u011fin de hayvanlar gibi pek \u00e7ok noktada hayat kurtar\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinin olabilece\u011fini dile getiren Erdem, ge\u00e7mi\u015fte yakla\u015f\u0131k 2,5 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan s\u0131tman\u0131n ilac\u0131n\u0131n kinin a\u011fac\u0131nda ke\u015ffedildi\u011fini hat\u0131rlatt\u0131. Erdem, var olan her canl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tabiatta bir denge unsuru ve \u015fifa kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fanan salg\u0131nlara neden olan durumlardan ders \u00e7\u0131karmaz, do\u011fay\u0131, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi tahrip etmeye devam edersek ve yaban hayat\u0131na kendi ortamlar\u0131nda ya\u015fama \u015fans\u0131 b\u0131rakmazsak t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131 daha k\u00f6t\u00fc g\u00fcnlerin bekledi\u011finin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir ger\u00e7ek. Bu y\u0131l \u00f6zellikle karar vericiler i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcnme, f\u0131rsat ve \u00e7\u00f6z\u00fcm y\u0131l\u0131 olmal\u0131d\u0131r. Bu gidi\u015fat\u0131 tersine \u00e7evirmek ve daha iyi bir d\u00fcnya kurabilmek, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za daha g\u00fcvenli ve daha iyi bir gelecek b\u0131rakmak i\u00e7in hala ge\u00e7 de\u011fil.\"",
    "keywords": [
        "olan",
        "bu",
        "do\u011fa",
        "uyar\u0131s\u0131",
        "ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar\u0131ndan",
        "daha",
        "biyolojik",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "\u00e7e\u015fitlilik",
        "\u00e7e\u015fitlili\u011fin",
        "erdem"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Do\u011fa Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Osman Erdem",
        "Do\u011fa Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi",
        "biyolojik \u00e7e\u015fitlilik"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Do\u011fa Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Osman Erdem, AA muhabirine, 22 May\u0131s D\u00fcnya Biyolojik \u00c7e\u015fitlilik G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla de\u011ferlendirmede bulundu.\nS\u00f6z konusu g\u00fcnde, Biyolojik \u00c7e\u015fitlilik Anla\u015fmas\u0131'n\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe girmesinin kutlanmas\u0131 ve \u00e7e\u015fitlilikle ilgili sorunlara dikkat \u00e7ekilmesi amac\u0131yla 20 y\u0131ld\u0131r t\u00fcm d\u00fcnyada farkl\u0131 etkinlikler yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Erdem, bu y\u0131lki teman\u0131n \"\u00c7\u00f6z\u00fcmlerimiz Do\u011fadad\u0131r\" olarak belirlendi\u011fini s\u00f6yledi.\nErdem, son d\u00f6nemde m\u00fccadele edilen Kovid-19, Ebola, AIDS, SARS, ku\u015f gribi ve domuz gribinin hayvan kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n son \u00f6rnekleri oldu\u011funu ifade ederek, bilim insanlar\u0131n\u0131n, ormans\u0131zla\u015fma, tar\u0131m\u0131n kontrols\u00fcz bir \u015fekilde geni\u015flemesi, madencilik faaliyetleri, do\u011fal alanlar\u0131n h\u0131zla daralmas\u0131 ve uluslararas\u0131 hayvan ticaretinin hayvan kaynakl\u0131 hastal\u0131klar\u0131n vah\u015fi ya\u015famdan insanlara yay\u0131lmas\u0131 i\u00e7in \"uygun ortamlar\" olu\u015fturdu\u011funa i\u015faret ettiklerini bildirdi.\nDo\u011fal ya\u015fam\u0131n korunmas\u0131 gerekti\u011fini vurgulayan Erdem, \"Do\u011fay\u0131 koruyamazsak Kovid-19'dan daha k\u00f6t\u00fc salg\u0131nlarla, daha s\u0131k\u00e7a kar\u015f\u0131la\u015fmam\u0131z ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz.\n\u0130nsano\u011flu olmadan da yery\u00fcz\u00fcndeki ekolojik ili\u015fkiler sa\u011fl\u0131kl\u0131 bir \u015fekilde devam edebilir ancak biyolojik \u00e7e\u015fitlilik olmadan insano\u011flunun varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrebilmesi m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\"BU YIL KARAR VER\u0130C\u0130LER \u0130\u00c7\u0130N D\u00dc\u015e\u00dcNME, FIRSAT VE \u00c7\u00d6Z\u00dcM YILI OLMALI\"Erdem, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin insanlar i\u00e7in \u00f6nemini g\u00f6steren \u00f6rneklere de de\u011finerek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"E\u015fsiz bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011fiyle biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin en \u00f6nemli unsurlar\u0131ndan biri olan ar\u0131lar\u0131n sadece d\u00f6lleme yoluyla d\u00fcnya g\u0131da ekonomisine katt\u0131\u011f\u0131 de\u011fer 300 milyar dolar.\nKu\u015flar i\u00e7in de ayn\u0131 \u00f6nemi atfetmek gerekiyor.\n\u00d6rne\u011fin s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k ku\u015flar\u0131, bir s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k yavrulama d\u00f6neminde g\u00fcnde 400 civar\u0131nda b\u00f6cek t\u00fcketir.\nYery\u00fcz\u00fcndeki yakla\u015f\u0131k 310 milyon s\u0131\u011f\u0131rc\u0131k n\u00fcfusu yakla\u015f\u0131k 124 milyar b\u00f6cek t\u00fcketir.\nBu \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir say\u0131 ve sadece s\u0131\u011f\u0131rc\u0131klar de\u011fil, t\u00fcm ku\u015f t\u00fcrlerinin yar\u0131dan fazlas\u0131 \u00f6zellikle yavru b\u00fcy\u00fctme d\u00f6neminde b\u00f6ceklerle beslenir.\"\nBitkisel \u00e7e\u015fitlili\u011fin de hayvanlar gibi pek \u00e7ok noktada hayat kurtar\u0131c\u0131 \u00f6zelliklerinin olabilece\u011fini dile getiren Erdem, ge\u00e7mi\u015fte yakla\u015f\u0131k 2,5 milyon insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan s\u0131tman\u0131n ilac\u0131n\u0131n kinin a\u011fac\u0131nda ke\u015ffedildi\u011fini hat\u0131rlatt\u0131.\nErdem, var olan her canl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tabiatta bir denge unsuru ve \u015fifa kayna\u011f\u0131 oldu\u011funu belirterek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Yak\u0131n ge\u00e7mi\u015fte ya\u015fanan salg\u0131nlara neden olan durumlardan ders \u00e7\u0131karmaz, do\u011fay\u0131, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi tahrip etmeye devam edersek ve yaban hayat\u0131na kendi ortamlar\u0131nda ya\u015fama \u015fans\u0131 b\u0131rakmazsak t\u00fcm insanl\u0131\u011f\u0131 daha k\u00f6t\u00fc g\u00fcnlerin bekledi\u011finin ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir ger\u00e7ek.\nBu y\u0131l \u00f6zellikle karar vericiler i\u00e7in d\u00fc\u015f\u00fcnme, f\u0131rsat ve \u00e7\u00f6z\u00fcm y\u0131l\u0131 olmal\u0131d\u0131r.\nBu gidi\u015fat\u0131 tersine \u00e7evirmek ve daha iyi bir d\u00fcnya kurabilmek, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131za daha g\u00fcvenli ve daha iyi bir gelecek b\u0131rakmak i\u00e7in hala ge\u00e7 de\u011fil.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Do\u011fa Ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Osman Erdem, son y\u0131llarda ya\u015fanan yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) gibi salg\u0131nlardan ders \u00e7\u0131kar\u0131larak biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 gerekti\u011fini belirterek, Salg\u0131nlara neden olan durumlardan ders \u00e7\u0131karmaz, do\u011fay\u0131, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi tahribe devam edersek ve yaban...",
    "meta_lang": "tr"
}