{
    "article_id": "78e9390ed31b2bd53e16e464cb8ad49e.1590266060.527231",
    "title": "Corendon Airlines 27 Haziran\u2019a haz\u0131rlan\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/corendon-airlines-27-hazirana-hazirlaniyor-41523252",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/corendon-airlines-27-hazirana-hazirlaniyor-41523252",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec794077152d80ac4d4762b.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec794077152d80ac4d4762b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonucu Avrupa \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 kapatmaya ba\u015flamas\u0131yla Mart ay\u0131nda operasyonlar\u0131n\u0131 durduran Corendon Airlines, 2020 yaz sezonunda d\u00fczenleyece\u011fi uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n program\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Ba\u015fta Almanya olmak \u00fczere Avrupa\u2019n\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinden turistik destinasyonlara u\u00e7u\u015flar d\u00fczenleyen Corendon Airlines, Almanya\u2019da tatil sezonunun a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 27 Haziran tarihi itibar\u0131yla Almanya\u2019n\u0131n 22 \u015fehrinden \u0130spanya, \u0130talya, T\u00fcrkiye, M\u0131s\u0131r ve Yunan Adalar\u0131na u\u00e7maya ba\u015flayacak. Corendon Airlines\u2019\u0131n sunaca\u011f\u0131 bu u\u00e7u\u015flar\u0131n biletleri tur operat\u00f6rleri, seyahat acenteleri ve corendonairlines.com web sitesinde sat\u0131\u015fa sunulmu\u015f haldedir.\n\nEK\u0130M\u2019DEN \u0130T\u0130BAREN \u0130LK U\u00c7U\u015e PLANINA D\u00d6N\u00dc\u015e VAR\n\nCorendon Airlines\u2019\u0131n yeni d\u00f6nem planlar\u0131 ve u\u00e7u\u015flarda al\u0131nan \u00f6nlemler hakk\u0131nda bilgi veren Corendon Airlines CEO\u2019su Y\u0131ld\u0131ray Karaer, \u201cAvrupa tescilli u\u00e7aklar\u0131m\u0131z ile Almanya\u2019daki base\u2019lerimiz K\u00f6ln, Hannover, N\u00fcrnberg, M\u00fcnster/Osnabr\u00fcck de dahil olmak \u00fczere ba\u015flataca\u011f\u0131m\u0131z operasyonumuzu T\u00fcrkiye base\u2019lerinden \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 Avusturya, Almanya, \u0130svi\u00e7re, Hollanda, Bel\u00e7ika ve Polonya u\u00e7u\u015flar\u0131yla devam ettirece\u011fiz. Avrupa\u2019da ya\u015fayan T\u00fcrk Vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in de ba\u015fta Kayseri olmak \u00fczere Anadolu\u2019nun 10 \u015fehrine u\u00e7u\u015flar\u0131m\u0131za da yine 27 Haziran itibar\u0131yla ba\u015flayaca\u011f\u0131z. \u0130lk a\u015famada talebin d\u00fc\u015f\u00fck olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in k\u0131s\u0131tl\u0131 bir programla \u00e7\u0131k\u0131yoruz. Fakat k\u0131sa s\u00fcrede sekt\u00f6rde toparlanma bekledi\u011fimiz i\u00e7in \u00f6zellikle Ekim\u2019den itibaren, kaynak pazarlar\u0131m\u0131zdaki okul tatillerini de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak, sezon \u00f6ncesi a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk u\u00e7u\u015f plan\u0131m\u0131za d\u00f6nebilmek arzusunday\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\n\nU\u00c7U\u015eLAR \u0130\u00c7\u0130N T\u00dcM \u00d6NLEMLER HAZIR\n\nYeni u\u00e7u\u015f deneyimi olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131 bu d\u00f6nemde Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k Otoritelerinin getirdi\u011fi \u00f6nlemlerin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok ekstra prosed\u00fcr daha geli\u015ftirdiklerini ifade eden Karaer, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cYolcular\u0131m\u0131z ve ekiplerimizi korumak ve onlar\u0131n g\u00fcvenle u\u00e7abilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc \u00f6nlemi al\u0131yoruz. U\u00e7aklar\u0131m\u0131zda normal temizlik s\u00fcre\u00e7lerine ek olarak d\u00fczenli aral\u0131klarla yo\u011fun dezenfeksiyon i\u015flemleri yap\u0131yoruz. Bunun yan\u0131 s\u0131ra yolcular\u0131m\u0131z, u\u00e7aklar\u0131m\u0131zdaki Hepa filtreleri ve dikey hava ak\u0131\u015f\u0131 sa\u011flayan havaland\u0131rma sistemleri sayesinde kabin i\u00e7erisindeki hava sirk\u00fclasyonun kalitesine g\u00fcvenebilirler. Ayr\u0131ca u\u00e7u\u015f s\u00fcresince t\u00fcm yolcular\u0131m\u0131z ve u\u00e7u\u015f ekiplerimiz i\u00e7in maske zorunlulu\u011fu bulunuyor. Check in ve boarding s\u00fcre\u00e7lerimizi de bu \u00f6zel duruma g\u00f6re adapte ettik. Yolcular\u0131m\u0131z\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar online check in\u2019e te\u015fvik edip boarding ve deboarding s\u00fcre\u00e7lerini de k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar halinde y\u00f6netece\u011fiz.\u201d",
    "keywords": [
        "bu",
        "\u00fczere",
        "yolcular\u0131m\u0131z",
        "u\u00e7u\u015f",
        "\u00f6nlemler",
        "airlines",
        "27",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "hazirana",
        "corendon",
        "olmak",
        "haz\u0131rlan\u0131yor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs",
        "Corendon Airlines",
        "pandemi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Covid-19 salg\u0131n\u0131 sonucu Avrupa \u00fclkelerinin s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 kapatmaya ba\u015flamas\u0131yla Mart ay\u0131nda operasyonlar\u0131n\u0131 durduran Corendon Airlines, 2020 yaz sezonunda d\u00fczenleyece\u011fi uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n program\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBa\u015fta Almanya olmak \u00fczere Avrupa\u2019n\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesinden turistik destinasyonlara u\u00e7u\u015flar d\u00fczenleyen Corendon Airlines, Almanya\u2019da tatil sezonunun a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 27 Haziran tarihi itibar\u0131yla Almanya\u2019n\u0131n 22 \u015fehrinden \u0130spanya, \u0130talya, T\u00fcrkiye, M\u0131s\u0131r ve Yunan Adalar\u0131na u\u00e7maya ba\u015flayacak.\nCorendon Airlines\u2019\u0131n sunaca\u011f\u0131 bu u\u00e7u\u015flar\u0131n biletleri tur operat\u00f6rleri, seyahat acenteleri ve corendonairlines.com web sitesinde sat\u0131\u015fa sunulmu\u015f haldedir.\nEK\u0130M\u2019DEN \u0130T\u0130BAREN \u0130LK U\u00c7U\u015e PLANINA D\u00d6N\u00dc\u015e VARCorendon Airlines\u2019\u0131n yeni d\u00f6nem planlar\u0131 ve u\u00e7u\u015flarda al\u0131nan \u00f6nlemler hakk\u0131nda bilgi veren Corendon Airlines CEO\u2019su Y\u0131ld\u0131ray Karaer, \u201cAvrupa tescilli u\u00e7aklar\u0131m\u0131z ile Almanya\u2019daki base\u2019lerimiz K\u00f6ln, Hannover, N\u00fcrnberg, M\u00fcnster/Osnabr\u00fcck de dahil olmak \u00fczere ba\u015flataca\u011f\u0131m\u0131z operasyonumuzu T\u00fcrkiye base\u2019lerinden \u00e7\u0131k\u0131\u015fl\u0131 Avusturya, Almanya, \u0130svi\u00e7re, Hollanda, Bel\u00e7ika ve Polonya u\u00e7u\u015flar\u0131yla devam ettirece\u011fiz.\nAvrupa\u2019da ya\u015fayan T\u00fcrk Vatanda\u015flar\u0131 i\u00e7in de ba\u015fta Kayseri olmak \u00fczere Anadolu\u2019nun 10 \u015fehrine u\u00e7u\u015flar\u0131m\u0131za da yine 27 Haziran itibar\u0131yla ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\n\u0130lk a\u015famada talebin d\u00fc\u015f\u00fck olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz i\u00e7in k\u0131s\u0131tl\u0131 bir programla \u00e7\u0131k\u0131yoruz.\nFakat k\u0131sa s\u00fcrede sekt\u00f6rde toparlanma bekledi\u011fimiz i\u00e7in \u00f6zellikle Ekim\u2019den itibaren, kaynak pazarlar\u0131m\u0131zdaki okul tatillerini de g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurarak, sezon \u00f6ncesi a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk u\u00e7u\u015f plan\u0131m\u0131za d\u00f6nebilmek arzusunday\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\nU\u00c7U\u015eLAR \u0130\u00c7\u0130N T\u00dcM \u00d6NLEMLER HAZIRYeni u\u00e7u\u015f deneyimi olarak adland\u0131rd\u0131klar\u0131 bu d\u00f6nemde Sivil Havac\u0131l\u0131k Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc ve Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k Otoritelerinin getirdi\u011fi \u00f6nlemlerin yan\u0131 s\u0131ra bir\u00e7ok ekstra prosed\u00fcr daha geli\u015ftirdiklerini ifade eden Karaer, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cYolcular\u0131m\u0131z ve ekiplerimizi korumak ve onlar\u0131n g\u00fcvenle u\u00e7abilmesi i\u00e7in her t\u00fcrl\u00fc \u00f6nlemi al\u0131yoruz.\nU\u00e7aklar\u0131m\u0131zda normal temizlik s\u00fcre\u00e7lerine ek olarak d\u00fczenli aral\u0131klarla yo\u011fun dezenfeksiyon i\u015flemleri yap\u0131yoruz.\nBunun yan\u0131 s\u0131ra yolcular\u0131m\u0131z, u\u00e7aklar\u0131m\u0131zdaki Hepa filtreleri ve dikey hava ak\u0131\u015f\u0131 sa\u011flayan havaland\u0131rma sistemleri sayesinde kabin i\u00e7erisindeki hava sirk\u00fclasyonun kalitesine g\u00fcvenebilirler.\nAyr\u0131ca u\u00e7u\u015f s\u00fcresince t\u00fcm yolcular\u0131m\u0131z ve u\u00e7u\u015f ekiplerimiz i\u00e7in maske zorunlulu\u011fu bulunuyor.\nCheck in ve boarding s\u00fcre\u00e7lerimizi de bu \u00f6zel duruma g\u00f6re adapte ettik.\nYolcular\u0131m\u0131z\u0131 m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011fu kadar online check in\u2019e te\u015fvik edip boarding ve deboarding s\u00fcre\u00e7lerini de k\u00fc\u00e7\u00fck gruplar halinde y\u00f6netece\u011fiz.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle Mart ay\u0131 itibar\u0131yla t\u00fcm u\u00e7u\u015flar\u0131na ara veren Corendon Airlines, 27 Haziran itibar\u0131yla Almanya\u2019n\u0131n 22 \u015fehrinden \u0130spanya, \u0130talya, T\u00fcrkiye, M\u0131s\u0131r ve Yunan Adalar\u0131na u\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor. T\u00fcm yolcular ve u\u00e7u\u015f personelinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi i\u00e7in gerekli \u00f6nlemlerin t\u00fcm\u00fcn\u00fc alan...",
    "meta_lang": "tr"
}