{
    "article_id": "5261a61da8bc503ac1c9f01e6ebcd567.1590266061.4105515",
    "title": "\"Turizmin ba\u015fkenti\"ndeki otellerde \"izolasyon odalar\u0131\" olu\u015fturuluyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/turizmin-baskentindeki-otellerde-izolasyon-odalari-olusturuluyor-41523427",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/turizmin-baskentindeki-otellerde-izolasyon-odalari-olusturuluyor-41523427",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec790ef7152d80ac4d47605.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec790ef7152d80ac4d47605.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Tesislerin, Bakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikasyonu\" alabilmeleri i\u00e7in belirlenen kriterler \u00e7er\u00e7evesinde a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 turist say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \"Turizmin ba\u015fkenti\" olarak nitelendirilen Antalya'daki konaklama sekt\u00f6r\u00fc yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Otellerin pek \u00e7ok b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde sosyal mesafe kural\u0131na g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirilirken, \u00f6zellikle salg\u0131n nedeniyle belirtileri \u015f\u00fcpheli bulunan misafirler i\u00e7in de \"izolasyon odalar\u0131\" olu\u015fturuluyor.\n\nSERT\u0130F\u0130KASYON S\u0130STEM\u0130 YOL G\u00d6STER\u0130C\u0130\n\nAkdeniz Turistik Otelciler ve \u0130\u015fletmeciler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Erkan Ya\u011fc\u0131, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, misafirlerde olu\u015fan salg\u0131n psikolojisinin giderilmesi i\u00e7in sertifikasyon sisteminin \u00f6nemine de\u011findi. Sertifikasyon sisteminin yol g\u00f6sterici oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Ya\u011fc\u0131, \"Otellerdeki yeni uygulamalarla hem misafirlerimizin, hem \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n, hem de toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\" dedi.\n\nM\u0130SAF\u0130R\u0130N KONU\u015eTU\u011eU D\u0130LDE SA\u011eLIK H\u0130ZMET\u0130 SUNULACAK\n\nBelek Turizm Merkezi'ndeki bir otelin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali K\u0131z\u0131lda\u011f da salg\u0131n s\u00fcreci ba\u015flad\u0131ktan sonra Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrecin y\u00f6netilmesiyle ilgili turizm sekt\u00f6r\u00fcyle s\u00fcrekli ileti\u015fim i\u00e7erisinde kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi. Sekt\u00f6r\u00fcn b\u00fct\u00fcn bile\u015fenleriyle geli\u015fmeleri dikkatle izlediklerini vurgulayan K\u0131z\u0131lda\u011f, b\u00fct\u00fcn genelgeleri hem taslak halindeyken hem yay\u0131nland\u0131ktan sonra incelediklerini dile getirdi.\n\nK\u0131z\u0131lda\u011f, toplant\u0131lar d\u00fczenleyerek uygulamalar\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131, yap\u0131lmas\u0131 gereken t\u00fcm prosed\u00fcrleri haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Otellerde hummal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131k. T\u00fcm misafir ve personelin \u0131s\u0131lar\u0131, termal kameralar veya ate\u015f \u00f6l\u00e7erle \u00f6l\u00e7\u00fclecek. Uygun g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse dezenfeksiyon t\u00fcnelinden ge\u00e7irilecek. Mutlaka otelin t\u00fcm giri\u015flerine hijyen paspaslar\u0131 konulacak, departmanlararas\u0131 ge\u00e7i\u015flerde de hijyen paspaslar\u0131 kullan\u0131lacak. Herhangi \u015f\u00fcpheli bir durumu olmas\u0131 halinde misafiri veya personeli otele hi\u00e7 almadan, d\u0131\u015far\u0131da organize etti\u011fimiz izole odas\u0131nda m\u00fc\u015fahede alt\u0131na alaca\u011f\u0131z. Doktorlar ve sa\u011fl\u0131k personeli gerekli kontrollerini yap\u0131p, e\u011fer gerek g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse en yak\u0131n hastaneye yine tam te\u015fekk\u00fcll\u00fc bir ambulansla transferleri sa\u011flanacak. Turizm sekt\u00f6r\u00fcnde yeni kriterlere g\u00f6re e\u011flence kadar sa\u011fl\u0131k da \u00f6n planda olacak. Biz misafirin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in t\u00fcm tedbirleri ald\u0131k, her konuda haz\u0131r\u0131z.\"\n\nGelen misafir hangi dili kullan\u0131yorsa o dilde sa\u011fl\u0131k hizmeti sunulaca\u011f\u0131na de\u011finen K\u0131z\u0131lda\u011f, otellerinde \u00e7ok iyi yabanc\u0131 dil konu\u015fan personelin bulundu\u011funu aktard\u0131.\n\nDOKTOR G\u00d6ZET\u0130M\u0130NDE SA\u011eLIK KONTROL\u00dc\n\nOtelin izolasyon odas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 denetleyen Kat Hizmetleri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Selda C\u00fcmb\u00fc\u015f de doktor, hem\u015fire ve ambulans\u0131n 24 saat haz\u0131r bekledi\u011fini ifade etti. Odada doktor g\u00f6zetiminde sa\u011fl\u0131k kontrollerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan C\u00fcmb\u00fc\u015f, \"\u015e\u00fcpheli ki\u015finin, ate\u015fi \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcp g\u00f6zetlenecek. Hastan\u0131n solunumuyla ilgili bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olursa oksijen cihaz\u0131yla destek verilecek. Kalp ve y\u00fcksek tansiyon gibi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 varsa monit\u00f6rden kandaki oksijen de\u011ferlerine bak\u0131l\u0131p, nabz\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fclecek. Olas\u0131 hastal\u0131k \u015f\u00fcphesi ta\u015f\u0131yan ki\u015finin ba\u015fka alanlarda ve ki\u015filerle temas\u0131n\u0131n en aza indirilerek, hastaneye sevki daha \u00e7abuk ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "salg\u0131n",
        "otellerde",
        "odalar\u0131",
        "t\u00fcm",
        "turizm",
        "turizmin",
        "hem",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ba\u015fkentindeki",
        "bir",
        "\u015f\u00fcpheli",
        "izolasyon",
        "olu\u015fturuluyor",
        "k\u0131z\u0131lda\u011f"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Turizmin ba\u015fkenti",
        "otel izolasyon odalar\u0131",
        "koronavirus"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Tesislerin, Bakanl\u0131\u011f\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 \"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikasyonu\" alabilmeleri i\u00e7in belirlenen kriterler \u00e7er\u00e7evesinde a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 turist say\u0131s\u0131 bak\u0131m\u0131ndan \"Turizmin ba\u015fkenti\" olarak nitelendirilen Antalya'daki konaklama sekt\u00f6r\u00fc yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nOtellerin pek \u00e7ok b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde sosyal mesafe kural\u0131na g\u00f6re \u00e7al\u0131\u015fmalar ger\u00e7ekle\u015ftirilirken, \u00f6zellikle salg\u0131n nedeniyle belirtileri \u015f\u00fcpheli bulunan misafirler i\u00e7in de \"izolasyon odalar\u0131\" olu\u015fturuluyor.\nSERT\u0130F\u0130KASYON S\u0130STEM\u0130 YOL G\u00d6STER\u0130C\u0130Akdeniz Turistik Otelciler ve \u0130\u015fletmeciler Birli\u011fi Ba\u015fkan\u0131 Erkan Ya\u011fc\u0131, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, misafirlerde olu\u015fan salg\u0131n psikolojisinin giderilmesi i\u00e7in sertifikasyon sisteminin \u00f6nemine de\u011findi.\nSertifikasyon sisteminin yol g\u00f6sterici oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Ya\u011fc\u0131, \"Otellerdeki yeni uygulamalarla hem misafirlerimizin, hem \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n, hem de toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00fcvence alt\u0131na almaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\"\nM\u0130SAF\u0130R\u0130N KONU\u015eTU\u011eU D\u0130LDE SA\u011eLIK H\u0130ZMET\u0130 SUNULACAKBelek Turizm Merkezi'ndeki bir otelin Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali K\u0131z\u0131lda\u011f da salg\u0131n s\u00fcreci ba\u015flad\u0131ktan sonra Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrecin y\u00f6netilmesiyle ilgili turizm sekt\u00f6r\u00fcyle s\u00fcrekli ileti\u015fim i\u00e7erisinde kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nSekt\u00f6r\u00fcn b\u00fct\u00fcn bile\u015fenleriyle geli\u015fmeleri dikkatle izlediklerini vurgulayan K\u0131z\u0131lda\u011f, b\u00fct\u00fcn genelgeleri hem taslak halindeyken hem yay\u0131nland\u0131ktan sonra incelediklerini dile getirdi.\nK\u0131z\u0131lda\u011f, toplant\u0131lar d\u00fczenleyerek uygulamalar\u0131 tart\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131, yap\u0131lmas\u0131 gereken t\u00fcm prosed\u00fcrleri haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131 belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Otellerde hummal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131k.\nT\u00fcm misafir ve personelin \u0131s\u0131lar\u0131, termal kameralar veya ate\u015f \u00f6l\u00e7erle \u00f6l\u00e7\u00fclecek.\nUygun g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse dezenfeksiyon t\u00fcnelinden ge\u00e7irilecek.\nMutlaka otelin t\u00fcm giri\u015flerine hijyen paspaslar\u0131 konulacak, departmanlararas\u0131 ge\u00e7i\u015flerde de hijyen paspaslar\u0131 kullan\u0131lacak.\nHerhangi \u015f\u00fcpheli bir durumu olmas\u0131 halinde misafiri veya personeli otele hi\u00e7 almadan, d\u0131\u015far\u0131da organize etti\u011fimiz izole odas\u0131nda m\u00fc\u015fahede alt\u0131na alaca\u011f\u0131z.\nDoktorlar ve sa\u011fl\u0131k personeli gerekli kontrollerini yap\u0131p, e\u011fer gerek g\u00f6r\u00fcl\u00fcrse en yak\u0131n hastaneye yine tam te\u015fekk\u00fcll\u00fc bir ambulansla transferleri sa\u011flanacak.\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcnde yeni kriterlere g\u00f6re e\u011flence kadar sa\u011fl\u0131k da \u00f6n planda olacak.\nBiz misafirin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in t\u00fcm tedbirleri ald\u0131k, her konuda haz\u0131r\u0131z.\"\nGelen misafir hangi dili kullan\u0131yorsa o dilde sa\u011fl\u0131k hizmeti sunulaca\u011f\u0131na de\u011finen K\u0131z\u0131lda\u011f, otellerinde \u00e7ok iyi yabanc\u0131 dil konu\u015fan personelin bulundu\u011funu aktard\u0131.\nDOKTOR G\u00d6ZET\u0130M\u0130NDE SA\u011eLIK KONTROL\u00dcOtelin izolasyon odas\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 denetleyen Kat Hizmetleri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Selda C\u00fcmb\u00fc\u015f de doktor, hem\u015fire ve ambulans\u0131n 24 saat haz\u0131r bekledi\u011fini ifade etti.\nOdada doktor g\u00f6zetiminde sa\u011fl\u0131k kontrollerinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan C\u00fcmb\u00fc\u015f, \"\u015e\u00fcpheli ki\u015finin, ate\u015fi \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fcp g\u00f6zetlenecek.\nHastan\u0131n solunumuyla ilgili bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olursa oksijen cihaz\u0131yla destek verilecek.\nKalp ve y\u00fcksek tansiyon gibi rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 varsa monit\u00f6rden kandaki oksijen de\u011ferlerine bak\u0131l\u0131p, nabz\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fclecek.\nOlas\u0131 hastal\u0131k \u015f\u00fcphesi ta\u015f\u0131yan ki\u015finin ba\u015fka alanlarda ve ki\u015filerle temas\u0131n\u0131n en aza indirilerek, hastaneye sevki daha \u00e7abuk ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\"\ndiye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca, yeni tip koronavir\u00fcsle (Kovid-19) m\u00fccadele s\u00fcrecinde, turistik tesisler i\u00e7in belirlenen kriterler kapsam\u0131nda Antalya'daki otellerde izolasyon alanlar\u0131 ve odalar\u0131 olu\u015fturulmaya ba\u015fland\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}