{
    "article_id": "fea273a6fadd959fe9b2899c86c13617.1590266063.9487207",
    "title": "Merkez faizi yar\u0131m puan daha indirdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/merkez-faizi-yarim-puan-daha-indirdi-41523061",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/merkez-faizi-yarim-puan-daha-indirdi-41523061",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6bfa167b0a91fc4d1c53b.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6bfa167b0a91fc4d1c53b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Merkez Bankas\u0131 ihtiyatl\u0131 bir ad\u0131mla politika faizini 50 baz puan indirdi. Piyasa beklentilerine paralel olarak al\u0131nan kararla politika faizi y\u00fczde 8.75\u2019ten y\u00fczde 8.25\u2019e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc. Merkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Murat Uysal ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK) toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcndeki zay\u0131flaman\u0131n derinle\u015fti\u011fi, geli\u015fmi\u015f ve geli\u015fmekte olan \u00fclke merkez bankalar\u0131n\u0131n geni\u015fleyici y\u00f6nde ad\u0131mlar atmaya devam etti\u011fi belirtildi. K\u00fcresel ekonomideki toparlanmaya ili\u015fkin belirsizlikler y\u00fcksek seyrederken, \u00fclkelerin att\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n izlendi\u011finin kaydedildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, \u201cSalg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n sermaye ak\u0131mlar\u0131, finansal ko\u015fullar, d\u0131\u015f ticaret ve emtia fiyatlar\u0131 kanal\u0131yla olu\u015fturmakta oldu\u011fu k\u00fcresel etkiler yak\u0131ndan takip edilmektedir\u201d denildi.\n\nZAYIFLAMAYA BA\u015eLADI\n\nOcak ve \u015fubat aylar\u0131nda finansal ko\u015fullardaki iyile\u015fmenin de katk\u0131s\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc bir e\u011filim sergileyen iktisadi faaliyetin, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u0131\u015f ticaret, turizm ve i\u00e7 talep \u00fczerindeki etkilerine ba\u011fl\u0131 olarak mart ay\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren zay\u0131flamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlar vurguland\u0131: \u201c\u0130ktisadi faaliyetteki yava\u015flama nisan ay\u0131nda belirginle\u015firken, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin y\u00fcksek frekansl\u0131 g\u00f6stergeler k\u0131smi normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte dipten d\u00f6n\u00fc\u015f sinyalleri i\u00e7ermektedir. Salg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015fmelerin T\u00fcrkiye ekonomisi \u00fczerindeki olumsuz etkilerinin s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan finansal piyasalar\u0131n, kredi kanal\u0131n\u0131n ve firmalar\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 i\u015fleyi\u015finin devam\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir. Parasal ve mali tedbirlerin salg\u0131n sonras\u0131 toparlanmaya katk\u0131 yapaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirilmektedir. \u0130hracat ve turizm gelirlerinde salg\u0131na ba\u011fl\u0131 g\u00f6zlenen d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe kar\u015f\u0131n, emtia fiyatlar\u0131 ve ithalat\u0131n s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisiyle cari i\u015flemler dengesinin y\u0131l genelinde \u0131l\u0131ml\u0131 bir seyir izleyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir.\u201d\n\nSINIRLAYICI ETK\u0130\n\n\u00c7ekirdek enflasyon g\u00f6stergelerinin e\u011filimlerinin \u0131l\u0131ml\u0131 seyretti\u011finin belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, k\u00fcresel geli\u015fmeler paralelinde T\u00fcrk Liras\u0131\u2019nda g\u00f6zlenen de\u011fer kayb\u0131na kar\u015f\u0131n, ba\u015fta ham petrol ve metal fiyatlar\u0131 olmak \u00fczere uluslararas\u0131 emtia fiyatlar\u0131n\u0131n enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc olumlu etkiledi\u011fi kaydedildi. A\u00e7\u0131klamada, \u00fcretim ve sat\u0131\u015flardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 birim maliyet art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n takip edilmekle birlikte toplam talep ko\u015fullar\u0131n\u0131n enflasyonu s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisinin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fi dile getirildi.\n\nDAHA BEL\u0130RG\u0130N HALE GELECEK\n\nG\u0131da fiyatlar\u0131ndaki d\u00f6nemsel ve salg\u0131na ba\u011fl\u0131 etkiler nedeniyle t\u00fcketici enflasyonunun k\u0131sa vadede bir miktar y\u00fcksek seyredebilece\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cAncak y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda talep y\u00f6nl\u00fc dezenflasyonist etkilerin daha belirgin hale gelece\u011fi de\u011ferlendirilmektedir. Bu \u00e7er\u00e7evede kurul, enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc etkileyen t\u00fcm unsurlar\u0131 dikkate alarak, politika faizinde \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc bir indirim yap\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir. Mevcut para politikas\u0131 duru\u015fu alt\u0131nda enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u0131l sonu tahminiyle uyumlu oldu\u011fu de\u011ferlendirilmektedir\u201d denildi.\n\nTEMK\u0130NL\u0130 DURU\u015e S\u00dcRMEL\u0130\n\nKurul, enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcrecinin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n, \u00fclke risk priminin gerilemesi ve ekonomideki toparlanman\u0131n g\u00fc\u00e7 kazanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cPara politikas\u0131ndaki temkinli duru\u015f s\u00fcrmeli. Parasal duru\u015f ana e\u011filime dair g\u00f6stergeler dikkate al\u0131narak enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn s\u00fcreklili\u011fini sa\u011flayacak \u015fekilde belirlenecektir.\u201d",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "k\u00fcresel",
        "faizi",
        "salg\u0131n",
        "politika",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "enflasyon",
        "puan",
        "yar\u0131m",
        "merkez",
        "daha",
        "y\u00fcksek",
        "ve",
        "bir",
        "talep",
        "indirdi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "merkez bankas\u0131",
        "politika faizi",
        "gazetehaberleri"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Merkez Bankas\u0131 ihtiyatl\u0131 bir ad\u0131mla politika faizini 50 baz puan indirdi.\nPiyasa beklentilerine paralel olarak al\u0131nan kararla politika faizi y\u00fczde 8.75\u2019ten y\u00fczde 8.25\u2019e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nMerkez Bankas\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Murat Uysal ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK) toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin geli\u015fmelere ba\u011fl\u0131 olarak k\u00fcresel b\u00fcy\u00fcme g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcndeki zay\u0131flaman\u0131n derinle\u015fti\u011fi, geli\u015fmi\u015f ve geli\u015fmekte olan \u00fclke merkez bankalar\u0131n\u0131n geni\u015fleyici y\u00f6nde ad\u0131mlar atmaya devam etti\u011fi belirtildi.\nK\u00fcresel ekonomideki toparlanmaya ili\u015fkin belirsizlikler y\u00fcksek seyrederken, \u00fclkelerin att\u0131\u011f\u0131 normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131n\u0131n izlendi\u011finin kaydedildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, \u201cSalg\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n sermaye ak\u0131mlar\u0131, finansal ko\u015fullar, d\u0131\u015f ticaret ve emtia fiyatlar\u0131 kanal\u0131yla olu\u015fturmakta oldu\u011fu k\u00fcresel etkiler yak\u0131ndan takip edilmektedir\u201d denildi.\nZAYIFLAMAYA BA\u015eLADIOcak ve \u015fubat aylar\u0131nda finansal ko\u015fullardaki iyile\u015fmenin de katk\u0131s\u0131yla g\u00fc\u00e7l\u00fc bir e\u011filim sergileyen iktisadi faaliyetin, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n d\u0131\u015f ticaret, turizm ve i\u00e7 talep \u00fczerindeki etkilerine ba\u011fl\u0131 olarak mart ay\u0131 ortalar\u0131ndan itibaren zay\u0131flamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131n anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada \u015funlar vurguland\u0131: \u201c\u0130ktisadi faaliyetteki yava\u015flama nisan ay\u0131nda belirginle\u015firken, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin y\u00fcksek frekansl\u0131 g\u00f6stergeler k\u0131smi normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla birlikte dipten d\u00f6n\u00fc\u015f sinyalleri i\u00e7ermektedir.\nSalg\u0131n hastal\u0131\u011fa ba\u011fl\u0131 geli\u015fmelerin T\u00fcrkiye ekonomisi \u00fczerindeki olumsuz etkilerinin s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan finansal piyasalar\u0131n, kredi kanal\u0131n\u0131n ve firmalar\u0131n nakit ak\u0131\u015f\u0131n\u0131n sa\u011fl\u0131kl\u0131 i\u015fleyi\u015finin devam\u0131 b\u00fcy\u00fck \u00f6nem arz etmektedir.\nParasal ve mali tedbirlerin salg\u0131n sonras\u0131 toparlanmaya katk\u0131 yapaca\u011f\u0131 de\u011ferlendirilmektedir.\n\u0130hracat ve turizm gelirlerinde salg\u0131na ba\u011fl\u0131 g\u00f6zlenen d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe kar\u015f\u0131n, emtia fiyatlar\u0131 ve ithalat\u0131n s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisiyle cari i\u015flemler dengesinin y\u0131l genelinde \u0131l\u0131ml\u0131 bir seyir izleyece\u011fi \u00f6ng\u00f6r\u00fclmektedir.\u201dSINIRLAYICI ETK\u0130\u00c7ekirdek enflasyon g\u00f6stergelerinin e\u011filimlerinin \u0131l\u0131ml\u0131 seyretti\u011finin belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klamada, k\u00fcresel geli\u015fmeler paralelinde T\u00fcrk Liras\u0131\u2019nda g\u00f6zlenen de\u011fer kayb\u0131na kar\u015f\u0131n, ba\u015fta ham petrol ve metal fiyatlar\u0131 olmak \u00fczere uluslararas\u0131 emtia fiyatlar\u0131n\u0131n enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc olumlu etkiledi\u011fi kaydedildi.\nA\u00e7\u0131klamada, \u00fcretim ve sat\u0131\u015flardaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015fe ba\u011fl\u0131 birim maliyet art\u0131\u015flar\u0131n\u0131n takip edilmekle birlikte toplam talep ko\u015fullar\u0131n\u0131n enflasyonu s\u0131n\u0131rlay\u0131c\u0131 etkisinin artt\u0131\u011f\u0131n\u0131n tahmin edildi\u011fi dile getirildi.\nDAHA BEL\u0130RG\u0130N HALE GELECEKG\u0131da fiyatlar\u0131ndaki d\u00f6nemsel ve salg\u0131na ba\u011fl\u0131 etkiler nedeniyle t\u00fcketici enflasyonunun k\u0131sa vadede bir miktar y\u00fcksek seyredebilece\u011fi belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u201cAncak y\u0131l\u0131n ikinci yar\u0131s\u0131nda talep y\u00f6nl\u00fc dezenflasyonist etkilerin daha belirgin hale gelece\u011fi de\u011ferlendirilmektedir.\nBu \u00e7er\u00e7evede kurul, enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fc etkileyen t\u00fcm unsurlar\u0131 dikkate alarak, politika faizinde \u00f6l\u00e7\u00fcl\u00fc bir indirim yap\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir.\nMevcut para politikas\u0131 duru\u015fu alt\u0131nda enflasyon g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fcn\u00fcn y\u0131l sonu tahminiyle uyumlu oldu\u011fu de\u011ferlendirilmektedir\u201d denildi.\nTEMK\u0130NL\u0130 DURU\u015e S\u00dcRMEL\u0130Kurul, enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f s\u00fcrecinin devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n, \u00fclke risk priminin gerilemesi ve ekonomideki toparlanman\u0131n g\u00fc\u00e7 kazanmas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek \u015f\u00f6yle devam etti: \u201cPara politikas\u0131ndaki temkinli duru\u015f s\u00fcrmeli.\nParasal duru\u015f ana e\u011filime dair g\u00f6stergeler dikkate al\u0131narak enflasyondaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn s\u00fcreklili\u011fini sa\u011flayacak \u015fekilde belirlenecektir.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Merkez Bankas\u0131 politika faizi y\u00fczde 8.75\u2019ten y\u00fczde 8.25\u2019e d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc. Para Politikas\u0131 Kurulu (PPK) toplant\u0131s\u0131n\u0131n ard\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201c\u0130ktisadi faaliyetteki yava\u015flama nisan ay\u0131nda belirginle\u015firken, may\u0131s ay\u0131n\u0131n ilk yar\u0131s\u0131na ili\u015fkin y\u00fcksek frekansl\u0131 g\u00f6stergeler k\u0131smi normalle\u015fme ad\u0131mlar\u0131yla...",
    "meta_lang": "tr"
}