{
    "article_id": "c47d157df1d34ccba576a997bf868769.1590266065.1592689",
    "title": "Yeniden a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan ilk haftan\u0131n \u00f6zeti: Pijamas\u0131 bitti\u011fi i\u00e7in gelen de var, a\u00e7\u0131lmayan ma\u011fazalara sinirlenen de",
    "authors": [
        "Gizem Co\u015fkunarda",
        "Gcoskunarda Hurriyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/yeniden-acilan-avmlerin-calisanlarindan-ilk-haftanin-ozeti-pijamasi-bittigi-icin-gelen-de-var-acilmayan-magazalara-sinirlenen-de-41519325",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/yeniden-acilan-avmlerin-calisanlarindan-ilk-haftanin-ozeti-pijamasi-bittigi-icin-gelen-de-var-acilmayan-magazalara-sinirlenen-de-41519325",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec018cd67b0a914a45fa2bc.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec018cd67b0a914a45fa2bc.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u2018BE\u015e G\u00dcNDE \u0130Y\u0130LE\u015eT\u0130M, BU KADAR ABARTMAYIN\u2019\n\nSeda C. (\u0130stanbul\u2019daki bir AVM\u2019de giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\nPazartesi g\u00fcn\u00fc yo\u011funluk vard\u0131, al\u0131\u015fveri\u015f yapmadan \u00e7\u0131kan da \u00e7ok oldu. Ma\u011fazalar\u0131n kapal\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce, dolan\u0131p \u00e7\u0131kt\u0131lar. Yo\u011funluk ertesi g\u00fcn de azalmad\u0131. Hatta \u015f\u00f6yle enteresan bir olay ya\u015fand\u0131: Bir beyefendi ma\u011fazalar\u0131n \u00e7o\u011funun kapal\u0131 olmas\u0131na isyan ederek, \u201cAVM\u2019yi a\u00e7t\u0131k dediniz, neredeyse b\u00fct\u00fcn ma\u011fazalar kapal\u0131. Siz insanlarla dalga m\u0131 ge\u00e7iyorsunuz? B\u00fct\u00fcn g\u00fcn\u00fcm buraya gitti. Bu kadar korkulacak bir \u015fey yok. Ben de vir\u00fcs kapt\u0131m, be\u015f g\u00fcnde iyile\u015ftim. Bu kadar abartmay\u0131n\u201d diye bas bas ba\u011f\u0131rd\u0131.\n\nMA\u011eAZANIN C\u0130ROSU KATLANARAK ARTTI\n\nMehmet B. (\u00c7ocuk giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\n\n\nA\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 ba\u015fta \u201cZaten kim gelecek, gidip bo\u015f bo\u015f dikilece\u011fiz\u201d diyordum. Hi\u00e7 \u00f6yle olmad\u0131. 11\u2019de a\u00e7\u0131lan AVM\u2019ye 10.45\u2019te gitti\u011fimde kap\u0131da bekleyenleri g\u00f6r\u00fcp \u015foke oldum. Bizden \u00f6nce gelmi\u015f, banklarda dip dibe oturuyorlard\u0131. Ciro ilk \u00fc\u00e7 g\u00fcnde katlanarak \u00e7o\u011fald\u0131. Normal zaman\u0131n alt\u0131nda ama bu s\u00fcre i\u00e7in beklenenin epey \u00fcst\u00fcnde.\n\n1 milyon 226 bin:\n\nT\u00fcrkiye\u2019de ge\u00e7en pazartesi AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131. Normal g\u00fcnde bu say\u0131, 6.5 milyon.\n\n\u00c7OLUK \u00c7OCUK AVM\u2019YE DOLU\u015eTU\n\nFerhan B. (Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\nYa\u015fad\u0131\u011f\u0131m en k\u00f6t\u00fc g\u00fcn, \u00e7ocuklara soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni verildi\u011fi g\u00fcnd\u00fc. Neden bir anne-baba \u00e7ocu\u011funu sahile, parka, do\u011faya de\u011fil de AVM\u2019ye getirir ki! \u00dcstelik t\u00fcm yemek katlar\u0131, \u00e7ocuk oyun alanlar\u0131 kapal\u0131. \u00c7ok \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcyd\u00fc. \u00c7ocuklar\u0131n\u0131 elleriyle vir\u00fcsl\u00fc ortam\u0131n i\u00e7ine soktular ve bu durumdan \u00e7ok memnunlard\u0131.\n\nMASKE \u00c7ENEDE DOLA\u015eIYORLAR\n\nMehmet B. (Beyaz e\u015fya ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\nKimse sosyal mesafe kurallar\u0131na uymuyor. AVM\u2019ye giri\u015fte denetim yap\u0131l\u0131yor ama i\u00e7eri girince herkes maskeleri \u00e7eneye indiriyor. \u0130\u00e7eride sivil polis geziyor ve uyar\u0131yor ama polis gidince durum yine ayn\u0131. Bu \u015fekilde vir\u00fcsten korunabilmemiz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Kap\u0131dan giren herkese \u2018acaba bundan m\u0131 vir\u00fcs kapaca\u011f\u0131m\u2019 g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131yorum.\n\nALI\u015eVER\u0130\u015e YAPMADAN \u00c7IKAN K\u0130\u015e\u0130 \u00c7OK AZ\n\nBirkan D. (Ev e\u015fyalar\u0131 ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\n\n\n\u0130nsanlar\u0131n maa\u015f alamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, kira \u00f6deyemedi\u011fini duyuyordum. AVM\u2019ye gelen 10 ki\u015fiden 8\u2019i al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yor. Eli bo\u015f \u00e7\u0131kan say\u0131s\u0131 az. Nas\u0131l olabiliyor, hi\u00e7 anlamad\u0131m. \u0130ki ayd\u0131r al\u0131\u015fveri\u015f yapamaman\u0131n h\u0131rs\u0131 san\u0131r\u0131m.\n\n\u2018H\u0130\u00c7 TOKAM KALMADI, \u0130K\u0130 AYDIR A\u00c7ILMANIZI BEKL\u0130YORUM\u2019\n\nDilara Y. (Bijuteri ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\nAst\u0131m hastas\u0131y\u0131m, anne-babamla ya\u015f\u0131yorum. Kendimi mi onlar\u0131 m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcneyim; \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m! Umar\u0131m vir\u00fcs kap\u0131p eve g\u00f6t\u00fcrmem. M\u00fc\u015fteriler sosyal mesafe filan dinlemiyor. Bir m\u00fc\u015fterimiz, \u201c\u0130ki ayd\u0131r bu ma\u011fazan\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyordum, hi\u00e7 tokam kalmad\u0131\u201d dedi. \u0130nanamad\u0131k. AVM\u2019nin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler ger\u00e7ekten iyi ama insanlar kural tan\u0131m\u0131yor.\n\nP\u0130JAMA MI Y\u0130YOR?\n\n\u00c7igdem H. (Giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\n\n\nS\u0131ra bekleyenler sinirleniyor. Kasada sosyal mesafe i\u00e7in i\u015faretler var. \u0130stisnas\u0131z herkesi uyar\u0131yoruz. Maskeler hep \u00e7enelerde. Kasada bir kad\u0131n m\u00fc\u015fteri geldi ve \u201cPijamam bitti, onun i\u00e7in geldim\u201d dedi. Arkas\u0131ndan pijamalar\u0131 yedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek epey g\u00fcld\u00fck.\n\nHAVALANDIRMA KISILDI, NEFES ALAMIYORUZ\n\nSinem T. (Giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\n\n\n\nYemek katlar\u0131 kapal\u0131, yiyece\u011fimizi evden g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz. A\u00e7\u0131lsayd\u0131 da yemezdim. \u0130\u015f arkada\u015flar\u0131mla sa\u011f\u0131 solu temizlemekten temizlik delisi olduk \u00e7\u0131kt\u0131k. Havaland\u0131rmalar en k\u0131s\u0131k seviyede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor, havas\u0131zl\u0131ktan mahvoldum. T\u00fcm g\u00fcn maske ve siperlikle gezmek hi\u00e7 kolay de\u011fil. Tek istedi\u011fim \u015fey nefes alabilmek.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sinirlenen",
        "kapal\u0131",
        "bu",
        "var",
        "pijamas\u0131",
        "hi\u00e7",
        "g\u00fcnde",
        "avmye",
        "ma\u011fazas\u0131",
        "ma\u011fazalara",
        "yeniden",
        "\u00f6zeti",
        "ilk",
        "i\u00e7in",
        "giyim",
        "ve",
        "bir",
        "haftan\u0131n",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131ndan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "pazar eki",
        "AVMler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u2018BE\u015e G\u00dcNDE \u0130Y\u0130LE\u015eT\u0130M, BU KADAR ABARTMAYIN\u2019Seda C. (\u0130stanbul\u2019daki bir AVM\u2019de giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)Pazartesi g\u00fcn\u00fc yo\u011funluk vard\u0131, al\u0131\u015fveri\u015f yapmadan \u00e7\u0131kan da \u00e7ok oldu.\nMa\u011fazalar\u0131n kapal\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcnce, dolan\u0131p \u00e7\u0131kt\u0131lar.\nYo\u011funluk ertesi g\u00fcn de azalmad\u0131.\nHatta \u015f\u00f6yle enteresan bir olay ya\u015fand\u0131: Bir beyefendi ma\u011fazalar\u0131n \u00e7o\u011funun kapal\u0131 olmas\u0131na isyan ederek, \u201cAVM\u2019yi a\u00e7t\u0131k dediniz, neredeyse b\u00fct\u00fcn ma\u011fazalar kapal\u0131.\nSiz insanlarla dalga m\u0131 ge\u00e7iyorsunuz?\nB\u00fct\u00fcn g\u00fcn\u00fcm buraya gitti.\nBu kadar korkulacak bir \u015fey yok.\nBen de vir\u00fcs kapt\u0131m, be\u015f g\u00fcnde iyile\u015ftim.\nBu kadar abartmay\u0131n\u201d diye bas bas ba\u011f\u0131rd\u0131.\nMA\u011eAZANIN C\u0130ROSU KATLANARAK ARTTIMehmet B.\n(\u00c7ocuk giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 ba\u015fta \u201cZaten kim gelecek, gidip bo\u015f bo\u015f dikilece\u011fiz\u201d diyordum.\nHi\u00e7 \u00f6yle olmad\u0131.\n11\u2019de a\u00e7\u0131lan AVM\u2019ye 10.45\u2019te gitti\u011fimde kap\u0131da bekleyenleri g\u00f6r\u00fcp \u015foke oldum.\nBizden \u00f6nce gelmi\u015f, banklarda dip dibe oturuyorlard\u0131.\nCiro ilk \u00fc\u00e7 g\u00fcnde katlanarak \u00e7o\u011fald\u0131.\nNormal zaman\u0131n alt\u0131nda ama bu s\u00fcre i\u00e7in beklenenin epey \u00fcst\u00fcnde.\n1 milyon 226 bin:T\u00fcrkiye\u2019de ge\u00e7en pazartesi AVM\u2019lere giren ki\u015fi say\u0131s\u0131.\nNormal g\u00fcnde bu say\u0131, 6.5 milyon.\n\u00c7OLUK \u00c7OCUK AVM\u2019YE DOLU\u015eTUFerhan B.\n(Market \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m en k\u00f6t\u00fc g\u00fcn, \u00e7ocuklara soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni verildi\u011fi g\u00fcnd\u00fc.\nNeden bir anne-baba \u00e7ocu\u011funu sahile, parka, do\u011faya de\u011fil de AVM\u2019ye getirir ki!\n\u00dcstelik t\u00fcm yemek katlar\u0131, \u00e7ocuk oyun alanlar\u0131 kapal\u0131.\n\u00c7ok \u00fcrk\u00fct\u00fcc\u00fc bir g\u00f6r\u00fcnt\u00fcyd\u00fc.\n\u00c7ocuklar\u0131n\u0131 elleriyle vir\u00fcsl\u00fc ortam\u0131n i\u00e7ine soktular ve bu durumdan \u00e7ok memnunlard\u0131.\n(Beyaz e\u015fya ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)Kimse sosyal mesafe kurallar\u0131na uymuyor.\nAVM\u2019ye giri\u015fte denetim yap\u0131l\u0131yor ama i\u00e7eri girince herkes maskeleri \u00e7eneye indiriyor.\n\u0130\u00e7eride sivil polis geziyor ve uyar\u0131yor ama polis gidince durum yine ayn\u0131.\nBu \u015fekilde vir\u00fcsten korunabilmemiz m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nKap\u0131dan giren herkese \u2018acaba bundan m\u0131 vir\u00fcs kapaca\u011f\u0131m\u2019 g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131yorum.\nALI\u015eVER\u0130\u015e YAPMADAN \u00c7IKAN K\u0130\u015e\u0130 \u00c7OK AZBirkan D. (Ev e\u015fyalar\u0131 ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)\u0130nsanlar\u0131n maa\u015f alamad\u0131\u011f\u0131n\u0131, kira \u00f6deyemedi\u011fini duyuyordum.\nAVM\u2019ye gelen 10 ki\u015fiden 8\u2019i al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131yor.\nEli bo\u015f \u00e7\u0131kan say\u0131s\u0131 az.\nNas\u0131l olabiliyor, hi\u00e7 anlamad\u0131m.\n\u0130ki ayd\u0131r al\u0131\u015fveri\u015f yapamaman\u0131n h\u0131rs\u0131 san\u0131r\u0131m.\n\u2018H\u0130\u00c7 TOKAM KALMADI, \u0130K\u0130 AYDIR A\u00c7ILMANIZI BEKL\u0130YORUM\u2019Dilara Y.\n(Bijuteri ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)Ast\u0131m hastas\u0131y\u0131m, anne-babamla ya\u015f\u0131yorum.\nKendimi mi onlar\u0131 m\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcneyim; \u015fa\u015f\u0131rd\u0131m!\nUmar\u0131m vir\u00fcs kap\u0131p eve g\u00f6t\u00fcrmem.\nBir m\u00fc\u015fterimiz, \u201c\u0130ki ayd\u0131r bu ma\u011fazan\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekliyordum, hi\u00e7 tokam kalmad\u0131\u201d dedi.\nAVM\u2019nin ald\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemler ger\u00e7ekten iyi ama insanlar kural tan\u0131m\u0131yor.\n\u00c7igdem H. (Giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)S\u0131ra bekleyenler sinirleniyor.\nKasada sosyal mesafe i\u00e7in i\u015faretler var.\nKasada bir kad\u0131n m\u00fc\u015fteri geldi ve \u201cPijamam bitti, onun i\u00e7in geldim\u201d dedi.\nArkas\u0131ndan pijamalar\u0131 yedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek epey g\u00fcld\u00fck.\nHAVALANDIRMA KISILDI, NEFES ALAMIYORUZSinem T. (Giyim ma\u011fazas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131)Yemek katlar\u0131 kapal\u0131, yiyece\u011fimizi evden g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz.\nA\u00e7\u0131lsayd\u0131 da yemezdim.\n\u0130\u015f arkada\u015flar\u0131mla sa\u011f\u0131 solu temizlemekten temizlik delisi olduk \u00e7\u0131kt\u0131k.\nHavaland\u0131rmalar en k\u0131s\u0131k seviyede \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor, havas\u0131zl\u0131ktan mahvoldum.\nT\u00fcm g\u00fcn maske ve siperlikle gezmek hi\u00e7 kolay de\u011fil.\nTek istedi\u011fim \u015fey nefes alabilmek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Normalle\u015fme s\u00fcrecinin ilk ad\u0131m\u0131 olarak a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131yla konu\u015ftuk ve bir haftan\u0131n \u00f6zetini \u00e7\u0131kard\u0131k\u2026 Liste ba\u015f\u0131nda kurallara uymayan m\u00fc\u015fteriler, pijamas\u0131, tokas\u0131 kalmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131\u015fveri\u015fe ko\u015fanlar hatta ma\u011fazalar\u0131n tamam\u0131 a\u00e7\u0131lmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in isyan edenler var...",
    "meta_lang": "tr"
}