{
    "article_id": "8c48e56c8a0a37edb0f1cc54c65265bb.1590266068.9772139",
    "title": "Farkl\u0131 \u00fcretme, farkl\u0131 t\u00fcketme ve farkl\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnme zaman\u0131",
    "authors": [
        "Y\u00fccel S\u00f6nmez"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/farkli-uretme-farkli-tuketme-ve-farkli-dusunme-zamani-41513773",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/farkli-uretme-farkli-tuketme-ve-farkli-dusunme-zamani-41513773",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb6e43167b0a90d38181497.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb6e43167b0a90d38181497.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pandemi, ya\u015fanan b\u00fct\u00fcn olumsuzluklara ve zorluklara kar\u015f\u0131n, \u00fcretim-t\u00fcketim y\u00f6ntem ve al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek i\u00e7in bize bir f\u0131rsat sunuyor. Bu\u011fday Ekolojik Ya\u015fam\u0131 Destekleme Derne\u011fi\u2019nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rehber, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme nereden ve nas\u0131l kat\u0131laca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6steriyor bize. \u0130\u015fte o rehberden kolayca uygulayabilece\u011finiz \u00f6neriler..\n\n1) Bili\u015fim ayak izinizi azaltabilirsiniz\n\n\u0130nternetin enerji ve karbon ayak izini azalt\u0131n. \u00d6rne\u011fin e-postalar\u0131n\u0131za cevap verirken \u2018t\u00fcm\u00fcn\u00fc yan\u0131tla\u2019 yerine \u2018yan\u0131tla\u2019ya basabilir, gereksiz e-posta gruplar\u0131ndan \u00e7\u0131kabilir, temiz enerjili bulut sunucular\u0131n\u0131 kullanabilir, \u00f6nemsiz mesajla\u015fmalardan ka\u00e7\u0131nabiliriz.\n\n2) S\u0131f\u0131r at\u0131k i\u00e7in kompost yap\u0131n\n\nMutfak at\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 de\u011ferlendirmenin ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmenin tam zaman\u0131. Daha \u00f6nce d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp bir t\u00fcrl\u00fc vakit bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kompost yapma hayalinizi balkonunuzda, site bah\u00e7enizde kom\u015fularla birlikte ya da mahalledeki park\u0131n bir k\u00f6\u015fesinde ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsiniz.\n\n3) Temizlerken kirletmemek gerek\n\nSalg\u0131n hepimize temizlik i\u00e7in su ve sabunun yeterli oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131. Kimyasallarla y\u00fckl\u00fc deterjanlar\u0131n temizlerken bir yandan da sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ve \u00e7evreyi nas\u0131l kirletti\u011finin fark\u0131na varmam\u0131z gerekiyor. Suyu az kullanmak kadar kimyasallarla kirletmeden kullanmam\u0131z art\u0131k \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip.\n\n4) Kendin pi\u015fir kendin ye\n\n\n\nYeni beceriler kazan\u0131p \u00fcreterek ki\u015fisel bir de\u011fi\u015fim ba\u015flatma f\u0131rsat\u0131n\u0131 de\u011ferlendirin. Evde ekme\u011fini, yo\u011furdunu, peynirini yapmaya ba\u015flayanlar hem g\u0131da al\u0131\u015fveri\u015fi i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131ya daha az \u00e7\u0131k\u0131yor hem de daha iyi besleniyor. D\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yolunda ilk ad\u0131m\u0131, yiyeceklerimizi \u00fcreterek atabiliriz.\n\n5) Yerel \u00fcretim ve yerel t\u00fcketim\n\nYa\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131z, sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131dan\u0131n ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimin \u00f6nemini bir kez daha hat\u0131rlatt\u0131. Tar\u0131m zehirleriyle yeti\u015ftirilen g\u0131dalar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131za etkileri hakk\u0131nda bilin\u00e7lenip do\u011fa dostu y\u00f6ntemlerin hayata ge\u00e7irilmesi konusunda daha fazla \u00e7aba g\u00f6sterebiliriz. Kendi b\u00f6lgemizdeki \u00fcreticilere do\u011frudan destek olup ekolojik ve karbon ayak izimizi azaltabiliriz.\n\n6) K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7iyi unutmay\u0131n\n\nEkolojik ve do\u011fa dostu \u00fcretim yapan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7iyi destekleyen politikalar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesini talep edebilir; kooperatifler, ekolojik pazarlar, \u00fcretici pazarlar\u0131 gibi yerlerden al\u0131\u015fveri\u015f yaparak k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7inin refah\u0131n\u0131 artt\u0131racak modellere katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\n\n7) \u0130\u015f i\u015ften ge\u00e7meden haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olun\n\nVir\u00fcs\u00fcn gelece\u011fini bilmiyorduk ama su ve toprak kirlili\u011finin, ormans\u0131zla\u015fman\u0131n, biyolojik tahribat\u0131n, iklim de\u011fi\u015fikliklerinin neden olaca\u011f\u0131 y\u0131k\u0131m\u0131 biliyoruz. Bu y\u00fczden enerjiden tar\u0131ma, sa\u011fl\u0131ktan e\u011fitime, bar\u0131nmadan ula\u015f\u0131ma b\u00fct\u00fcn gereksinimlerimiz konusunda gelecek ku\u015faklara kar\u015f\u0131 sorumlu stratejiler geli\u015ftirilmesi i\u00e7in \u00e7abalayabilirsiniz.\n\nYararl\u0131 kaynaklar\n\n- www.bugday.org\n\n- www.zehirsizsofralar.org\n\n- www.tatuta.org\n\n- www.turkeycomposts.org\n\n- www.permakulturplatformu.org\n\n- www.ekoharita.org\n\n- www.gidatopluluklari.org\n\n- www.cekulvakfi.org.tr/haber/kenti-bahcelestirmek-icin-kent-bahcesi-kilavuzu\n\n- www.zehirsizev.com\n\n- Bah\u00e7ecilik Seti\n\n- Yeni \u0130nsan Yay\u0131nlar\u0131\n\n100\u2019\u00fcnc\u00fc ya\u015f\u0131n kutlu olsun Tuki!\n\n\n\nKocaeli - Dar\u0131ca\u2019daki Faruk Yal\u00e7\u0131n Hayvanat Bah\u00e7esi ve Botanik Park\u0131\u2019nda bulunan T\u00fcrkiye\u2019nin bilinen en ya\u015fl\u0131 kaplumba\u011fas\u0131 Tuki, 100 ya\u015f\u0131na girdi. 1997 y\u0131l\u0131nda yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki bir hayvanat bah\u00e7esinden T\u00fcrkiye\u2019ye getirilen ve Dar\u0131ca Faruk Yal\u00e7\u0131n Hayvanat Bah\u00e7esi\u2019nin ilk sakinlerinden olan Tuki\u2019nin ya\u015fg\u00fcn\u00fc, hayvanat bah\u00e7esi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen partiyle kutland\u0131. Partide Tuki\u2019nin en sevdi\u011fi sebzelerin oldu\u011fu bir do\u011fum g\u00fcn\u00fc pastas\u0131 da vard\u0131.",
    "keywords": [
        "t\u00fcketme",
        "\u00fcretim",
        "ayak",
        "k\u00fc\u00e7\u00fck",
        "ekolojik",
        "daha",
        "\u00fcretme",
        "zaman\u0131",
        "d\u00fc\u015f\u00fcnme",
        "ve",
        "bir",
        "i\u00e7in",
        "hayvanat",
        "farkl\u0131",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "Tuki",
        "\u00fcretim",
        "t\u00fcketim"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pandemi, ya\u015fanan b\u00fct\u00fcn olumsuzluklara ve zorluklara kar\u015f\u0131n, \u00fcretim-t\u00fcketim y\u00f6ntem ve al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmek i\u00e7in bize bir f\u0131rsat sunuyor.\nBu\u011fday Ekolojik Ya\u015fam\u0131 Destekleme Derne\u011fi\u2019nin haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 rehber, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme nereden ve nas\u0131l kat\u0131laca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6steriyor bize.\n\u0130\u015fte o rehberden kolayca uygulayabilece\u011finiz \u00f6neriler..1) Bili\u015fim ayak izinizi azaltabilirsiniz\u0130nternetin enerji ve karbon ayak izini azalt\u0131n.\n\u00d6rne\u011fin e-postalar\u0131n\u0131za cevap verirken \u2018t\u00fcm\u00fcn\u00fc yan\u0131tla\u2019 yerine \u2018yan\u0131tla\u2019ya basabilir, gereksiz e-posta gruplar\u0131ndan \u00e7\u0131kabilir, temiz enerjili bulut sunucular\u0131n\u0131 kullanabilir, \u00f6nemsiz mesajla\u015fmalardan ka\u00e7\u0131nabiliriz.\n2) S\u0131f\u0131r at\u0131k i\u00e7in kompost yap\u0131nMutfak at\u0131klar\u0131n\u0131z\u0131 de\u011ferlendirmenin ve d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmenin tam zaman\u0131.\nDaha \u00f6nce d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp bir t\u00fcrl\u00fc vakit bulamad\u0131\u011f\u0131n\u0131z kompost yapma hayalinizi balkonunuzda, site bah\u00e7enizde kom\u015fularla birlikte ya da mahalledeki park\u0131n bir k\u00f6\u015fesinde ger\u00e7ekle\u015ftirebilirsiniz.\n3) Temizlerken kirletmemek gerekSalg\u0131n hepimize temizlik i\u00e7in su ve sabunun yeterli oldu\u011funu hat\u0131rlatt\u0131.\nKimyasallarla y\u00fckl\u00fc deterjanlar\u0131n temizlerken bir yandan da sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ve \u00e7evreyi nas\u0131l kirletti\u011finin fark\u0131na varmam\u0131z gerekiyor.\nSuyu az kullanmak kadar kimyasallarla kirletmeden kullanmam\u0131z art\u0131k \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip.\n4) Kendin pi\u015fir kendin yeYeni beceriler kazan\u0131p \u00fcreterek ki\u015fisel bir de\u011fi\u015fim ba\u015flatma f\u0131rsat\u0131n\u0131 de\u011ferlendirin.\nEvde ekme\u011fini, yo\u011furdunu, peynirini yapmaya ba\u015flayanlar hem g\u0131da al\u0131\u015fveri\u015fi i\u00e7in d\u0131\u015far\u0131ya daha az \u00e7\u0131k\u0131yor hem de daha iyi besleniyor.\nD\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm yolunda ilk ad\u0131m\u0131, yiyeceklerimizi \u00fcreterek atabiliriz.\n5) Yerel \u00fcretim ve yerel t\u00fcketimYa\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131z, sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131dan\u0131n ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimin \u00f6nemini bir kez daha hat\u0131rlatt\u0131.\nTar\u0131m zehirleriyle yeti\u015ftirilen g\u0131dalar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131m\u0131za etkileri hakk\u0131nda bilin\u00e7lenip do\u011fa dostu y\u00f6ntemlerin hayata ge\u00e7irilmesi konusunda daha fazla \u00e7aba g\u00f6sterebiliriz.\nKendi b\u00f6lgemizdeki \u00fcreticilere do\u011frudan destek olup ekolojik ve karbon ayak izimizi azaltabiliriz.\n6) K\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7iyi unutmay\u0131nEkolojik ve do\u011fa dostu \u00fcretim yapan k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7iyi destekleyen politikalar\u0131n hayata ge\u00e7irilmesini talep edebilir; kooperatifler, ekolojik pazarlar, \u00fcretici pazarlar\u0131 gibi yerlerden al\u0131\u015fveri\u015f yaparak k\u00fc\u00e7\u00fck \u00e7ift\u00e7inin refah\u0131n\u0131 artt\u0131racak modellere katk\u0131 sa\u011flayabilirsiniz.\n7) \u0130\u015f i\u015ften ge\u00e7meden haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olunVir\u00fcs\u00fcn gelece\u011fini bilmiyorduk ama su ve toprak kirlili\u011finin, ormans\u0131zla\u015fman\u0131n, biyolojik tahribat\u0131n, iklim de\u011fi\u015fikliklerinin neden olaca\u011f\u0131 y\u0131k\u0131m\u0131 biliyoruz.\nBu y\u00fczden enerjiden tar\u0131ma, sa\u011fl\u0131ktan e\u011fitime, bar\u0131nmadan ula\u015f\u0131ma b\u00fct\u00fcn gereksinimlerimiz konusunda gelecek ku\u015faklara kar\u015f\u0131 sorumlu stratejiler geli\u015ftirilmesi i\u00e7in \u00e7abalayabilirsiniz.\nYararl\u0131 kaynaklar- www.bugday.org- www.zehirsizsofralar.org- www.tatuta.org- www.turkeycomposts.org- www.permakulturplatformu.org- www.ekoharita.org- www.gidatopluluklari.org- www.cekulvakfi.org.tr/haber/kenti-bahcelestirmek-icin-kent-bahcesi-kilavuzu- www.zehirsizev.com- Bah\u00e7ecilik Seti- Yeni \u0130nsan Yay\u0131nlar\u0131100\u2019\u00fcnc\u00fc ya\u015f\u0131n kutlu olsun Tuki!\nKocaeli - Dar\u0131ca\u2019daki Faruk Yal\u00e7\u0131n Hayvanat Bah\u00e7esi ve Botanik Park\u0131\u2019nda bulunan T\u00fcrkiye\u2019nin bilinen en ya\u015fl\u0131 kaplumba\u011fas\u0131 Tuki, 100 ya\u015f\u0131na girdi.\n1997 y\u0131l\u0131nda yurtd\u0131\u015f\u0131ndaki bir hayvanat bah\u00e7esinden T\u00fcrkiye\u2019ye getirilen ve Dar\u0131ca Faruk Yal\u00e7\u0131n Hayvanat Bah\u00e7esi\u2019nin ilk sakinlerinden olan Tuki\u2019nin ya\u015fg\u00fcn\u00fc, hayvanat bah\u00e7esi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen partiyle kutland\u0131.\nPartide Tuki\u2019nin en sevdi\u011fi sebzelerin oldu\u011fu bir do\u011fum g\u00fcn\u00fc pastas\u0131 da vard\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130klim krizi, \u00e7evre kirlili\u011fi ve do\u011fal varl\u0131klara y\u00f6nelik tahribat nedeniyle gezegenimizin alarm zilleri uzun s\u00fcredir \u00e7al\u0131yordu. Pandemi, insanl\u0131\u011f\u0131 zorunlu bir sadele\u015fmeye itti. Haz\u0131r ba\u015flam\u0131\u015fken \u2018D\u00fcnyam\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131\u2019 i\u00e7in ekolojik d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme kat\u0131lman\u0131n tam s\u0131ras\u0131. \u0130\u015fe evde peynir yaparak ya da bili\u015fim ayak izimizi...",
    "meta_lang": "tr"
}