{
    "article_id": "7f298dbc80e493dddf78d718a174a3cc.1590266069.6765835",
    "title": "Kimi birka\u00e7 aya normale d\u00f6nece\u011fini kimi de sekt\u00f6r\u00fcn bitkisel hayata girece\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor",
    "authors": [
        "Gizem Co\u015fkunarda",
        "Gcoskunarda Hurriyet.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/kimi-birkac-aya-normale-donecegini-kimi-de-sektorun-bitkisel-hayata-girecegini-soyluyor-41508504",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/kimi-birkac-aya-normale-donecegini-kimi-de-sektorun-bitkisel-hayata-girecegini-soyluyor-41508504",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eadb43fd3806c22c88d4efb.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eadb43fd3806c22c88d4efb.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Salg\u0131n sonras\u0131 hayat, kademeli olarak normalle\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, m\u00fcdavimi oldu\u011fumuz mek\u00e2n\u0131 yerinde bulabilecek, sofras\u0131nda oturabilecek miyiz? Be\u015fikta\u015f Kahvalt\u0131c\u0131lar Soka\u011f\u0131\u2019ndan yine pi\u015fi kokular\u0131 yay\u0131lacak m\u0131? Sunset Restoran\u2019\u0131n teras\u0131nda g\u00fcnbat\u0131m\u0131na kar\u015f\u0131 i\u00e7ece\u011fimizi yudumlayabilecek miyiz? Orta halli ve b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7ekli m\u00fcdavim mek\u00e2nlar\u0131yla konu\u015ftuk. \u0130ki farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f var: Biri, salg\u0131n sonras\u0131 mek\u00e2nlar a\u00e7\u0131lsa bile insanlar\u0131n hemen sosyalle\u015fmeyece\u011fi; di\u011feri, insanlar\u0131n sosyalle\u015fmeye her zamankinden daha fazla ihtiya\u00e7 duyaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde. Hemfikir olduklar\u0131 noktaysa a\u015f\u0131 bulunamaz ve ikinci dalga ya\u015fan\u0131rsa yeme-i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ayakta kalamayaca\u011f\u0131.\n\nB\u00fct\u00fcn malzememiz \u00e7\u00f6p oldu, s\u0131f\u0131rdan ba\u015flayaca\u011f\u0131z\n\n\n\nBe\u015fikta\u015f Kahvalt\u0131c\u0131lar Soka\u011f\u0131 Balkon Kafe (Burak K\u00f6seo\u011flu, i\u015fletme sahibi)\n\nYasal izin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda a\u00e7aca\u011f\u0131z ancak s\u00fcre\u00e7 uzarsa i\u015fimiz zor. Herkesin kiras\u0131 var, baz\u0131 mal sahipleri yard\u0131mc\u0131 olam\u0131yor. Elimiz kolumuz ba\u011fl\u0131, bekliyoruz. Soka\u011f\u0131m\u0131zdaki di\u011fer mek\u00e2nlar\u0131n durumu da ayn\u0131. Kahvalt\u0131 malzemelerimiz \u00e7\u00f6p oldu, a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zda her \u015feye s\u0131f\u0131rdan ba\u015flayaca\u011f\u0131z. \u0130nsanlar \u00e7ok s\u0131k\u0131ld\u0131, sosyalle\u015fmek isteyecek ama mek\u00e2nlar\u0131n ayakta kalmas\u0131na yetmeyecek! Sosyal mesafe i\u00e7in kapasiteler yar\u0131 yar\u0131ya indirilecek. 80 ki\u015fiyle d\u00f6nen bir mek\u00e2n 40 ki\u015fiyle kazan\u00e7 sa\u011flamaz.\n\nEkip arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kaybetmeyelim diye \u00e7abal\u0131yoruz\n\nLa Boom (Baran T\u0131naz, i\u015fletmeci)\n\nBu s\u00fcre\u00e7te imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z\u0131n tamam\u0131n\u0131, hi\u00e7bir ekip arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 kaybetmeden kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerden devam edebilmek i\u00e7in zorluyoruz. \u0130nsanlar\u0131n s\u00fcrece al\u0131\u015fmas\u0131 zaman alacak ama g\u00fcvendikleri mek\u00e2nlarda sosyalle\u015fmeye devam edeceklerdir. M\u00fcdavimlerimizle s\u00fcrekli diyalog halindeyiz. Maalesef \u015fimdilik kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 \u00f6zlemlerimizi belirtmekten \u00f6teye gidemiyoruz ve sadece sosyal mecralardan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z playlist\u2019lerimizle onlar\u0131n taleplerini kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\n\u0130kinci dalga ya\u015fanmazsa i\u015fler bir y\u0131l sonra canlan\u0131r\n\nAsmal\u0131 Cavit\u2019in soka\u011f\u0131 bombo\u015f...\n\n\n\nAsmal\u0131 Cavit (Cavit Saat\u00e7i, i\u015fletme sahibi)\n\nS\u00fcre\u00e7 uzamazsa, imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z d\u00fckk\u00e2n\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7mak i\u00e7in elveri\u015fli. A\u00e7aca\u011f\u0131z ve ne olacak diye bakaca\u011f\u0131z. Eski oranlar\u0131n yar\u0131s\u0131n\u0131 yakalamazsak ba\u015fka i\u015f yapmak zorunda kal\u0131r\u0131z. Biz y\u00fczde 80 m\u00fcdavimlerle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Telefonla\u015f\u0131yoruz, \u201cBir an \u00f6nce bitse de hemen gelsek\u201d diyorlar ama ben bunun \u00e7ok zor ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. \u0130nsanlar\u0131n normal hayata d\u00f6nmesi epey bir zaman alacak. \u0130kinci bir dalga olmazsa bile, normalle\u015fme \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l \u015fubat-mart ay\u0131n\u0131 bulur. \u00c7al\u0131\u015fan arkada\u015flar\u0131m\u0131z i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurduk ama hen\u00fcz yat\u0131r\u0131lmad\u0131, elimden gelen deste\u011fi veriyorum ama yeterli de\u011fil. Bir an \u00f6nce yeterli destek sa\u011flanmal\u0131.\n\nM\u00fcdavimlerimizle tarif payla\u015f\u0131yoruz\n\nSur Bal\u0131k Arnavutk\u00f6y (Nevzat \u00d6zcan, i\u015fletmeci)\n\n\u015eu an t\u00fcm \u00fclke gibi, en \u00e7ok manevi anlamda bir arada olmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var. Biz, sad\u0131k m\u00fc\u015fterilerimiz, dostlar\u0131m\u0131z ve ekibimizle... Amac\u0131m\u0131z Sur Bal\u0131k ailesini, ekibini g\u00fcc\u00fcm\u00fcz yetti\u011fince bir arada tutmak. M\u00fcdavimlerimizle ileti\u015fim i\u00e7indeyiz, Bo\u011faz\u2019a kar\u015f\u0131 bal\u0131k yiyecekleri g\u00fcnleri iple \u00e7ektiklerini, \u00f6zledikleri tatlar\u0131, iyi dileklerini iletiyorlar. Hatta onlarla tariflerimizi payla\u015f\u0131yoruz. Haziran ay\u0131nda kap\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7arsak, kademe kademe eyl\u00fcl-ekim gibi eski ortama ula\u015fabilece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\nHi\u00e7bir \u015fey eskisi gibi olmayacak\n\nDokuz Ece Aksoy (Ece Aksoy, i\u015fletme sahibi)\n\nA\u015f\u0131 bulunmadan her \u015fey zor g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Benim d\u00fckk\u00e2n\u0131m k\u00fc\u00e7\u00fck, m\u00fc\u015fterileri ellerindeki kolonya \u015fi\u015feleriyle ancak say\u0131yla i\u00e7eri alabiliriz, o da kiray\u0131 bile kar\u015f\u0131lamaz. Bundan sonra hi\u00e7bir \u015fey eskisi gibi olmayacak.\n\n\u0130nsan insanla sofrada iyile\u015fecek\n\nDivine (Tekin Kahraman, i\u015fletme sahibi)\n\nBiz bu y\u00fczy\u0131lda bir pandemi de\u011fil ama ekonomik bir k\u0131r\u0131lma bekliyorduk. Bu s\u00fcre\u00e7 bekledi\u011fimiz ekonomik k\u0131r\u0131lmadan \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck etki yaratt\u0131. Bizi de epey y\u0131pratt\u0131. Buna ra\u011fmen personel \u00e7\u0131karmad\u0131k. Krizin ba\u015f\u0131nda mal sahibimiz bizi aray\u0131p \u201cKiray\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d dedi. Daha ne olsun! \u015eansl\u0131y\u0131z. S\u00fcrecin devam\u0131nda insan yine insan enerjisiyle iyile\u015fecek. Bunun i\u00e7in de somut birlikteliklere, payla\u015f\u0131mlara ihtiya\u00e7 var. Bu payla\u015f\u0131mlar, s\u00fcre\u00e7te giderek y\u00fckselen bir grafikle yine yeme i\u00e7me e\u015fli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fecek.\n\nSpesifik kararlara ihtiya\u00e7 var\n\nSofyal\u0131 Meyhane (Didem Ho\u015fg\u00f6r, i\u015fletme sahibi)\n\nSalg\u0131n\u0131n tamamen ortadan kalkmas\u0131 durumunda insanlar\u0131n eski al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na yava\u015f yava\u015f da olsa d\u00f6neceklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Sekt\u00f6r genelinde hem i\u015fveren hem de \u00e7al\u0131\u015fanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan ivedilikle daha spesifik kararlar al\u0131nmas\u0131na ihtiyac\u0131m\u0131z var. \u00d6zellikle vergilerde kolayl\u0131klar, devlet taraf\u0131ndan personele sa\u011flanan deste\u011fin ve destek s\u00fcresinin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 ve kira yard\u0131m\u0131 gibi.\n\nDevlet en az bir y\u0131l destek olmal\u0131\n\n\n\nNormalde c\u0131v\u0131l c\u0131v\u0131l olan \u00c7i\u00e7ek Pasaj\u0131\u2019ndaki mek\u00e2nlar\u0131n i\u015fletmecileri, yasa\u011f\u0131n kalkaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc bekliyor.\n\n\u00c7i\u00e7ek Pasaj\u0131-Sevi\u00e7 Restoran (Ya\u015far Aydo\u011fan, i\u015fletme sahibi)\n\nYasak bittikten sonra d\u00fckk\u00e2n\u0131m\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m ama insanlar\u0131n hemen sosyalle\u015febilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. A\u00e7t\u0131ktan sonra, a\u00e7\u0131lman\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alabilecek ve masraflar\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek miyiz, bilmiyorum. \u015eu an i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fclmeye gitmedik, istemiyoruz da ama i\u015fin gidi\u015fat\u0131na g\u00f6re mecbur kalabiliriz. Salg\u0131n \u00f6ncesi g\u00fcnlerin geri gelmesi, en erken bir y\u0131l... Devletin en az bir y\u0131l s\u00fcreyle prim ve personelin maa\u015f vergilerini kar\u015f\u0131lamas\u0131 veya destek olmas\u0131 gerekiyor.\n\nEski kapasitemizi \u00e7abuk yakalar\u0131z\n\nKanaat Lokantas\u0131 (Murat Karg\u0131l\u0131, i\u015fletme orta\u011f\u0131)\n\nA\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zda insanlar\u0131n \u00e7ok h\u0131zl\u0131 sosyalle\u015feceklerini, bir\u00e7ok \u015feyi \u00e7ok \u00f6zlediklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Eski kapasitemizi k\u0131sa bir zamanda yakalamay\u0131 planl\u0131yoruz. K\u00fc\u00e7\u00fclmeye gitmeyi ve elemanlar\u0131m\u0131zdan vazge\u00e7meyi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyoruz. \u0130kinci bir dalga ya\u015fanmamas\u0131 durumunda eyl\u00fcl-ekim aylar\u0131 gibi her \u015fey normale d\u00f6necek diye umut ediyoruz.\n\nSosyalle\u015fme ihtiyac\u0131m\u0131z artt\u0131\n\nLacivert Restaurant-Ulus 29 (Umut \u00d6zkanca, d.ream CEO)\n\nNormalle\u015fme kademeli olarak ger\u00e7ekle\u015fecek. Karantina sonras\u0131nda sosyalle\u015fme ihtiyac\u0131m\u0131z her zamankinden daha fazla olacak. M\u00fc\u015fterilerimizle aram\u0131zda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir g\u00fcven ili\u015fkisi var. Bunun etkisiyle a\u00e7\u0131l\u0131\u015flar sonras\u0131 eski g\u00fcnlere k\u0131sa zamanda d\u00f6neriz. Bizim i\u00e7in as\u0131l olan ziyaret say\u0131s\u0131ndan ziyade misafirlerimizi rahat ve g\u00fcvende hissettirebilmek.\n\nHer \u015fey normale d\u00f6nmeden Lucca\u2019y\u0131 a\u00e7mam\n\n\n\nLucca (Cem Mirap, i\u015fletme sahibi)\n\nY\u00f6netim kurulunda oldu\u011fum TURY\u0130D olarak 280 markan\u0131n ve mek\u00e2n\u0131n \u00fcye oldu\u011fu bir \u00e7at\u0131 alt\u0131nday\u0131z. S\u00fcrekli sekt\u00f6r payda\u015flar\u0131m\u0131zla, meslekta\u015flar\u0131m\u0131zla ba\u011flant\u0131 halindeyiz. Lucca olarak #seng\u00fcvendekal ve sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yard\u0131m gibi bir\u00e7ok projeye destek oluyoruz. Salg\u0131n bittikten sonra tabii ki Lucca\u2019y\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m ama bir\n\nacelem yok. \u015eu ana kadar \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n hi\u00e7birinin kay\u0131p ya\u015famas\u0131na izin vermedim. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki belirsiz s\u00fcre\u00e7te de elimden geleni yapaca\u011f\u0131m. \u2018Lucca severlerle\u2019 s\u00fcrekli konu\u015fuyorum. Bir yandan da sosyal medyadan DJ\u2019lerimizin yapt\u0131\u011f\u0131 m\u00fczik yay\u0131nlar\u0131nda e\u011flenceli zamanlar ge\u00e7irtmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\nA\u015f\u0131 olmazsa sekt\u00f6r bitkisel hayata girer\n\nSunset Grill Bar (Bar\u0131\u015f Tansever, i\u015fletme sahibi)\n\nSunset\u2019in 25 senelik s\u0131rlar\u0131n\u0131 i\u00e7eren \u2018Sunset Cookbook\u2019 adl\u0131 kitab\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tasar\u0131m tabak ve fincanlar\u0131m\u0131z\u0131n serilerini internet sitemizden sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131k. Gelirin tamam\u0131n\u0131 Sunset emektarlar\u0131na aktaraca\u011f\u0131z. Devletimiz birtak\u0131m destekler hayata ge\u00e7irdi ancak maalesef komada olan bir sekt\u00f6r i\u00e7in bunlar yeterli olmayacak. Bu vir\u00fcs\u00fcn a\u015f\u0131s\u0131 bulunamazsa T\u00fcrkiye\u2019de 2 milyon, d\u00fcnyada 400 milyon \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan yeme-i\u00e7me ve turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 travmay\u0131 atlatamayaca\u011f\u0131n\u0131 ve bitkisel hayata ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yleyebilirim.\n\nG\u00fcvenilir i\u015fletmeler \u00f6ne ge\u00e7ecek\n\nAdana \u0130l S\u0131n\u0131r\u0131 (Adnan \u00c7am, i\u015fletme sahibi)\n\n\u0130nsanlar\u0131n hemen soka\u011fa \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 sanm\u0131yorum ama g\u00fcvenilir mekanlar birka\u00e7 ad\u0131m \u00f6nde olacak. Bu s\u00fcre\u00e7 bize \u00e7ok ba\u015fka \u015feyler \u00f6\u011fretti. Paket servisimiz yoktu. Arif ve Ali Develi arad\u0131. \u201cD\u00fckk\u00e2n\u0131 a\u00e7, paket servise ba\u015fla, biz sana her t\u00fcrl\u00fc lojistik deste\u011fi sa\u011flar\u0131z\u201d dediler. M\u00fcthi\u015f bir dayan\u0131\u015fma g\u00f6sterdiler. Sa\u011f olsunlar, var olsunlar. S\u0131n\u0131r dostlar\u0131yla s\u00fcrekli telefonla\u015f\u0131yoruz, g\u00f6z\u00fcm\u00fc ya\u015fartan zamanlar ya\u015f\u0131yorum. Hem i\u015fletmeye hem de durumu olmayan insanlara yard\u0131m etmek i\u00e7in aray\u0131p \u201cBabu\u015f, \u015fu adrese 40 d\u00fcr\u00fcm g\u00f6nder\u201d diye sipari\u015fler veriyorlar.\n\nMek\u00e2nlar\u0131n kapasitesi yar\u0131ya d\u00fc\u015fecek\n\nZencefil (Sinan Ulukaya, i\u015fletmeci)\n\nYeniden a\u00e7aca\u011f\u0131z ama hi\u00e7bir \u015fey kolay olmayacak. As\u0131l mesele, a\u00e7t\u0131ktan sonra durum ne olacak? Bir\u00e7ok m\u00fcdavimimiz bir an \u00f6nce bah\u00e7ede keyifli bir ak\u015fam\u0131n hayalini kurdu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. De\u015farj olmak i\u00e7in insanlar soka\u011fa \u00e7\u0131kar ama \u00e7ok ki\u015fi olmaz. Sosyal mesafe a\u00e7\u0131s\u0131ndan mek\u00e2n\u0131n kapasitesi mecburen yar\u0131ya d\u00fc\u015fecek. 40 masayla zar zor d\u00f6nd\u00fcr\u00fclen bir mek\u00e2n, mesafe nedeniyle 20 masayla nas\u0131l \u00e7evrilecek, i\u015fte oras\u0131 art\u0131k muamma. Bu, bizimle beraber tedarik\u00e7i olan bir\u00e7ok farkl\u0131 sekt\u00f6r\u00fc de etkileyecek.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "aya",
        "\u015fey",
        "sonra",
        "i\u015fletme",
        "var",
        "sekt\u00f6r\u00fcn",
        "birka\u00e7",
        "i\u00e7in",
        "girece\u011fini",
        "s\u00f6yl\u00fcyor",
        "hayata",
        "d\u00f6nece\u011fini",
        "bitkisel",
        "bir",
        "ve",
        "gibi",
        "kimi",
        "normale",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "pandemi",
        "\u0130kinci dalga"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Salg\u0131n sonras\u0131 hayat, kademeli olarak normalle\u015fmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda, m\u00fcdavimi oldu\u011fumuz mek\u00e2n\u0131 yerinde bulabilecek, sofras\u0131nda oturabilecek miyiz?\n\u0130ki farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f var: Biri, salg\u0131n sonras\u0131 mek\u00e2nlar a\u00e7\u0131lsa bile insanlar\u0131n hemen sosyalle\u015fmeyece\u011fi; di\u011feri, insanlar\u0131n sosyalle\u015fmeye her zamankinden daha fazla ihtiya\u00e7 duyaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcnde.\nHemfikir olduklar\u0131 noktaysa a\u015f\u0131 bulunamaz ve ikinci dalga ya\u015fan\u0131rsa yeme-i\u00e7me sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ayakta kalamayaca\u011f\u0131.\nB\u00fct\u00fcn malzememiz \u00e7\u00f6p oldu, s\u0131f\u0131rdan ba\u015flayaca\u011f\u0131zBe\u015fikta\u015f Kahvalt\u0131c\u0131lar Soka\u011f\u0131 Balkon Kafe (Burak K\u00f6seo\u011flu, i\u015fletme sahibi)Yasal izin \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda a\u00e7aca\u011f\u0131z ancak s\u00fcre\u00e7 uzarsa i\u015fimiz zor.\n\u0130nsanlar \u00e7ok s\u0131k\u0131ld\u0131, sosyalle\u015fmek isteyecek ama mek\u00e2nlar\u0131n ayakta kalmas\u0131na yetmeyecek!\nSosyal mesafe i\u00e7in kapasiteler yar\u0131 yar\u0131ya indirilecek.\n80 ki\u015fiyle d\u00f6nen bir mek\u00e2n 40 ki\u015fiyle kazan\u00e7 sa\u011flamaz.\nEkip arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 kaybetmeyelim diye \u00e7abal\u0131yoruzLa Boom (Baran T\u0131naz, i\u015fletmeci)Bu s\u00fcre\u00e7te imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z\u0131n tamam\u0131n\u0131, hi\u00e7bir ekip arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 kaybetmeden kald\u0131\u011f\u0131m\u0131z yerden devam edebilmek i\u00e7in zorluyoruz.\n\u0130nsanlar\u0131n s\u00fcrece al\u0131\u015fmas\u0131 zaman alacak ama g\u00fcvendikleri mek\u00e2nlarda sosyalle\u015fmeye devam edeceklerdir.\nMaalesef \u015fimdilik kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 \u00f6zlemlerimizi belirtmekten \u00f6teye gidemiyoruz ve sadece sosyal mecralardan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z playlist\u2019lerimizle onlar\u0131n taleplerini kar\u015f\u0131lamaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\u0130kinci dalga ya\u015fanmazsa i\u015fler bir y\u0131l sonra canlan\u0131rAsmal\u0131 Cavit\u2019in soka\u011f\u0131 bombo\u015f...Asmal\u0131 Cavit (Cavit Saat\u00e7i, i\u015fletme sahibi)S\u00fcre\u00e7 uzamazsa, imk\u00e2nlar\u0131m\u0131z d\u00fckk\u00e2n\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7mak i\u00e7in elveri\u015fli.\nTelefonla\u015f\u0131yoruz, \u201cBir an \u00f6nce bitse de hemen gelsek\u201d diyorlar ama ben bunun \u00e7ok zor ger\u00e7ekle\u015fece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\u0130nsanlar\u0131n normal hayata d\u00f6nmesi epey bir zaman alacak.\n\u0130kinci bir dalga olmazsa bile, normalle\u015fme \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki y\u0131l \u015fubat-mart ay\u0131n\u0131 bulur.\n\u00c7al\u0131\u015fan arkada\u015flar\u0131m\u0131z i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurduk ama hen\u00fcz yat\u0131r\u0131lmad\u0131, elimden gelen deste\u011fi veriyorum ama yeterli de\u011fil.\nM\u00fcdavimlerimizle tarif payla\u015f\u0131yoruzSur Bal\u0131k Arnavutk\u00f6y (Nevzat \u00d6zcan, i\u015fletmeci)\u015eu an t\u00fcm \u00fclke gibi, en \u00e7ok manevi anlamda bir arada olmaya ihtiyac\u0131m\u0131z var.\nBiz, sad\u0131k m\u00fc\u015fterilerimiz, dostlar\u0131m\u0131z ve ekibimizle... Amac\u0131m\u0131z Sur Bal\u0131k ailesini, ekibini g\u00fcc\u00fcm\u00fcz yetti\u011fince bir arada tutmak.\nM\u00fcdavimlerimizle ileti\u015fim i\u00e7indeyiz, Bo\u011faz\u2019a kar\u015f\u0131 bal\u0131k yiyecekleri g\u00fcnleri iple \u00e7ektiklerini, \u00f6zledikleri tatlar\u0131, iyi dileklerini iletiyorlar.\nHaziran ay\u0131nda kap\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 a\u00e7arsak, kademe kademe eyl\u00fcl-ekim gibi eski ortama ula\u015fabilece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nHi\u00e7bir \u015fey eskisi gibi olmayacakDokuz Ece Aksoy (Ece Aksoy, i\u015fletme sahibi)A\u015f\u0131 bulunmadan her \u015fey zor g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\nBenim d\u00fckk\u00e2n\u0131m k\u00fc\u00e7\u00fck, m\u00fc\u015fterileri ellerindeki kolonya \u015fi\u015feleriyle ancak say\u0131yla i\u00e7eri alabiliriz, o da kiray\u0131 bile kar\u015f\u0131lamaz.\nBundan sonra hi\u00e7bir \u015fey eskisi gibi olmayacak.\n\u0130nsan insanla sofrada iyile\u015fecekDivine (Tekin Kahraman, i\u015fletme sahibi)Biz bu y\u00fczy\u0131lda bir pandemi de\u011fil ama ekonomik bir k\u0131r\u0131lma bekliyorduk.\nBunun i\u00e7in de somut birlikteliklere, payla\u015f\u0131mlara ihtiya\u00e7 var.\nBu payla\u015f\u0131mlar, s\u00fcre\u00e7te giderek y\u00fckselen bir grafikle yine yeme i\u00e7me e\u015fli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fecek.\nSpesifik kararlara ihtiya\u00e7 varSofyal\u0131 Meyhane (Didem Ho\u015fg\u00f6r, i\u015fletme sahibi)Salg\u0131n\u0131n tamamen ortadan kalkmas\u0131 durumunda insanlar\u0131n eski al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na yava\u015f yava\u015f da olsa d\u00f6neceklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nSekt\u00f6r genelinde hem i\u015fveren hem de \u00e7al\u0131\u015fanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan ivedilikle daha spesifik kararlar al\u0131nmas\u0131na ihtiyac\u0131m\u0131z var.\n\u00d6zellikle vergilerde kolayl\u0131klar, devlet taraf\u0131ndan personele sa\u011flanan deste\u011fin ve destek s\u00fcresinin artt\u0131r\u0131lmas\u0131 ve kira yard\u0131m\u0131 gibi.\nDevlet en az bir y\u0131l destek olmal\u0131Normalde c\u0131v\u0131l c\u0131v\u0131l olan \u00c7i\u00e7ek Pasaj\u0131\u2019ndaki mek\u00e2nlar\u0131n i\u015fletmecileri, yasa\u011f\u0131n kalkaca\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc bekliyor.\n\u00c7i\u00e7ek Pasaj\u0131-Sevi\u00e7 Restoran (Ya\u015far Aydo\u011fan, i\u015fletme sahibi)Yasak bittikten sonra d\u00fckk\u00e2n\u0131m\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m ama insanlar\u0131n hemen sosyalle\u015febilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\nA\u00e7t\u0131ktan sonra, a\u00e7\u0131lman\u0131n kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 alabilecek ve masraflar\u0131 kar\u015f\u0131layabilecek miyiz, bilmiyorum.\n\u015eu an i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fclmeye gitmedik, istemiyoruz da ama i\u015fin gidi\u015fat\u0131na g\u00f6re mecbur kalabiliriz.\nSalg\u0131n \u00f6ncesi g\u00fcnlerin geri gelmesi, en erken bir y\u0131l... Devletin en az bir y\u0131l s\u00fcreyle prim ve personelin maa\u015f vergilerini kar\u015f\u0131lamas\u0131 veya destek olmas\u0131 gerekiyor.\nEski kapasitemizi \u00e7abuk yakalar\u0131zKanaat Lokantas\u0131 (Murat Karg\u0131l\u0131, i\u015fletme orta\u011f\u0131)A\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131zda insanlar\u0131n \u00e7ok h\u0131zl\u0131 sosyalle\u015feceklerini, bir\u00e7ok \u015feyi \u00e7ok \u00f6zlediklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\n\u0130kinci bir dalga ya\u015fanmamas\u0131 durumunda eyl\u00fcl-ekim aylar\u0131 gibi her \u015fey normale d\u00f6necek diye umut ediyoruz.\nM\u00fc\u015fterilerimizle aram\u0131zda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir g\u00fcven ili\u015fkisi var.\nBizim i\u00e7in as\u0131l olan ziyaret say\u0131s\u0131ndan ziyade misafirlerimizi rahat ve g\u00fcvende hissettirebilmek.\nHer \u015fey normale d\u00f6nmeden Lucca\u2019y\u0131 a\u00e7mamLucca (Cem Mirap, i\u015fletme sahibi)Y\u00f6netim kurulunda oldu\u011fum TURY\u0130D olarak 280 markan\u0131n ve mek\u00e2n\u0131n \u00fcye oldu\u011fu bir \u00e7at\u0131 alt\u0131nday\u0131z.\nLucca olarak #seng\u00fcvendekal ve sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na yard\u0131m gibi bir\u00e7ok projeye destek oluyoruz.\nSalg\u0131n bittikten sonra tabii ki Lucca\u2019y\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m ama biracelem yok.\nBir yandan da sosyal medyadan DJ\u2019lerimizin yapt\u0131\u011f\u0131 m\u00fczik yay\u0131nlar\u0131nda e\u011flenceli zamanlar ge\u00e7irtmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nA\u015f\u0131 olmazsa sekt\u00f6r bitkisel hayata girerSunset Grill Bar (Bar\u0131\u015f Tansever, i\u015fletme sahibi)Sunset\u2019in 25 senelik s\u0131rlar\u0131n\u0131 i\u00e7eren \u2018Sunset Cookbook\u2019 adl\u0131 kitab\u0131, baz\u0131 \u00f6zel tasar\u0131m tabak ve fincanlar\u0131m\u0131z\u0131n serilerini internet sitemizden sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131k.\nDevletimiz birtak\u0131m destekler hayata ge\u00e7irdi ancak maalesef komada olan bir sekt\u00f6r i\u00e7in bunlar yeterli olmayacak.\nBu vir\u00fcs\u00fcn a\u015f\u0131s\u0131 bulunamazsa T\u00fcrkiye\u2019de 2 milyon, d\u00fcnyada 400 milyon \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 olan yeme-i\u00e7me ve turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 travmay\u0131 atlatamayaca\u011f\u0131n\u0131 ve bitkisel hayata ge\u00e7ece\u011fini s\u00f6yleyebilirim.\nG\u00fcvenilir i\u015fletmeler \u00f6ne ge\u00e7ecekAdana \u0130l S\u0131n\u0131r\u0131 (Adnan \u00c7am, i\u015fletme sahibi)\u0130nsanlar\u0131n hemen soka\u011fa \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 sanm\u0131yorum ama g\u00fcvenilir mekanlar birka\u00e7 ad\u0131m \u00f6nde olacak.\nHem i\u015fletmeye hem de durumu olmayan insanlara yard\u0131m etmek i\u00e7in aray\u0131p \u201cBabu\u015f, \u015fu adrese 40 d\u00fcr\u00fcm g\u00f6nder\u201d diye sipari\u015fler veriyorlar.\nMek\u00e2nlar\u0131n kapasitesi yar\u0131ya d\u00fc\u015fecekZencefil (Sinan Ulukaya, i\u015fletmeci)Yeniden a\u00e7aca\u011f\u0131z ama hi\u00e7bir \u015fey kolay olmayacak.\nBir\u00e7ok m\u00fcdavimimiz bir an \u00f6nce bah\u00e7ede keyifli bir ak\u015fam\u0131n hayalini kurdu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\nDe\u015farj olmak i\u00e7in insanlar soka\u011fa \u00e7\u0131kar ama \u00e7ok ki\u015fi olmaz.\n40 masayla zar zor d\u00f6nd\u00fcr\u00fclen bir mek\u00e2n, mesafe nedeniyle 20 masayla nas\u0131l \u00e7evrilecek, i\u015fte oras\u0131 art\u0131k muamma.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sosyal hayat\u0131n ba\u015fakt\u00f6rleri yeme-i\u00e7me mek\u00e2nlar\u0131, salg\u0131n \u00f6nlemlerinin gev\u015fetilece\u011fi g\u00fcnleri bekliyor. L\u00fcks kul\u00fcplerden esnaf lokantalar\u0131na m\u00fcdavim mek\u00e2nlar\u0131n\u0131n patronlar\u0131 ve i\u015fletmecilerine karantina sonras\u0131yla ilgili  planlar\u0131n\u0131, beklentilerini ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclerini sorduk.",
    "meta_lang": "tr"
}