{
    "article_id": "f8a0d0879545ff27edceab415341aa21.1590266078.3418937",
    "title": "Apartmanlara \u201cArka kap\u0131y\u0131 kullan\u0131n\u201d gibi notlar as\u0131l\u0131yor... Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 ve yak\u0131nlar\u0131 anlat\u0131yor",
    "authors": [
        "\u0130pek \u0130zci\u0307"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/apartmanlara-arka-kapiyi-kullanin-gibi-notlar-asiliyor-saglik-calisanlari-ve-yakinlari-anlatiyor-41497718",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-pazar/apartmanlara-arka-kapiyi-kullanin-gibi-notlar-asiliyor-saglik-calisanlari-ve-yakinlari-anlatiyor-41497718",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e9ad3f567b0a91a3c0e728c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e9ad3f567b0a91a3c0e728c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bana bir \u015fey olmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, sadece ba\u015fkalar\u0131na bula\u015ft\u0131rmaktan korkuyordum\n\nT.H. bir aile hekimi. Ailesini aylard\u0131r g\u00f6remiyordu, nisanda yanlar\u0131na gitme plan\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131. Koronaya yakaland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fimdi i\u015fe bile gidemiyor.\n\n-G\u00f6revimin ba\u015f\u0131ndayd\u0131m. Nereden, kimden kapt\u0131\u011f\u0131m\u0131 bilemiyorum. Birka\u00e7 g\u00fcn \u00f6nce cerrahi maskeyle pazara gitmi\u015ftim, orada olabilir. Cep telefonundan da \u015f\u00fcpheleniyorum.\n\n-Ya\u015f\u0131m itibariyle bana bir \u015fey olmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, sadece ba\u015fkalar\u0131na bula\u015ft\u0131rmaktan korkuyordum. \u201cFalanca amcay\u0131 muayene ettim. Ya ona bula\u015ft\u0131ysa\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnmekten uykumun ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok oldu. Kolayca \u00f6fkelenmem ve artan kayg\u0131lar\u0131m i\u00e7in \u00e7evrimi\u00e7i olarak psikolojik destek ald\u0131m, \u00fcstesinden gelmemde \u00e7ok yard\u0131mc\u0131 oldu. COVID-19 te\u015fhisi konunca da ne \u00f6fkem kald\u0131 ne de kayg\u0131m. Belirsizlik kalk\u0131nca rahatlad\u0131m.\n\n-Bu s\u00fcre\u00e7te ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m en b\u00fcy\u00fck zorluk kedimin b\u00f6brek rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n ilerlemesi oldu. COVID-19 pozitif oldu\u011fum i\u00e7in veterinere g\u00f6t\u00fcremedim, hi\u00e7biri de eve gelmek istemedi. Sonunda biri kabul etti. Umar\u0131m tedavi i\u00e7in ge\u00e7 kal\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131r.\n\n-Ba\u015flang\u0131\u00e7ta malzeme eksi\u011fimiz oldu. Sonra biraz bakanl\u0131k yollad\u0131, biraz da kendimiz temin ettik. Gergin g\u00fcnler ge\u00e7iriyoruz. Doktor arkada\u015flarla ufak sebeplerden tart\u0131\u015fmalar \u00e7\u0131kabiliyor ama gerginli\u011fimizin fark\u0131na var\u0131p birbirimizden \u00f6z\u00fcr diliyoruz.\n\n-Evinde ya\u015fl\u0131 aile bireyleri olan bir personelimiz ba\u015flarda hastanede uyuyordu. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ona konaklayacak yer ayarlad\u0131. Doktorlar\u0131n apartmanda istenmedi\u011fi oluyor, do\u011fru. Ama Tokat\u2019ta \u00e7al\u0131\u015fan bir doktor arkada\u015f\u0131mdan ev sahibi iki ayd\u0131r kira almam\u0131\u015f, \u201c\u015eu anda b\u00f6yle \u015feyleri d\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d demi\u015f. B\u00f6yle \u00f6rnekler de ya\u015fan\u0131yor.\n\n\n\nAnnesi anlat\u0131yor\n\n-S\u00fcrekli haber izlemek, sabah erkenden telefona bakmak, her \u00e7a\u011fr\u0131da y\u00fcre\u011finin a\u011fz\u0131na gelmesi... Hayat\u0131mda hi\u00e7 bu kadar stresli olmam\u0131\u015ft\u0131m. \u00c7ocu\u011fum koronaya yakaland\u0131, evde karantinada oldu\u011funu bizimle birinci haftan\u0131n sonunda payla\u015ft\u0131. O g\u00fcne kadar her g\u00fcn sanki i\u015fyerindeymi\u015f gibi, maskeli tulumlu resimler at\u0131yor, \u201cBomba gibiyim\u201d diyerek bizi oyal\u0131yormu\u015f.\n\n-Korku, endi\u015fe ve tela\u015f, kendim i\u00e7in de\u011fil, o ve t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar i\u00e7in. Sokakta g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm, duyars\u0131zca davranan her insan\u0131 d\u00f6vmek istiyorum. \u201cSizler dikkatli olsan\u0131z, o\u011flum gibiler zorlanmaz, biraz hassas davransan\u0131z herkesin i\u015fi daha kolay olur\u201d diyorum. Bir tepeye \u00e7\u0131k\u0131p \u201cKurallara dikkat etmemenizin bedelini hayat\u0131n\u0131 sizlere adayan doktorlar \u00f6d\u00fcyor\u201d diye ba\u011f\u0131ras\u0131m var.\n\n\n\n\n\nGe\u00e7en g\u00fcn arkada\u015flardan biri,\n\n\u201cAcaba hangimiz \u00f6lecek...\u201d dedi\n\nY. S. acil t\u0131p uzman\u0131. Bir ay\u0131 a\u015fk\u0131n zamand\u0131r ailesinden ayr\u0131. 22 ayl\u0131k bebe\u011finin ilk kez baba deyi\u015fi s\u0131ras\u0131nda yan\u0131nda olamad\u0131.\n\n-Pandemilerin en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi, sa\u011fl\u0131k sistemlerinin yo\u011funluktan \u00e7\u00f6kmesi. \u00c7in, \u0130talya, Fransa, ABD ve \u0130spanya\u2019daki gibi. O \u00e7\u00f6km\u00fc\u015fl\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7inde, biri bir g\u00fcn balkona \u00e7\u0131kt\u0131, deli gibi alk\u0131\u015flamaya ba\u015flad\u0131 ve \u201cSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var olsun\u201d dedi. Ama alk\u0131\u015f\u0131n bir di\u011fer amac\u0131, \u00e7\u00f6ken sa\u011fl\u0131k sistemlerinin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na \u015fiddet olarak d\u00f6nmesini engellemekti. Belki de kimse bu amac\u0131 bilmedi.\n\n-\u00c7o\u011fu hastane \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na misafirhane ayarlad\u0131, oralara yerle\u015ftik. E\u015fim \u015fimdi ailesinin yan\u0131nda. 31 g\u00fcn oldu. Ne zaman bir araya gelece\u011fimiz me\u00e7hul. Her g\u00fcn birlikte \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z dostlar\u0131m\u0131z\u0131n hastal\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenip kahroluyoruz. Ge\u00e7en g\u00fcn arkada\u015flardan biri, \u201cAcaba hangimiz \u00f6lecek\u201d dedi.\n\n\n\nE\u015fi anlat\u0131yor\n\n-Bundan \u00f6nce de mecburi hizmet gibi nedenlerle e\u015fimden ayr\u0131 kald\u0131\u011f\u0131m olmu\u015ftu. Ama en fazla bir ay s\u00fcr\u00fcyordu, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yerinde oldu\u011funu biliyordum. \u015eimdi, ne zaman kavu\u015faca\u011f\u0131m\u0131z belli de\u011fil.\n\n-\u00c7ok y\u0131prat\u0131c\u0131 bir s\u00fcre\u00e7. \u00c7ocu\u011fumuz 22 ayl\u0131k. \u0130lk defa baba dedi\u011finde e\u015fim yan\u0131m\u0131zda de\u011fildi. Belki yeniden g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde konu\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015f olacak ama e\u015fim, o anlar\u0131n hepsini ka\u00e7\u0131rm\u0131\u015f olacak. Bunu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck\u00e7e ikimizin de nefesi kesiliyor.\n\n\n\nS\u00fcreci koronaya yakalanmadan\n\nbitirebilece\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum\n\nB.E.\u2019yle acil servisteki n\u00f6beti s\u0131ras\u0131nda konu\u015ftuk. \u015eu s\u0131ra hem normal n\u00f6betleri hem de COVID-19 n\u00f6beti tuttuklar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\n\n-Bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131yla gelen bir hastam\u0131z oldu. COVID-19 Poliklini\u011fi\u2019nde bilgisayarl\u0131 tomografi cihaz\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015fka bir il\u00e7eye yollamay\u0131 planlad\u0131k. Biz i\u015flemlerini yaparken, hasta bunlar\u0131 duymu\u015f ve hastaneden ka\u00e7m\u0131\u015f. Polis hastay\u0131 ak\u015fama do\u011fru buldu. Kaynanas\u0131 taraf\u0131ndan \u201cVir\u00fcs\u00fc bize de bula\u015ft\u0131racaks\u0131n\u201d diye azarland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ka\u00e7m\u0131\u015f.\n\n-Konaklama i\u00e7in bizlere \u00f6\u011fretmenevinden yer ayarlad\u0131lar. Ben s\u00fcreci korona olmadan bitirebilece\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum. En hafif nas\u0131l atlat\u0131r\u0131m, onu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\n\n\n\n\nApartmanlara \u201cArka kap\u0131y\u0131\n\nkullan\u0131n\u201d, \u201cAsans\u00f6r\u00fc\n\nkullanmay\u0131n\u201d gibi notlar as\u0131l\u0131yor\n\nT.K. \u00e7ocuk doktoru. Salg\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019den \u00f6nce ya\u015fam\u0131\u015f \u00fclkelerin tecr\u00fcbelerine bakt\u0131klar\u0131n\u0131, \u00e7ok acil olmayan vakalar\u0131 erteleyip hastaneleri bo\u015faltmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\n\n-Ailemi aylard\u0131r g\u00f6remedim. D\u00fcn bir doktor arkada\u015f\u0131m, ev sahibinin arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve evden \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fini anlatt\u0131. Apartmanlara \u201cArka kap\u0131y\u0131 kullan\u0131n\u201d, \u201cAsans\u00f6r\u00fc kullanmay\u0131n\u201d gibi notlar as\u0131l\u0131yor.\n\n-\u0130lgin\u00e7 hasta hik\u00e2yelerine \u015fahit oluyoruz. COVID-19 pozitif olan bir \u00e7ocu\u011fun yan\u0131nda annesi refakat\u00e7i... Babas\u0131n\u0131n ba\u015fka bir hastanede yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendik. Annede de belirtiler g\u00f6r\u00fcl\u00fcnce onun da tedavisi ba\u015flad\u0131. Ayn\u0131 aileden biri ba\u015fka hastanede, ikisi ba\u015fka. Bu durum yayg\u0131nla\u015f\u0131yor.\n\n-Ufak jestler bile b\u00fcy\u00fck motivasyon sa\u011fl\u0131yor. Bir grup teyze el eme\u011fi ikramlar\u0131n\u0131 hastanelere ula\u015ft\u0131r\u0131yor. Yan\u0131na da motive edici notlar koyuyorlar. Sizin arac\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131zla onlara selamlar\u0131m\u0131z\u0131 iletmek isterim.\n\n\n\nEvimde bir bardak \u00e7ay i\u00e7menin\n\nhayali bile beni heyecanland\u0131r\u0131yor\n\nH.E. \u00f6zel bir hastanede radyoloji teknikeri. Korona tan\u0131s\u0131 i\u00e7in akci\u011fer tomografisi ve r\u00f6ntgeni \u00e7ekiyor.\n\n-Evde \u00fc\u00e7 hafta \u00f6nce ameliyat olmu\u015f 81 ya\u015f\u0131nda dedem, babaannem, babam, annem ve k\u0131z karde\u015fim var. Bir hafta hastanede kald\u0131m, \u015fimdi bir otelde konakl\u0131yorum. Hafta sonu kirlilerimi eve g\u00f6t\u00fcr\u00fcp temiz e\u015fyalar\u0131m\u0131 alaca\u011f\u0131m. Maskemle evimde bir bardak \u00e7ay i\u00e7ebilmenin hayali bile beni heyecanland\u0131r\u0131yor.\n\n-Hastanede birbirine k\u0131rg\u0131n olanlar bile \u015fu an konu\u015fuyor. Meslekta\u015flar\u0131m\u0131zda pozitif vaka duyuldu\u011funda, ayn\u0131 b\u00f6l\u00fcmde olmasak bile \u00e7\u00f6k\u00fcyoruz.\n\n-Ba\u015flarda malzeme eksi\u011fimiz vard\u0131. Param\u0131zla maske almak istedik. Maske kalmad\u0131\u011f\u0131, filtreli maskenin 80 lira oldu\u011fu s\u00f6ylendi. \u015eu an durum daha iyi. Maske s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk d\u00f6nemlerde, bir ev han\u0131m\u0131 dikip iletmek istedi\u011fini ama ne t\u00fcr kuma\u015f gerekti\u011fini bilmedi\u011fini yazd\u0131. Bir grup \u00fccretsiz siperlik kampanyas\u0131nda destek oldu. Gene b\u00fcy\u00fck bir holding evlerimize yard\u0131m kumanyas\u0131 yollad\u0131. Bunlar\u0131 \u00f6lsem unutamam.\n\n\n\n\n\nKarde\u015fi anlat\u0131yor\n\n-En b\u00fcy\u00fck destek\u00e7im olan insan\u0131n tehlikede oldu\u011funu bilmek, onu g\u00f6rememek beni \u00e7ok zorluyor. \u201cBug\u00fcn \u00e7ok yoruldu mu, bir \u015fey yemeye zaman\u0131 oldu mu, yediyse ne yedi\u201d diye akl\u0131ma bir s\u00fcr\u00fc soru geliyor.\n\n-Evden giderken sar\u0131lamadan vedala\u015fm\u0131\u015f olmak, bir daha ne zaman g\u00f6rece\u011fini bilmemek \u00e7ok zor.\n\nHastaneye g\u00f6t\u00fcrmemiz gerekti\u011fini\n\ns\u00f6yleyince yumruklamaya ba\u015flad\u0131\n\n\n\nK.M. ambulans servisinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. \u015eu anda onlarca ki\u015finin karantinaya al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir yurtta g\u00f6revli. K\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce bir hastan\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131; \u201cBizi di\u011fer vatanda\u015flar kurtard\u0131\u201d diyor.\n\n-Ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fik\u00e2yetiyle 112\u2019yi arayan bir hasta, onu hastaneye g\u00f6t\u00fcrmemiz gerekti\u011fini s\u00f6yleyince beni yumruklamaya ba\u015flad\u0131. Sa\u011fl\u0131kta \u015fiddet yasas\u0131n\u0131n kabul edilmesine \u00e7ok sevindim \u00e7\u00fcnk\u00fc o olay, benim i\u00e7in barda\u011f\u0131 ta\u015f\u0131ran son damlayd\u0131. Bu stres, hata pay\u0131m\u0131z\u0131 da art\u0131r\u0131yordu.\n\n-K\u0131z karde\u015fim hem\u015fire ve COVID-19 pozitif hastalar\u0131n\u0131n yatt\u0131\u011f\u0131 serviste \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. D\u00f6rt ki\u015filik ailemiz \u00fc\u00e7e b\u00f6l\u00fcnm\u00fc\u015f durumda. \u0130zin g\u00fcn\u00fcmde bile karde\u015fimi ar\u0131yorum, birbirimizi rahatlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. N\u00f6betlerimden \u201cBug\u00fcn de \u00f6lmedim\u201d diye sevinerek \u00e7\u0131k\u0131yorum.\n\n-Ge\u00e7enlerde \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na hasta sevk edece\u011fiz. Yabanc\u0131 uyruklu bir kad\u0131n. Beyin kanamas\u0131 ge\u00e7irmi\u015f. D\u00fc\u015ft\u00fc dediler ama \u015fiddet g\u00f6rm\u00fc\u015ft\u00fc. T\u00fcrk\u00e7esi \u00e7at pat. Ba\u015f\u0131nda yedi ya\u015f\u0131ndaki o\u011flu... Salg\u0131ndan dolay\u0131 ambulansa refakat\u00e7i alm\u0131yoruz. \u00c7ocuk, \u201cBen taksiyle geleyim\u201d dedi ama \u015fehir d\u0131\u015f\u0131na gidece\u011finden haberi yok. Halini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcnce... Ba\u015fka bir \u00fclkedesin, yedi ya\u015f\u0131ndas\u0131n, annenin ba\u015f\u0131nda olmal\u0131s\u0131n... \u00c7ok \u00fcz\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcm, \u00e7ocu\u011fu da ambulansa ald\u0131k. Umar\u0131m o kad\u0131n iyile\u015fmi\u015ftir.\n\n-112 \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ni aray\u0131p \u201cSizlere te\u015fekk\u00fcr etmek i\u00e7in arad\u0131m\u201d diyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da var. Yan\u0131m\u0131zda hissettiren herkese te\u015fekk\u00fcr ederim.\n\n\n\nApartman y\u00f6neticim arad\u0131, \u201cRahats\u0131z olan sakinlerimiz olabilir\u201d dedi\n\nA.B. yo\u011fum bak\u0131m b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Salg\u0131ndan \u00f6nce kendisi gibi doktor olan ve evlilik haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 k\u0131z arkada\u015f\u0131yla birlikte ya\u015f\u0131yordu. \u015eimdilerde, hastane d\u0131\u015f\u0131nda sadece evindeki iki kedisiyle zaman ge\u00e7iriyor.\n\n-Koronavir\u00fcs\u00fc duydu\u011fumuzda askerdeydim. D\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fcmde bir salg\u0131nla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131m\u0131 biliyordum ama hi\u00e7 \u00f6nlem al\u0131nmam\u0131\u015ft\u0131. Nereyi yo\u011fun bak\u0131m yapaca\u011f\u0131z, hangi cihazlar\u0131 kullanaca\u011f\u0131z, kimler yo\u011fun bak\u0131mda \u00e7al\u0131\u015facak gibi \u00e7ok \u00f6nemli sorular\u0131, salg\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye geldikten sonra konu\u015ftuk. Planlamay\u0131 daha erkenden yapmal\u0131yd\u0131k.\n\n-Apartman y\u00f6neticim arad\u0131, \u201cSize otel ayarlamad\u0131lar m\u0131\u201d diye sordu. \u201cNeden soruyorsunuz\u201d dedim, \u201cRahats\u0131z olan sakinlerimiz olabilir\u201d dedi. Sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar\u0131 apartmanda, sitede, otelde istemeyen insanlar \u00f6nceden de vard\u0131. Biz onlar\u0131 korumak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz ama apartman\u0131m\u0131za girdi\u011fimizde psikolojik \u015fiddete maruz kal\u0131yoruz.\n\n-Ge\u00e7enlerde Suriyeli bir anne-o\u011fulu yo\u011fun bak\u0131ma ald\u0131k. Anne maalesef vefat etti. O\u011flu hen\u00fcz bilmiyor. Daha tam kendine gelmeden yeni bir stres daha eklenmemeli.\n\n\n\nK\u0131z arkada\u015f\u0131 anlat\u0131yor\n\n-Uzmanl\u0131k s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlanmak i\u00e7in istifa etmi\u015ftim, bir s\u00fcredir evdeydim. Erkek arkada\u015f\u0131m bana bula\u015ft\u0131raca\u011f\u0131ndan korktu\u011fu i\u00e7in ailemin yan\u0131na geldim. G\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015furken g\u00f6z altlar\u0131ndaki morlu\u011fu g\u00f6rd\u00fck\u00e7e \u00e7ok \u00fcz\u00fcl\u00fcyorum. Moral olsun diye mesela tatl\u0131 g\u00f6ndermek istiyorum ama oraya gidecek kurye i\u00e7in endi\u015felenip vazge\u00e7iyorum.\n\n-\u0130ki ablam da doktor, biri koronaya yakaland\u0131. Ba\u015fka bir \u015fehirde ya\u015f\u0131yor, yan\u0131nda de\u011filim. So\u011fukkanl\u0131 olmak zorunday\u0131m ama hastanede olmamak, arkada\u015flar\u0131ma yard\u0131mc\u0131 olamamak da ayr\u0131ca \u00fcz\u00fcyor.\n\n\n\n\n\nKorona \u00f6yle bir mesele ki size\n\nlanetlenmi\u015fsiniz gibi bakanlar oluyor\n\n\u00d6.A.\u2019n\u0131n hem k\u0131z karde\u015fi hem de k\u0131zkarde\u015finin e\u015fi sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131. \u0130kisi de COVID-19 pozitif. Tedavileri evde yap\u0131l\u0131yor. 1 ve 6 ya\u015f\u0131nda iki \u00e7ocuklar\u0131na \u00d6.A. ve ailesi bak\u0131yor.\n\n-Bir bebe\u011fe birka\u00e7 saatli\u011fine bakmak zevkli ama zorunlu bakma ve bunun haftalarca olmas\u0131 ba\u015fka bir \u015fey. D\u00f6rt ki\u015fi ba\u015f edemiyoruz. T\u00fcm zaman\u0131n\u0131z\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fma \u015feklinizi ona g\u00f6re d\u00fczenlemek zorundas\u0131n\u0131z. Annelerin g\u00f6r\u00fcnmez eme\u011fini anlama a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00e7ok \u00f6nemli.\n\n-Korona \u00f6yle bir mesele ki size lanetlenmi\u015f gibi bakan, davranan insanlar oluyor. Sanki telefondan bula\u015f\u0131rm\u0131\u015f gibi konu\u015fmaktan bile \u00e7ekinenler oluyor.",
    "keywords": [
        "notlar",
        "\u00e7ok",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "oldu",
        "ne",
        "kullan\u0131n",
        "arka",
        "kap\u0131y\u0131",
        "bile",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131",
        "bir",
        "as\u0131l\u0131yor",
        "gibi",
        "da",
        "yak\u0131nlar\u0131",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "COVID-19",
        "Corona vir\u00fcs\u00fc",
        "sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronaya yakaland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u015fimdi i\u015fe bile gidemiyor.\n-Ya\u015f\u0131m itibariyle bana bir \u015fey olmayaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, sadece ba\u015fkalar\u0131na bula\u015ft\u0131rmaktan korkuyordum.\nYa ona bula\u015ft\u0131ysa\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnmekten uykumun ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok oldu.\nKolayca \u00f6fkelenmem ve artan kayg\u0131lar\u0131m i\u00e7in \u00e7evrimi\u00e7i olarak psikolojik destek ald\u0131m, \u00fcstesinden gelmemde \u00e7ok yard\u0131mc\u0131 oldu.\nCOVID-19 te\u015fhisi konunca da ne \u00f6fkem kald\u0131 ne de kayg\u0131m.\nCOVID-19 pozitif oldu\u011fum i\u00e7in veterinere g\u00f6t\u00fcremedim, hi\u00e7biri de eve gelmek istemedi.\nDoktor arkada\u015flarla ufak sebeplerden tart\u0131\u015fmalar \u00e7\u0131kabiliyor ama gerginli\u011fimizin fark\u0131na var\u0131p birbirimizden \u00f6z\u00fcr diliyoruz.\n-Evinde ya\u015fl\u0131 aile bireyleri olan bir personelimiz ba\u015flarda hastanede uyuyordu.\nAma Tokat\u2019ta \u00e7al\u0131\u015fan bir doktor arkada\u015f\u0131mdan ev sahibi iki ayd\u0131r kira almam\u0131\u015f, \u201c\u015eu anda b\u00f6yle \u015feyleri d\u00fc\u015f\u00fcnme\u201d demi\u015f.\nAnnesi anlat\u0131yor-S\u00fcrekli haber izlemek, sabah erkenden telefona bakmak, her \u00e7a\u011fr\u0131da y\u00fcre\u011finin a\u011fz\u0131na gelmesi... Hayat\u0131mda hi\u00e7 bu kadar stresli olmam\u0131\u015ft\u0131m.\nO g\u00fcne kadar her g\u00fcn sanki i\u015fyerindeymi\u015f gibi, maskeli tulumlu resimler at\u0131yor, \u201cBomba gibiyim\u201d diyerek bizi oyal\u0131yormu\u015f.\n-Korku, endi\u015fe ve tela\u015f, kendim i\u00e7in de\u011fil, o ve t\u00fcm sa\u011fl\u0131k\u00e7\u0131lar i\u00e7in.\n\u201cSizler dikkatli olsan\u0131z, o\u011flum gibiler zorlanmaz, biraz hassas davransan\u0131z herkesin i\u015fi daha kolay olur\u201d diyorum.\nBir tepeye \u00e7\u0131k\u0131p \u201cKurallara dikkat etmemenizin bedelini hayat\u0131n\u0131 sizlere adayan doktorlar \u00f6d\u00fcyor\u201d diye ba\u011f\u0131ras\u0131m var.\n\u00c7in, \u0130talya, Fransa, ABD ve \u0130spanya\u2019daki gibi.\nO \u00e7\u00f6km\u00fc\u015fl\u00fc\u011f\u00fcn i\u00e7inde, biri bir g\u00fcn balkona \u00e7\u0131kt\u0131, deli gibi alk\u0131\u015flamaya ba\u015flad\u0131 ve \u201cSa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 var olsun\u201d dedi.\nAma alk\u0131\u015f\u0131n bir di\u011fer amac\u0131, \u00e7\u00f6ken sa\u011fl\u0131k sistemlerinin sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na \u015fiddet olarak d\u00f6nmesini engellemekti.\nNe zaman bir araya gelece\u011fimiz me\u00e7hul.\nE\u015fi anlat\u0131yor-Bundan \u00f6nce de mecburi hizmet gibi nedenlerle e\u015fimden ayr\u0131 kald\u0131\u011f\u0131m olmu\u015ftu.\nAma en fazla bir ay s\u00fcr\u00fcyordu, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yerinde oldu\u011funu biliyordum.\n-\u00c7ok y\u0131prat\u0131c\u0131 bir s\u00fcre\u00e7.\n-Bo\u011faz a\u011fr\u0131s\u0131yla gelen bir hastam\u0131z oldu.\nCOVID-19 Poliklini\u011fi\u2019nde bilgisayarl\u0131 tomografi cihaz\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015fka bir il\u00e7eye yollamay\u0131 planlad\u0131k.\nApartmanlara \u201cArka kap\u0131y\u0131kullan\u0131n\u201d, \u201cAsans\u00f6r\u00fckullanmay\u0131n\u201d gibi notlar as\u0131l\u0131yorT.K.\nSalg\u0131n\u0131 T\u00fcrkiye\u2019den \u00f6nce ya\u015fam\u0131\u015f \u00fclkelerin tecr\u00fcbelerine bakt\u0131klar\u0131n\u0131, \u00e7ok acil olmayan vakalar\u0131 erteleyip hastaneleri bo\u015faltmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\nD\u00fcn bir doktor arkada\u015f\u0131m, ev sahibinin arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve evden \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 s\u00f6yledi\u011fini anlatt\u0131.\nApartmanlara \u201cArka kap\u0131y\u0131 kullan\u0131n\u201d, \u201cAsans\u00f6r\u00fc kullanmay\u0131n\u201d gibi notlar as\u0131l\u0131yor.\nCOVID-19 pozitif olan bir \u00e7ocu\u011fun yan\u0131nda annesi refakat\u00e7i... Babas\u0131n\u0131n ba\u015fka bir hastanede yo\u011fun bak\u0131ma al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendik.\nKorona tan\u0131s\u0131 i\u00e7in akci\u011fer tomografisi ve r\u00f6ntgeni \u00e7ekiyor.\n-Evde \u00fc\u00e7 hafta \u00f6nce ameliyat olmu\u015f 81 ya\u015f\u0131nda dedem, babaannem, babam, annem ve k\u0131z karde\u015fim var.\nMaske s\u0131k\u0131nt\u0131s\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ilk d\u00f6nemlerde, bir ev han\u0131m\u0131 dikip iletmek istedi\u011fini ama ne t\u00fcr kuma\u015f gerekti\u011fini bilmedi\u011fini yazd\u0131.\nKarde\u015fi anlat\u0131yor-En b\u00fcy\u00fck destek\u00e7im olan insan\u0131n tehlikede oldu\u011funu bilmek, onu g\u00f6rememek beni \u00e7ok zorluyor.\n\u201cBug\u00fcn \u00e7ok yoruldu mu, bir \u015fey yemeye zaman\u0131 oldu mu, yediyse ne yedi\u201d diye akl\u0131ma bir s\u00fcr\u00fc soru geliyor.\n-Evden giderken sar\u0131lamadan vedala\u015fm\u0131\u015f olmak, bir daha ne zaman g\u00f6rece\u011fini bilmemek \u00e7ok zor.\nK\u0131sa bir s\u00fcre \u00f6nce bir hastan\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131; \u201cBizi di\u011fer vatanda\u015flar kurtard\u0131\u201d diyor.\n-Ate\u015f ve \u00f6ks\u00fcr\u00fck \u015fik\u00e2yetiyle 112\u2019yi arayan bir hasta, onu hastaneye g\u00f6t\u00fcrmemiz gerekti\u011fini s\u00f6yleyince beni yumruklamaya ba\u015flad\u0131.\nSa\u011fl\u0131kta \u015fiddet yasas\u0131n\u0131n kabul edilmesine \u00e7ok sevindim \u00e7\u00fcnk\u00fc o olay, benim i\u00e7in barda\u011f\u0131 ta\u015f\u0131ran son damlayd\u0131.\nHalini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcnce... Ba\u015fka bir \u00fclkedesin, yedi ya\u015f\u0131ndas\u0131n, annenin ba\u015f\u0131nda olmal\u0131s\u0131n... \u00c7ok \u00fcz\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcm, \u00e7ocu\u011fu da ambulansa ald\u0131k.\n-112 \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezi\u2019ni aray\u0131p \u201cSizlere te\u015fekk\u00fcr etmek i\u00e7in arad\u0131m\u201d diyen vatanda\u015flar\u0131m\u0131z da var.\nSalg\u0131ndan \u00f6nce kendisi gibi doktor olan ve evlilik haz\u0131rl\u0131klar\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 k\u0131z arkada\u015f\u0131yla birlikte ya\u015f\u0131yordu.\nNereyi yo\u011fun bak\u0131m yapaca\u011f\u0131z, hangi cihazlar\u0131 kullanaca\u011f\u0131z, kimler yo\u011fun bak\u0131mda \u00e7al\u0131\u015facak gibi \u00e7ok \u00f6nemli sorular\u0131, salg\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye geldikten sonra konu\u015ftuk.\nBiz onlar\u0131 korumak i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz ama apartman\u0131m\u0131za girdi\u011fimizde psikolojik \u015fiddete maruz kal\u0131yoruz.\nK\u0131z arkada\u015f\u0131 anlat\u0131yor-Uzmanl\u0131k s\u0131nav\u0131na haz\u0131rlanmak i\u00e7in istifa etmi\u015ftim, bir s\u00fcredir evdeydim.\nMoral olsun diye mesela tatl\u0131 g\u00f6ndermek istiyorum ama oraya gidecek kurye i\u00e7in endi\u015felenip vazge\u00e7iyorum.\nSo\u011fukkanl\u0131 olmak zorunday\u0131m ama hastanede olmamak, arkada\u015flar\u0131ma yard\u0131mc\u0131 olamamak da ayr\u0131ca \u00fcz\u00fcyor.\nKorona \u00f6yle bir mesele ki sizelanetlenmi\u015fsiniz gibi bakanlar oluyor\u00d6.A.\u2019n\u0131n hem k\u0131z karde\u015fi hem de k\u0131zkarde\u015finin e\u015fi sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fan\u0131.\n-Bir bebe\u011fe birka\u00e7 saatli\u011fine bakmak zevkli ama zorunlu bakma ve bunun haftalarca olmas\u0131 ba\u015fka bir \u015fey.\nT\u00fcm zaman\u0131n\u0131z\u0131 ve \u00e7al\u0131\u015fma \u015feklinizi ona g\u00f6re d\u00fczenlemek zorundas\u0131n\u0131z.\n-Korona \u00f6yle bir mesele ki size lanetlenmi\u015f gibi bakan, davranan insanlar oluyor.\nSanki telefondan bula\u015f\u0131rm\u0131\u015f gibi konu\u015fmaktan bile \u00e7ekinenler oluyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bir ay\u0131 a\u015fk\u0131n zamand\u0131r ailelerini g\u00f6rm\u00fcyor, evlerinden uzakta ya\u015f\u0131yorlar. Kimi \u00e7ocu\u011funun ilk kez baba deyi\u015fini duyamad\u0131 kimi ba\u015fka \u015fehirdeki COVID-19 hastas\u0131 ablas\u0131n\u0131n yan\u0131na gidemedi. Kimi hastas\u0131n\u0131n sald\u0131r\u0131s\u0131na u\u011frad\u0131 kimi apartmanda kom\u015fular\u0131 taraf\u0131ndan istenmedi\u011fini \u00f6\u011frendi\u2026 T\u00fcrkiye\u2019nin d\u00f6rt bir yan\u0131ndan sa\u011fl\u0131k...",
    "meta_lang": "tr"
}