{
    "article_id": "06b1b812519f0304bbf41f0b654b3e48.1590266081.0051298",
    "title": "Son dakika haberler: \u00dclke yasta! D\u00fc\u015fen u\u00e7akta mucizevi kurtulu\u015f",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-haberler-ulke-yasta-dusen-ucakta-mucizevi-kurtulus-41524040",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-haberler-ulke-yasta-dusen-ucakta-mucizevi-kurtulus-41524040",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8d4aa18c77316b4d56843.png",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8d4aa18c77316b4d56843.png",
    "movies": [],
    "text": "Pakistan\u2019\u0131n Lahor kentinden Kara\u00e7i kentine sefer yapan Pakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131\u2019na (PIA) ait Airbus A320 tipi PK-8303 u\u00e7u\u015f kodlu yolcu u\u00e7a\u011f\u0131, Jinnah Uluslararas\u0131 Havaalan\u0131\u2019na yak\u0131n bir noktada yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc. U\u00e7akta 99 ki\u015finin bulundu\u011fu ve 97 ki\u015finin kazada ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi, 2 ki\u015finin ise sa\u011f kurtuldu\u011fu belirtildi.\n\nKAZA NASIL OLDU?\n\nPakistan medyas\u0131, haberlerinde u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc anlara dair g\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131n\u0131n ifadelerine yer verdi. PIA S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Abdullah Hafeez, g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131n\u0131n ifadesine dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, u\u00e7a\u011f\u0131n birden fazla kez ini\u015f yapmay\u0131 denedi\u011fini ancak ba\u015far\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u00d6te yandan, ba\u015fka bir g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 ise u\u00e7a\u011f\u0131n \u00f6nce bir baz istasyonu kulesine \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 ve ard\u0131ndan yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.\n\nMUC\u0130ZEV\u0130 KURTULU\u015e\n\nD\u00fc\u015fen u\u00e7akta bulunan Mohammad Zubair ve Zafar Masood adl\u0131 iki yolcunun kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Mohammad Zubair adl\u0131 yolcunun v\u00fccudunun y\u00fczde 35\u2019inde yan\u0131klar oldu\u011fu, Zafar Masood\u2019un ise v\u00fccudunda d\u00f6rt ayr\u0131 yerde k\u0131r\u0131klar oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. Daha \u00f6nce u\u00e7aktan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015finin ise u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc yerle\u015fim b\u00f6lgesinde ya\u015fayanlardan birisi oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\n\n\n\u00dcNL\u00dc MODEL DE U\u00c7AKTA BULUNUYORDU\n\n\n\nU\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesinin de payla\u015f\u0131lmas\u0131yla d\u00fc\u015fen u\u00e7akta, Pakistanl\u0131 \u00fcnl\u00fc model Zara Abid'in de bulundu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. \u00dclkenin \u00f6nde gelen moda tasar\u0131mc\u0131s\u0131 Khadijah Shah sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yaparak hayat\u0131n\u0131 kaybeden Abid\u2019in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fkan ve harika bir insan oldu\u011funu ifade etti.\n\n\n\nARSHAD MAL\u0130K: U\u00c7AK U\u00c7U\u015eA UYGUNDU, DENET\u0130MLER\u0130 YAPILMI\u015eTI\n\n\n\nPIA \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Arshad Malik, kazalar\u0131n olabilece\u011fini ancak pilotlar\u0131n ve kabin ekibinin e\u011fitimli olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cKazalar olur. Ama pilotlar\u0131m\u0131z bu tarz durumlar i\u00e7in e\u011fitimliler. Bu u\u00e7aklar\u0131n bak\u0131mlar\u0131 ve kontrolleri yap\u0131l\u0131yor. U\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n gerekli denetimleri de yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131\u201d ifadelerini kulland\u0131. Malik, u\u00e7a\u011f\u0131n teknik olarak u\u00e7u\u015fa uygun oldu\u011funu da ekledi.\n\nKAZAYA \u0130L\u0130\u015eK\u0130N SORU\u015eTURMA TALEB\u0130\n\nPakistan Havayollar\u0131 Pilotlar Birli\u011fi (PALPA), Kara\u00e7i kazas\u0131na ili\u015fkin geni\u015f \u00e7apl\u0131 soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti. Palpa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, u\u00e7a\u011f\u0131n u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi kontrollerinin, u\u00e7u\u015f ekibi ve pilotlar\u0131n da \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131n da incelenmesi gerekti\u011fi belirtildi. \u00d6te yandan, s\u00f6z konusu soru\u015fturmaya, Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn ve Uluslararas\u0131 Pilotlar Birli\u011fi Federasyonu\u2019nun da dahil edilmesi istendi. Palpa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cGe\u00e7mi\u015fte yap\u0131lan soru\u015fturmalara benzer soru\u015fturmalar\u0131 ve Palpa\u2019n\u0131n dahil edilmedi\u011fi soru\u015fturmay\u0131 kabul etmeyece\u011fiz. Bunlar, Pakistan hava sahas\u0131n\u0131 u\u00e7mak i\u00e7in en g\u00fcvenli hale getirmek i\u00e7in uluslararas\u0131 kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f hava g\u00fcvenli\u011fi kurallar\u0131na uyarak Palpa'n\u0131n ka\u00e7\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 talihsiz olaylard\u0131r\u201d denildi.\n\nD\u00dcNYA L\u0130DERLER\u0130NDEN TAZ\u0130YE MESAJLARI\n\nU\u00e7ak kazas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya liderlerinden Pakistan\u2019a taziye mesajlar\u0131 g\u00f6nderildi. Ba\u015fta Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, Afganistan Devlet Ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Gani ve Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da lider ve yetkili taziyelerini sundu. Pakistan Ba\u015fbakan\u0131 \u0130mran Han, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda te\u015fekk\u00fcr ederek, \u201cBu trajik kaza ve ya\u015fanan can kay\u0131plar\u0131 nedeniyle bana ula\u015fan d\u00fcnya liderlerine te\u015fekk\u00fcr ediyorum. Pakistan halk\u0131 bu deste\u011fe ve birlikteli\u011fe de\u011fer veriyor\u201d ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "ki\u015finin",
        "dakika",
        "bu",
        "u\u00e7akta",
        "ise",
        "pakistan",
        "son",
        "mucizevi",
        "haberler",
        "yasta",
        "d\u00fc\u015fen",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "u\u00e7a\u011f\u0131n",
        "\u00fclke",
        "uluslararas\u0131",
        "kurtulu\u015f"
    ],
    "meta_keywords": [
        "pakistan",
        "haber",
        "g\u00fcndem",
        "u\u00e7ak"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pakistan\u2019\u0131n Lahor kentinden Kara\u00e7i kentine sefer yapan Pakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131\u2019na (PIA) ait Airbus A320 tipi PK-8303 u\u00e7u\u015f kodlu yolcu u\u00e7a\u011f\u0131, Jinnah Uluslararas\u0131 Havaalan\u0131\u2019na yak\u0131n bir noktada yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc.\nU\u00e7akta 99 ki\u015finin bulundu\u011fu ve 97 ki\u015finin kazada ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fi, 2 ki\u015finin ise sa\u011f kurtuldu\u011fu belirtildi.\nKAZA NASIL OLDU?\nPakistan medyas\u0131, haberlerinde u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc anlara dair g\u00f6rg\u00fc tan\u0131klar\u0131n\u0131n ifadelerine yer verdi.\nPIA S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Abdullah Hafeez, g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131n\u0131n ifadesine dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, u\u00e7a\u011f\u0131n birden fazla kez ini\u015f yapmay\u0131 denedi\u011fini ancak ba\u015far\u0131l\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\u00d6te yandan, ba\u015fka bir g\u00f6rg\u00fc tan\u0131\u011f\u0131 ise u\u00e7a\u011f\u0131n \u00f6nce bir baz istasyonu kulesine \u00e7arpt\u0131\u011f\u0131 ve ard\u0131ndan yerle\u015fim b\u00f6lgesine d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ifade etti.\nMUC\u0130ZEV\u0130 KURTULU\u015eD\u00fc\u015fen u\u00e7akta bulunan Mohammad Zubair ve Zafar Masood adl\u0131 iki yolcunun kurtar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nMohammad Zubair adl\u0131 yolcunun v\u00fccudunun y\u00fczde 35\u2019inde yan\u0131klar oldu\u011fu, Zafar Masood\u2019un ise v\u00fccudunda d\u00f6rt ayr\u0131 yerde k\u0131r\u0131klar oldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131.\nDaha \u00f6nce u\u00e7aktan \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc ki\u015finin ise u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc yerle\u015fim b\u00f6lgesinde ya\u015fayanlardan birisi oldu\u011fu a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\u00dcNL\u00dc MODEL DE U\u00c7AKTA BULUNUYORDUU\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesinin de payla\u015f\u0131lmas\u0131yla d\u00fc\u015fen u\u00e7akta, Pakistanl\u0131 \u00fcnl\u00fc model Zara Abid'in de bulundu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\u00dclkenin \u00f6nde gelen moda tasar\u0131mc\u0131s\u0131 Khadijah Shah sosyal medya hesab\u0131ndan payla\u015f\u0131m yaparak hayat\u0131n\u0131 kaybeden Abid\u2019in \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fkan ve harika bir insan oldu\u011funu ifade etti.\nARSHAD MAL\u0130K: U\u00c7AK U\u00c7U\u015eA UYGUNDU, DENET\u0130MLER\u0130 YAPILMI\u015eTIPIA \u0130cra Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Arshad Malik, kazalar\u0131n olabilece\u011fini ancak pilotlar\u0131n ve kabin ekibinin e\u011fitimli olduklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cKazalar olur.\nAma pilotlar\u0131m\u0131z bu tarz durumlar i\u00e7in e\u011fitimliler.\nBu u\u00e7aklar\u0131n bak\u0131mlar\u0131 ve kontrolleri yap\u0131l\u0131yor.\nU\u00e7a\u011f\u0131m\u0131z\u0131n gerekli denetimleri de yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131\u201d ifadelerini kulland\u0131.\nMalik, u\u00e7a\u011f\u0131n teknik olarak u\u00e7u\u015fa uygun oldu\u011funu da ekledi.\nKAZAYA \u0130L\u0130\u015eK\u0130N SORU\u015eTURMA TALEB\u0130Pakistan Havayollar\u0131 Pilotlar Birli\u011fi (PALPA), Kara\u00e7i kazas\u0131na ili\u015fkin geni\u015f \u00e7apl\u0131 soru\u015fturma ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 talep etti.\nPalpa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, u\u00e7a\u011f\u0131n u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi kontrollerinin, u\u00e7u\u015f ekibi ve pilotlar\u0131n da \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131n\u0131n da incelenmesi gerekti\u011fi belirtildi.\n\u00d6te yandan, s\u00f6z konusu soru\u015fturmaya, Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn ve Uluslararas\u0131 Pilotlar Birli\u011fi Federasyonu\u2019nun da dahil edilmesi istendi.\nPalpa\u2019dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u201cGe\u00e7mi\u015fte yap\u0131lan soru\u015fturmalara benzer soru\u015fturmalar\u0131 ve Palpa\u2019n\u0131n dahil edilmedi\u011fi soru\u015fturmay\u0131 kabul etmeyece\u011fiz.\nBunlar, Pakistan hava sahas\u0131n\u0131 u\u00e7mak i\u00e7in en g\u00fcvenli hale getirmek i\u00e7in uluslararas\u0131 kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f hava g\u00fcvenli\u011fi kurallar\u0131na uyarak Palpa'n\u0131n ka\u00e7\u0131nmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 talihsiz olaylard\u0131r\u201d denildi.\nD\u00dcNYA L\u0130DERLER\u0130NDEN TAZ\u0130YE MESAJLARIU\u00e7ak kazas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnya liderlerinden Pakistan\u2019a taziye mesajlar\u0131 g\u00f6nderildi.\nBa\u015fta Hindistan Ba\u015fbakan\u0131 Narendra Modi, Kanada Ba\u015fbakan\u0131 Justin Trudeau, Afganistan Devlet Ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Gani ve Rusya Devlet Ba\u015fkan\u0131 Vladimir Putin olmak \u00fczere \u00e7ok say\u0131da lider ve yetkili taziyelerini sundu.\nPakistan Ba\u015fbakan\u0131 \u0130mran Han, sosyal medya hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda te\u015fekk\u00fcr ederek, \u201cBu trajik kaza ve ya\u015fanan can kay\u0131plar\u0131 nedeniyle bana ula\u015fan d\u00fcnya liderlerine te\u015fekk\u00fcr ediyorum.\nPakistan halk\u0131 bu deste\u011fe ve birlikteli\u011fe de\u011fer veriyor\u201d ifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Haberler - Pakistan\u2019da d\u00fcn Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan yolcu u\u00e7a\u011f\u0131, havaliman\u0131na yak\u0131n bir noktadaki yerle\u015fim yerine d\u00fc\u015ft\u00fc. U\u00e7akta 99 ki\u015finin bulundu\u011fu belirtilirken; 97\u2019sinin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fi; 2\u2019sinin ise sa\u011f kurtuldu\u011fu aktar\u0131ld\u0131. Ayr\u0131ca u\u00e7a\u011f\u0131n yolcu listesinin de payla\u015f\u0131lmas\u0131yla d\u00fc\u015fen u\u00e7akta, Pakistanl\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}