{
    "article_id": "caddcd37d30001f9fe11596778e35da4.1590266083.4818988",
    "title": "Son dakika haberi: Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n ailesi katilleri affettiklerini duyurdu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-cemal-kasikcinin-ailesi-katilleri-affettiklerini-duyurdu-41523185",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/dunya/son-dakika-haberi-cemal-kasikcinin-ailesi-katilleri-affettiklerini-duyurdu-41523185",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec748c0c03c0e195c3b5ec7.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec748c0c03c0e195c3b5ec7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ba\u015fkonsolosluk binas\u0131nda vah\u015fice \u00f6ld\u00fcr\u00fclen gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Suudi Arabistan'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ailesi ad\u0131na sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter'daki hesab\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlad\u0131. Babalar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n katillerini ba\u011f\u0131\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Salah, Allah'\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 kazanmak \u00fczere bu karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 savundu.\n\n\n\nSalah, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Bir k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ona denk bir davran\u0131\u015ft\u0131r ama kim ba\u011f\u0131\u015flar, d\u00fczeltme yolunu tutarsa onun m\u00fck\u00e2fat\u0131n\u0131 Allah verir. Hi\u00e7 \u015f\u00fcphe yok ki O haks\u0131zl\u0131k edenleri sevmez.\" mealindeki \u015eura s\u00fcresinden bir ayete yer verdi.\n\n\n\nDaha \u00f6nceden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn siyasalla\u015fmas\u0131n\u0131 istemedi\u011fini vurgulayan Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Kral Selman bin Abdulaziz'in kendisine\n\nba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilerken, \u00e7ekilen endi\u015feli g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle medyada tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\nCEMAL KA\u015eIK\u00c7I C\u0130NAYET\u0130\n\n\n\nEvlilik i\u015flemleri i\u00e7in 2 Ekim 2018'de Suudi Arabistan'\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011funa giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'dan bir daha haber al\u0131namam\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\nCinayetin \u00fczerinden ge\u00e7en s\u00fcrede Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n ne zaman, nerede ve nas\u0131l \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcyle ilgili bilgiler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 ancak cesedinin nerede oldu\u011fu konusu bir t\u00fcrl\u00fc netlik kazanamad\u0131.\n\n\n\nAmerikan Washington Post gazetesi, ABD Merkezi \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n (CIA), Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinin emrini Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed Bin Selman'\u0131n verdi\u011fi sonucuna ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\n\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda 20 san\u0131k hakk\u0131nda d\u00fczenlenen iddianame sonucu kamu davas\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.\n\n\n\nBM RAPORU: \"ULUSLARARASI HUKUKA G\u00d6RE C\u0130NAYETTEN SUUD\u0130 ARAB\u0130STAN SORUMLUDUR\"\n\n\n\nBirle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u0130nsan Haklar\u0131 Y\u00fcksek Komiserli\u011fi (OHCHR) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan 101 sayfal\u0131k raporda, Suudi Arabistan, Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'y\u0131 kasten ve taamm\u00fcden \u00f6ld\u00fcrmekten sorumlu tutulmu\u015ftu.\n\n\n\n\u00dclkenin Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu \u00fcst d\u00fczey yetkililerin soru\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in g\u00fcvenilir kan\u0131tlar oldu\u011funa i\u015faret edilen raporda, \"Suudi Arabistan, diplomatik ayr\u0131cal\u0131klar\u0131n istismar\u0131 ve kendi topraklar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda g\u00fc\u00e7 kullan\u0131m\u0131 yasa\u011f\u0131n\u0131 ihlal etmekten \u00f6t\u00fcr\u00fc T\u00fcrk h\u00fck\u00fcmetinden \u00f6z\u00fcr dilemeli.\" ifadeleri kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\nCinayete ili\u015fkin yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n Bin Selman ve onun yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki ki\u015fisel mal varl\u0131klar\u0131n\u0131 da kapsamas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedilmi\u015fti:\n\n\"Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi, Suudi Arabistan'\u0131n sorumlu oldu\u011fu bir yarg\u0131s\u0131z infaz te\u015fkil etmektedir. Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'y\u0131 ka\u00e7\u0131rma te\u015febb\u00fcs\u00fc de uluslararas\u0131 insan haklar\u0131 hukuku uyar\u0131nca bir ihlaldir. Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, uluslararas\u0131 hukuka g\u00f6re Suudi Arabistan\u2019\u0131n sorumlu oldu\u011fu, kasten ve taamm\u00fcden (tasarlayarak) ger\u00e7ekle\u015fen bir yarg\u0131s\u0131z infaz\u0131n kurban\u0131 oldu.\"",
    "keywords": [
        "duyurdu",
        "ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131",
        "dakika",
        "affettiklerini",
        "cemal",
        "sorumlu",
        "ailesi",
        "son",
        "katilleri",
        "salah",
        "suudi",
        "bir",
        "ve",
        "bin",
        "haberi",
        "ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131n\u0131n",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "cemal ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131",
        "cinayet",
        "aile",
        "suudi arabistan",
        "t\u00fcrkiye"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ba\u015fkonsolosluk binas\u0131nda vah\u015fice \u00f6ld\u00fcr\u00fclen gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n o\u011flu Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Suudi Arabistan'da birlikte ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 ailesi ad\u0131na sosyal payla\u015f\u0131m sitesi Twitter'daki hesab\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yay\u0131mlad\u0131.\nBabalar\u0131 Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n katillerini ba\u011f\u0131\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 belirten Salah, Allah'\u0131n r\u0131zas\u0131n\u0131 kazanmak \u00fczere bu karar\u0131 ald\u0131klar\u0131n\u0131 savundu.\nSalah, a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, \"Bir k\u00f6t\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131 ona denk bir davran\u0131\u015ft\u0131r ama kim ba\u011f\u0131\u015flar, d\u00fczeltme yolunu tutarsa onun m\u00fck\u00e2fat\u0131n\u0131 Allah verir.\nHi\u00e7 \u015f\u00fcphe yok ki O haks\u0131zl\u0131k edenleri sevmez.\"\nmealindeki \u015eura s\u00fcresinden bir ayete yer verdi.\nDaha \u00f6nceden yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalarda babas\u0131n\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn siyasalla\u015fmas\u0131n\u0131 istemedi\u011fini vurgulayan Salah Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131, Kral Selman bin Abdulaziz'in kendisineba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dilerken, \u00e7ekilen endi\u015feli g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle medyada tan\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nCEMAL KA\u015eIK\u00c7I C\u0130NAYET\u0130Evlilik i\u015flemleri i\u00e7in 2 Ekim 2018'de Suudi Arabistan'\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011funa giden Suudi gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'dan bir daha haber al\u0131namam\u0131\u015ft\u0131.\nCinayetin \u00fczerinden ge\u00e7en s\u00fcrede Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n ne zaman, nerede ve nas\u0131l \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcyle ilgili bilgiler ortaya \u00e7\u0131kt\u0131 ancak cesedinin nerede oldu\u011fu konusu bir t\u00fcrl\u00fc netlik kazanamad\u0131.\nAmerikan Washington Post gazetesi, ABD Merkezi \u0130stihbarat Te\u015fkilat\u0131'n\u0131n (CIA), Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131 cinayetinin emrini Suudi Arabistan Veliaht Prensi Muhammed Bin Selman'\u0131n verdi\u011fi sonucuna ula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 yazm\u0131\u015ft\u0131.\n\u0130stanbul Cumhuriyet Ba\u015fsavc\u0131l\u0131\u011f\u0131nca gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesine ili\u015fkin y\u00fcr\u00fct\u00fclen soru\u015fturma kapsam\u0131nda 20 san\u0131k hakk\u0131nda d\u00fczenlenen iddianame sonucu kamu davas\u0131 s\u00fcr\u00fcyor.\nBM RAPORU: \"ULUSLARARASI HUKUKA G\u00d6RE C\u0130NAYETTEN SUUD\u0130 ARAB\u0130STAN SORUMLUDUR\"Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) \u0130nsan Haklar\u0131 Y\u00fcksek Komiserli\u011fi (OHCHR) taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131klanan 101 sayfal\u0131k raporda, Suudi Arabistan, Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'y\u0131 kasten ve taamm\u00fcden \u00f6ld\u00fcrmekten sorumlu tutulmu\u015ftu.\n\u00dclkenin Veliaht Prensi Muhammed bin Selman'\u0131n da aralar\u0131nda bulundu\u011fu \u00fcst d\u00fczey yetkililerin soru\u015fturulmas\u0131 i\u00e7in g\u00fcvenilir kan\u0131tlar oldu\u011funa i\u015faret edilen raporda, \"Suudi Arabistan, diplomatik ayr\u0131cal\u0131klar\u0131n istismar\u0131 ve kendi topraklar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda g\u00fc\u00e7 kullan\u0131m\u0131 yasa\u011f\u0131n\u0131 ihlal etmekten \u00f6t\u00fcr\u00fc T\u00fcrk h\u00fck\u00fcmetinden \u00f6z\u00fcr dilemeli.\"\nifadeleri kullan\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.\nCinayete ili\u015fkin yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n Bin Selman ve onun yurt d\u0131\u015f\u0131ndaki ki\u015fisel mal varl\u0131klar\u0131n\u0131 da kapsamas\u0131 gerekti\u011fine vurgu yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015funlar kaydedilmi\u015fti:\"Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fclmesi, Suudi Arabistan'\u0131n sorumlu oldu\u011fu bir yarg\u0131s\u0131z infaz te\u015fkil etmektedir.\nKa\u015f\u0131k\u00e7\u0131'y\u0131 ka\u00e7\u0131rma te\u015febb\u00fcs\u00fc de uluslararas\u0131 insan haklar\u0131 hukuku uyar\u0131nca bir ihlaldir.\nKa\u015f\u0131k\u00e7\u0131, uluslararas\u0131 hukuka g\u00f6re Suudi Arabistan\u2019\u0131n sorumlu oldu\u011fu, kasten ve taamm\u00fcden (tasarlayarak) ger\u00e7ekle\u015fen bir yarg\u0131s\u0131z infaz\u0131n kurban\u0131 oldu.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sondakika Haberler - Suudi Arabistan'\u0131n \u0130stanbul Ba\u015fkonsoloslu\u011funda katledilen gazeteci Cemal Ka\u015f\u0131k\u00e7\u0131'n\u0131n ailesi, cinayeti i\u015fleyenleri affettiklerini duyurdu.",
    "meta_lang": "tr"
}