{
    "article_id": "ce50b3fe10fd8a9f0ae716220ad1ee02.1590266093.955096",
    "title": "Eski Nissan CEO'sunun ka\u00e7mas\u0131na yard\u0131m etmekle su\u00e7lanan ki\u015filer tutukland\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/eski-nissan-ceosunun-kacmasina-yardim-etmekle-suclanan-iki-kisi-tutuklandi-41522319",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/dunya/eski-nissan-ceosunun-kacmasina-yardim-etmekle-suclanan-iki-kisi-tutuklandi-41522319",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec5a5bbc03c0e166c8b123a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec5a5bbc03c0e166c8b123a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Amerikan medyas\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Taylor ile o\u011flu, Boston'dan Beyrut'a yapacaklar\u0131 u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi polis taraf\u0131ndan tutukland\u0131.\n\nMassachussets federal savc\u0131s\u0131, eski bir ye\u015fil bereli oldu\u011fu kaydedilen Taylor'\u0131n, Japonya'da yarg\u0131lanmak istemeyen Ghosn'un L\u00fcbnan'a ka\u00e7\u0131\u015f\u0131na yard\u0131m etmekle su\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\nTaylor ile o\u011flunun, video konferans yoluyla bug\u00fcn hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ve ka\u00e7ma riski oldu\u011fu i\u00e7in tutuklu yarg\u0131lamalar\u0131n\u0131n beklendi\u011fi bildirildi.\n\nGHOSN'UN L\u00dcBNAN'A KA\u00c7MASI\n\nEski Renault-Nissan-Mitsubishi Alliance'\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 da olan Ghosn, y\u0131ll\u0131k kazanc\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck g\u00f6sterdi\u011fi ve ki\u015fisel yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndan do\u011fan zararlar\u0131 \u015firketine \u00f6detti\u011fi gerek\u00e7esiyle \"mali usuls\u00fczl\u00fck\" ve \"g\u00f6revini k\u00f6t\u00fcye kullanma\" su\u00e7lamalar\u0131yla 19 Kas\u0131m 2018'de Japonya'da g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\n\nBir s\u00fcre g\u00f6zalt\u0131nda kald\u0131ktan sonra kefaletle serbest b\u0131rak\u0131lan Ghosn, adli kontrol alt\u0131nda tutuldu\u011fu Japonya'dan 31 Aral\u0131k 2019'da \u00f6zel u\u00e7akla \u0130stanbul \u00fczerinden L\u00fcbnan'a ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\n\nL\u00fcbnan as\u0131ll\u0131 i\u015f adam\u0131n\u0131n, evine konser vermeye gelen m\u00fczik grubunun ses sistemlerinin ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck kutu i\u00e7inde Japonya'dan ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti.\n\nInterpol, 2 Ocak'ta Japon h\u00fck\u00fcmetinin talebi \u00fczerine, \u015fartl\u0131 serbestlik ko\u015fullar\u0131n\u0131 ihlal eden Ghosn hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten uyar\u0131s\u0131 yay\u0131mlam\u0131\u015f, k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten kayd\u0131n\u0131n 6 Ocak'ta resmi makamlara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.",
    "keywords": [
        "ka\u00e7mas\u0131na",
        "k\u0131rm\u0131z\u0131",
        "tutukland\u0131",
        "ocakta",
        "etmekle",
        "b\u00fclten",
        "l\u00fcbnana",
        "ceosunun",
        "nissan",
        "ghosn",
        "japonyadan",
        "ki\u015filer",
        "ve",
        "japonyada",
        "su\u00e7lanan",
        "ile",
        "eski",
        "oldu\u011fu",
        "yard\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Nissan ceosu",
        "CEO",
        "Nissan",
        "Carlos Ghosn",
        "L\u00fcbnan",
        "Japonya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Amerikan medyas\u0131nda yer alan haberlere g\u00f6re, Taylor ile o\u011flu, Boston'dan Beyrut'a yapacaklar\u0131 u\u00e7u\u015f \u00f6ncesi polis taraf\u0131ndan tutukland\u0131.\nMassachussets federal savc\u0131s\u0131, eski bir ye\u015fil bereli oldu\u011fu kaydedilen Taylor'\u0131n, Japonya'da yarg\u0131lanmak istemeyen Ghosn'un L\u00fcbnan'a ka\u00e7\u0131\u015f\u0131na yard\u0131m etmekle su\u00e7land\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nTaylor ile o\u011flunun, video konferans yoluyla bug\u00fcn hakim kar\u015f\u0131s\u0131na \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n ve ka\u00e7ma riski oldu\u011fu i\u00e7in tutuklu yarg\u0131lamalar\u0131n\u0131n beklendi\u011fi bildirildi.\nGHOSN'UN L\u00dcBNAN'A KA\u00c7MASIEski Renault-Nissan-Mitsubishi Alliance'\u0131n Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 da olan Ghosn, y\u0131ll\u0131k kazanc\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fck g\u00f6sterdi\u011fi ve ki\u015fisel yat\u0131r\u0131mlar\u0131ndan do\u011fan zararlar\u0131 \u015firketine \u00f6detti\u011fi gerek\u00e7esiyle \"mali usuls\u00fczl\u00fck\" ve \"g\u00f6revini k\u00f6t\u00fcye kullanma\" su\u00e7lamalar\u0131yla 19 Kas\u0131m 2018'de Japonya'da g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131.\nBir s\u00fcre g\u00f6zalt\u0131nda kald\u0131ktan sonra kefaletle serbest b\u0131rak\u0131lan Ghosn, adli kontrol alt\u0131nda tutuldu\u011fu Japonya'dan 31 Aral\u0131k 2019'da \u00f6zel u\u00e7akla \u0130stanbul \u00fczerinden L\u00fcbnan'a ka\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\nL\u00fcbnan as\u0131ll\u0131 i\u015f adam\u0131n\u0131n, evine konser vermeye gelen m\u00fczik grubunun ses sistemlerinin ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fck kutu i\u00e7inde Japonya'dan ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 iddia edilmi\u015fti.\nInterpol, 2 Ocak'ta Japon h\u00fck\u00fcmetinin talebi \u00fczerine, \u015fartl\u0131 serbestlik ko\u015fullar\u0131n\u0131 ihlal eden Ghosn hakk\u0131nda k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten uyar\u0131s\u0131 yay\u0131mlam\u0131\u015f, k\u0131rm\u0131z\u0131 b\u00fclten kayd\u0131n\u0131n 6 Ocak'ta resmi makamlara ula\u015ft\u0131\u011f\u0131 bildirilmi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyadan Haberler - Eski Nissan \u00dcst Y\u00f6neticisi (CEO) L\u00fcbnan as\u0131ll\u0131 Carlos Ghosn\u2019un Japonya\u2019dan ka\u00e7\u0131\u015f\u0131na yard\u0131m etti\u011fi ileri s\u00fcr\u00fclen Amerikal\u0131 Michael Taylor ile o\u011flu Peter Taylor\u2019\u0131n ABD\u2019nin Massachussets eyaletinde tutukland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.",
    "meta_lang": "tr"
}