{
    "article_id": "6a6fd8f2ae24a9ab38bcca013b0cce5a.1590266098.129148",
    "title": "Trump bu kez Avrupa'y\u0131 tehdit etti!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/dunya/trump-bu-kez-avrupayi-tehdit-etti-41421053",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/dunya/trump-bu-kez-avrupayi-tehdit-etti-41421053",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e201cead3806c19c0632933.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e201cead3806c19c0632933.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD merkezli Washington Post gazetesinin Avrupal\u0131 yetkililere dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberine g\u00f6re, Trump, \u0130ngiltere, Fransa ve Almanya'y\u0131, \u0130ran'a y\u00f6nelik BM yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n geri getirilmesini tetikleyecek \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131'n\u0131n devreye sokulmas\u0131ndan g\u00fcnler \u00f6nce, tehdit etti. Trump y\u00f6netimi, \u0130ran'a kar\u015f\u0131 s\u00f6z konusu mekanizmay\u0131 devreye sokmamalar\u0131 halinde, Avrupa'dan ithal edilen otomobillere y\u00fczde 25'lik g\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\n\"G\u00dc\u00c7S\u00dcZ G\u00d6R\u00dcNMEK \u0130STEMED\u0130K, TRUMP'IN TEHD\u0130D\u0130N\u0130 SAKLADIK\"\n\nAvrupal\u0131 \u00fcst d\u00fczey bir yetkili, Trump'\u0131n tehdit mesaj\u0131n\u0131n Washington'daki b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikler yoluyla de\u011fil, do\u011frudan Londra, Paris ve Berlin'deki makamlara iletildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\u0130ngiltere, Fransa ve Almanyal\u0131 yetkililer, mekanizmay\u0131 i\u015fletme karar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Trump'\u0131n tehdidinden sonra olay\u0131n bas\u0131na yans\u0131mas\u0131 halinde \"Washington'un yardak\u00e7\u0131s\u0131\" olarak g\u00f6r\u00fclmekten endi\u015fe duyuldu\u011fu i\u00e7in, karardan vazge\u00e7me noktas\u0131na gelindi\u011fini belirtti.\n\nKonuyla ilgili bir Avrupal\u0131 yetkili, \"G\u00fc\u00e7s\u00fcz g\u00f6r\u00fcnmek istemedik. Bu y\u00fczden (Trump'\u0131n) tehdidini saklad\u0131k.\" dedi.\n\nHaberde ifadelerine yer verilen Avrupa Konseyi D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Ara\u015ft\u0131rma Direkt\u00f6r\u00fc Jeremy Shapiro da, \"G\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulama tehditleri, mafyavari taktiklerdir. M\u00fcttefikler aras\u0131ndaki ili\u015fkiler, genellikle b\u00f6yle i\u015flemez.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nABD'li bir yetkili de \u00f6nceki Ba\u015fkan Barack Obama y\u00f6netiminin imzalad\u0131\u011f\u0131 ve BM G\u00fcvenlik Konseyinin onaylad\u0131\u011f\u0131 Kapsaml\u0131 Ortak Eylem Plan\u0131 (KOEP) olarak adland\u0131r\u0131lan n\u00fckleer anla\u015fman\u0131n Trump y\u00f6netimi taraf\u0131ndan \"korkun\u00e7 bir anla\u015fma\" olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nAvrupa \u00fclkelerinin, Trump'\u0131n tehdidinden \u00f6nce \u0130ran'\u0131n anla\u015fmadaki ihlallerine kar\u015f\u0131 \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131'n\u0131 devreye sokmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen yetkili, \"Avrupal\u0131lar aras\u0131nda Tahran'\u0131 sorumlu tutma konusundaki g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi haftalar \u00f6nce olu\u015fmu\u015ftu.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nN\u00dcKLEER ANLA\u015eMA\n\n\u0130ran ile ABD, Rusya, \u00c7in, \u0130ngiltere, Fransa, Almanya (P5 1) aras\u0131nda 2015'te, Tahran'\u0131n n\u00fckleer faaliyetlerinin d\u00fczenlendi\u011fi ve denetim alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir anla\u015fma imzalanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nTrump'\u0131n g\u00f6reve gelmesinin ard\u0131ndan Washington, anla\u015fmadan tek tarafl\u0131 \u00e7ekilerek, \u0130ran'a yeniden yapt\u0131r\u0131m uygulamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\n\nAnla\u015fman\u0131n di\u011fer taraflar\u0131ndan Washington'u durdurmas\u0131n\u0131 isteyen ancak bunda ba\u015far\u0131l\u0131 olamayan Tahran, Temmuz 2019'da n\u00fckleer anla\u015fman\u0131n baz\u0131 maddelerini, 5 Ocak'ta da anla\u015fmadan kaynaklanan t\u00fcm taahh\u00fctleri ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nTahran y\u00f6netimi, yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n kalkmas\u0131 ve menfaatlerinin temin edilmesi halinde yeniden anla\u015fmaya d\u00f6nmeye haz\u0131r oldu\u011funu ifade etmi\u015fti.\n\n\"E3\" olarak bilinen \u0130ngiltere, Almanya ve Fransa'n\u0131n d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131n\u0131n 14 Ocak'ta yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ortak a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130ran'\u0131n eylemleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, KOEP kapsam\u0131ndaki taahh\u00fctlerini yerine getirmedi\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki endi\u015felerimizi kayda ge\u00e7irmek ve bu konuyu paragraf 36'da belirtilen \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131 alt\u0131ndaki Ortak Komisyona ta\u015f\u0131maktan ba\u015fka se\u00e7ene\u011fimiz kalmad\u0131.\" denilmi\u015fti.\n\n\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Abbas Musevi ise yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130ngiltere, Fransa ve Almanya'y\u0131 n\u00fckleer anla\u015fmadaki vaatlerini yerine getirmemekle su\u00e7layarak, \"\u0130ran, bu 3 \u00fclkenin yap\u0131c\u0131 olmayan ad\u0131mlar\u0131na kar\u015f\u0131 sert ve kararl\u0131 bir yan\u0131t verecektir.\" ifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nSON 24 SAATTE YA\u015eANANLAR",
    "keywords": [
        "bu",
        "yetkili",
        "avrupay\u0131",
        "trump\u0131n",
        "\u00e7\u00f6z\u00fcm",
        "n\u00fckleer",
        "olarak",
        "trump",
        "ve",
        "tehdit",
        "bir",
        "etti",
        "fransa",
        "\u00f6nce",
        "i\u0307ngiltere",
        "kez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "abd",
        "trump",
        "avrupa",
        "tehdit",
        "Washington Post"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD merkezli Washington Post gazetesinin Avrupal\u0131 yetkililere dayand\u0131rd\u0131\u011f\u0131 haberine g\u00f6re, Trump, \u0130ngiltere, Fransa ve Almanya'y\u0131, \u0130ran'a y\u00f6nelik BM yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n geri getirilmesini tetikleyecek \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131'n\u0131n devreye sokulmas\u0131ndan g\u00fcnler \u00f6nce, tehdit etti.\nTrump y\u00f6netimi, \u0130ran'a kar\u015f\u0131 s\u00f6z konusu mekanizmay\u0131 devreye sokmamalar\u0131 halinde, Avrupa'dan ithal edilen otomobillere y\u00fczde 25'lik g\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulayaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\"G\u00dc\u00c7S\u00dcZ G\u00d6R\u00dcNMEK \u0130STEMED\u0130K, TRUMP'IN TEHD\u0130D\u0130N\u0130 SAKLADIK\"Avrupal\u0131 \u00fcst d\u00fczey bir yetkili, Trump'\u0131n tehdit mesaj\u0131n\u0131n Washington'daki b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikler yoluyla de\u011fil, do\u011frudan Londra, Paris ve Berlin'deki makamlara iletildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130ngiltere, Fransa ve Almanyal\u0131 yetkililer, mekanizmay\u0131 i\u015fletme karar\u0131n\u0131n al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 ancak Trump'\u0131n tehdidinden sonra olay\u0131n bas\u0131na yans\u0131mas\u0131 halinde \"Washington'un yardak\u00e7\u0131s\u0131\" olarak g\u00f6r\u00fclmekten endi\u015fe duyuldu\u011fu i\u00e7in, karardan vazge\u00e7me noktas\u0131na gelindi\u011fini belirtti.\nKonuyla ilgili bir Avrupal\u0131 yetkili, \"G\u00fc\u00e7s\u00fcz g\u00f6r\u00fcnmek istemedik.\nBu y\u00fczden (Trump'\u0131n) tehdidini saklad\u0131k.\"\nHaberde ifadelerine yer verilen Avrupa Konseyi D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler Ara\u015ft\u0131rma Direkt\u00f6r\u00fc Jeremy Shapiro da, \"G\u00fcmr\u00fck tarifesi uygulama tehditleri, mafyavari taktiklerdir.\nM\u00fcttefikler aras\u0131ndaki ili\u015fkiler, genellikle b\u00f6yle i\u015flemez.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\nABD'li bir yetkili de \u00f6nceki Ba\u015fkan Barack Obama y\u00f6netiminin imzalad\u0131\u011f\u0131 ve BM G\u00fcvenlik Konseyinin onaylad\u0131\u011f\u0131 Kapsaml\u0131 Ortak Eylem Plan\u0131 (KOEP) olarak adland\u0131r\u0131lan n\u00fckleer anla\u015fman\u0131n Trump y\u00f6netimi taraf\u0131ndan \"korkun\u00e7 bir anla\u015fma\" olarak tan\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAvrupa \u00fclkelerinin, Trump'\u0131n tehdidinden \u00f6nce \u0130ran'\u0131n anla\u015fmadaki ihlallerine kar\u015f\u0131 \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131'n\u0131 devreye sokmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyen yetkili, \"Avrupal\u0131lar aras\u0131nda Tahran'\u0131 sorumlu tutma konusundaki g\u00f6r\u00fc\u015f birli\u011fi haftalar \u00f6nce olu\u015fmu\u015ftu.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nN\u00dcKLEER ANLA\u015eMA\u0130ran ile ABD, Rusya, \u00c7in, \u0130ngiltere, Fransa, Almanya (P5 1) aras\u0131nda 2015'te, Tahran'\u0131n n\u00fckleer faaliyetlerinin d\u00fczenlendi\u011fi ve denetim alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bir anla\u015fma imzalanm\u0131\u015ft\u0131.\nTrump'\u0131n g\u00f6reve gelmesinin ard\u0131ndan Washington, anla\u015fmadan tek tarafl\u0131 \u00e7ekilerek, \u0130ran'a yeniden yapt\u0131r\u0131m uygulamaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nAnla\u015fman\u0131n di\u011fer taraflar\u0131ndan Washington'u durdurmas\u0131n\u0131 isteyen ancak bunda ba\u015far\u0131l\u0131 olamayan Tahran, Temmuz 2019'da n\u00fckleer anla\u015fman\u0131n baz\u0131 maddelerini, 5 Ocak'ta da anla\u015fmadan kaynaklanan t\u00fcm taahh\u00fctleri ask\u0131ya ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nTahran y\u00f6netimi, yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n kalkmas\u0131 ve menfaatlerinin temin edilmesi halinde yeniden anla\u015fmaya d\u00f6nmeye haz\u0131r oldu\u011funu ifade etmi\u015fti.\n\"E3\" olarak bilinen \u0130ngiltere, Almanya ve Fransa'n\u0131n d\u0131\u015fi\u015fleri bakanlar\u0131n\u0131n 14 Ocak'ta yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 ortak a\u00e7\u0131klamada, \"\u0130ran'\u0131n eylemleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda, KOEP kapsam\u0131ndaki taahh\u00fctlerini yerine getirmedi\u011fi y\u00f6n\u00fcndeki endi\u015felerimizi kayda ge\u00e7irmek ve bu konuyu paragraf 36'da belirtilen \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131 alt\u0131ndaki Ortak Komisyona ta\u015f\u0131maktan ba\u015fka se\u00e7ene\u011fimiz kalmad\u0131.\"\ndenilmi\u015fti.\n\u0130ran D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Abbas Musevi ise yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u0130ngiltere, Fransa ve Almanya'y\u0131 n\u00fckleer anla\u015fmadaki vaatlerini yerine getirmemekle su\u00e7layarak, \"\u0130ran, bu 3 \u00fclkenin yap\u0131c\u0131 olmayan ad\u0131mlar\u0131na kar\u015f\u0131 sert ve kararl\u0131 bir yan\u0131t verecektir.\"\nifadelerini kullanm\u0131\u015ft\u0131.\nSON 24 SAATTE YA\u015eANANLAR",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n, \u0130ran'a y\u00f6nelik Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) yapt\u0131r\u0131mlar\u0131n\u0131n yeniden devreye girmesini sa\u011flayacak \u0130htilaf \u00c7\u00f6z\u00fcm Mekanizmas\u0131'n\u0131 i\u015fletmemeleri halinde, Avrupa \u00fclkelerini, ithal ara\u00e7lara y\u00fczde 25'lik tarife uygulamakla tehdit etti\u011fi ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}