{
    "article_id": "a8de971f6ec92e8418b70e28ba0cf1d2.1590266099.6567552",
    "title": "Do\u011fu Akdeniz, i\u00e7 turizm i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/dogu-akdeniz-ic-turizm-icin-hazirliklarini-surduruyor-41523759",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/dogu-akdeniz-ic-turizm-icin-hazirliklarini-surduruyor-41523759",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d68867b0a91fc4d1ca17.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d68867b0a91fc4d1ca17.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle bu y\u0131l \u00fclkede turizm hareketlili\u011fi hen\u00fcz ba\u015flamazken, Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy'un ge\u00e7en g\u00fcnlerde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama sekt\u00f6r temsilcilerini harekete ge\u00e7irdi. Turistik tesisler, otel ve moteller Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flarken, Mersin Turizm \u0130\u015fletmecileri Derne\u011fi de (MERT\u0130D), yay\u0131nlanan genelge do\u011frultusunda Mersin \u00dcniversitesi, Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 i\u015f birli\u011fine giderek pandemi sonras\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bir dizi e\u011fitim i\u00e7eri\u011fi haz\u0131rlayarak, sekt\u00f6r temsilcilerine ula\u015ft\u0131racak.\n\n\n\nMersin Turizm i\u015fletmecileri Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 ve Mersin Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Meclis Ba\u015fkan\u0131 Hamit \u0130zol, sekt\u00f6r\u00fcn sezon haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hummal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Pandemi sonras\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekenler i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fumuz platformla turizmcilere e\u011fitim vererek, personel ve m\u00fc\u015fteriye y\u00f6nelik davran\u0131\u015flar konusunda videolar \u00e7ekilecek, kay\u0131tlar al\u0131nacak. T\u00fcrkiye'de ilk defa \u00c7ukurova Kalk\u0131nma Ajans\u0131 maddi katk\u0131s\u0131 TBMM B\u00fct\u00e7e Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 L\u00fctfi Elvan, Vali Ali \u0130hsan Su'nun destekleri ile b\u00f6yle bir proje hayata ge\u00e7irdik. Bunu sadece turizm sekt\u00f6r\u00fcnde uygulamayaca\u011f\u0131z. Turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131ndan sonras\u0131nda di\u011fer i\u015f kollar\u0131na yayaca\u011f\u0131z.\"\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nDo\u011fu, G\u00fcneydo\u011fu, \u0130\u00e7 Anadolu ve \u00c7ukurova ile gurbet\u00e7i T\u00fcrklerin yaz aylar\u0131nda ak\u0131n etti\u011fi Mersin'deki K\u0131zkalesi'nde ge\u00e7en y\u0131l 22 bin 500 yatakla 3 ayl\u0131k sezonu y\u00fczde y\u00fcz dolulukla ge\u00e7irdiklerini belirten K\u0131zkalesi Turizm ve K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet \u015eirin \u00d6ztop ise Bakan Ersoy'un a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 son derece \u00f6nemsediklerini ifade ederek, \"Koronavir\u00fcs d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkeyi etkiledi\u011fi gibi maalesef \u00fclkemizi de etkiledi. H\u00fck\u00fcmetimizin ve bakanlar\u0131m\u0131z\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar do\u011frultusunda dernek olarak \u00f6nlemlerimizi alm\u0131\u015f durumday\u0131z. O do\u011frultuda gelecek olan misafirlerimizi a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n'\u00dcLKEM\u0130Z DE V\u0130R\u00dcSE KAR\u015eI \u00c7OK C\u0130DD\u0130 \u00c7ALI\u015eMALAR YAPTI'\n\n\n\nBa\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6ztop, vir\u00fcs nedeniyle her sekt\u00f6r gibi turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de etkilendi\u011fini kaydederek, \"Salg\u0131n nedeni ile etkilenen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda turizm sekt\u00f6r\u00fc geliyor. Tabi Mersin ve K\u0131zkalesi apayr\u0131 bir yer. \u00dclkemiz de vir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00e7ok ciddi \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131. Mersin olarak Say\u0131n valimizin direktifleri do\u011frultusunda, insanlar\u0131m\u0131z\u0131n da duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sayesinde vaka say\u0131s\u0131n\u0131 en az bir \u015fekilde ge\u00e7irdi. Buradan herkese seslenmek istiyorum, vir\u00fcs \u00e7ok ciddi, \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131 gerekiyor. L\u00fctfen ama l\u00fctfen insanlar evlerinde kals\u0131n ki yaz\u0131 dolu dolu ge\u00e7irelim, denizin tad\u0131n\u0131 doya doya \u00e7\u0131kartal\u0131m\" dedi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "do\u011frultusunda",
        "akdeniz",
        "i\u00e7",
        "ba\u015fkan\u0131",
        "turizm",
        "s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "do\u011fu",
        "bir",
        "mersin",
        "ile",
        "sekt\u00f6r",
        "derne\u011fi",
        "haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "k\u0131z kalesi",
        "K\u0131z Kalesi Nerede?",
        "Mersin",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle bu y\u0131l \u00fclkede turizm hareketlili\u011fi hen\u00fcz ba\u015flamazken, Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy'un ge\u00e7en g\u00fcnlerde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klama sekt\u00f6r temsilcilerini harekete ge\u00e7irdi.\nTuristik tesisler, otel ve moteller Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n talimatlar\u0131 do\u011frultusunda haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flarken, Mersin Turizm \u0130\u015fletmecileri Derne\u011fi de (MERT\u0130D), yay\u0131nlanan genelge do\u011frultusunda Mersin \u00dcniversitesi, Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 i\u015f birli\u011fine giderek pandemi sonras\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekenler konusunda bir dizi e\u011fitim i\u00e7eri\u011fi haz\u0131rlayarak, sekt\u00f6r temsilcilerine ula\u015ft\u0131racak.\nMersin Turizm i\u015fletmecileri Derne\u011fi Ba\u015fkan\u0131 ve Mersin Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 Meclis Ba\u015fkan\u0131 Hamit \u0130zol, sekt\u00f6r\u00fcn sezon haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in hummal\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"Pandemi sonras\u0131 yap\u0131lmas\u0131 gerekenler i\u00e7in olu\u015fturdu\u011fumuz platformla turizmcilere e\u011fitim vererek, personel ve m\u00fc\u015fteriye y\u00f6nelik davran\u0131\u015flar konusunda videolar \u00e7ekilecek, kay\u0131tlar al\u0131nacak.\nT\u00fcrkiye'de ilk defa \u00c7ukurova Kalk\u0131nma Ajans\u0131 maddi katk\u0131s\u0131 TBMM B\u00fct\u00e7e Plan ve B\u00fct\u00e7e Komisyonu Ba\u015fkan\u0131 L\u00fctfi Elvan, Vali Ali \u0130hsan Su'nun destekleri ile b\u00f6yle bir proje hayata ge\u00e7irdik.\nBunu sadece turizm sekt\u00f6r\u00fcnde uygulamayaca\u011f\u0131z.\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn ba\u015far\u0131s\u0131ndan sonras\u0131nda di\u011fer i\u015f kollar\u0131na yayaca\u011f\u0131z.\"\nDo\u011fu, G\u00fcneydo\u011fu, \u0130\u00e7 Anadolu ve \u00c7ukurova ile gurbet\u00e7i T\u00fcrklerin yaz aylar\u0131nda ak\u0131n etti\u011fi Mersin'deki K\u0131zkalesi'nde ge\u00e7en y\u0131l 22 bin 500 yatakla 3 ayl\u0131k sezonu y\u00fczde y\u00fcz dolulukla ge\u00e7irdiklerini belirten K\u0131zkalesi Turizm ve K\u00fclt\u00fcr Derne\u011fi Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Mehmet \u015eirin \u00d6ztop ise Bakan Ersoy'un a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 son derece \u00f6nemsediklerini ifade ederek, \"Koronavir\u00fcs d\u00fcnyada bir\u00e7ok \u00fclkeyi etkiledi\u011fi gibi maalesef \u00fclkemizi de etkiledi.\nH\u00fck\u00fcmetimizin ve bakanlar\u0131m\u0131z\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamalar do\u011frultusunda dernek olarak \u00f6nlemlerimizi alm\u0131\u015f durumday\u0131z.\nO do\u011frultuda gelecek olan misafirlerimizi a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131z\" diye konu\u015ftu.\n'\u00dcLKEM\u0130Z DE V\u0130R\u00dcSE KAR\u015eI \u00c7OK C\u0130DD\u0130 \u00c7ALI\u015eMALAR YAPTI'Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u00d6ztop, vir\u00fcs nedeniyle her sekt\u00f6r gibi turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de etkilendi\u011fini kaydederek, \"Salg\u0131n nedeni ile etkilenen sekt\u00f6rlerin ba\u015f\u0131nda turizm sekt\u00f6r\u00fc geliyor.\nTabi Mersin ve K\u0131zkalesi apayr\u0131 bir yer.\n\u00dclkemiz de vir\u00fcse kar\u015f\u0131 \u00e7ok ciddi \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131.\nMersin olarak Say\u0131n valimizin direktifleri do\u011frultusunda, insanlar\u0131m\u0131z\u0131n da duyarl\u0131l\u0131\u011f\u0131 sayesinde vaka say\u0131s\u0131n\u0131 en az bir \u015fekilde ge\u00e7irdi.\nBuradan herkese seslenmek istiyorum, vir\u00fcs \u00e7ok ciddi, \u00f6nlem al\u0131nmas\u0131 gerekiyor.\nL\u00fctfen ama l\u00fctfen insanlar evlerinde kals\u0131n ki yaz\u0131 dolu dolu ge\u00e7irelim, denizin tad\u0131n\u0131 doya doya \u00e7\u0131kartal\u0131m\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy'un, salg\u0131nla m\u00fccadelede bir s\u00fcrprizin ya\u015fanmamas\u0131 halinde, i\u00e7 turizmi may\u0131s ay\u0131 sonunda ba\u015flatmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Do\u011fu Akdenizli turizmciler yerli turist i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klara ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}