{
    "article_id": "ea9b55deeb5df7a9b270a4beccead48e.1590266101.3658578",
    "title": "Koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi Amasra, ilk kez bayram\u0131 turistsiz ge\u00e7irecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/koronavirus-vakasinin-gorulmedigi-amasra-ilk-kez-bayrami-turistsiz-gecirecek-41523754",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/koronavirus-vakasinin-gorulmedigi-amasra-ilk-kez-bayrami-turistsiz-gecirecek-41523754",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d57f67b0a91fc4d1ca04.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d57f67b0a91fc4d1ca04.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Amasra tarihi yap\u0131lar\u0131, bakir koylar\u0131, az dalgal\u0131 sular\u0131, do\u011fayla b\u00fct\u00fcnle\u015fen g\u00fczelliklerinin yan\u0131 s\u0131ra bal\u0131k a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 mutfak k\u00fclt\u00fcr\u00fcyle yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ilgisini \u00e7ekiyor. 6 bin 600 n\u00fcfuslu Amasra, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda tatilcilerin ak\u0131n\u0131na u\u011frarken, her g\u00fcn n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rl\u0131yordu. Ge\u00e7en y\u0131l 1 milyona yak\u0131n yerli ve yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rlayan il\u00e7ede bu bayram koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 kapsam\u0131nda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 sonras\u0131nda tarihi il\u00e7e sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnecek.\n\n\n\nAmasra \u00c7ekiciler \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'nda esnaf ile bal\u0131k restoranlar\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turist gelmeyince 1,5 ayd\u0131r d\u00fckkanlar\u0131n\u0131 a\u00e7mad\u0131. Amasra Belediye Ba\u015fkan\u0131 Recai \u00c7ak\u0131r, Amasra\u2019n\u0131n tarihinde belki de ilk kez bayramda sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnece\u011fini belirterek, \u201cKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00fcnyada \u00fclkemizde ve il\u00e7emizi de etkiledi. Covid s\u00fcrecinde tarihi Amasra il\u00e7emizde de tarihi g\u00fcnlere tan\u0131kl\u0131k etmi\u015f oluyoruz. Amasra\u2019m\u0131zda normal \u015fartlar bayramlarda g\u00fcnl\u00fck 50-60 bin ki\u015fiyi a\u011f\u0131rl\u0131yoruz. Hatta tatilin uzunlu\u011funa g\u00f6re de 500-600 bin ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcnler oldu. \u015eimdi ise tarihi g\u00fcnlere haz\u0131rlan\u0131yoruz. Bayramda sadece hem\u015ferilerimiz ile bu bayram\u0131 ge\u00e7irece\u011fiz. Vir\u00fcs konusu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana Amasra\u2019da m\u00fclki idare ve belediye olarak \u00e7ok iyi s\u0131nav verdik. Bir taraftan da Covid sonras\u0131nda sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde turistlerimizi en iyi \u015fekilde a\u011f\u0131rlamak i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Tabi \u00f6nceli\u011fimiz sa\u011fl\u0131k yeni d\u00f6nemde de bu s\u00fcreci atlatmay\u0131 umuyoruz. \u00d6te yandan tarihimizde biz b\u00f6yle bir pandemi ile kar\u015f\u0131lamad\u0131. Bu da hepimize \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k olarak yans\u0131yor\u201d dedi.\n\n\n\n\n\n\n\n\u0130l\u00e7ede esnafl\u0131k yapan T\u00fclin Ak\u015far, \u201cBayramda evdeyiz, ekonomik olarak da \u00e7ok b\u00fcy\u00fck kayb\u0131m\u0131z var. Amasra her bayram dolar ta\u015fard\u0131 ama \u015fimdi kimse yok. Normal zamanlarda olsa n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 insan olurdu. Hi\u00e7 b\u00f6yle bir \u015fey olaca\u011f\u0131na ihtimal vermezdik. \u0130lk kez b\u00f6yle bo\u015f oluyor, \u015fa\u015fk\u0131n\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u0130l\u00e7ede bal\u0131k sat\u0131\u015f\u0131 yapan Kenan Kaya, \u201c\u00d6n\u00fcm\u00fczde 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 olacak. Ve ilk kez b\u00f6yle bir durumla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131z. B\u00f6yle bir \u015fey hi\u00e7 ya\u015famad\u0131k. Normal zamanlara olsa \u00e7ok kalabal\u0131k olurdu. Ama \u015fimdi kimse yok. Bal\u0131klar hi\u00e7 sat\u0131lm\u0131yor. Ak\u015fam olunca bunlar\u0131 mecbur \u00e7\u00f6pe atmak zorunda kalaca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "turistsiz",
        "tarihi",
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi",
        "ge\u00e7irecek",
        "koronavir\u00fcs",
        "vakas\u0131n\u0131n",
        "ilk",
        "b\u00f6yle",
        "ve",
        "bir",
        "yerli",
        "\u015fimdi",
        "bayram\u0131",
        "amasra",
        "yabanc\u0131",
        "kez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Amasra",
        "amasra gezisi",
        "amasra gezi rehberi",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Amasra tarihi yap\u0131lar\u0131, bakir koylar\u0131, az dalgal\u0131 sular\u0131, do\u011fayla b\u00fct\u00fcnle\u015fen g\u00fczelliklerinin yan\u0131 s\u0131ra bal\u0131k a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 mutfak k\u00fclt\u00fcr\u00fcyle yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ilgisini \u00e7ekiyor.\n6 bin 600 n\u00fcfuslu Amasra, Ramazan Bayram\u0131\u2019nda tatilcilerin ak\u0131n\u0131na u\u011frarken, her g\u00fcn n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rl\u0131yordu.\nGe\u00e7en y\u0131l 1 milyona yak\u0131n yerli ve yabanc\u0131 turist a\u011f\u0131rlayan il\u00e7ede bu bayram koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 kapsam\u0131nda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 sonras\u0131nda tarihi il\u00e7e sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnecek.\nAmasra \u00c7ekiciler \u00c7ar\u015f\u0131s\u0131'nda esnaf ile bal\u0131k restoranlar\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turist gelmeyince 1,5 ayd\u0131r d\u00fckkanlar\u0131n\u0131 a\u00e7mad\u0131.\nAmasra Belediye Ba\u015fkan\u0131 Recai \u00c7ak\u0131r, Amasra\u2019n\u0131n tarihinde belki de ilk kez bayramda sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnece\u011fini belirterek, \u201cKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 d\u00fcnyada \u00fclkemizde ve il\u00e7emizi de etkiledi.\nCovid s\u00fcrecinde tarihi Amasra il\u00e7emizde de tarihi g\u00fcnlere tan\u0131kl\u0131k etmi\u015f oluyoruz.\nAmasra\u2019m\u0131zda normal \u015fartlar bayramlarda g\u00fcnl\u00fck 50-60 bin ki\u015fiyi a\u011f\u0131rl\u0131yoruz.\nHatta tatilin uzunlu\u011funa g\u00f6re de 500-600 bin ziyaret\u00e7iyi a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcnler oldu.\n\u015eimdi ise tarihi g\u00fcnlere haz\u0131rlan\u0131yoruz.\nBayramda sadece hem\u015ferilerimiz ile bu bayram\u0131 ge\u00e7irece\u011fiz.\nVir\u00fcs konusu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana Amasra\u2019da m\u00fclki idare ve belediye olarak \u00e7ok iyi s\u0131nav verdik.\nBir taraftan da Covid sonras\u0131nda sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde turistlerimizi en iyi \u015fekilde a\u011f\u0131rlamak i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k.\nTabi \u00f6nceli\u011fimiz sa\u011fl\u0131k yeni d\u00f6nemde de bu s\u00fcreci atlatmay\u0131 umuyoruz.\n\u00d6te yandan tarihimizde biz b\u00f6yle bir pandemi ile kar\u015f\u0131lamad\u0131.\nBu da hepimize \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k olarak yans\u0131yor\u201d dedi.\n\u0130l\u00e7ede esnafl\u0131k yapan T\u00fclin Ak\u015far, \u201cBayramda evdeyiz, ekonomik olarak da \u00e7ok b\u00fcy\u00fck kayb\u0131m\u0131z var.\nAmasra her bayram dolar ta\u015fard\u0131 ama \u015fimdi kimse yok.\nNormal zamanlarda olsa n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 insan olurdu.\nHi\u00e7 b\u00f6yle bir \u015fey olaca\u011f\u0131na ihtimal vermezdik.\n\u0130lk kez b\u00f6yle bo\u015f oluyor, \u015fa\u015fk\u0131n\u0131z\u201d diye konu\u015ftu.\n\u0130l\u00e7ede bal\u0131k sat\u0131\u015f\u0131 yapan Kenan Kaya, \u201c\u00d6n\u00fcm\u00fczde 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 olacak.\nVe ilk kez b\u00f6yle bir durumla kar\u015f\u0131la\u015faca\u011f\u0131z.\nB\u00f6yle bir \u015fey hi\u00e7 ya\u015famad\u0131k.\nNormal zamanlara olsa \u00e7ok kalabal\u0131k olurdu.\nAma \u015fimdi kimse yok.\nBal\u0131klar hi\u00e7 sat\u0131lm\u0131yor.\nAk\u015fam olunca bunlar\u0131 mecbur \u00e7\u00f6pe atmak zorunda kalaca\u011f\u0131z\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bart\u0131n\u2019\u0131n tarihi ve turistik il\u00e7esi Amasra\u2019da, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 tedbirleri kapsam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131yla birlikte ilk kez turistsiz bir bayram ge\u00e7irecek.",
    "meta_lang": "tr"
}