{
    "article_id": "39b350aea9cc231a30bfe0f2b74187fa.1590266101.9446642",
    "title": "T\u00fcrkiye'de 'mavi bayrakl\u0131' plaj say\u0131s\u0131 artt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/turkiyede-mavi-bayrakli-plaj-sayisi-artti-41523505",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/turkiyede-mavi-bayrakli-plaj-sayisi-artti-41523505",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec79d3cd3806c1b5458653d.jpeg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec79d3cd3806c1b5458653d.jpeg",
    "movies": [],
    "text": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u0130spanya ve Yunanistan'\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok mavi bayrakl\u0131 3'\u00fcnc\u00fc \u00fclkesi olan T\u00fcrkiye, \u00f6d\u00fcll\u00fc plaj say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131.\n\n\n\n\n\nMerkezi Danimarka'n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag olan Uluslararas\u0131 \u00c7evre E\u011fitim Vakf\u0131n\u0131n (FEE) verdi\u011fi mavi bayrak \u00f6d\u00fcllerinin 2020 y\u0131l\u0131 de\u011ferlendirmeleri sonucunda, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 463 olan \u00f6d\u00fcll\u00fc plaj say\u0131s\u0131 bu y\u0131l 486'ya ula\u015ft\u0131.\n\n\n\n\n\nT\u00fcrkiye'de 22 marina ve 7 yat ise mavi bayrak \u00f6d\u00fcl\u00fc almaya hak kazand\u0131. Bu y\u0131l mavi bayrakl\u0131 plaj say\u0131lar\u0131 Antalya'da 206'ya, Mu\u011fla'da 105'e, Ayd\u0131n'da 35'e, \u0130zmir'de 52'ye, Bal\u0131kesir'de 31'e, \u0130stanbul'da 2'ye, Samsun'da da 13'e y\u00fckseldi. \u00c7anakkale, K\u0131rklareli, Kocaeli, D\u00fczce, Ordu, Mersin ve Van illerinde ise ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n rakamlar\u0131 korundu.\n\n\n\n\n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 2023 y\u0131l\u0131nda, uluslararas\u0131 mavi bayrak uygulamas\u0131 yapan 50 FEE \u00fcyesi \u00fclke aras\u0131nda plaj say\u0131s\u0131nda d\u00fcnya birincili\u011fi hedefledi\u011fi belirtildi.",
    "keywords": [
        "olan",
        "bayrak",
        "ise",
        "bayrakl\u0131",
        "t\u00fcrkiyede",
        "ge\u00e7ti\u011fimiz",
        "plaj",
        "mavi",
        "\u00f6d\u00fcll\u00fc",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "say\u0131s\u0131",
        "uluslararas\u0131",
        "artt\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "mavi bayrakl\u0131 plaj",
        "mavi bayrakl\u0131 plaj nedir",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bakanl\u0131ktan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, \u0130spanya ve Yunanistan'\u0131n ard\u0131ndan d\u00fcnyan\u0131n en \u00e7ok mavi bayrakl\u0131 3'\u00fcnc\u00fc \u00fclkesi olan T\u00fcrkiye, \u00f6d\u00fcll\u00fc plaj say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rd\u0131.\nMerkezi Danimarka'n\u0131n ba\u015fkenti Kopenhag olan Uluslararas\u0131 \u00c7evre E\u011fitim Vakf\u0131n\u0131n (FEE) verdi\u011fi mavi bayrak \u00f6d\u00fcllerinin 2020 y\u0131l\u0131 de\u011ferlendirmeleri sonucunda, ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l 463 olan \u00f6d\u00fcll\u00fc plaj say\u0131s\u0131 bu y\u0131l 486'ya ula\u015ft\u0131.\nT\u00fcrkiye'de 22 marina ve 7 yat ise mavi bayrak \u00f6d\u00fcl\u00fc almaya hak kazand\u0131.\nBu y\u0131l mavi bayrakl\u0131 plaj say\u0131lar\u0131 Antalya'da 206'ya, Mu\u011fla'da 105'e, Ayd\u0131n'da 35'e, \u0130zmir'de 52'ye, Bal\u0131kesir'de 31'e, \u0130stanbul'da 2'ye, Samsun'da da 13'e y\u00fckseldi.\n\u00c7anakkale, K\u0131rklareli, Kocaeli, D\u00fczce, Ordu, Mersin ve Van illerinde ise ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l\u0131n rakamlar\u0131 korundu.\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n 2023 y\u0131l\u0131nda, uluslararas\u0131 mavi bayrak uygulamas\u0131 yapan 50 FEE \u00fcyesi \u00fclke aras\u0131nda plaj say\u0131s\u0131nda d\u00fcnya birincili\u011fi hedefledi\u011fi belirtildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131, mavi bayrakta d\u00fcnya 3'\u00fcnc\u00fcs\u00fc olan T\u00fcrkiye'nin \u00f6d\u00fcll\u00fc plaj say\u0131s\u0131n\u0131n 486 oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}