{
    "article_id": "ade5b6e9d192f1d89126885e89727770.1590266103.1534438",
    "title": "Mercan Da\u011flar\u0131 yavru y\u0131lk\u0131 atlar\u0131yla \u015fenlendi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/mercan-daglari-yavru-yilki-atlariyla-senlendi-41523742",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/mercan-daglari-yavru-yilki-atlariyla-senlendi-41523742",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d23567b0a91fc4d1c9f6.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d23567b0a91fc4d1c9f6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Munzur Vadisi Milli Park\u0131, Munzur G\u00f6zeleri, K\u0131rkmerdiven \u015eelaleleri ve Mercan Vadisi ile Harami Deresi'nin bulundu\u011fu 1500 rak\u0131ml\u0131 Ovac\u0131k'ta, baharla ye\u015filin tonlar\u0131na b\u00fcr\u00fcnen do\u011fa, g\u00f6rsel \u015f\u00f6len sunuyor. Tar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 il\u00e7ede, bak\u0131m ve beslenmelerinin zorla\u015fmas\u0131 nedeniyle sahiplerince do\u011faya b\u0131rak\u0131lan y\u0131lk\u0131 atlar\u0131 da \u00e7etin ge\u00e7en k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda hayatta kalmay\u0131 ba\u015fard\u0131klar\u0131 Mercan Da\u011flar\u0131'na ilkbahar\u0131n geli\u015fiyle renk katt\u0131.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 \u015eahverdi ve I\u015f\u0131kvuran k\u00f6yleri yak\u0131nlar\u0131na kadar inen ve buradaki yaylalarda hem otlay\u0131p hem de kar sular\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu derelerden su i\u00e7erek ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren y\u0131lk\u0131 atlar\u0131ndan hamile olan baz\u0131lar\u0131 da yavrulad\u0131. Da\u011flardaki boz ay\u0131 ve kurtlara kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olan ve bu y\u00fczden yeti\u015fkin y\u0131lk\u0131lar\u0131n korumas\u0131nda bulunan yavru taylar, g\u00fcn\u00fcn belirli zamanlar\u0131nda annelerinden emdikleri s\u00fctle beslenerek geli\u015fim sa\u011fl\u0131yor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nYeti\u015ftin y\u0131lk\u0131 atlar\u0131n\u0131n gruplar halinde yapt\u0131klar\u0131 hareketler ve ko\u015fulara e\u015flik eden yavru taylar, hayatta kalmak i\u00e7in verdikleri m\u00fccadeleyle g\u00f6renleri kendine hayran b\u0131rak\u0131yor.",
    "keywords": [
        "olan",
        "hayatta",
        "atlar\u0131yla",
        "taylar",
        "vadisi",
        "yavru",
        "\u015fenlendi",
        "da\u011flar\u0131",
        "munzur",
        "hem",
        "ve",
        "y\u0131lk\u0131",
        "mercan"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ovac\u0131k",
        "y\u0131lk\u0131 atlar\u0131",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Munzur Vadisi Milli Park\u0131, Munzur G\u00f6zeleri, K\u0131rkmerdiven \u015eelaleleri ve Mercan Vadisi ile Harami Deresi'nin bulundu\u011fu 1500 rak\u0131ml\u0131 Ovac\u0131k'ta, baharla ye\u015filin tonlar\u0131na b\u00fcr\u00fcnen do\u011fa, g\u00f6rsel \u015f\u00f6len sunuyor.\nTar\u0131m ve hayvanc\u0131l\u0131\u011f\u0131n yayg\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 il\u00e7ede, bak\u0131m ve beslenmelerinin zorla\u015fmas\u0131 nedeniyle sahiplerince do\u011faya b\u0131rak\u0131lan y\u0131lk\u0131 atlar\u0131 da \u00e7etin ge\u00e7en k\u0131\u015f \u015fartlar\u0131nda hayatta kalmay\u0131 ba\u015fard\u0131klar\u0131 Mercan Da\u011flar\u0131'na ilkbahar\u0131n geli\u015fiyle renk katt\u0131.\n\u0130l\u00e7eye ba\u011fl\u0131 \u015eahverdi ve I\u015f\u0131kvuran k\u00f6yleri yak\u0131nlar\u0131na kadar inen ve buradaki yaylalarda hem otlay\u0131p hem de kar sular\u0131n\u0131n olu\u015fturdu\u011fu derelerden su i\u00e7erek ya\u015famlar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren y\u0131lk\u0131 atlar\u0131ndan hamile olan baz\u0131lar\u0131 da yavrulad\u0131.\nDa\u011flardaki boz ay\u0131 ve kurtlara kar\u015f\u0131 savunmas\u0131z olan ve bu y\u00fczden yeti\u015fkin y\u0131lk\u0131lar\u0131n korumas\u0131nda bulunan yavru taylar, g\u00fcn\u00fcn belirli zamanlar\u0131nda annelerinden emdikleri s\u00fctle beslenerek geli\u015fim sa\u011fl\u0131yor.\nYeti\u015ftin y\u0131lk\u0131 atlar\u0131n\u0131n gruplar halinde yapt\u0131klar\u0131 hareketler ve ko\u015fulara e\u015flik eden yavru taylar, hayatta kalmak i\u00e7in verdikleri m\u00fccadeleyle g\u00f6renleri kendine hayran b\u0131rak\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Tunceli'nin Ovac\u0131k il\u00e7esindeki Mercan Da\u011flar\u0131'n\u0131n y\u00fcksek kesimlerinde s\u00fcr\u00fc halinde gezen y\u0131lk\u0131 atlar\u0131, ilkbahar\u0131n geli\u015fiyle yavrular\u0131n\u0131 d\u00fcnyaya getirmeye ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}