{
    "article_id": "406572a984d727acddf4fab2aee416ff.1590266103.61914",
    "title": "Panorama 1326 Bursa Fetih M\u00fczesi ikinci a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa haz\u0131rlan\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/panorama-1326-bursa-fetih-muzesi-ikinci-acilisa-hazirlaniyor-41523302",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/panorama-1326-bursa-fetih-muzesi-ikinci-acilisa-hazirlaniyor-41523302",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77c84d3806c1b54586363.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77c84d3806c1b54586363.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bursa'n\u0131n beylikten cihan devletine uzanan yolculu\u011funu anlatan Panorama 1326 Bursa Fetih M\u00fczesi, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede normalle\u015fme s\u00fcreci kapsam\u0131nda kap\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor. Temmuz 2016'da hayat\u0131n\u0131 kaybeden d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc tarih\u00e7i Prof. Dr. Halil \u0130nalc\u0131k'\u0131n ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ve \"ye\u015fil bina\" konseptinde tasarlanan m\u00fcze, ziyaret\u00e7ilerini adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fcyor.\n\nTarihi \u00e7ar\u015f\u0131 ve hanlar b\u00f6lgesinde yer alan Hac\u0131 \u0130vazpa\u015fa Camisi civar\u0131nda \u00e7ekilen 360 derecelik panoramik foto\u011fraflar ve topo\u011frafya haritalar\u0131 sayesinde kentin co\u011frafyas\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fe uygun olarak resmedildi\u011fi m\u00fczede, kurulu\u015f d\u00f6neminin \u00f6nemli olaylar\u0131, Bursa'da metfun 6 Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131 ve onlar\u0131n zaman\u0131ndaki sosyal hayat\u0131 anlatan 16 tablo da bulunuyor. A\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana atmosferiyle k\u0131sa s\u00fcrede yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ilgi oda\u011f\u0131 haline gelen m\u00fcze, salg\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kap\u0131lar\u0131n\u0131n kapanmas\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme s\u00fcrecinde \"ikinci a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\" i\u00e7in g\u00fcn say\u0131yor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n109 \u00fclkeden 800 bini a\u015fk\u0131n ziyaret\u00e7i\n\n\n\nOsmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, m\u00fczenin 1 Kas\u0131m 2018'de ziyarete a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 15 \u015eubat 2019'da da Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan resmi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini s\u00f6yledi. Ziyarete a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden itibaren 109 \u00fclkeden 800 binin \u00fczerinde ziyaret\u00e7inin m\u00fczeyi gezdi\u011fini aktaran D\u00fcndar, \u015f\u00f6yle devam etti: \"Bu, m\u00fczenin farkl\u0131 bir konsept, farkl\u0131 bir anlay\u0131\u015f ve d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck tam panoramik m\u00fczesi olmas\u0131n\u0131n neticesi. Buras\u0131 6 Nisan 1326 tarihini, Bursa'n\u0131n fethini resmediyor. Bu k\u00fcre i\u00e7erisinde 2 bin 500 metrekare resim, 10 binin \u00fczerinde fig\u00fcrle 6 Nisan tarihi, Bursa'n\u0131n fethi burada canl\u0131 bir \u015fekilde resmediliyor. Dolay\u0131s\u0131yla buraya girildi\u011finde kendi teknik \u00f6zelliklerinden dolay\u0131 da farkl\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fan\u0131yor. Bir \u015fok s\u00fcreci ya\u015fan\u0131yor ve farkl\u0131 bir d\u00fcnyaya, 694 y\u0131l \u00f6nceye gitmi\u015f oluyoruz. Onun i\u00e7in buraya girip, burada g\u00f6rmek farkl\u0131 bir duygu, ba\u015fkas\u0131ndan duymak farkl\u0131 bir duygu. Dolay\u0131s\u0131yla buran\u0131n gelip g\u00f6r\u00fclmesi gerekiyor ki bunlar\u0131 burada ya\u015fayabilelim.\"\n\nD\u00fcndar, a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana m\u00fczeye yo\u011fun ilgi oldu\u011funu dile getirdi. D\u00fcnya Panorama Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri, birli\u011fi olu\u015fturan \u015fehirlerin belediye ba\u015fkanlar\u0131 ve m\u00fcze m\u00fcd\u00fcrlerinin bu yap\u0131y\u0131 ziyaret etti\u011fini dile getiren D\u00fcndar, \"Onlar\u0131n yorumlar\u0131, en son yap\u0131lan m\u00fcze oldu\u011fu i\u00e7in t\u00fcm m\u00fczelerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011finin ifadesiydi ve ayr\u0131ca t\u00fcm d\u00fcnyada bu t\u00fcr m\u00fczeler sava\u015f\u0131 resmederken, Bursa 1326 Fetih M\u00fczesi bar\u0131\u015f\u0131 resmediyor. Bizim vermek istedi\u011fimiz mesaj\u0131 yabanc\u0131 misafirlerin a\u011fz\u0131ndan duymak bizim i\u00e7in \u00f6nemliydi.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 D\u00fcndar, Bursa'n\u0131n fethinin 23 y\u0131l s\u00fcren ku\u015fatma sonunda sava\u015f olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti. Bu s\u00fcre\u00e7te Osmanl\u0131lar\u0131n, Do\u011fu Romal\u0131larla (Bizans) anla\u015farak \u015fehrin anahtar\u0131n\u0131 teslim ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan D\u00fcndar, o d\u00f6nem kentte ya\u015fayan Bizansl\u0131lar\u0131n y\u00fczde 40'\u0131n\u0131n Bursa'da kalmay\u0131 tercih etti\u011fini bildirdi.\n\n\"M\u00fczelerin 1 Haziran'da a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme geldi\"\n\n\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle m\u00fczenin iki ayd\u0131r kapal\u0131 oldu\u011funu kaydeden D\u00fcndar, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"\u015eimdiye kadar vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131ld\u0131 ve bir noktaya gelindi. Bu konuda T\u00fcrkiye ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Normalle\u015fme s\u00fcrecinde, 1 Haziran itibar\u0131yla da m\u00fczelerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme geldi. Bizler de \u015fimdi bu haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yoruz. M\u00fczemizin bak\u0131m\u0131 ve temizli\u011fini yap\u0131yoruz. Normalle\u015fme s\u00fcrecinde tabii ki sosyal mesafe kurallar\u0131 uygulanacak ve m\u00fczeye giri\u015fte dezenfektan, maskeler s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde kontrol alt\u0131na al\u0131nacak. \u0130nsanlar\u0131n, sosyal mesafeyi koruyarak m\u00fczeyi ziyaretleri, gezileri ve tabii ki \u00e7al\u0131\u015fan personelin, bariyerlerle gelen misafirlerle mesafeyi korumas\u0131 ve k\u00fcreye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda da buradaki metrekareye g\u00f6re ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 ve buras\u0131 bo\u015fald\u0131ktan sonra di\u011fer grubun i\u00e7eri al\u0131nmas\u0131 s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde temin edilmi\u015f olacak.\" M\u00fczedeki etkinliklerin sosyal mesafe ve di\u011fer tedbirler al\u0131narak s\u00fcrd\u00fcr\u00fclece\u011fini anlatan D\u00fcndar, internetten sanal gezinti imkan\u0131 da sunacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.",
    "keywords": [
        "a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa",
        "bursa",
        "bu",
        "normalle\u015fme",
        "d\u00fcndar",
        "farkl\u0131",
        "m\u00fcze",
        "i\u00e7in",
        "1326",
        "fetih",
        "m\u00fczesi",
        "panorama",
        "ve",
        "bir",
        "ikinci",
        "da",
        "haz\u0131rlan\u0131yor",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Bursa",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Panorama 1326 Bursa Fetih M\u00fczesi",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bursa'n\u0131n beylikten cihan devletine uzanan yolculu\u011funu anlatan Panorama 1326 Bursa Fetih M\u00fczesi, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadelede normalle\u015fme s\u00fcreci kapsam\u0131nda kap\u0131lar\u0131n\u0131 yeniden a\u00e7maya haz\u0131rlan\u0131yor.\nTemmuz 2016'da hayat\u0131n\u0131 kaybeden d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc tarih\u00e7i Prof. Dr. Halil \u0130nalc\u0131k'\u0131n ba\u015fdan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 ve \"ye\u015fil bina\" konseptinde tasarlanan m\u00fcze, ziyaret\u00e7ilerini adeta b\u00fcy\u00fcl\u00fcyor.\nTarihi \u00e7ar\u015f\u0131 ve hanlar b\u00f6lgesinde yer alan Hac\u0131 \u0130vazpa\u015fa Camisi civar\u0131nda \u00e7ekilen 360 derecelik panoramik foto\u011fraflar ve topo\u011frafya haritalar\u0131 sayesinde kentin co\u011frafyas\u0131n\u0131n ger\u00e7e\u011fe uygun olarak resmedildi\u011fi m\u00fczede, kurulu\u015f d\u00f6neminin \u00f6nemli olaylar\u0131, Bursa'da metfun 6 Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131 ve onlar\u0131n zaman\u0131ndaki sosyal hayat\u0131 anlatan 16 tablo da bulunuyor.\nA\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana atmosferiyle k\u0131sa s\u00fcrede yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ilgi oda\u011f\u0131 haline gelen m\u00fcze, salg\u0131n\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan kap\u0131lar\u0131n\u0131n kapanmas\u0131 sonras\u0131 normalle\u015fme s\u00fcrecinde \"ikinci a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\" i\u00e7in g\u00fcn say\u0131yor.\n109 \u00fclkeden 800 bini a\u015fk\u0131n ziyaret\u00e7iOsmangazi Belediye Ba\u015fkan\u0131 Mustafa D\u00fcndar, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, m\u00fczenin 1 Kas\u0131m 2018'de ziyarete a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 15 \u015eubat 2019'da da Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan resmi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fini s\u00f6yledi.\nZiyarete a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden itibaren 109 \u00fclkeden 800 binin \u00fczerinde ziyaret\u00e7inin m\u00fczeyi gezdi\u011fini aktaran D\u00fcndar, \u015f\u00f6yle devam etti: \"Bu, m\u00fczenin farkl\u0131 bir konsept, farkl\u0131 bir anlay\u0131\u015f ve d\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck tam panoramik m\u00fczesi olmas\u0131n\u0131n neticesi.\nBuras\u0131 6 Nisan 1326 tarihini, Bursa'n\u0131n fethini resmediyor.\nBu k\u00fcre i\u00e7erisinde 2 bin 500 metrekare resim, 10 binin \u00fczerinde fig\u00fcrle 6 Nisan tarihi, Bursa'n\u0131n fethi burada canl\u0131 bir \u015fekilde resmediliyor.\nDolay\u0131s\u0131yla buraya girildi\u011finde kendi teknik \u00f6zelliklerinden dolay\u0131 da farkl\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fan\u0131yor.\nBir \u015fok s\u00fcreci ya\u015fan\u0131yor ve farkl\u0131 bir d\u00fcnyaya, 694 y\u0131l \u00f6nceye gitmi\u015f oluyoruz.\nOnun i\u00e7in buraya girip, burada g\u00f6rmek farkl\u0131 bir duygu, ba\u015fkas\u0131ndan duymak farkl\u0131 bir duygu.\nDolay\u0131s\u0131yla buran\u0131n gelip g\u00f6r\u00fclmesi gerekiyor ki bunlar\u0131 burada ya\u015fayabilelim.\"\nD\u00fcndar, a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnden bu yana m\u00fczeye yo\u011fun ilgi oldu\u011funu dile getirdi.\nD\u00fcnya Panorama Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyeleri, birli\u011fi olu\u015fturan \u015fehirlerin belediye ba\u015fkanlar\u0131 ve m\u00fcze m\u00fcd\u00fcrlerinin bu yap\u0131y\u0131 ziyaret etti\u011fini dile getiren D\u00fcndar, \"Onlar\u0131n yorumlar\u0131, en son yap\u0131lan m\u00fcze oldu\u011fu i\u00e7in t\u00fcm m\u00fczelerin \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ti\u011finin ifadesiydi ve ayr\u0131ca t\u00fcm d\u00fcnyada bu t\u00fcr m\u00fczeler sava\u015f\u0131 resmederken, Bursa 1326 Fetih M\u00fczesi bar\u0131\u015f\u0131 resmediyor.\nBizim vermek istedi\u011fimiz mesaj\u0131 yabanc\u0131 misafirlerin a\u011fz\u0131ndan duymak bizim i\u00e7in \u00f6nemliydi.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 D\u00fcndar, Bursa'n\u0131n fethinin 23 y\u0131l s\u00fcren ku\u015fatma sonunda sava\u015f olmadan ger\u00e7ekle\u015fti\u011fini belirtti.\nBu s\u00fcre\u00e7te Osmanl\u0131lar\u0131n, Do\u011fu Romal\u0131larla (Bizans) anla\u015farak \u015fehrin anahtar\u0131n\u0131 teslim ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan D\u00fcndar, o d\u00f6nem kentte ya\u015fayan Bizansl\u0131lar\u0131n y\u00fczde 40'\u0131n\u0131n Bursa'da kalmay\u0131 tercih etti\u011fini bildirdi.\n\"M\u00fczelerin 1 Haziran'da a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme geldi\"Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle m\u00fczenin iki ayd\u0131r kapal\u0131 oldu\u011funu kaydeden D\u00fcndar, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu: \"\u015eimdiye kadar vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 yap\u0131ld\u0131 ve bir noktaya gelindi.\nBu konuda T\u00fcrkiye ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nNormalle\u015fme s\u00fcrecinde, 1 Haziran itibar\u0131yla da m\u00fczelerin a\u00e7\u0131lmas\u0131 g\u00fcndeme geldi.\nBizler de \u015fimdi bu haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 yap\u0131yoruz.\nM\u00fczemizin bak\u0131m\u0131 ve temizli\u011fini yap\u0131yoruz.\nNormalle\u015fme s\u00fcrecinde tabii ki sosyal mesafe kurallar\u0131 uygulanacak ve m\u00fczeye giri\u015fte dezenfektan, maskeler s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde kontrol alt\u0131na al\u0131nacak.\n\u0130nsanlar\u0131n, sosyal mesafeyi koruyarak m\u00fczeyi ziyaretleri, gezileri ve tabii ki \u00e7al\u0131\u015fan personelin, bariyerlerle gelen misafirlerle mesafeyi korumas\u0131 ve k\u00fcreye \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131zda da buradaki metrekareye g\u00f6re ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 ve buras\u0131 bo\u015fald\u0131ktan sonra di\u011fer grubun i\u00e7eri al\u0131nmas\u0131 s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde temin edilmi\u015f olacak.\"\nM\u00fczedeki etkinliklerin sosyal mesafe ve di\u011fer tedbirler al\u0131narak s\u00fcrd\u00fcr\u00fclece\u011fini anlatan D\u00fcndar, internetten sanal gezinti imkan\u0131 da sunacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan ge\u00e7en y\u0131l \u015fubat ay\u0131nda resmi a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Panorama 1326 Bursa Fetih M\u00fczesi'nde, Kovid-19 s\u00fcrecinin ard\u0131ndan yeniden a\u00e7\u0131l\u0131\u015f i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar s\u00fcr\u00fcyor.",
    "meta_lang": "tr"
}