{
    "article_id": "e57a4d5eb296148dcecc7dfaf7288efd.1590266106.0490246",
    "title": "Koronavir\u00fcs\u00fcn g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi Amasra'da plajlar bo\u015f kald\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/koronavirusun-gorulmedigi-amasrada-plajlar-bos-kaldi-41520038",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/koronavirusun-gorulmedigi-amasrada-plajlar-bos-kaldi-41520038",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec238a467b0a909d0f99398.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec238a467b0a909d0f99398.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi 11 Mart tarihinden sonra 6 bin 600 n\u00fcfuslu\ufffdAmasra il\u00e7e merkezinde, koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastlan\u0131lmad\u0131. \u00d6zellikle hafta sonlar\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turistlerin gelmesiyle n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 misafir a\u011f\u0131rlayan tarihi ve turistik il\u00e7ede, salg\u0131n hastal\u0131k s\u00fcrecinden itibaren Bart\u0131n Valili\u011fi \u0130l H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu\u2019nun 21 Mart tarihinde ald\u0131\u011f\u0131 \u2018Sahil \u015feridi her t\u00fcrl\u00fc sosyal aktivite, gezinti ve benzeri ama\u00e7lar i\u00e7eren faaliyetlere kapat\u0131lmas\u0131\u2019 karar\u0131n\u0131n sonras\u0131nda il\u00e7ede polis ekipleri yo\u011fun g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri ald\u0131. \u0130l\u00e7e merkezine giri\u015f olan 2 ana nokta Fatih Mahallesi t\u00fcnel kav\u015fa\u011f\u0131 ve Kale\u015fah Mahallesi Cide yolu caddesinde polis ekipleri yolu kapatarak, il\u00e7eye gezmeye gelenleri geri \u00e7eviriyor. Ayr\u0131ca ekipler, koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi il\u00e7ede hafta i\u00e7i de belirli zamanlarda uygulama yaparak, il\u00e7eye giri\u015fi engelliyor. Ekipler, ikametgahlar\u0131 il\u00e7ede olan ki\u015filerin giri\u015fine izin veriyor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nPLAJLAR BO\u015e KALDI\n\n\n\nHer y\u0131l hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde yo\u011fun kalabal\u0131\u011f\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 B\u00fcy\u00fck Liman ve K\u00fc\u00e7\u00fck Liman mevkiindeki plaj, yerli ve yabanc\u0131 turistin gelmemesi nedeniyle bo\u015f kald\u0131. Liman mevkiine giri\u015flerin kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 il\u00e7ede belediye hoparl\u00f6r\u00fcnden s\u0131k s\u0131k anonslar yap\u0131larak, vatanda\u015flar\u0131n evde kalmalar\u0131 isteniyor. \u0130l\u00e7e merkezinde polis ekipleri yaya olarak vatanda\u015flar\u0131n maske takmalar\u0131 ve sosyal mesafeyi korumalar\u0131 konusunda uyar\u0131larda bulunuyor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nTEKNE TURLARI YAPILMIYOR\n\n\n\n\u0130l\u00e7eye gelen yerli ve yabanc\u0131 turistlerin Amasra\u2019y\u0131 denizden izlemesi i\u00e7in d\u00fczenlenen, tarihi kalenin ve Tav\u015fan Adas\u0131'n\u0131n g\u00f6sterildi\u011fi turlar da yap\u0131lam\u0131yor.\n\n\n\n'\u0130LK KEZ B\u00d6YLE B\u0130R DURUMLA KAR\u015eILA\u015eTIK'\n\n\n\nPlajda b\u00fcfe i\u015fletmecili\u011fi yapan Ali Ayvaz, \"Bulundu\u011fumuz bug\u00fcnlerde bizim i\u015f yerimizi a\u00e7m\u0131\u015f olmam\u0131z gerekiyordu, \u00f6zelikle s\u00f6mestr tatilinden sonra Haziran ay\u0131na kadar hafta sonlar\u0131 gezi ama\u00e7l\u0131 \u00e7ok say\u0131da \u00f6\u011frenci ve turist geliyordu. Hatta plaj\u0131m\u0131zda dolu oluyordu ama koronavir\u00fcs nedeniyle kimse yok, bombo\u015f, art\u0131k bekleyece\u011fiz. Bayramdan sonra a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor, bekliyoruz. \u0130l\u00e7emiz ve plaj\u0131m\u0131z normal zamanlarda \u00e7ok dolu olurdu. \u0130lk kez b\u00f6yle bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k. Zaten 2 ayl\u0131k sezonumuz vard\u0131. Bakal\u0131m ne olacak. \u00c7ok ilgin\u00e7 bir durum ve biz hayat\u0131m\u0131z boyunca b\u00f6yle bir \u015fey g\u00f6rmedik\" dedi.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nB\u00fcy\u00fck Liman mevkiinde esnafl\u0131k yapan Vural \u00c7amc\u0131 ise, \"Amasra\u2019da \u015fu anda ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llara g\u00f6re, tuhaf bir durum ya\u015f\u0131yoruz. \u015eu an bulundu\u011fumuz tarihlerde buralar\u0131n t\u0131kl\u0131m t\u0131kl\u0131m olmas\u0131 gerekiyor ama tabi il\u00e7emizde al\u0131nan \u00f6nlemler sayesinde vakam\u0131z yok. Biz de \u015fimdi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fimiz sezon i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yap\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n'Y\u00dcR\u00dcYECEK YER BULAMAZDIK'\n\n\n\nAmasra Belediye Ba\u015fkan\u0131 Recai \u00c7ak\u0131r, \"\u0130l\u00e7emize giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar \u00e7ok s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde emniyet g\u00fc\u00e7lerimiz taraf\u0131ndan denetleniyor. Kent i\u00e7erisinde sosyal izolasyon i\u00e7in g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimiz zab\u0131talar\u0131m\u0131z ile birlikte ortak \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131yor. Amasra\u2019m\u0131z bu mevsimde normal zamanlarda n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 misafir a\u011f\u0131rl\u0131yor ama \u00f6nce sa\u011fl\u0131k diyerek, mecburen bu \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor. E\u011fer bu vir\u00fcs konusu olmasayd\u0131, kumsal\u0131m\u0131z ve tarihi turistik alanlar\u0131m\u0131zda y\u00fcr\u00fcyecek yer bulamazd\u0131k. Ama biz tedbirlerimizi kararl\u0131l\u0131kla uygulamaya devam ediyoruz\" dedi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi",
        "koronavir\u00fcs\u00fcn",
        "liman",
        "kald\u0131",
        "bo\u015f",
        "koronavir\u00fcs",
        "zamanlarda",
        "ve",
        "bir",
        "yerli",
        "yabanc\u0131",
        "amasrada",
        "plajlar",
        "il\u00e7ede",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Koronavir\u00fcs",
        "Amasra",
        "amasra plaj",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber",
        "Gezi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n tespit edildi\u011fi 11 Mart tarihinden sonra 6 bin 600 n\u00fcfuslu\ufffdAmasra il\u00e7e merkezinde, koronavir\u00fcs vakas\u0131na rastlan\u0131lmad\u0131.\n\u00d6zellikle hafta sonlar\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turistlerin gelmesiyle n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 misafir a\u011f\u0131rlayan tarihi ve turistik il\u00e7ede, salg\u0131n hastal\u0131k s\u00fcrecinden itibaren Bart\u0131n Valili\u011fi \u0130l H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu\u2019nun 21 Mart tarihinde ald\u0131\u011f\u0131 \u2018Sahil \u015feridi her t\u00fcrl\u00fc sosyal aktivite, gezinti ve benzeri ama\u00e7lar i\u00e7eren faaliyetlere kapat\u0131lmas\u0131\u2019 karar\u0131n\u0131n sonras\u0131nda il\u00e7ede polis ekipleri yo\u011fun g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri ald\u0131.\n\u0130l\u00e7e merkezine giri\u015f olan 2 ana nokta Fatih Mahallesi t\u00fcnel kav\u015fa\u011f\u0131 ve Kale\u015fah Mahallesi Cide yolu caddesinde polis ekipleri yolu kapatarak, il\u00e7eye gezmeye gelenleri geri \u00e7eviriyor.\nAyr\u0131ca ekipler, koronavir\u00fcs vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmedi\u011fi il\u00e7ede hafta i\u00e7i de belirli zamanlarda uygulama yaparak, il\u00e7eye giri\u015fi engelliyor.\nEkipler, ikametgahlar\u0131 il\u00e7ede olan ki\u015filerin giri\u015fine izin veriyor.\nPLAJLAR BO\u015e KALDIHer y\u0131l hava s\u0131cakl\u0131klar\u0131n\u0131n artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde yo\u011fun kalabal\u0131\u011f\u0131n ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 B\u00fcy\u00fck Liman ve K\u00fc\u00e7\u00fck Liman mevkiindeki plaj, yerli ve yabanc\u0131 turistin gelmemesi nedeniyle bo\u015f kald\u0131.\nLiman mevkiine giri\u015flerin kapat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 il\u00e7ede belediye hoparl\u00f6r\u00fcnden s\u0131k s\u0131k anonslar yap\u0131larak, vatanda\u015flar\u0131n evde kalmalar\u0131 isteniyor.\n\u0130l\u00e7e merkezinde polis ekipleri yaya olarak vatanda\u015flar\u0131n maske takmalar\u0131 ve sosyal mesafeyi korumalar\u0131 konusunda uyar\u0131larda bulunuyor.\nTEKNE TURLARI YAPILMIYOR\u0130l\u00e7eye gelen yerli ve yabanc\u0131 turistlerin Amasra\u2019y\u0131 denizden izlemesi i\u00e7in d\u00fczenlenen, tarihi kalenin ve Tav\u015fan Adas\u0131'n\u0131n g\u00f6sterildi\u011fi turlar da yap\u0131lam\u0131yor.\n'\u0130LK KEZ B\u00d6YLE B\u0130R DURUMLA KAR\u015eILA\u015eTIK'Plajda b\u00fcfe i\u015fletmecili\u011fi yapan Ali Ayvaz, \"Bulundu\u011fumuz bug\u00fcnlerde bizim i\u015f yerimizi a\u00e7m\u0131\u015f olmam\u0131z gerekiyordu, \u00f6zelikle s\u00f6mestr tatilinden sonra Haziran ay\u0131na kadar hafta sonlar\u0131 gezi ama\u00e7l\u0131 \u00e7ok say\u0131da \u00f6\u011frenci ve turist geliyordu.\nHatta plaj\u0131m\u0131zda dolu oluyordu ama koronavir\u00fcs nedeniyle kimse yok, bombo\u015f, art\u0131k bekleyece\u011fiz.\nBayramdan sonra a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor, bekliyoruz.\n\u0130l\u00e7emiz ve plaj\u0131m\u0131z normal zamanlarda \u00e7ok dolu olurdu.\n\u0130lk kez b\u00f6yle bir durumla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131k.\nZaten 2 ayl\u0131k sezonumuz vard\u0131.\nBakal\u0131m ne olacak.\n\u00c7ok ilgin\u00e7 bir durum ve biz hayat\u0131m\u0131z boyunca b\u00f6yle bir \u015fey g\u00f6rmedik\" dedi.\nB\u00fcy\u00fck Liman mevkiinde esnafl\u0131k yapan Vural \u00c7amc\u0131 ise, \"Amasra\u2019da \u015fu anda ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131llara g\u00f6re, tuhaf bir durum ya\u015f\u0131yoruz.\n\u015eu an bulundu\u011fumuz tarihlerde buralar\u0131n t\u0131kl\u0131m t\u0131kl\u0131m olmas\u0131 gerekiyor ama tabi il\u00e7emizde al\u0131nan \u00f6nlemler sayesinde vakam\u0131z yok.\nBiz de \u015fimdi \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki g\u00fcnlerde a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 bekledi\u011fimiz sezon i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yap\u0131yoruz\" diye konu\u015ftu.\n'Y\u00dcR\u00dcYECEK YER BULAMAZDIK'Amasra Belediye Ba\u015fkan\u0131 Recai \u00c7ak\u0131r, \"\u0130l\u00e7emize giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar \u00e7ok s\u0131k\u0131 bir \u015fekilde emniyet g\u00fc\u00e7lerimiz taraf\u0131ndan denetleniyor.\nKent i\u00e7erisinde sosyal izolasyon i\u00e7in g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerimiz zab\u0131talar\u0131m\u0131z ile birlikte ortak \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131yor.\nAmasra\u2019m\u0131z bu mevsimde normal zamanlarda n\u00fcfusunun 10 kat\u0131 misafir a\u011f\u0131rl\u0131yor ama \u00f6nce sa\u011fl\u0131k diyerek, mecburen bu \u00f6nlemler al\u0131n\u0131yor.\nE\u011fer bu vir\u00fcs konusu olmasayd\u0131, kumsal\u0131m\u0131z ve tarihi turistik alanlar\u0131m\u0131zda y\u00fcr\u00fcyecek yer bulamazd\u0131k.\nAma biz tedbirlerimizi kararl\u0131l\u0131kla uygulamaya devam ediyoruz\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bart\u0131n'\u0131n Amasra il\u00e7esi merkezinde, koronavir\u00fcs  vakas\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmemesi nedeniyle \u00f6zellikle hafta sonlar\u0131 yerli ve yabanc\u0131 turistlerin ak\u0131n\u0131na u\u011frayan il\u00e7ede \u00f6nlemler art\u0131r\u0131ld\u0131. Her y\u0131l tatilcilerle dolan plajlar bo\u015f kald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}