{
    "article_id": "421ada36f4bf2a71ad21a61b3885ba80.1590266106.5179355",
    "title": "\u00c7a\u011flayan \u015eelalesi korona sonras\u0131 ziyaret\u00e7ileri bekliyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/caglayan-selalesi-korona-sonrasi-ziyaretcileri-bekliyor-41523313",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/caglayan-selalesi-korona-sonrasi-ziyaretcileri-bekliyor-41523313",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77db2d3806c1b54586378.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77db2d3806c1b54586378.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Giresun'da kar sular\u0131n\u0131n erimesiyle su seviyesi artan ancak yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnen \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi, yeniden ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131 g\u00fcnleri bekliyor. \u015eebinkarahisar il\u00e7esi \u00c7a\u011flayan k\u00f6y\u00fc s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer alan \u015felale, kayal\u0131k alan\u0131n ortas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 50 metre y\u00fckseklikten d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor. Her y\u0131l \u00f6zellikle may\u0131s ay\u0131nda kar sular\u0131n\u0131n da erimesiyle canlanan \u015felale, do\u011fal g\u00fczelli\u011fi ve su sesiyle ziyaret\u00e7ilerine huzur vadediyor. K\u00f6y\u00fcn i\u00e7erisinden \u00fcst k\u0131sm\u0131na ula\u015f\u0131lan \u015felalenin, alt k\u0131sm\u0131ndaki alandan da suyun ak\u0131\u015f\u0131 izlenebiliyor.\n\nY\u0131l\u0131n bu zamanlar\u0131nda ba\u015fta foto\u011fraf tutkunlar\u0131 olmak \u00fczere do\u011faseverlerin ziyaret etti\u011fi \u015felaleye, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ilgi azalm\u0131\u015f durumda. \u015eebinkarahisar Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eahin Y\u0131lanc\u0131, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015eebinkarahisar'\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve tarihiyle kadim bir il\u00e7e oldu\u011funu s\u00f6yledi. Bunun yan\u0131 s\u0131ra il\u00e7enin do\u011fal g\u00fczellikleri de i\u00e7erisinde bar\u0131nd\u0131ran \u00f6nemli bir yer oldu\u011funu aktaran Y\u0131lanc\u0131, ilkbaharda tabiat\u0131n uyanmas\u0131yla da\u011flarda, bah\u00e7elerde a\u00e7an bir\u00e7ok \u00e7i\u00e7e\u011fin g\u00fczellik olu\u015fturdu\u011funu ifade etti.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nY\u0131lanc\u0131, \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nin de ilkbaharda ayr\u0131 bir g\u00fczelli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydederek, \"\u015eehir merkezine yakla\u015f\u0131k 14 kilometre uzakl\u0131kta, \u00f6nemli bir de\u011ferimiz. Karlar\u0131n erimesiyle \u00f6zellikle nisan ve may\u0131s aylar\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir g\u00f6rsel sunuyor. Yakla\u015f\u0131k 50 metre y\u00fckseklikten yere d\u00fc\u015fen suyun sesi ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc insanlar\u0131n ilgisini \u00e7ekiyor.\" dedi.\n\n\"\u015eehrin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden ka\u00e7anlar \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nde huzur buluyor\"\n\n\n\nDo\u011fadaki su sesinin insanlar\u0131 rahatlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Y\u0131lanc\u0131, \u015fehrin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden ka\u00e7an vatanda\u015flar\u0131n \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nde huzur buldu\u011funu belirtti. Y\u0131lanc\u0131, \u015felalenin alttan ve \u00fcstten g\u00f6r\u00fclebildi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"Alt\u0131na kadar girebiliyorsunuz, suyu alttan izlemek ayr\u0131 bir \u015fey. \u015eelalenin \u00fcst k\u0131sm\u0131na da \u00c7a\u011flayan k\u00f6y\u00fc i\u00e7erisinden ula\u015f\u0131labiliyor. Orada da harika bir manzara sizleri bekliyor.\" ifadesi kulland\u0131.\n\n\n\n\n\n\u015eelaleye amat\u00f6r ve profesyonel foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n ilgi g\u00f6sterdi\u011fine dikkati \u00e7eken Y\u0131lanc\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Bu d\u00f6nemlerde ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda gece olsun g\u00fcnd\u00fcz olsun \u00e7e\u015fitli tekniklerle buray\u0131 foto\u011fraflayanlar oluyordu. Bu y\u0131l koronavir\u00fcs nedeniyle \u015felaleyi ziyaret edenler azald\u0131. Koronavir\u00fcs\u00fcn her yerde oldu\u011fu gibi il\u00e7ede de olumsuz etkileri oldu. Foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131, yerli ve yabanc\u0131 turistleri burada g\u00f6r\u00fcyor olacakt\u0131k ancak \u015fu anda g\u00f6remiyoruz. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n bitmesini, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin do\u011fal g\u00fczellikleri g\u00f6rmesini arzuluyoruz.\"",
    "keywords": [
        "ziyaret\u00e7ileri",
        "bekliyor",
        "sonras\u0131",
        "koronavir\u00fcs",
        "nedeniyle",
        "korona",
        "\u00e7a\u011flayan",
        "ve",
        "bir",
        "su",
        "\u015felalesi",
        "da",
        "y\u0131lanc\u0131",
        "\u015felalenin",
        "yakla\u015f\u0131k"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00e7a\u011flayan \u015felalesi",
        "giresun",
        "giresun \u015felaleler",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Giresun'da kar sular\u0131n\u0131n erimesiyle su seviyesi artan ancak yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle sessizli\u011fe b\u00fcr\u00fcnen \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi, yeniden ziyaret\u00e7ilerini a\u011f\u0131rlayaca\u011f\u0131 g\u00fcnleri bekliyor.\n\u015eebinkarahisar il\u00e7esi \u00c7a\u011flayan k\u00f6y\u00fc s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde yer alan \u015felale, kayal\u0131k alan\u0131n ortas\u0131ndan yakla\u015f\u0131k 50 metre y\u00fckseklikten d\u00f6k\u00fcl\u00fcyor.\nHer y\u0131l \u00f6zellikle may\u0131s ay\u0131nda kar sular\u0131n\u0131n da erimesiyle canlanan \u015felale, do\u011fal g\u00fczelli\u011fi ve su sesiyle ziyaret\u00e7ilerine huzur vadediyor.\nK\u00f6y\u00fcn i\u00e7erisinden \u00fcst k\u0131sm\u0131na ula\u015f\u0131lan \u015felalenin, alt k\u0131sm\u0131ndaki alandan da suyun ak\u0131\u015f\u0131 izlenebiliyor.\nY\u0131l\u0131n bu zamanlar\u0131nda ba\u015fta foto\u011fraf tutkunlar\u0131 olmak \u00fczere do\u011faseverlerin ziyaret etti\u011fi \u015felaleye, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ilgi azalm\u0131\u015f durumda.\n\u015eebinkarahisar Belediye Ba\u015fkan\u0131 \u015eahin Y\u0131lanc\u0131, AA muhabirine yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, \u015eebinkarahisar'\u0131n k\u00fclt\u00fcr\u00fc ve tarihiyle kadim bir il\u00e7e oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nBunun yan\u0131 s\u0131ra il\u00e7enin do\u011fal g\u00fczellikleri de i\u00e7erisinde bar\u0131nd\u0131ran \u00f6nemli bir yer oldu\u011funu aktaran Y\u0131lanc\u0131, ilkbaharda tabiat\u0131n uyanmas\u0131yla da\u011flarda, bah\u00e7elerde a\u00e7an bir\u00e7ok \u00e7i\u00e7e\u011fin g\u00fczellik olu\u015fturdu\u011funu ifade etti.\nY\u0131lanc\u0131, \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nin de ilkbaharda ayr\u0131 bir g\u00fczelli\u011fe b\u00fcr\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc kaydederek, \"\u015eehir merkezine yakla\u015f\u0131k 14 kilometre uzakl\u0131kta, \u00f6nemli bir de\u011ferimiz.\nKarlar\u0131n erimesiyle \u00f6zellikle nisan ve may\u0131s aylar\u0131nda \u00e7ok g\u00fczel bir g\u00f6rsel sunuyor.\nYakla\u015f\u0131k 50 metre y\u00fckseklikten yere d\u00fc\u015fen suyun sesi ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc insanlar\u0131n ilgisini \u00e7ekiyor.\"\n\"\u015eehrin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden ka\u00e7anlar \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nde huzur buluyor\"Do\u011fadaki su sesinin insanlar\u0131 rahatlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Y\u0131lanc\u0131, \u015fehrin g\u00fcr\u00fclt\u00fcs\u00fcnden ka\u00e7an vatanda\u015flar\u0131n \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi'nde huzur buldu\u011funu belirtti.\nY\u0131lanc\u0131, \u015felalenin alttan ve \u00fcstten g\u00f6r\u00fclebildi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"Alt\u0131na kadar girebiliyorsunuz, suyu alttan izlemek ayr\u0131 bir \u015fey.\n\u015eelalenin \u00fcst k\u0131sm\u0131na da \u00c7a\u011flayan k\u00f6y\u00fc i\u00e7erisinden ula\u015f\u0131labiliyor.\nOrada da harika bir manzara sizleri bekliyor.\"\nifadesi kulland\u0131.\n\u015eelaleye amat\u00f6r ve profesyonel foto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131n ilgi g\u00f6sterdi\u011fine dikkati \u00e7eken Y\u0131lanc\u0131, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Bu d\u00f6nemlerde ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda gece olsun g\u00fcnd\u00fcz olsun \u00e7e\u015fitli tekniklerle buray\u0131 foto\u011fraflayanlar oluyordu.\nBu y\u0131l koronavir\u00fcs nedeniyle \u015felaleyi ziyaret edenler azald\u0131.\nKoronavir\u00fcs\u00fcn her yerde oldu\u011fu gibi il\u00e7ede de olumsuz etkileri oldu.\nFoto\u011fraf\u00e7\u0131lar\u0131, yerli ve yabanc\u0131 turistleri burada g\u00f6r\u00fcyor olacakt\u0131k ancak \u015fu anda g\u00f6remiyoruz.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n bitmesini, yerli ve yabanc\u0131 turistlerin do\u011fal g\u00fczellikleri g\u00f6rmesini arzuluyoruz.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Giresun'da kayal\u0131klar aras\u0131ndan d\u00f6k\u00fclen g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fcyle do\u011faseverlerin ilgisini \u00e7eken \u00c7a\u011flayan \u015eelalesi, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla eski hareketli g\u00fcnlerini ar\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}