{
    "article_id": "7d752b85f15c4bc04610f1921b91e762.1590266107.2203133",
    "title": "Nemrut Da\u011f\u0131, haziran ay\u0131nda kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/nemrut-dagi-haziran-ayinda-kapilarini-aciyor-41523370",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/nemrut-dagi-haziran-ayinda-kapilarini-aciyor-41523370",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec785ccd3806c1b54586452.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec785ccd3806c1b54586452.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcne\u015fin do\u011fu\u015fu ve bat\u0131\u015f\u0131n\u0131n en g\u00fczel izlendi\u011fi yerlerden biri olan UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki Nemrut Da\u011f\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle ziyaret\u00e7isiz kald\u0131. Kommagene Krall\u0131\u011f\u0131'na ait 50 metre y\u00fcksekli\u011finde, 150 metre \u00e7ap\u0131ndaki t\u00fcm\u00fcl\u00fcs ve dev heykellerin bulundu\u011fu 2 bin 206 metre y\u00fckseklikteki Nemrut Da\u011f\u0131, bu y\u0131l corona vir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda en sakin g\u00fcnlerini ge\u00e7iriyor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nNemrut Da\u011f\u0131'n\u0131n, haziran ba\u015f\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi. \u0130l K\u00fclt\u00fcr Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ekinci, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en y\u0131l 160 bini a\u015fk\u0131n ki\u015finin Nemrut Da\u011f\u0131'n\u0131 ziyaret etti\u011fini kaydetti. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan \u00f6nce bu y\u0131lki ziyaret\u00e7i hedeflerinin, 200 bini a\u015fmak oldu\u011funu belirten Ekinci, \"Fakat corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 tedbirleri kapsam\u0131nda ziyaret\u00e7i al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 ve sezona \u00fc\u00e7 ay ge\u00e7 ba\u015flanaca\u011f\u0131 i\u00e7in belki de istenilen hedefe ula\u015famayaca\u011f\u0131z\" dedi.\n\n\n\n\n\nEkinci, turizm sezonu ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda Nemrut ziyaret\u00e7ilerini maske ve sosyal mesafe gibi t\u00fcm \u00f6nlemleri alarak ziyaret\u00e7i kabul etmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\n\n\n\n\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "ay\u0131nda",
        "kapsam\u0131nda",
        "a\u00e7\u0131yor",
        "ziyaret\u00e7i",
        "haziran",
        "turizm",
        "koronavir\u00fcs",
        "kap\u0131lar\u0131n\u0131",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "metre",
        "ekinci",
        "nemrut",
        "da\u011f\u0131",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Nemrut Da\u011f\u0131",
        "Nemrut Da\u011f\u0131 gezisi",
        "Koronavir\u00fcs",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcne\u015fin do\u011fu\u015fu ve bat\u0131\u015f\u0131n\u0131n en g\u00fczel izlendi\u011fi yerlerden biri olan UNESCO D\u00fcnya Miras Listesi'ndeki Nemrut Da\u011f\u0131 koronavir\u00fcs nedeniyle ziyaret\u00e7isiz kald\u0131.\nKommagene Krall\u0131\u011f\u0131'na ait 50 metre y\u00fcksekli\u011finde, 150 metre \u00e7ap\u0131ndaki t\u00fcm\u00fcl\u00fcs ve dev heykellerin bulundu\u011fu 2 bin 206 metre y\u00fckseklikteki Nemrut Da\u011f\u0131, bu y\u0131l corona vir\u00fcsle m\u00fccadele kapsam\u0131nda en sakin g\u00fcnlerini ge\u00e7iriyor.\nNemrut Da\u011f\u0131'n\u0131n, haziran ba\u015f\u0131nda ziyarete a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\n\u0130l K\u00fclt\u00fcr Turizm M\u00fcd\u00fcr\u00fc Mustafa Ekinci, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, ge\u00e7en y\u0131l 160 bini a\u015fk\u0131n ki\u015finin Nemrut Da\u011f\u0131'n\u0131 ziyaret etti\u011fini kaydetti.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan \u00f6nce bu y\u0131lki ziyaret\u00e7i hedeflerinin, 200 bini a\u015fmak oldu\u011funu belirten Ekinci, \"Fakat corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 tedbirleri kapsam\u0131nda ziyaret\u00e7i al\u0131nmad\u0131\u011f\u0131 ve sezona \u00fc\u00e7 ay ge\u00e7 ba\u015flanaca\u011f\u0131 i\u00e7in belki de istenilen hedefe ula\u015famayaca\u011f\u0131z\" dedi.\nEkinci, turizm sezonu ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda Nemrut ziyaret\u00e7ilerini maske ve sosyal mesafe gibi t\u00fcm \u00f6nlemleri alarak ziyaret\u00e7i kabul etmeyi planlad\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "UNESCO D\u00fcnya Miras\u0131 Listesi'nde yer alan Nemrut Da\u011f\u0131, haziran ay\u0131nda kap\u0131lar\u0131n\u0131 ziyaret\u00e7ilere a\u00e7\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}