{
    "article_id": "8c5586aa0217d435e19759cb126af0ee.1590266109.6601894",
    "title": "S\u0131n\u0131rlar\u0131n tekrar a\u00e7\u0131lmas\u0131ndan sonra \u2018sa\u011fl\u0131k pasaportlar\u0131\u2019 g\u00fcndemde",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/sinirlarin-tekrar-acilmasindan-sonra-saglik-pasaportlari-gundemde-41522845",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/sinirlarin-tekrar-acilmasindan-sonra-saglik-pasaportlari-gundemde-41522845",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec674ee7152d80ac4d470b6.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec674ee7152d80ac4d470b6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 nedir?\n\nDaha a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde anlat\u0131lacak olursa \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019nun amac\u0131, dijital ya da fiziksel evraklarla, bir ki\u015finin enfekte oldu\u011funu ve s\u00f6ylenildi\u011fine g\u00f6re vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu belgelemesi anlam\u0131na gelecek. Bu pasaporta sahip olan ki\u015filer, fiziksel k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131larak okula, i\u015fe ve g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131na d\u00f6nebilecek. Fakat bu pasaporta sahip olmak ciddi derecede zorluklar\u0131 da yan\u0131nda getirebilecek. Yani bu tip pasaportlar, kimin sosyal, ekonomik ve kentsel aktivitelere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmayaca\u011f\u0131na dair yapay bir s\u0131n\u0131rlama ortaya koyabilecek.\n\n\u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 hakk\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnceleri\n\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ise h\u00fck\u00fcmetlerin, karantinay\u0131 kolayla\u015ft\u0131rma yolu olarak d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Risksiz Sertifika\u2019lar\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. A\u00e7\u0131klamada vir\u00fcsten iyile\u015ftikten sonra antikor geli\u015ftiren ki\u015filerin, ikinci bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 korundu\u011funa dair 'kan\u0131t' bulunmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi. Yap\u0131lan uyar\u0131da, b\u00f6yle bir hareketin vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 artt\u0131rabilece\u011fi ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu var say\u0131lan insanlar\u0131n \u00f6nlem almay\u0131 b\u0131rakabilece\u011fi belirtildi.\n\nYap\u0131lan \u00e7o\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma, enfeksiyondan iyile\u015fen insanlar\u0131n kan\u0131nda antikorlar\u0131n bulundu\u011funu fakat baz\u0131 ki\u015filerde bu antikorlar\u0131n \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck de\u011ferlerde oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015f. Yap\u0131lan hi\u00e7bir \u00e7al\u0131\u015fma vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, insanlarda vir\u00fcs\u00fcn m\u00fcteakip enfeksiyonuna kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flay\u0131p sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kesin olarak de\u011ferlendirememi\u015f. D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, buna dayal\u0131 olarak ta bu noktada pandemide, \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Risksiz Sertifika\u2019n\u0131n do\u011frulu\u011funu garanti etmek i\u00e7in antikor arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile geli\u015fen ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n etkisi hakk\u0131nda yeterli kan\u0131t bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtmi\u015f. A\u00e7\u0131klamada, pozitif bir test sonucu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda ikinci bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu varsay\u0131lan insanlar\u0131n, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131nan \u00f6nlemleri g\u00f6z ard\u0131 edilebilece\u011fi de eklenmi\u015f. \u00d6rg\u00fct, ayr\u0131ca do\u011frulu\u011funu saptamak \u00fczere ileri bir onaya ihtiya\u00e7 duyulan antikorlar\u0131 tespit etmek i\u00e7in ve pandemiye yol a\u00e7an \u00f6nceki enfeksiyon SARS-CoV-2 vir\u00fcs\u00fc ile aras\u0131ndaki farklar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in laboratuvar testleri gerekli oldu\u011funu belirtmi\u015f.\n\n'Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 planlayan \u00fclkeler\n\n\u015eili, Almanya ve \u0130ngiltere gibi \u00fclkeler, bu pasaportu kullanacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00fclkelerden. Ayr\u0131ca e\u011fer vir\u00fcss\u00fcz g\u00fcnlere d\u00f6nerse, Yeni Zelanda\u2019n\u0131n da \u00fclkeye girecek ki\u015filerden ya bu belgeyi isteyece\u011fi ya da 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcrecine uymalar\u0131n\u0131 talep edece\u011fi s\u00f6yleniyor. \u0130lerleyen zamanlarda, \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019, \u2018\u2018Risksiz Sertifika\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019nun \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131p \u00e7\u0131kar\u0131lmayaca\u011f\u0131, hangi \u00fclkelerde hangi ko\u015fullarda ge\u00e7erli olaca\u011f\u0131 ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn bu konuya yakla\u015f\u0131m\u0131 daha da netle\u015fmi\u015f olacakt\u0131r.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "kar\u015f\u0131",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "g\u00fcndemde",
        "ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k",
        "tekrar",
        "a\u00e7\u0131lmas\u0131ndan",
        "pasaportlar\u0131",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "ya",
        "bir",
        "s\u0131n\u0131rlar\u0131n",
        "da",
        "pasaportu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k pasaportu",
        "Seyahat",
        "ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k pasaportu",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 nedir?\nDaha a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde anlat\u0131lacak olursa \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019nun amac\u0131, dijital ya da fiziksel evraklarla, bir ki\u015finin enfekte oldu\u011funu ve s\u00f6ylenildi\u011fine g\u00f6re vir\u00fcse kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011funu belgelemesi anlam\u0131na gelecek.\nBu pasaporta sahip olan ki\u015filer, fiziksel k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda b\u0131rak\u0131larak okula, i\u015fe ve g\u00fcnl\u00fck hayat\u0131na d\u00f6nebilecek.\nFakat bu pasaporta sahip olmak ciddi derecede zorluklar\u0131 da yan\u0131nda getirebilecek.\nYani bu tip pasaportlar, kimin sosyal, ekonomik ve kentsel aktivitelere kat\u0131l\u0131p kat\u0131lmayaca\u011f\u0131na dair yapay bir s\u0131n\u0131rlama ortaya koyabilecek.\n\u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 hakk\u0131nda D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn d\u00fc\u015f\u00fcnceleriD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc ise h\u00fck\u00fcmetlerin, karantinay\u0131 kolayla\u015ft\u0131rma yolu olarak d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fckleri \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Risksiz Sertifika\u2019lar\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmamas\u0131 gerekti\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada vir\u00fcsten iyile\u015ftikten sonra antikor geli\u015ftiren ki\u015filerin, ikinci bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 korundu\u011funa dair 'kan\u0131t' bulunmad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6ylendi.\nYap\u0131lan uyar\u0131da, b\u00f6yle bir hareketin vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmas\u0131n\u0131 artt\u0131rabilece\u011fi ve ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu var say\u0131lan insanlar\u0131n \u00f6nlem almay\u0131 b\u0131rakabilece\u011fi belirtildi.\nYap\u0131lan \u00e7o\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma, enfeksiyondan iyile\u015fen insanlar\u0131n kan\u0131nda antikorlar\u0131n bulundu\u011funu fakat baz\u0131 ki\u015filerde bu antikorlar\u0131n \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck de\u011ferlerde oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015f.\nYap\u0131lan hi\u00e7bir \u00e7al\u0131\u015fma vir\u00fcse kar\u015f\u0131 antikorlar\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, insanlarda vir\u00fcs\u00fcn m\u00fcteakip enfeksiyonuna kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sa\u011flay\u0131p sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kesin olarak de\u011ferlendirememi\u015f.\nD\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc, buna dayal\u0131 olarak ta bu noktada pandemide, \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Risksiz Sertifika\u2019n\u0131n do\u011frulu\u011funu garanti etmek i\u00e7in antikor arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile geli\u015fen ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131n etkisi hakk\u0131nda yeterli kan\u0131t bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da belirtmi\u015f.\nA\u00e7\u0131klamada, pozitif bir test sonucu \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131nda ikinci bir enfeksiyona kar\u015f\u0131 ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 oldu\u011fu varsay\u0131lan insanlar\u0131n, halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in al\u0131nan \u00f6nlemleri g\u00f6z ard\u0131 edilebilece\u011fi de eklenmi\u015f.\n\u00d6rg\u00fct, ayr\u0131ca do\u011frulu\u011funu saptamak \u00fczere ileri bir onaya ihtiya\u00e7 duyulan antikorlar\u0131 tespit etmek i\u00e7in ve pandemiye yol a\u00e7an \u00f6nceki enfeksiyon SARS-CoV-2 vir\u00fcs\u00fc ile aras\u0131ndaki farklar\u0131 ay\u0131rt etmek i\u00e7in laboratuvar testleri gerekli oldu\u011funu belirtmi\u015f.\n'Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019 planlayan \u00fclkeler\u015eili, Almanya ve \u0130ngiltere gibi \u00fclkeler, bu pasaportu kullanacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen \u00fclkelerden.\nAyr\u0131ca e\u011fer vir\u00fcss\u00fcz g\u00fcnlere d\u00f6nerse, Yeni Zelanda\u2019n\u0131n da \u00fclkeye girecek ki\u015filerden ya bu belgeyi isteyece\u011fi ya da 14 g\u00fcnl\u00fck karantina s\u00fcrecine uymalar\u0131n\u0131 talep edece\u011fi s\u00f6yleniyor.\n\u0130lerleyen zamanlarda, \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019, \u2018\u2018Risksiz Sertifika\u2019 ya da \u2018Sa\u011fl\u0131k Pasaportu\u2019nun \u00e7\u0131kar\u0131l\u0131p \u00e7\u0131kar\u0131lmayaca\u011f\u0131, hangi \u00fclkelerde hangi ko\u015fullarda ge\u00e7erli olaca\u011f\u0131 ve D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn bu konuya yakla\u015f\u0131m\u0131 daha da netle\u015fmi\u015f olacakt\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Karantinay\u0131 rahatlatmak ve insanlar\u0131n i\u015f ya da tatil i\u00e7in tekrar seyahatine izin verilmeye ba\u015flanacakken, bir\u00e7ok \u00fclke \u2018Ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k Pasaportu\u2019 hakk\u0131nda konu\u015fmaya ba\u015flad\u0131. Yunanistan, Balear Adalar\u0131 ve Sardinya gibi Avrupa\u2019n\u0131n baz\u0131 pop\u00fcler destinasyonlar\u0131ndaki resmi yetkililer, turistlerin g\u00fcvenli bir \u015fekilde giri\u015f...",
    "meta_lang": "tr"
}