{
    "article_id": "d619d3774d855c1afc52937181ee6a99.1590266110.0743833",
    "title": "Bakan Ersoy: Bayramdan sonra tatil i\u00e7in belge al\u0131nacak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/bakan-ersoy-bayramdan-sonra-tatil-icin-belge-alinacak-41523368",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/bakan-ersoy-bayramdan-sonra-tatil-icin-belge-alinacak-41523368",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec784ffd3806c1b5458643a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec784ffd3806c1b5458643a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u0130zmir Ticaret Odas\u0131 (\u0130ZTO) meclis ve komite \u00fcyelerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla turizm sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulundu. \u0130ZTO'dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da Ege Turizm Plan\u0131 ile turizmde normalle\u015fme s\u00fcrecine ili\u015fkin konular ele al\u0131nd\u0131. A\u00e7\u0131klamada, g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Bakan Mehmet Nuri Ersoy, restoranlar ile ilgili d\u00fczenlemenin bug\u00fcn yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131.\n\nHalk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyede tutan, hijyen kurallar\u0131n\u0131 g\u00f6zeten genelgenin bug\u00fcn Bakanl\u0131k websitesinde yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Ersoy, \"\u00c7ok yo\u011fun s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131nlanan bu genelge, \u00f6rnek te\u015fkil edecek nitelikte ve kapsamdad\u0131r\" ifadesini kulland\u0131. Ersoy, turizmde yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma ile ilgili d\u00fczenlemeler hakk\u0131nda da kat\u0131l\u0131mc\u0131lara bilgi verdi.\n\nHAVA TRAF\u0130\u011e\u0130N\u0130N A\u00c7ILMASI\n\nRamazan Bayram\u0131 sonras\u0131 \u0130stanbul'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar i\u00e7in tatil ama\u00e7l\u0131 \u00f6zel izin belgesi olu\u015fturulaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Bakan Ersoy, \"Haziran ba\u015f\u0131 itibar\u0131yla ge\u00e7erli olacak bu izin belgesiyle 3-4 Haziran gibi \u0130zmir yolcu almaya ba\u015flar\" ifadesini kulland\u0131. Ersoy, t\u00fcm sekt\u00f6r\u00fc harekete ge\u00e7irmede hava trafi\u011finin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n kritik oldu\u011funu vurgulayarak, hedefin hava trafi\u011fini yurt d\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar i\u00e7in Haziran ortas\u0131 itibar\u0131yla a\u015famal\u0131 olarak a\u00e7mak oldu\u011funu belirtti. T\u00fcm d\u00fcnyada ne zaman seferlere ba\u015flanaca\u011f\u0131 konusunda kruvaziyer \u015firketlerinin kendi aralar\u0131nda bir konsensus olu\u015fturmak amac\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bakan Ersoy, gemilerin eyl\u00fclde gelece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde duyum ald\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nBakan Ersoy, salg\u0131n sebebiyle sadece turizmin de\u011fil t\u00fcm sekt\u00f6rlerin zor bir s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7ti\u011fine de\u011finerek, Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde, istihdam\u0131 destekleyecek, yeni paketlerin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi. \u0130ZTO Ba\u015fkan\u0131 Mahmut \u00d6zgener ise \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, bize sa\u011fl\u0131\u011fa oldu\u011fu kadar seyahat \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne, g\u00fcvenli ve hijyenik g\u0131da, konaklama ve turizm sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n ne kadar \u00f6nemli ve \u00f6ncelikli oldu\u011funu g\u00f6sterdi. Bu d\u00f6nem, turizmde bir kriz olu\u015ftu\u011funda bununla nas\u0131l m\u00fccadele edebilece\u011fimize y\u00f6nelik olarak \u0131\u015f\u0131k tutuyor. T\u00fcm d\u00fcnyaya hayalleri pazarlayan turizm sekt\u00f6r\u00fcnde, toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zetilerek g\u00fcvenli, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve hijyenik bir \u00e7er\u00e7evede turizm deneyiminin ya\u015fanmas\u0131 \u00f6nem arz ediyor.\"\n\nToplant\u0131ya, \u0130ZTO Y\u00f6netim Kurulu ve Meclis Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131 \u00fcyeleri ile \u0130ZTO 41.Turizm, Seyahat Acenteleri ve Oto Kiralama Grubu, 42.Restoran, Kafe ve E\u011flence Yerleri Grubu, 43. Konaklama Grubu ve 44. Yolcu Ta\u015f\u0131ma Grubu meclis ve komite \u00fcyelerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.",
    "keywords": [
        "sonra",
        "tatil",
        "ersoy",
        "bayramdan",
        "bakan",
        "turizm",
        "al\u0131nacak",
        "t\u00fcm",
        "turizmde",
        "i\u00e7in",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "grubu",
        "belge",
        "i\u0307zto"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Turizm",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u0130zmir Ticaret Odas\u0131 (\u0130ZTO) meclis ve komite \u00fcyelerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla turizm sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulundu.\n\u0130ZTO'dan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131da Ege Turizm Plan\u0131 ile turizmde normalle\u015fme s\u00fcrecine ili\u015fkin konular ele al\u0131nd\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen Bakan Mehmet Nuri Ersoy, restoranlar ile ilgili d\u00fczenlemenin bug\u00fcn yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n \u00f6nemini vurgulad\u0131.\nHalk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 en \u00fcst seviyede tutan, hijyen kurallar\u0131n\u0131 g\u00f6zeten genelgenin bug\u00fcn Bakanl\u0131k websitesinde yay\u0131nland\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan Ersoy, \"\u00c7ok yo\u011fun s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan yay\u0131nlanan bu genelge, \u00f6rnek te\u015fkil edecek nitelikte ve kapsamdad\u0131r\" ifadesini kulland\u0131.\nErsoy, turizmde yabanc\u0131 i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma ile ilgili d\u00fczenlemeler hakk\u0131nda da kat\u0131l\u0131mc\u0131lara bilgi verdi.\nHAVA TRAF\u0130\u011e\u0130N\u0130N A\u00c7ILMASIRamazan Bayram\u0131 sonras\u0131 \u0130stanbul'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar i\u00e7in tatil ama\u00e7l\u0131 \u00f6zel izin belgesi olu\u015fturulaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Bakan Ersoy, \"Haziran ba\u015f\u0131 itibar\u0131yla ge\u00e7erli olacak bu izin belgesiyle 3-4 Haziran gibi \u0130zmir yolcu almaya ba\u015flar\" ifadesini kulland\u0131.\nErsoy, t\u00fcm sekt\u00f6r\u00fc harekete ge\u00e7irmede hava trafi\u011finin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n kritik oldu\u011funu vurgulayarak, hedefin hava trafi\u011fini yurt d\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar i\u00e7in Haziran ortas\u0131 itibar\u0131yla a\u015famal\u0131 olarak a\u00e7mak oldu\u011funu belirtti.\nT\u00fcm d\u00fcnyada ne zaman seferlere ba\u015flanaca\u011f\u0131 konusunda kruvaziyer \u015firketlerinin kendi aralar\u0131nda bir konsensus olu\u015fturmak amac\u0131yla g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirten Bakan Ersoy, gemilerin eyl\u00fclde gelece\u011fi y\u00f6n\u00fcnde duyum ald\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nBakan Ersoy, salg\u0131n sebebiyle sadece turizmin de\u011fil t\u00fcm sekt\u00f6rlerin zor bir s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7ti\u011fine de\u011finerek, Hazine ve Maliye Bakanl\u0131\u011f\u0131 b\u00fcnyesinde, istihdam\u0131 destekleyecek, yeni paketlerin haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekledi.\n\u0130ZTO Ba\u015fkan\u0131 Mahmut \u00d6zgener ise \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \"Ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z s\u00fcre\u00e7, bize sa\u011fl\u0131\u011fa oldu\u011fu kadar seyahat \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne, g\u00fcvenli ve hijyenik g\u0131da, konaklama ve turizm sekt\u00f6r\u00fcne yap\u0131lan yat\u0131r\u0131mlar\u0131n ne kadar \u00f6nemli ve \u00f6ncelikli oldu\u011funu g\u00f6sterdi.\nBu d\u00f6nem, turizmde bir kriz olu\u015ftu\u011funda bununla nas\u0131l m\u00fccadele edebilece\u011fimize y\u00f6nelik olarak \u0131\u015f\u0131k tutuyor.\nT\u00fcm d\u00fcnyaya hayalleri pazarlayan turizm sekt\u00f6r\u00fcnde, toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6zetilerek g\u00fcvenli, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve hijyenik bir \u00e7er\u00e7evede turizm deneyiminin ya\u015fanmas\u0131 \u00f6nem arz ediyor.\"\nToplant\u0131ya, \u0130ZTO Y\u00f6netim Kurulu ve Meclis Ba\u015fkanl\u0131k Divan\u0131 \u00fcyeleri ile \u0130ZTO 41.Turizm, Seyahat Acenteleri ve Oto Kiralama Grubu, 42.Restoran, Kafe ve E\u011flence Yerleri Grubu, 43.\nKonaklama Grubu ve 44.\nYolcu Ta\u015f\u0131ma Grubu meclis ve komite \u00fcyelerinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bildirildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u0130zmir Ticaret Odas\u0131 (\u0130ZTO) meclis ve komite \u00fcyelerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla turizm sekt\u00f6r\u00fcne ili\u015fkin g\u00f6r\u00fc\u015f al\u0131\u015fveri\u015finde bulundu. Ramazan Bayram\u0131 sonras\u0131 \u0130stanbul'dan \u00e7\u0131k\u0131\u015flar i\u00e7in tatil ama\u00e7l\u0131 \u00f6zel izin belgesi olu\u015fturulaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Bakan Ersoy, Haziran ba\u015f\u0131 itibar\u0131yla...",
    "meta_lang": "tr"
}