{
    "article_id": "4d324272ca09161b0bd6b6fc6f72d486.1590266110.5384066",
    "title": "Tarihi Mara\u015f Kalesi, bayram sonras\u0131 ziyarete a\u00e7\u0131l\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/tarihi-maras-kalesi-bayram-sonrasi-ziyarete-aciliyor-41523349",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/tarihi-maras-kalesi-bayram-sonrasi-ziyarete-aciliyor-41523349",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec78249d3806c1b545863f3.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec78249d3806c1b545863f3.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ge\u00e7 Hitit d\u00f6neminde y\u0131\u011fma ve moloz ta\u015flarla in\u015fa edilen ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelen Mara\u015f Kalesi, 2017'de K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ziyarete kapat\u0131l\u0131p restorasyona al\u0131nd\u0131. 4 milyon 800 bin liraya mal olan ve 20 ay s\u00fcre restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda 520 metre uzunlu\u011funda, 7 metre y\u00fcksekli\u011finde surlar\u0131n restorasyonu ve \u0131\u015f\u0131kland\u0131r\u0131lmas\u0131 yap\u0131ld\u0131.\n\n\n\n\n\n\n\nKahramanmara\u015f'\u0131n d\u00fc\u015fman i\u015fgalinden kurtulu\u015funda tarihi bayrak olay\u0131 ile de \u00f6ne \u00e7\u0131kan kale, restorasyonun ard\u0131ndan bakanl\u0131k taraf\u0131ndan Kahramanmara\u015f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'ne devredildi. Belediye de kendi imkanlar\u0131yla kalenin \u00e7evre d\u00fczenlemesini tamamlayarak ziyarete haz\u0131r duruma getirdi. \u0130\u00e7erisinde kafe olarak kullan\u0131lacak bir de binas\u0131 bulunan kalede bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Kahramanmara\u015f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 hayrettin G\u00fcng\u00f6r, her ne kadar \u00e7evre d\u00fczenleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlanm\u0131\u015f olsa da \u015fehrin d\u00fc\u015fman i\u015fgalinden kurtulu\u015funun da anlat\u0131laca\u011f\u0131 \u00e7e\u015fitli projeler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ramazan Bayram\u0131'ndan sonra keleyi ziyarete a\u00e7acaklar\u0131n\u0131 kaydeden G\u00fcng\u00f6r, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\"Tarih\u00e7ilerin ifade etti\u011fine g\u00f6re kalemizin 3 bin y\u0131ldan fazla bir ge\u00e7mi\u015fi var ve bir\u00e7ok medeniye ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015f. K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 kalenin surlar\u0131n\u0131n restorasyonunu yapt\u0131ktan sonra s\u00fcre\u00e7le ilgili baz\u0131 nedenlerden dolay\u0131 \u00e7evre d\u00fczenini bitiremedi ve bize devretti. Biz de b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesi olarak K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan kalenin \u00e7evre d\u00fczeni i\u015fini devralarak bu i\u015fe ba\u015flad\u0131k. Yap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda kalenin i\u00e7inde binay\u0131 bo\u015falt\u0131p, kolon-kiri\u015f hainde b\u0131rakt\u0131ktan sonra kalenin tarihi dokusuna da uygun olarak yeniden dizayn ettik. Surlardaki ta\u015flara benzeyen ta\u015flarla d\u0131\u015f\u0131n\u0131 tamamen ta\u015f kaplama, pencerelerini ah\u015fap g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc, bir mekan\u0131 olu\u015fturduk ve buras\u0131 \u015fehrimiz i\u00e7in hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun. Kaleyi \u015fu an fili olarak a\u00e7mad\u0131k ama bayrama m\u00fcteakip a\u00e7aca\u011f\u0131z.\"",
    "keywords": [
        "sonra",
        "ziyarete",
        "tarihi",
        "\u00e7evre",
        "k\u00fclt\u00fcr",
        "sonras\u0131",
        "turizm",
        "bayram",
        "mara\u015f",
        "olarak",
        "b\u00fcy\u00fck\u015fehir",
        "ve",
        "da",
        "kalenin",
        "a\u00e7\u0131l\u0131yor",
        "kalesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "kahramanmara\u015f kalesi",
        "Kahramanmara\u015f",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ge\u00e7 Hitit d\u00f6neminde y\u0131\u011fma ve moloz ta\u015flarla in\u015fa edilen ve g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kadar gelen Mara\u015f Kalesi, 2017'de K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan ziyarete kapat\u0131l\u0131p restorasyona al\u0131nd\u0131.\n4 milyon 800 bin liraya mal olan ve 20 ay s\u00fcre restorasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 kapsam\u0131nda 520 metre uzunlu\u011funda, 7 metre y\u00fcksekli\u011finde surlar\u0131n restorasyonu ve \u0131\u015f\u0131kland\u0131r\u0131lmas\u0131 yap\u0131ld\u0131.\nKahramanmara\u015f'\u0131n d\u00fc\u015fman i\u015fgalinden kurtulu\u015funda tarihi bayrak olay\u0131 ile de \u00f6ne \u00e7\u0131kan kale, restorasyonun ard\u0131ndan bakanl\u0131k taraf\u0131ndan Kahramanmara\u015f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi'ne devredildi.\nBelediye de kendi imkanlar\u0131yla kalenin \u00e7evre d\u00fczenlemesini tamamlayarak ziyarete haz\u0131r duruma getirdi.\n\u0130\u00e7erisinde kafe olarak kullan\u0131lacak bir de binas\u0131 bulunan kalede bas\u0131n toplant\u0131s\u0131 d\u00fczenleyen Kahramanmara\u015f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 hayrettin G\u00fcng\u00f6r, her ne kadar \u00e7evre d\u00fczenleme \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 tamamlanm\u0131\u015f olsa da \u015fehrin d\u00fc\u015fman i\u015fgalinden kurtulu\u015funun da anlat\u0131laca\u011f\u0131 \u00e7e\u015fitli projeler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nRamazan Bayram\u0131'ndan sonra keleyi ziyarete a\u00e7acaklar\u0131n\u0131 kaydeden G\u00fcng\u00f6r, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Tarih\u00e7ilerin ifade etti\u011fine g\u00f6re kalemizin 3 bin y\u0131ldan fazla bir ge\u00e7mi\u015fi var ve bir\u00e7ok medeniye ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015f.\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131 kalenin surlar\u0131n\u0131n restorasyonunu yapt\u0131ktan sonra s\u00fcre\u00e7le ilgili baz\u0131 nedenlerden dolay\u0131 \u00e7evre d\u00fczenini bitiremedi ve bize devretti.\nBiz de b\u00fcy\u00fck\u015fehir belediyesi olarak K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zdan kalenin \u00e7evre d\u00fczeni i\u015fini devralarak bu i\u015fe ba\u015flad\u0131k.\nYap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda kalenin i\u00e7inde binay\u0131 bo\u015falt\u0131p, kolon-kiri\u015f hainde b\u0131rakt\u0131ktan sonra kalenin tarihi dokusuna da uygun olarak yeniden dizayn ettik.\nSurlardaki ta\u015flara benzeyen ta\u015flarla d\u0131\u015f\u0131n\u0131 tamamen ta\u015f kaplama, pencerelerini ah\u015fap g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc, bir mekan\u0131 olu\u015fturduk ve buras\u0131 \u015fehrimiz i\u00e7in hay\u0131rl\u0131 u\u011furlu olsun.\nKaleyi \u015fu an fili olarak a\u00e7mad\u0131k ama bayrama m\u00fcteakip a\u00e7aca\u011f\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kahramanmara\u015f'\u0131n tarihi kalesinin restorasyondan sonra \u00e7evre d\u00fczenlemesi de tamamland\u0131. Kahramanmara\u015f B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Hayrettin G\u00fcng\u00f6r, kalenin 3 bin y\u0131ldan fazla bir ge\u00e7mi\u015fe sahip oldu\u011funu ifade ederek Ramazan Bayram\u0131'ndan sonra ziyarete a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "meta_lang": "tr"
}