{
    "article_id": "b7299d5b420feaa71c9f7bcae4811a14.1590266115.4895694",
    "title": "'T\u00fcrkiye, turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00fcvenli b\u00f6lge'",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/seyahat/turkiye-turizm-acisindan-guvenli-bolge-41523297",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/seyahat/turkiye-turizm-acisindan-guvenli-bolge-41523297",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77af9d3806c1b54586345.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77af9d3806c1b54586345.jpg",
    "movies": [],
    "text": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca turizm sezonu haz\u0131rl\u0131klar\u0131, ulusal ve uluslararas\u0131 boyutta devam ediyor. T\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile t\u00fcm sekt\u00f6rlerin eylem planlar\u0131 de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6sterirken, turizm alan\u0131nda da bir\u00e7ok yenilik hayata ge\u00e7iriliyor. Mevsimsel olarak yaz aylar\u0131na ge\u00e7ilen s\u00fcre\u00e7te, t\u00fcm \u00fclkeler turizm planlamas\u0131 yaparken K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca T\u00fcrkiye'nin tercih edilen \u00fclkeler aras\u0131nda yer alabilmesi i\u00e7in hayata ge\u00e7irilen ilk projelerden olan \"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikas\u0131\" d\u00f6nemi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n\n\u0130kinci olarak ise turist al\u0131nan \u00fclkelere Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan niyet mektuplar\u0131 g\u00f6nderildi. Niyet mektuplar\u0131, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da T\u00fcrkiye'yi tercih eden ba\u015fta Almanya, \u0130ngiltere, Hollanda, Bel\u00e7ika, Japonya, Rusya, \u00c7ekya ba\u015fta olmak \u00fczere 70 \u00fclkeyi kaps\u0131yor. Mektup i\u00e7eri\u011finde, \"yolcu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi\", \"\u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi\", \"tesislerde al\u0131nan \u00f6nlemler\", \"ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemler\" gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 detayland\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u00fclkelere g\u00f6nderdikleri mektup d\u0131\u015f\u0131nda D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu ile telefon diplomasisine de ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi. Ersoy, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Niyet mektuplar\u0131m\u0131z, ge\u00e7mi\u015f y\u0131l istatistikleri al\u0131narak, T\u00fcrkiye'yi en \u00e7ok tercih eden 70 \u00fclkedeki muhataplar\u0131m\u0131za b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikler, uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fctler ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda temsilcili\u011fi olan kurumlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 11 May\u0131s itibar\u0131yla iletildi. Bizler de mektuplar\u0131n iletilmesinin akabinde \u00fclkelerdeki muhataplar\u0131m\u0131za telefon ederek niyet mektubundaki maddelerimizi anlatmaya ve tatillerini T\u00fcrkiye'de ge\u00e7irmelerine y\u00f6nelik davetlerimizi yapmaya ba\u015flad\u0131k. G\u00f6r\u00fc\u015fmelerimizde T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131s\u0131, il ve il\u00e7e d\u00fczeyinde sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131 listesi ve kapasiteleri hakk\u0131nda bilgiler veriyor, ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sertifikasyon sistemi ile T\u00fcrkiye'nin Kovid-19 s\u00fcrecinde turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00fcvenli b\u00f6lge haline getirildi\u011fini detayl\u0131 olarak belirtiyoruz.\"\n\nBakan Ersoy, niyet mektubuna eklenilen sertifikasyon ve sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilendirmelerle muhataplar\u0131n akl\u0131nda olu\u015fabilecek t\u00fcm sorular\u0131n yan\u0131tlar\u0131n\u0131 verdiklerini belirterek, \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"T\u00fcrkiye olarak t\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7lerde yaln\u0131zca vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de\u011fil, \u00fclkemize gelen misafirlerimizin g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde seyahatlerini tamamlamalar\u0131 i\u00e7in duydu\u011fumuz sorumluluk bilinciyle hareket ediyoruz. T\u00fcrk misafirperverli\u011fini g\u00f6steren bir atas\u00f6z\u00fcm\u00fcz var, 'Misafirimizin ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerinde yeri var.' Hep bu d\u00fcsturla hareket ettik, bu hassas s\u00fcreci de yine bu anlay\u0131\u015fla s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "niyet",
        "b\u00f6lge",
        "a\u00e7\u0131s\u0131ndan",
        "bu",
        "k\u00fclt\u00fcr",
        "t\u00fcm",
        "turizm",
        "olarak",
        "tercih",
        "ve",
        "ile",
        "g\u00fcvenli",
        "t\u00fcrkiyenin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131",
        "mehmet nuri ersoy",
        "Turizm",
        "Seyahat",
        "seyahat haberi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca turizm sezonu haz\u0131rl\u0131klar\u0131, ulusal ve uluslararas\u0131 boyutta devam ediyor.\nT\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan Kovid-19 salg\u0131n\u0131 ile t\u00fcm sekt\u00f6rlerin eylem planlar\u0131 de\u011fi\u015fkenlik g\u00f6sterirken, turizm alan\u0131nda da bir\u00e7ok yenilik hayata ge\u00e7iriliyor.\nMevsimsel olarak yaz aylar\u0131na ge\u00e7ilen s\u00fcre\u00e7te, t\u00fcm \u00fclkeler turizm planlamas\u0131 yaparken K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131nca T\u00fcrkiye'nin tercih edilen \u00fclkeler aras\u0131nda yer alabilmesi i\u00e7in hayata ge\u00e7irilen ilk projelerden olan \"Sa\u011fl\u0131kl\u0131 Turizm Sertifikas\u0131\" d\u00f6nemi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\n\u0130kinci olarak ise turist al\u0131nan \u00fclkelere Bakanl\u0131k taraf\u0131ndan niyet mektuplar\u0131 g\u00f6nderildi.\nNiyet mektuplar\u0131, ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da T\u00fcrkiye'yi tercih eden ba\u015fta Almanya, \u0130ngiltere, Hollanda, Bel\u00e7ika, Japonya, Rusya, \u00c7ekya ba\u015fta olmak \u00fczere 70 \u00fclkeyi kaps\u0131yor.\nMektup i\u00e7eri\u011finde, \"yolcu sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi\", \"\u00e7al\u0131\u015fan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi\", \"tesislerde al\u0131nan \u00f6nlemler\", \"ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131nda al\u0131nan \u00f6nlemler\" gibi konu ba\u015fl\u0131klar\u0131 detayland\u0131r\u0131ld\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, \u00fclkelere g\u00f6nderdikleri mektup d\u0131\u015f\u0131nda D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu ile telefon diplomasisine de ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 bildirdi.\nErsoy, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Niyet mektuplar\u0131m\u0131z, ge\u00e7mi\u015f y\u0131l istatistikleri al\u0131narak, T\u00fcrkiye'yi en \u00e7ok tercih eden 70 \u00fclkedeki muhataplar\u0131m\u0131za b\u00fcy\u00fckel\u00e7ilikler, uluslararas\u0131 \u00f6rg\u00fctler ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda temsilcili\u011fi olan kurumlar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla 11 May\u0131s itibar\u0131yla iletildi.\nBizler de mektuplar\u0131n iletilmesinin akabinde \u00fclkelerdeki muhataplar\u0131m\u0131za telefon ederek niyet mektubundaki maddelerimizi anlatmaya ve tatillerini T\u00fcrkiye'de ge\u00e7irmelerine y\u00f6nelik davetlerimizi yapmaya ba\u015flad\u0131k.\nG\u00f6r\u00fc\u015fmelerimizde T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131s\u0131, il ve il\u00e7e d\u00fczeyinde sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131 listesi ve kapasiteleri hakk\u0131nda bilgiler veriyor, ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131m\u0131z sertifikasyon sistemi ile T\u00fcrkiye'nin Kovid-19 s\u00fcrecinde turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan g\u00fcvenli b\u00f6lge haline getirildi\u011fini detayl\u0131 olarak belirtiyoruz.\"\nBakan Ersoy, niyet mektubuna eklenilen sertifikasyon ve sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131s\u0131 ile ilgili bilgilendirmelerle muhataplar\u0131n akl\u0131nda olu\u015fabilecek t\u00fcm sorular\u0131n yan\u0131tlar\u0131n\u0131 verdiklerini belirterek, \u015fu ifadeleri kulland\u0131: \"T\u00fcrkiye olarak t\u00fcm bu s\u00fcre\u00e7lerde yaln\u0131zca vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in de\u011fil, \u00fclkemize gelen misafirlerimizin g\u00f6n\u00fcl rahatl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde seyahatlerini tamamlamalar\u0131 i\u00e7in duydu\u011fumuz sorumluluk bilinciyle hareket ediyoruz.\nT\u00fcrk misafirperverli\u011fini g\u00f6steren bir atas\u00f6z\u00fcm\u00fcz var, 'Misafirimizin ba\u015f\u0131m\u0131z\u0131n \u00fczerinde yeri var.'\nHep bu d\u00fcsturla hareket ettik, bu hassas s\u00fcreci de yine bu anlay\u0131\u015fla s\u00fcrd\u00fcrece\u011fiz.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy, turizmde T\u00fcrkiye'yi en \u00e7ok tercih eden 70 \u00fclke ile telefon diplomasisine ba\u015fland\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, g\u00f6r\u00fc\u015fmelerde T\u00fcrkiye'nin sa\u011fl\u0131k alt yap\u0131s\u0131, sa\u011fl\u0131k kurulu\u015flar\u0131 listesi ve kapasitesi hakk\u0131nda bilgi verildi\u011fini kaydetti.",
    "meta_lang": "tr"
}