{
    "article_id": "dcd7bbac7286be2002efe5bc9b14d1d8.1590266125.748203",
    "title": "Mimarl\u0131\u011f\u0131n simge ismi Cengiz Bekta\u015f veda etti",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/mimarligin-simge-ismi-cengiz-bektas-veda-etti-41473952",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/mimarligin-simge-ismi-cengiz-bektas-veda-etti-41473952",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e74c96f7152d825fcbb4bfb.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e74c96f7152d825fcbb4bfb.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019de mimarl\u0131k d\u00fcnyas\u0131n\u0131n simge isimlerinden Cengiz Bekta\u015f, \u0130stanbul\u2019da tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayata veda etti. Son olarak Mu\u011fla B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi B\u00f6lge M\u00fczesi\u2019ni \u00e7izerek proje dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yapan Bekta\u015f\u2019\u0131n \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 kalp yetmezli\u011fi ve ya\u015fl\u0131l\u0131ktan kaynakl\u0131 \u00e7oklu organ yetmezli\u011fi nedeniyle uzun s\u00fcredir tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede vefat etti\u011fi \u00f6\u011frenildi.\n\n1934\u2019te Denizli\u2019de do\u011fan Cengiz Bekta\u015f, orta \u00f6\u011frenimini \u0130stanbul Erkek Lisesi\u2019nde, y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini DGSA S\u00fcsleme, Mimarl\u0131k B\u00f6l\u00fcmleri ile M\u00fcnih Teknik \u00dcniversitesi Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi\u2019nde yapt\u0131. 1960\u2019ta Alman \u015fehircilik kurslar\u0131na kat\u0131ld\u0131 ve bir s\u00fcre bu \u00fclkede serbest mimar olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Orada girdi\u011fi iki yar\u0131\u015fmada \u00f6d\u00fcl ald\u0131. ODT\u00dc\u2019ye \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131nca, T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fc. 1962-63 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ODT\u00dc \u0130n\u015faat \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Mimarl\u0131k i\u015fli\u011fini bir y\u0131l y\u00f6netti.\n\n1963\u2019te Ankara\u2019da Oral Vural ile birlikte kendi mimarl\u0131k i\u015fli\u011fini kurdu. 1963\u201369 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yaln\u0131zca alt\u0131 y\u0131l s\u00fcreyle mimarl\u0131k-\u015fehircilik yar\u0131\u015fmalar\u0131na girdi. 25\u2019in \u00fczerinde \u00f6d\u00fcl kazand\u0131. Cumhuriyet d\u00f6nemi mimarl\u0131k tarihi \u00f6rnekleri aras\u0131nda say\u0131lan yap\u0131lar ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 2 kez Ulusal Mimarl\u0131k \u00d6d\u00fcl\u00fc ald\u0131. Akdeniz \u00dcniversitesi (Antalya) Sosyal \u2013 K\u00fclt\u00fcrel \u00d6zek yap\u0131s\u0131yla 2001 y\u0131l\u0131nda Uluslararas\u0131 Aga Khan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131.Ankara\u2019daki T\u00fcrk Dil Kurumu yap\u0131s\u0131, mimarlarca Cumhuriyet d\u00f6nemini simgeleyen yirmi yap\u0131dan biri say\u0131ld\u0131.\n\nBekta\u015f'\u0131n imzas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Mersin'deki 52 katl\u0131 eski Ramada Hotel (\u015fimdi Taksim Group Hotel) binas\u0131, a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 1992 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'nin en y\u00fcksek binas\u0131yd\u0131.\n\nAnkara'daki T\u00fcrk Dil Kurumu binas\u0131.\n\nCengiz Bekta\u015f, 2014 y\u0131l\u0131nda Uluslararas\u0131 Mimar Sinan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Ayr\u0131ca 2016 y\u0131l\u0131nda, Ulusal Mimarl\u0131k Sergisi ve \u00d6d\u00fclleri\u2019nde Mimar Sinan B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\nCengiz Bekta\u015f 1950\u2019de bir Denizli g\u00fcncesinde yazd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 ile yaz\u0131n ya\u015fam\u0131na girdi. 1954\u2019de D.G.S. Akademisi\u2019ndeki, Bedri Rahmi\u2019nin se\u00e7ici kurulda oldu\u011fu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda birincilik kazand\u0131. 1960 y\u0131l\u0131nda Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca, T\u00fcrk\u00e7e Dergisi\u2019nde Bekta\u015f\u2019\u0131n \u015fiirlerini T\u00fcrkiye\u2019de ilk kez yay\u0131mlad\u0131. \u015eiirleri on alt\u0131 dile \u00e7evrildi. \u015eiir betikleri ile birlikte mimarl\u0131k, k\u00fclt\u00fcr konular\u0131n\u0131 i\u015fleyen 106 yap\u0131t\u0131 vard\u0131r. Yurtd\u0131\u015f\u0131nda, yurt i\u00e7inde say\u0131s\u0131z toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131, bildiriler verdi.\n\nAralar\u0131ndan Anadolu, Trakya, Marmara, \u0130stanbul ve Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar \u00dcniversitesi\u2019nin de bulundu\u011fu bir\u00e7ok \u00fcniversitede ders veren Cengiz Bekta\u015f\u2019\u0131n T\u00fcrklerin konut yap\u0131lar\u0131n\u0131 inceledi\u011fi \u2018T\u00fcrk Evi\u2019 adl\u0131 kitab\u0131, alan\u0131nda en \u00f6nemli yay\u0131nlardan biri olarak kabul ediliyor. (Kaynak: Arkiv)",
    "keywords": [
        "y\u0131l\u0131nda",
        "sinan",
        "mimar",
        "veda",
        "simge",
        "t\u00fcrk",
        "olarak",
        "cengiz",
        "mimarl\u0131k",
        "ve",
        "ile",
        "etti",
        "ismi",
        "mimarl\u0131\u011f\u0131n",
        "bekta\u015f"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Cengiz Bekta\u015f",
        "T\u00fcrk Dil Kurumu binas\u0131",
        "A\u011fa Han \u00d6d\u00fcl\u00fc",
        "Mimar Sinan \u00d6d\u00fcl\u00fc"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de mimarl\u0131k d\u00fcnyas\u0131n\u0131n simge isimlerinden Cengiz Bekta\u015f, \u0130stanbul\u2019da tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede hayata veda etti.\nSon olarak Mu\u011fla B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi B\u00f6lge M\u00fczesi\u2019ni \u00e7izerek proje dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011f\u0131 yapan Bekta\u015f\u2019\u0131n \u015feker hastal\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 kalp yetmezli\u011fi ve ya\u015fl\u0131l\u0131ktan kaynakl\u0131 \u00e7oklu organ yetmezli\u011fi nedeniyle uzun s\u00fcredir tedavi g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc hastanede vefat etti\u011fi \u00f6\u011frenildi.\n1934\u2019te Denizli\u2019de do\u011fan Cengiz Bekta\u015f, orta \u00f6\u011frenimini \u0130stanbul Erkek Lisesi\u2019nde, y\u00fcksek\u00f6\u011frenimini DGSA S\u00fcsleme, Mimarl\u0131k B\u00f6l\u00fcmleri ile M\u00fcnih Teknik \u00dcniversitesi Mimarl\u0131k Fak\u00fcltesi\u2019nde yapt\u0131.\n1960\u2019ta Alman \u015fehircilik kurslar\u0131na kat\u0131ld\u0131 ve bir s\u00fcre bu \u00fclkede serbest mimar olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nOrada girdi\u011fi iki yar\u0131\u015fmada \u00f6d\u00fcl ald\u0131.\nODT\u00dc\u2019ye \u00f6\u011fretim g\u00f6revlisi olarak \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131nca, T\u00fcrkiye\u2019ye d\u00f6nd\u00fc.\n1962-63 \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ODT\u00dc \u0130n\u015faat \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131, Mimarl\u0131k i\u015fli\u011fini bir y\u0131l y\u00f6netti.\n1963\u2019te Ankara\u2019da Oral Vural ile birlikte kendi mimarl\u0131k i\u015fli\u011fini kurdu.\n1963\u201369 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda yaln\u0131zca alt\u0131 y\u0131l s\u00fcreyle mimarl\u0131k-\u015fehircilik yar\u0131\u015fmalar\u0131na girdi.\n25\u2019in \u00fczerinde \u00f6d\u00fcl kazand\u0131.\nCumhuriyet d\u00f6nemi mimarl\u0131k tarihi \u00f6rnekleri aras\u0131nda say\u0131lan yap\u0131lar ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n2 kez Ulusal Mimarl\u0131k \u00d6d\u00fcl\u00fc ald\u0131.\nAkdeniz \u00dcniversitesi (Antalya) Sosyal \u2013 K\u00fclt\u00fcrel \u00d6zek yap\u0131s\u0131yla 2001 y\u0131l\u0131nda Uluslararas\u0131 Aga Khan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc kazand\u0131.Ankara\u2019daki T\u00fcrk Dil Kurumu yap\u0131s\u0131, mimarlarca Cumhuriyet d\u00f6nemini simgeleyen yirmi yap\u0131dan biri say\u0131ld\u0131.\nBekta\u015f'\u0131n imzas\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan Mersin'deki 52 katl\u0131 eski Ramada Hotel (\u015fimdi Taksim Group Hotel) binas\u0131, a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131 1992 y\u0131l\u0131nda T\u00fcrkiye'nin en y\u00fcksek binas\u0131yd\u0131.\nAnkara'daki T\u00fcrk Dil Kurumu binas\u0131.\nCengiz Bekta\u015f, 2014 y\u0131l\u0131nda Uluslararas\u0131 Mimar Sinan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nAyr\u0131ca 2016 y\u0131l\u0131nda, Ulusal Mimarl\u0131k Sergisi ve \u00d6d\u00fclleri\u2019nde Mimar Sinan B\u00fcy\u00fck \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nCengiz Bekta\u015f 1950\u2019de bir Denizli g\u00fcncesinde yazd\u0131\u011f\u0131 k\u00f6\u015fe yaz\u0131lar\u0131 ile yaz\u0131n ya\u015fam\u0131na girdi.\n1954\u2019de D.G.S.\nAkademisi\u2019ndeki, Bedri Rahmi\u2019nin se\u00e7ici kurulda oldu\u011fu \u015fiir yar\u0131\u015fmas\u0131nda birincilik kazand\u0131.\n1960 y\u0131l\u0131nda Faz\u0131l H\u00fcsn\u00fc Da\u011flarca, T\u00fcrk\u00e7e Dergisi\u2019nde Bekta\u015f\u2019\u0131n \u015fiirlerini T\u00fcrkiye\u2019de ilk kez yay\u0131mlad\u0131.\n\u015eiirleri on alt\u0131 dile \u00e7evrildi.\n\u015eiir betikleri ile birlikte mimarl\u0131k, k\u00fclt\u00fcr konular\u0131n\u0131 i\u015fleyen 106 yap\u0131t\u0131 vard\u0131r.\nYurtd\u0131\u015f\u0131nda, yurt i\u00e7inde say\u0131s\u0131z toplant\u0131ya kat\u0131ld\u0131, bildiriler verdi.\nAralar\u0131ndan Anadolu, Trakya, Marmara, \u0130stanbul ve Mimar Sinan G\u00fczel Sanatlar \u00dcniversitesi\u2019nin de bulundu\u011fu bir\u00e7ok \u00fcniversitede ders veren Cengiz Bekta\u015f\u2019\u0131n T\u00fcrklerin konut yap\u0131lar\u0131n\u0131 inceledi\u011fi \u2018T\u00fcrk Evi\u2019 adl\u0131 kitab\u0131, alan\u0131nda en \u00f6nemli yay\u0131nlardan biri olarak kabul ediliyor.\n(Kaynak: Arkiv)",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhuriyet d\u00f6nemini simgeleyen 20 yap\u0131dan biri say\u0131lan Ankara\u2019daki T\u00fcrk Dil Kurumu binas\u0131n\u0131 tasarlayan, Akdeniz \u00dcniversitesi Sosyal \u2013 K\u00fclt\u00fcrel \u00d6zek yap\u0131s\u0131yla 2001 y\u0131l\u0131nda prestijli Aga Khan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019n\u00fc kazanan, 2014 y\u0131l\u0131nda ise Uluslararas\u0131 Mimar Sinan \u00d6d\u00fcl\u00fc\u2019ne lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen T\u00fcrk mimarl\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00f6nemli ismi ve \u015fair...",
    "meta_lang": "tr"
}