{
    "article_id": "ac126b4dd9749920bc20475a9fdf3263.1590266161.025708",
    "title": "G\u00f6n\u00fcll\u00fcler bah\u00e7eye dald\u0131, dalda kiraz kalmad\u0131",
    "authors": [
        "Y\u00fccel S\u00f6nmez"
    ],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/gonulluler-bahceye-daldi-dalda-kiraz-kalmadi-41523848",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/gonulluler-bahceye-daldi-dalda-kiraz-kalmadi-41523848",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7f8bd7af50710c8cee7af.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7f8bd7af50710c8cee7af.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pandemi \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlay\u0131p insanlar\u0131 evlerine kapatt\u0131 evet; ama uzun s\u00fcredir g\u00f6z ard\u0131 edilen temiz hava ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimle dayan\u0131\u015fma gibi \u00f6nemli konular\u0131 da yeniden g\u00fcndeme getirdi. \u0130zmir\u2019de \u2018\u00dcreticinin \u00fcr\u00fcn\u00fc dal\u0131nda kalmas\u0131n\u2019 slogan\u0131yla bir araya gelen g\u00f6n\u00fcll\u00fc gen\u00e7ler bu y\u0131l \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc toplatacak i\u015f\u00e7i bulamayan \u00fcreticilerin mahsullerini toplamaya ba\u015flad\u0131. 252 g\u00f6n\u00fcll\u00fcn\u00fcn ilk dura\u011f\u0131 ise Kemalpa\u015fa\u2019n\u0131n kiraz bah\u00e7eleriydi. \u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan hasat 18 mahallede 46 kiraz bah\u00e7esinde h\u00e2l\u00e2 devam ediyor.\n\n\u2018Kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131m\u2019\n\n\n\nG\u00f6n\u00fcll\u00fclerden G\u00fclce \u0130peko\u011flu (33) g\u00fcnlerdir hasatta... \u201c\u0130\u015fin romantik k\u0131sm\u0131 ilk g\u00fcnden sonra geride kald\u0131\u201d s\u00f6zleriyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 tecr\u00fcbeyi \u00f6zetliyor. Ailesinin Mu\u011fla\u2019n\u0131n Milas il\u00e7esinde zeytincilikle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u0130peko\u011flu acemi olmad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ift\u00e7ili\u011fin zorlu\u011funu ve \u00f6nemini \u00f6zetliyor: \u201cBu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kriz bize sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimin ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6sterdi. Ben de bu \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131m. B\u00f6yle durumlarda yard\u0131mla\u015fman\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu zeytincilik i\u015finden biliyorum. 35 derecenin \u00fczerindeki s\u0131cakl\u0131kta \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Biz bunu \u00fc\u00e7-be\u015f g\u00fcnd\u00fcr yap\u0131yoruz ama bu \u00e7ift\u00e7iler bu \u00fcr\u00fcn i\u00e7in s\u00fcrekli b\u00f6yle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Yiyece\u011fin ne zorluklarla ve ne zahmetle \u00fcretildi\u011fini anl\u0131yoruz. Asl\u0131nda burada sadece kiraz toplam\u0131yoruz, hayat\u0131n ger\u00e7ekleriyle y\u00fczle\u015fiyoruz!\u201d\n\n\u2018Mutlulukla uyan\u0131yorum\u2019\n\n\n\nFatma Erkal (31) da g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kiraz toplayanlardan biri... Koronavir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin \u0130zmir\u2019e gelemedi\u011fini, bu nedenle \u00e7ift\u00e7ilerin bir \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f sosyal medyadan. Hemen ekibe kat\u0131lm\u0131\u015f. Biraz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra \u015fehirdeki hayat\u0131n\u0131n ne kadar hareketsiz oldu\u011funu anlam\u0131\u015f: \u201cHer sabah be\u015f bu\u00e7ukta kalk\u0131yorum ve o kadar keyifli ki! \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. \u0130meceyi en son ilkokulda duymu\u015ftum. \u015eimdiyse bizzat ya\u015f\u0131yorum. Herkes birbirine yard\u0131m ediyor. Ne kadar g\u00fczel bir duyguymu\u015f me\u011fer. Benim \u00fcreticilere verdi\u011fim katk\u0131dan \u00e7ok onlar\u0131n ve burada ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131n bana katk\u0131s\u0131 oldu. Bundan sonra da hasatta tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcreticilerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeye devam edece\u011fim.\u201d\n\n\n\nMustafa Han (25) \u00fcniversiteden yeni mezun olmu\u015f. \u00c7ift\u00e7ilerin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 kom\u015fusu vesilesiyle \u00f6\u011frenip hemen g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak deste\u011fe ko\u015fmu\u015f. Memleketi Sivas, Divri\u011fi\u2019den \u00e7ift\u00e7ili\u011fe a\u015fina oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. \u0130lk ba\u015fta toplad\u0131\u011f\u0131 kirazlar\u0131 yemek istememi\u015f. \u201c\u0130kinci gitti\u011fim bah\u00e7edeyse yemekten kovaya kiraz atmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 fark ettim. Bah\u00e7e sahipleri \u00e7ok tatl\u0131 insanlar ve onlardan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011freniyorum\u201d diye anlat\u0131yor tecr\u00fcbesini.\n\n\u00c7ift\u00e7i K\u00fcbra Y\u00f6r\u00fck: \u2018H\u0131z\u0131r gibi yeti\u015ftiler\u2019\n\n\n\n\u0130zmir, Ba\u011fyurdu\u2019ndaki kiraz bah\u00e7esinin sahibi K\u00fcbra Y\u00f6r\u00fck (75) g\u00f6n\u00fcll\u00fc gen\u00e7ler i\u00e7in \u201cH\u0131z\u0131r gibi yeti\u015ftiler\u201d diyor: \u201cE\u015fim y\u0131llar \u00f6nce vefat etti. K\u0131z\u0131m\u0131n e\u015fi de bir y\u0131l \u00f6nce... Bu bah\u00e7eye \u015fimdi ikimiz bak\u0131yoruz. G\u00f6n\u00fcll\u00fcler gelmeseydi \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc hasat edemeyecektik. \u0130\u015f\u00e7i bulam\u0131yoruz. Bulsak da \u00fccretini \u00f6demekte zorlan\u0131yoruz. Gen\u00e7ler bizi \u00e7ok mutlu etti. Onlar da bu i\u015fi \u00e7ok sevdi. Tekrar gelmek istediklerini s\u00f6yl\u00fcyorlar. Di\u011fer kirazlar da olgunla\u015fs\u0131n, \u00f6yle gelin dedik.\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "ne",
        "kadar",
        "bu",
        "g\u00f6n\u00fcll\u00fc",
        "dalda",
        "oldu\u011funu",
        "kalmad\u0131",
        "kiraz",
        "ve",
        "g\u00f6n\u00fcll\u00fcler",
        "da",
        "dald\u0131",
        "bir",
        "bah\u00e7eye"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "bah\u00e7e",
        "imece",
        "kiraz",
        "Kiraz"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pandemi \u00f6zg\u00fcrl\u00fckleri k\u0131s\u0131tlay\u0131p insanlar\u0131 evlerine kapatt\u0131 evet; ama uzun s\u00fcredir g\u00f6z ard\u0131 edilen temiz hava ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimle dayan\u0131\u015fma gibi \u00f6nemli konular\u0131 da yeniden g\u00fcndeme getirdi.\n\u0130zmir\u2019de \u2018\u00dcreticinin \u00fcr\u00fcn\u00fc dal\u0131nda kalmas\u0131n\u2019 slogan\u0131yla bir araya gelen g\u00f6n\u00fcll\u00fc gen\u00e7ler bu y\u0131l \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc toplatacak i\u015f\u00e7i bulamayan \u00fcreticilerin mahsullerini toplamaya ba\u015flad\u0131.\n252 g\u00f6n\u00fcll\u00fcn\u00fcn ilk dura\u011f\u0131 ise Kemalpa\u015fa\u2019n\u0131n kiraz bah\u00e7eleriydi.\n\u0130zmir B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan hasat 18 mahallede 46 kiraz bah\u00e7esinde h\u00e2l\u00e2 devam ediyor.\n\u2018Kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131m\u2019G\u00f6n\u00fcll\u00fclerden G\u00fclce \u0130peko\u011flu (33) g\u00fcnlerdir hasatta... \u201c\u0130\u015fin romantik k\u0131sm\u0131 ilk g\u00fcnden sonra geride kald\u0131\u201d s\u00f6zleriyle ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 tecr\u00fcbeyi \u00f6zetliyor.\nAilesinin Mu\u011fla\u2019n\u0131n Milas il\u00e7esinde zeytincilikle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u0130peko\u011flu acemi olmad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ift\u00e7ili\u011fin zorlu\u011funu ve \u00f6nemini \u00f6zetliyor: \u201cBu ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z kriz bize sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u0131daya eri\u015fimin ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu g\u00f6sterdi.\nBen de bu \u00e7a\u011fr\u0131y\u0131 g\u00f6r\u00fcnce kay\u0131ts\u0131z kalamad\u0131m.\nB\u00f6yle durumlarda yard\u0131mla\u015fman\u0131n ne kadar \u00f6nemli oldu\u011funu zeytincilik i\u015finden biliyorum.\n35 derecenin \u00fczerindeki s\u0131cakl\u0131kta \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nBiz bunu \u00fc\u00e7-be\u015f g\u00fcnd\u00fcr yap\u0131yoruz ama bu \u00e7ift\u00e7iler bu \u00fcr\u00fcn i\u00e7in s\u00fcrekli b\u00f6yle \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nYiyece\u011fin ne zorluklarla ve ne zahmetle \u00fcretildi\u011fini anl\u0131yoruz.\nAsl\u0131nda burada sadece kiraz toplam\u0131yoruz, hayat\u0131n ger\u00e7ekleriyle y\u00fczle\u015fiyoruz!\u201d\u2018Mutlulukla uyan\u0131yorum\u2019Fatma Erkal (31) da g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak kiraz toplayanlardan biri... Koronavir\u00fcs y\u00fcz\u00fcnden tar\u0131m i\u015f\u00e7ilerinin \u0130zmir\u2019e gelemedi\u011fini, bu nedenle \u00e7ift\u00e7ilerin bir \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rm\u00fc\u015f sosyal medyadan.\nHemen ekibe kat\u0131lm\u0131\u015f.\nBiraz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131ktan sonra \u015fehirdeki hayat\u0131n\u0131n ne kadar hareketsiz oldu\u011funu anlam\u0131\u015f: \u201cHer sabah be\u015f bu\u00e7ukta kalk\u0131yorum ve o kadar keyifli ki!\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim.\n\u0130meceyi en son ilkokulda duymu\u015ftum.\n\u015eimdiyse bizzat ya\u015f\u0131yorum.\nHerkes birbirine yard\u0131m ediyor.\nNe kadar g\u00fczel bir duyguymu\u015f me\u011fer.\nBenim \u00fcreticilere verdi\u011fim katk\u0131dan \u00e7ok onlar\u0131n ve burada ya\u015fad\u0131klar\u0131m\u0131n bana katk\u0131s\u0131 oldu.\nBundan sonra da hasatta tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcreticilerle g\u00f6r\u00fc\u015fmeye devam edece\u011fim.\u201dMustafa Han (25) \u00fcniversiteden yeni mezun olmu\u015f.\n\u00c7ift\u00e7ilerin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131n\u0131 kom\u015fusu vesilesiyle \u00f6\u011frenip hemen g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak deste\u011fe ko\u015fmu\u015f.\nMemleketi Sivas, Divri\u011fi\u2019den \u00e7ift\u00e7ili\u011fe a\u015fina oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\n\u0130lk ba\u015fta toplad\u0131\u011f\u0131 kirazlar\u0131 yemek istememi\u015f.\n\u201c\u0130kinci gitti\u011fim bah\u00e7edeyse yemekten kovaya kiraz atmad\u0131\u011f\u0131m\u0131 fark ettim.\nBah\u00e7e sahipleri \u00e7ok tatl\u0131 insanlar ve onlardan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011freniyorum\u201d diye anlat\u0131yor tecr\u00fcbesini.\n\u00c7ift\u00e7i K\u00fcbra Y\u00f6r\u00fck: \u2018H\u0131z\u0131r gibi yeti\u015ftiler\u2019\u0130zmir, Ba\u011fyurdu\u2019ndaki kiraz bah\u00e7esinin sahibi K\u00fcbra Y\u00f6r\u00fck (75) g\u00f6n\u00fcll\u00fc gen\u00e7ler i\u00e7in \u201cH\u0131z\u0131r gibi yeti\u015ftiler\u201d diyor: \u201cE\u015fim y\u0131llar \u00f6nce vefat etti.\nK\u0131z\u0131m\u0131n e\u015fi de bir y\u0131l \u00f6nce... Bu bah\u00e7eye \u015fimdi ikimiz bak\u0131yoruz.\nG\u00f6n\u00fcll\u00fcler gelmeseydi \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc hasat edemeyecektik.\n\u0130\u015f\u00e7i bulam\u0131yoruz.\nBulsak da \u00fccretini \u00f6demekte zorlan\u0131yoruz.\nGen\u00e7ler bizi \u00e7ok mutlu etti.\nOnlar da bu i\u015fi \u00e7ok sevdi.\nTekrar gelmek istediklerini s\u00f6yl\u00fcyorlar.\nDi\u011fer kirazlar da olgunla\u015fs\u0131n, \u00f6yle gelin dedik.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u201cBiz \u015fehirde hi\u00e7 hareket etmiyormu\u015fuz\u201d diye s\u00f6ze ba\u015fl\u0131yor biri. Bir di\u011feri \u201cYiyece\u011fin ne zahmetle \u00fcretildi\u011fini anlad\u0131k. Burada hayat\u0131n ger\u00e7ekleriyle y\u00fczle\u015fiyoruz\u201d diyor. Bu s\u00f6zler \u0130zmir, Kemalpa\u015fa\u2019daki kiraz hasad\u0131na g\u00f6n\u00fcll\u00fc olarak yard\u0131m eden gen\u00e7lere ait.",
    "meta_lang": "tr"
}