{
    "article_id": "6dcafb6173ec0fd2dd3aeb5b5cb9d22e.1590266169.9876573",
    "title": "Ye\u015fil\u00e7am filmleri T\u00fcrkiye\u2019ye a\u00e7\u0131lan \u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir kap\u0131yd\u0131 benim i\u00e7in...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/yesilcam-filmleri-turkiyeye-acilan-isikli-bir-kapiydi-benim-icin-41517882",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/yesilcam-filmleri-turkiyeye-acilan-isikli-bir-kapiydi-benim-icin-41517882",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd92d218c773269cb6c574.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd92d218c773269cb6c574.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ye\u015fil\u00e7am\u2019a ilginiz nas\u0131l ba\u015flad\u0131?\n\nHollanda\u2019da farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrler aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcd\u00fcm. T\u00fcrkiye\u2019yle en \u00f6nemli ba\u011f\u0131m; ailemin izledi\u011fi Ye\u015fil\u00e7am filmleriydi. Bu filmler T\u00fcrkiye\u2019ye a\u00e7\u0131lan reng\u00e2renk, \u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir kap\u0131yd\u0131 benim i\u00e7in.\n\nKamu y\u00f6netimi okumu\u015fsunuz, grafik tasar\u0131m\u0131na nas\u0131l y\u00f6neldiniz?\n\n\u00c7ocuklu\u011fumdan beri sanata ilgim vard\u0131. Tasar\u0131m d\u00fcnyas\u0131ndan teklifler almaya ba\u015flay\u0131nca kariyerimi grafik tasar\u0131mc\u0131 olarak s\u00fcrd\u00fcrmeye karar verdim. D\u00fcnya genelinde pek \u00e7ok projede sanat y\u00f6netmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Bir yandan da T\u00fcrkiye Sinemas\u0131n\u0131 Yeniden Canland\u0131rma Projesi\u2019ni ba\u015flatt\u0131m.\n\nNedir bu proje?\n\nT\u00fcrk filmlerini izlerken bir tasar\u0131mc\u0131 g\u00f6z\u00fcyle inan\u0131lmaz g\u00fczel kareler yakal\u0131yordum. Bir\u00e7ok yap\u0131tta d\u00f6nemin teknolojik imk\u00e2ns\u0131zl\u0131klar\u0131na ra\u011fmen harika sanat y\u00f6netmenli\u011fi yap\u0131lm\u0131\u015f. \u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00e7ekilmi\u015f olsalard\u0131 afi\u015fleri nas\u0131l olurdu\u201d sorusunun pe\u015fine tak\u0131ld\u0131m.\n\nNas\u0131l tepkiler ald\u0131n\u0131z?\n\nArzu Film, Instagram sayfas\u0131nda payla\u015f\u0131nca \u00e7ok mutlu oldum. \u00dcnl\u00fc y\u00f6netmenler ve oyuncular takibe al\u0131nca \u00e7ok heyecanland\u0131m. \u2018Sahte Kabaday\u0131\u2019 afi\u015fini yay\u0131mlad\u0131ktan sonra y\u00f6netmen Natuk Baytan\u2019\u0131n torunu G\u00f6zde Baytan bana ula\u015ft\u0131. \u2018\u015eark B\u00fclb\u00fcl\u00fc\u2019 filminin afi\u015fini, \u201cBana Mazlum\u2019u getirin!\u201d repli\u011fiyle \u00f6nce \u00e7\u0131kan Din\u00e7er \u00c7ekmez\u2019in \u00fczerine kurmu\u015ftum. Onu payla\u015ft\u0131ktan sonra da k\u0131z\u0131 Ceren Muslu\u2019yla tan\u0131\u015fma imk\u00e2n\u0131 bulduk.\n\n\u2018Vesikal\u0131 Y\u00e2rim\u2019\n\nT\u00fcrk sinema tarihinde \u00e7ok \u00f6nemli bir film... T\u00fcrkan \u015eoray\u2019\u0131 b\u00fcy\u00fck, \u0130zzet G\u00fcnay\u2019\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck kullanarak hik\u00e2yeye vurgu yapmak istedim.\n\n\u2018S\u00fct Karde\u015fler\u2019\n\nAdile Na\u015fit\u2019in gulyabaniyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 andan daha iyi bir afi\u015f karesi olamazd\u0131 bence. Herkesin haf\u0131zas\u0131nda yer edinmi\u015f bir sahne.\n\n\u2018Arkada\u015f\u2019\n\nY\u0131lmaz G\u00fcney\u2019e hayranl\u0131\u011f\u0131m \u00e7ok farkl\u0131. Azem karakteriyle hayat dersleri veren Y\u0131lmaz G\u00fcney\u2019in filmdeki g\u00f6rselleri \u00e7ok g\u00fczeldir.\n\n\u2018Polizei\u2019\n\nKemal Sunal\u2019\u0131n sahte bir polis amiri olarak \u00f6zg\u00fcven yakalamas\u0131 ve bunu o g\u00fczel mimikleriyle ustaca yans\u0131tmas\u0131 \u00e7ok ilgimi \u00e7ekmi\u015fti.\n\n\u2018Karag\u00f6zl\u00fcm\u2019\n\nKadir \u0130nan\u0131r\u2019\u0131n bu bak\u0131\u015f\u0131n\u0131n filmle ilgili \u00e7ok \u015feyi anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sonra",
        "a\u00e7\u0131lan",
        "bu",
        "sanat",
        "filmleri",
        "\u0131\u015f\u0131kl\u0131",
        "kap\u0131yd\u0131",
        "i\u00e7in",
        "benim",
        "olarak",
        "bir",
        "ve",
        "tasar\u0131mc\u0131",
        "nas\u0131l",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "ye\u015fil\u00e7am",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "G\u00f6khan Yeter",
        "D\u2019art Duvar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ye\u015fil\u00e7am\u2019a ilginiz nas\u0131l ba\u015flad\u0131?\nHollanda\u2019da farkl\u0131 k\u00fclt\u00fcrler aras\u0131nda b\u00fcy\u00fcd\u00fcm.\nT\u00fcrkiye\u2019yle en \u00f6nemli ba\u011f\u0131m; ailemin izledi\u011fi Ye\u015fil\u00e7am filmleriydi.\nBu filmler T\u00fcrkiye\u2019ye a\u00e7\u0131lan reng\u00e2renk, \u0131\u015f\u0131kl\u0131 bir kap\u0131yd\u0131 benim i\u00e7in.\nKamu y\u00f6netimi okumu\u015fsunuz, grafik tasar\u0131m\u0131na nas\u0131l y\u00f6neldiniz?\n\u00c7ocuklu\u011fumdan beri sanata ilgim vard\u0131.\nTasar\u0131m d\u00fcnyas\u0131ndan teklifler almaya ba\u015flay\u0131nca kariyerimi grafik tasar\u0131mc\u0131 olarak s\u00fcrd\u00fcrmeye karar verdim.\nD\u00fcnya genelinde pek \u00e7ok projede sanat y\u00f6netmeni olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\nBir yandan da T\u00fcrkiye Sinemas\u0131n\u0131 Yeniden Canland\u0131rma Projesi\u2019ni ba\u015flatt\u0131m.\nNedir bu proje?\nT\u00fcrk filmlerini izlerken bir tasar\u0131mc\u0131 g\u00f6z\u00fcyle inan\u0131lmaz g\u00fczel kareler yakal\u0131yordum.\nBir\u00e7ok yap\u0131tta d\u00f6nemin teknolojik imk\u00e2ns\u0131zl\u0131klar\u0131na ra\u011fmen harika sanat y\u00f6netmenli\u011fi yap\u0131lm\u0131\u015f.\n\u201cG\u00fcn\u00fcm\u00fczde \u00e7ekilmi\u015f olsalard\u0131 afi\u015fleri nas\u0131l olurdu\u201d sorusunun pe\u015fine tak\u0131ld\u0131m.\nNas\u0131l tepkiler ald\u0131n\u0131z?\nArzu Film, Instagram sayfas\u0131nda payla\u015f\u0131nca \u00e7ok mutlu oldum.\n\u00dcnl\u00fc y\u00f6netmenler ve oyuncular takibe al\u0131nca \u00e7ok heyecanland\u0131m.\n\u2018Sahte Kabaday\u0131\u2019 afi\u015fini yay\u0131mlad\u0131ktan sonra y\u00f6netmen Natuk Baytan\u2019\u0131n torunu G\u00f6zde Baytan bana ula\u015ft\u0131.\n\u2018\u015eark B\u00fclb\u00fcl\u00fc\u2019 filminin afi\u015fini, \u201cBana Mazlum\u2019u getirin!\u201d repli\u011fiyle \u00f6nce \u00e7\u0131kan Din\u00e7er \u00c7ekmez\u2019in \u00fczerine kurmu\u015ftum.\nOnu payla\u015ft\u0131ktan sonra da k\u0131z\u0131 Ceren Muslu\u2019yla tan\u0131\u015fma imk\u00e2n\u0131 bulduk.\n\u2018Vesikal\u0131 Y\u00e2rim\u2019T\u00fcrk sinema tarihinde \u00e7ok \u00f6nemli bir film... T\u00fcrkan \u015eoray\u2019\u0131 b\u00fcy\u00fck, \u0130zzet G\u00fcnay\u2019\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck kullanarak hik\u00e2yeye vurgu yapmak istedim.\n\u2018S\u00fct Karde\u015fler\u2019Adile Na\u015fit\u2019in gulyabaniyle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 andan daha iyi bir afi\u015f karesi olamazd\u0131 bence.\nHerkesin haf\u0131zas\u0131nda yer edinmi\u015f bir sahne.\n\u2018Arkada\u015f\u2019Y\u0131lmaz G\u00fcney\u2019e hayranl\u0131\u011f\u0131m \u00e7ok farkl\u0131.\nAzem karakteriyle hayat dersleri veren Y\u0131lmaz G\u00fcney\u2019in filmdeki g\u00f6rselleri \u00e7ok g\u00fczeldir.\n\u2018Polizei\u2019Kemal Sunal\u2019\u0131n sahte bir polis amiri olarak \u00f6zg\u00fcven yakalamas\u0131 ve bunu o g\u00fczel mimikleriyle ustaca yans\u0131tmas\u0131 \u00e7ok ilgimi \u00e7ekmi\u015fti.\n\u2018Karag\u00f6zl\u00fcm\u2019Kadir \u0130nan\u0131r\u2019\u0131n bu bak\u0131\u015f\u0131n\u0131n filmle ilgili \u00e7ok \u015feyi anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u2018\u015eekerpare\u2019, \u2018Ad\u0131 Vasfiye\u2019, \u2018Kibar Feyzo\u2019... Ye\u015fil\u00e7am klasiklerinin afi\u015fleri Hollanda\u2019da ya\u015fayan tasar\u0131mc\u0131 G\u00f6khan Yeter\u2019in elinde \u0130ngilizce olarak hayat buldu. D\u2019art Duvar isimli projenin yarat\u0131c\u0131s\u0131yla konu\u015ftuk.",
    "meta_lang": "tr"
}