{
    "article_id": "528dbd121cae31067542c3cee2d2a54e.1590266171.0785372",
    "title": "Sanal moda haftalar\u0131nda ayr\u0131cal\u0131k yok",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/sanal-moda-haftalarinda-ayricalik-yok-41517923",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kelebek/hurriyet-cumartesi/sanal-moda-haftalarinda-ayricalik-yok-41517923",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebda84718c773269cb6c659.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebda84718c773269cb6c659.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u00fcnyan\u0131n ilk dijital moda haftas\u0131, 150 farkl\u0131 tasar\u0131mc\u0131 ve 2.5 milyon ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla martta \u015eanghay\u2019da ger\u00e7ekle\u015fti. Bu geni\u015f kat\u0131l\u0131m, t\u00fcm moda haftalar\u0131n\u0131n b\u00f6yle ge\u00e7ebilece\u011finin habercisiydi. Ard\u0131ndan, Moskova Moda Haftas\u0131 32 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla internet \u00fczerinden yap\u0131ld\u0131.\n\nBu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan g\u00f6zler d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck moda ba\u015fkentine \u00e7evrildi ve ilk haber Londra Moda Haftas\u0131 yetkililerinden geldi. Kad\u0131n ve erkek koleksiyonlar\u0131n\u0131 tek \u00e7at\u0131 alt\u0131nda toplay\u0131p 12 Haziran\u2019da ba\u015flayacak dijital bir moda haftas\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar.\n\nDefilelerin yan\u0131 s\u0131ra \u00f6zel r\u00f6portajlar, \u00e7evrimi\u00e7i showroom\u2019lar ve podcast\u2019ler sayesinde daha \u00e7ok ki\u015fi y\u00fcksek moda d\u00fcnyas\u0131na yak\u0131ndan tan\u0131k olabilecek.\n\nParis ve Milano da dijitale ta\u015f\u0131n\u0131yor\n\nGe\u00e7en hafta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde hem Paris hem de Milano Moda Haftas\u0131 yetkilileri benzer bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\n14-17 Temmuz aras\u0131nda yap\u0131lacak Milano Dijital Moda Haftas\u0131\u2019nda markalar\u0131n \u0130lkbahar / Yaz 2021 erkek ve kad\u0131n giyim koleksiyonlar\u0131 bir arada sunulacak.\n\nParis Moda Haftas\u0131 yetkilileriyse yaln\u0131zca \u0130lkbahar/ Yaz 2021 erkek koleksiyonlar\u0131n\u0131n sunulaca\u011f\u0131 bir \u2018sanal\u2019 moda haftas\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar. 9-12 Temmuz\u2019da ger\u00e7ekle\u015fecek etkinlikte her markan\u0131n koleksiyonlar\u0131 yarat\u0131c\u0131 birer film format\u0131nda sergilenecek ve ekstra etkinliklerle farkl\u0131 medya kanallar\u0131ndan payla\u015f\u0131lacak.\n\nT\u00fcm bunlar, eyl\u00fclde ger\u00e7ekle\u015fmesi planlanan moda haftalar\u0131n\u0131n iptal oldu\u011fu anlam\u0131na gelmiyor. Federasyonlar a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda \u2018iptallere\u2019 de\u011fil, alternatif ve yarat\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na vurgu yap\u0131yor. Ancak sistemden ho\u015fnut olmayanlar bireysel olarak inisiyatif almaya ba\u015fl\u0131yor.\n\nSaint Laurent moda takvimlerinden \u00e7\u0131kt\u0131\n\nBunlardan ilki Saint Laurent oldu. Marka, bundan b\u00f6yle Paris Moda Haftas\u0131 dahil hi\u00e7bir moda takviminde yer almayacak. Markan\u0131n bu hamlesi, geleneksel moda haftalar\u0131 ve zorunlu takvimlerin yeniden sorgulanmas\u0131na yol a\u00e7arken d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn kal\u0131c\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131na dair tart\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00fcndeme getirdi.\n\nSTANDART G\u00dcZELL\u0130K ALGILARININ \u00d6TES\u0130NDE\n\nInstagram\u2019\u0131n yeni \u00e7\u0131lg\u0131n ak\u0131m\u0131: \u00c7irkin makyaj trendi! Standart g\u00fczelli\u011fe bir ba\u015fkald\u0131r\u0131...\n\nFarkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131na sahip makyaj sanat\u00e7\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan pop\u00fcler hale getirilen bu abs\u00fcrt trend, makyaj\u0131 yaln\u0131zca g\u00fczel g\u00f6r\u00fcnmek i\u00e7in de\u011fil, tam tersine, standart g\u00fczellik alg\u0131lar\u0131na bir ba\u015fkald\u0131r\u0131 olarak konumland\u0131r\u0131yor. Herkesin birbirine benzedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen makyaj sanat\u00e7\u0131lar\u0131, y\u00fcz\u00fc adeta bir tuval gibi ele al\u0131yor ve sanat\u0131n\u0131 konu\u015fturuyor. Kimi politik mesaj veriyor, kimi dayat\u0131lan g\u00fczellik alg\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor, kimi de farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131n daha g\u00fczel oldu\u011funu savunuyor.\n\nYolunmu\u015f ka\u015flar, pespembe yanaklar ve resim defterini and\u0131ran g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri \u00fczerinizde denemek ister miydiniz bilmiyoruz ancak bu makyajlar\u0131 yapan sanat\u00e7\u0131lar, zaman zaman soka\u011fa \u00e7\u0131karken bile kendilerine uyguluyorlar.",
    "keywords": [
        "dijital",
        "moda",
        "bu",
        "ayr\u0131cal\u0131k",
        "milano",
        "sanal",
        "erkek",
        "makyaj",
        "haftalar\u0131nda",
        "ve",
        "haftas\u0131",
        "bir",
        "yok",
        "kimi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "gazetehaberleri",
        "moda",
        "trend",
        "makyaj"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u00fcnyan\u0131n ilk dijital moda haftas\u0131, 150 farkl\u0131 tasar\u0131mc\u0131 ve 2.5 milyon ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla martta \u015eanghay\u2019da ger\u00e7ekle\u015fti.\nBu geni\u015f kat\u0131l\u0131m, t\u00fcm moda haftalar\u0131n\u0131n b\u00f6yle ge\u00e7ebilece\u011finin habercisiydi.\nArd\u0131ndan, Moskova Moda Haftas\u0131 32 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla internet \u00fczerinden yap\u0131ld\u0131.\nBu geli\u015fmelerin ard\u0131ndan g\u00f6zler d\u00f6rt b\u00fcy\u00fck moda ba\u015fkentine \u00e7evrildi ve ilk haber Londra Moda Haftas\u0131 yetkililerinden geldi.\nKad\u0131n ve erkek koleksiyonlar\u0131n\u0131 tek \u00e7at\u0131 alt\u0131nda toplay\u0131p 12 Haziran\u2019da ba\u015flayacak dijital bir moda haftas\u0131 yapacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar.\nDefilelerin yan\u0131 s\u0131ra \u00f6zel r\u00f6portajlar, \u00e7evrimi\u00e7i showroom\u2019lar ve podcast\u2019ler sayesinde daha \u00e7ok ki\u015fi y\u00fcksek moda d\u00fcnyas\u0131na yak\u0131ndan tan\u0131k olabilecek.\nParis ve Milano da dijitale ta\u015f\u0131n\u0131yorGe\u00e7en hafta ayn\u0131 g\u00fcn i\u00e7inde hem Paris hem de Milano Moda Haftas\u0131 yetkilileri benzer bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n14-17 Temmuz aras\u0131nda yap\u0131lacak Milano Dijital Moda Haftas\u0131\u2019nda markalar\u0131n \u0130lkbahar / Yaz 2021 erkek ve kad\u0131n giyim koleksiyonlar\u0131 bir arada sunulacak.\nParis Moda Haftas\u0131 yetkilileriyse yaln\u0131zca \u0130lkbahar/ Yaz 2021 erkek koleksiyonlar\u0131n\u0131n sunulaca\u011f\u0131 bir \u2018sanal\u2019 moda haftas\u0131 planlad\u0131klar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131lar.\n9-12 Temmuz\u2019da ger\u00e7ekle\u015fecek etkinlikte her markan\u0131n koleksiyonlar\u0131 yarat\u0131c\u0131 birer film format\u0131nda sergilenecek ve ekstra etkinliklerle farkl\u0131 medya kanallar\u0131ndan payla\u015f\u0131lacak.\nT\u00fcm bunlar, eyl\u00fclde ger\u00e7ekle\u015fmesi planlanan moda haftalar\u0131n\u0131n iptal oldu\u011fu anlam\u0131na gelmiyor.\nFederasyonlar a\u00e7\u0131klamalar\u0131nda \u2018iptallere\u2019 de\u011fil, alternatif ve yarat\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131na vurgu yap\u0131yor.\nAncak sistemden ho\u015fnut olmayanlar bireysel olarak inisiyatif almaya ba\u015fl\u0131yor.\nSaint Laurent moda takvimlerinden \u00e7\u0131kt\u0131Bunlardan ilki Saint Laurent oldu.\nMarka, bundan b\u00f6yle Paris Moda Haftas\u0131 dahil hi\u00e7bir moda takviminde yer almayacak.\nMarkan\u0131n bu hamlesi, geleneksel moda haftalar\u0131 ve zorunlu takvimlerin yeniden sorgulanmas\u0131na yol a\u00e7arken d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcn kal\u0131c\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131na dair tart\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00fcndeme getirdi.\nSTANDART G\u00dcZELL\u0130K ALGILARININ \u00d6TES\u0130NDEInstagram\u2019\u0131n yeni \u00e7\u0131lg\u0131n ak\u0131m\u0131: \u00c7irkin makyaj trendi!\nStandart g\u00fczelli\u011fe bir ba\u015fkald\u0131r\u0131...Farkl\u0131 bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131na sahip makyaj sanat\u00e7\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan pop\u00fcler hale getirilen bu abs\u00fcrt trend, makyaj\u0131 yaln\u0131zca g\u00fczel g\u00f6r\u00fcnmek i\u00e7in de\u011fil, tam tersine, standart g\u00fczellik alg\u0131lar\u0131na bir ba\u015fkald\u0131r\u0131 olarak konumland\u0131r\u0131yor.\nHerkesin birbirine benzedi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen makyaj sanat\u00e7\u0131lar\u0131, y\u00fcz\u00fc adeta bir tuval gibi ele al\u0131yor ve sanat\u0131n\u0131 konu\u015fturuyor.\nKimi politik mesaj veriyor, kimi dayat\u0131lan g\u00fczellik alg\u0131s\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131yor, kimi de farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131n daha g\u00fczel oldu\u011funu savunuyor.\nYolunmu\u015f ka\u015flar, pespembe yanaklar ve resim defterini and\u0131ran g\u00f6r\u00fcn\u00fcmleri \u00fczerinizde denemek ister miydiniz bilmiyoruz ancak bu makyajlar\u0131 yapan sanat\u00e7\u0131lar, zaman zaman soka\u011fa \u00e7\u0131karken bile kendilerine uyguluyorlar.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yaln\u0131zca ayr\u0131cal\u0131kl\u0131 ki\u015filerin takip edebildi\u011fi moda haftalar\u0131, sosyal medyaya ta\u015f\u0131n\u0131yor. \u0130steyen herkesin izleyebildi\u011fi \u015fovlar da moda haftalar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131n\u0131 sorgulat\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}