{
    "article_id": "c535987ebb455d676e37354bd289cd07.1590266182.0096068",
    "title": "Diyarbak\u0131r, Mardin ve Kahramanmara\u015f'ta bayram namaz\u0131 saat ka\u00e7ta? \u0130l il bayram namaz\u0131 saatleri",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-diyarbakir-mardin-ve-kahramanmarasta-bayram-namazi-saat-kacta-il-il-bayram-namazi-saatleri-41524247",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-diyarbakir-mardin-ve-kahramanmarasta-bayram-namazi-saat-kacta-il-il-bayram-namazi-saatleri-41524247",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec911e2c03c0e171ccd967c.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec911e2c03c0e171ccd967c.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u0130YANET BA\u015eKANI AL\u0130 ERBA\u015e'TAN A\u00c7IKLAMA Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131namayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dileyen nafile niyetiyle iki ya da d\u00f6rt rekat ku\u015fluk namaz\u0131 k\u0131labilir\" dedi. Erba\u015f, \u015funlar\u0131 ifade etti: \"\u015e\u00fcphesiz bu heyecan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 vakti de bayram namaz\u0131d\u0131r. Ancak hepimizin bildi\u011fi gibi bir salg\u0131n sebebiyle zor ve \u00e7ok hassas zamanlardan ge\u00e7mekteyiz. Bu sebeple \u00fcz\u00fclerek ifade etmeliyim ki; camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131lamayaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcce dinimiz \u0130slam'a g\u00f6re insan hayat\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden daha \u00f6nemli ve daha \u00f6nceliklidir. Ancak camilerimizden uzak kalman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc bir nebze azaltmak maksad\u0131yla, bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilimizin kendi bayram namaz\u0131 vaktinde, minarelerimizden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler y\u00fckselecektir.\"\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "il",
        "bu",
        "namaz\u0131",
        "saat",
        "kahramanmara\u015fta",
        "daha",
        "bayram",
        "ancak",
        "erba\u015f",
        "mardin",
        "saatleri",
        "ve",
        "bir",
        "\u015f\u00fcphesiz",
        "i\u0307l",
        "ifade",
        "ka\u00e7ta"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Diyarbak\u0131r Mardin ve Kahramanmara\u015f'ta",
        "SeoHaber",
        "icerikhaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u0130YANET BA\u015eKANI AL\u0130 ERBA\u015e'TAN A\u00c7IKLAMA Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Ali Erba\u015f, koronavir\u00fcs nedeniyle bayram namaz\u0131n\u0131n camilerde k\u0131l\u0131namayaca\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Dileyen nafile niyetiyle iki ya da d\u00f6rt rekat ku\u015fluk namaz\u0131 k\u0131labilir\" dedi.\nErba\u015f, \u015funlar\u0131 ifade etti: \"\u015e\u00fcphesiz bu heyecan\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 vakti de bayram namaz\u0131d\u0131r.\nAncak hepimizin bildi\u011fi gibi bir salg\u0131n sebebiyle zor ve \u00e7ok hassas zamanlardan ge\u00e7mekteyiz.\nBu sebeple \u00fcz\u00fclerek ifade etmeliyim ki; camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131lamayaca\u011f\u0131z.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc y\u00fcce dinimiz \u0130slam'a g\u00f6re insan hayat\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 her \u015feyden daha \u00f6nemli ve daha \u00f6nceliklidir.\nAncak camilerimizden uzak kalman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc bir nebze azaltmak maksad\u0131yla, bayram\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilimizin kendi bayram namaz\u0131 vaktinde, minarelerimizden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler y\u00fckselecektir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler - \u0130l il bayram namaz\u0131 saatleri ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 Ramazan Bayram\u0131na k\u0131sa bir s\u00fcre kala g\u00fcndeme geldi. Diyarbak\u0131r, Mardin ve Kahramanmara\u015f'ta ikamet eden vatanda\u015flar da bayram namaz\u0131 saatlerini merak ediyor. Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 her y\u0131l dini bayramlardan \u00f6nce illere g\u00f6re bayram namaz\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}