{
    "article_id": "e69459bf3a431d90a13c3f41cbb7dd68.1590266188.7198024",
    "title": "Gelenekselle modernin kesi\u015fiminde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6yk\u00fcc\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/gelenekselle-modernin-kesisiminde-buyuk-bir-oykucu-41523312",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/gelenekselle-modernin-kesisiminde-buyuk-bir-oykucu-41523312",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77d0dc9de3d2838115805.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec77d0dc9de3d2838115805.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ryunosuke Akutagawa\n\nK\u0131sa bir ya\u015fam, verimli bir edebiyat hayat\u0131... San\u0131yorum Ryunosuke Akutagawa\u2019n\u0131n 35 y\u0131ll\u0131k \u00f6mr\u00fc bu c\u00fcmleyle \u00f6zetlenebilir. \u201cK\u0131sa \u00f6yk\u00fcn\u00fcn babas\u0131\u201d olarak an\u0131l\u0131yor. Japonya\u2019n\u0131n en \u00f6nemli edebiyat \u00f6d\u00fcllerinden birine de ad\u0131n\u0131 vermi\u015f. \u00dclkesinde \u00f6yk\u00fc t\u00fcr\u00fcn\u00fcn kurucusu olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda k\u0131sa ya\u015fam\u0131 ve verimli yazarl\u0131\u011f\u0131yla bir anlamda \u00d6mer Seyfettin\u2019e benzetebiliriz. 13 y\u0131lda 150\u2019den fazla \u00f6yk\u00fc, 55 deneme, 66 makale ve 19 kitap yay\u0131mlam\u0131\u015f.\n\nRyunosuke Akutagawa 1 Mart 1892 y\u0131l\u0131nda Tokyo\u2019da do\u011fmu\u015f. 1914\u2019te, 22 ya\u015f\u0131ndayken ilk \u00f6yk\u00fcs\u00fc yay\u0131mlanm\u0131\u015f. \u00d6yk\u00fcn\u00fcn ad\u0131 \u2018\u0130htiyarl\u0131k\u2019. \u00d6nce \u00fclkesinde, sonra d\u00fcnyada tan\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u2018Rashomon\u2019la 23 ya\u015f\u0131nda \u00fcnl\u00fc bir yazar haline gelmi\u015f. Bu \u00f6yk\u00fcn\u00fcn yer ald\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 T\u00fcrk\u00e7ede de yay\u0131mland\u0131. Eserleri sinemaya, baleye, operaya, \u00e7izgi romana uyarlanm\u0131\u015f.\n\nYa\u015fam\u0131 bir trajediyle ba\u015flam\u0131\u015f. Annesi do\u011fumundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131na kap\u0131lm\u0131\u015f ve bebe\u011fine bakamaz hale gelmi\u015f. Akutagawa\u2019y\u0131 day\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015f. Teyzesi annelik yapm\u0131\u015f. Gen\u00e7 ya\u015fta \u00f6lmek istemesi, intihar te\u015febb\u00fcslerinin nedeni de annesi gibi hastalanaca\u011f\u0131 korkusu. Bu korkuyla vehme kap\u0131lm\u0131\u015f, hal\u00fcsinasyonlar g\u00f6rmeye ba\u015flam\u0131\u015f. 35 ya\u015f\u0131ndayken a\u015f\u0131r\u0131 dozda ila\u00e7 alarak \u00f6lm\u00fc\u015f.\n\nAkutagawa, \u00f6yk\u00fcde yap\u0131n\u0131n \u00f6nemine inanm\u0131\u015f. Hik\u00e2yenin nas\u0131l anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yap\u0131n\u0131n, hik\u00e2yenin i\u00e7eri\u011finden daha \u00f6nemli oldu\u011funu savunmu\u015f. Modern bir \u00f6yk\u00fcc\u00fc ama Japonya\u2019n\u0131n tarihinden, edebi gelene\u011finden yararlanmay\u0131 da ihmal etmiyor.\n\n\u2018Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131\u2019, Akutagawa\u2019n\u0131n T\u00fcrk\u00e7edeki yeni \u00f6yk\u00fc derlemesi... 21 k\u0131sa \u00f6yk\u00fcden olu\u015fuyor. \u00d6yk\u00fclerde Akutagawa\u2019n\u0131n hem modernist anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n verimlerini hem de Japon efsanelerine, masallar\u0131na, halk \u00f6yk\u00fclerine y\u00f6nelen, onlar\u0131 yeniden ele alan, anlatan \u00f6rnekleri okuyoruz. Yazar\u0131n Bat\u0131 edebiyat\u0131n\u0131 iyi bildi\u011fini, onlar\u0131 kendine \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anl\u0131yoruz. Gelenekselden yararlan\u0131rken bu anlay\u0131\u015fla davran\u0131yor.\n\nKitaba ad\u0131n\u0131 veren \u2018Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131\u2019 da \u00e7ok bilinen bir Japon halk masal\u0131n\u0131n yeniden yorumu. Kitaptaki notlardan Akutagawa\u2019n\u0131n bu masallar\u0131 kendi yorumuyla yeniden yazmaktaki amac\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi ele\u015ftirmek oldu\u011funu anl\u0131yoruz. Sans\u00fcr\u00fc a\u015fman\u0131n bir yolu olarak d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f san\u0131r\u0131m.\n\nKitab\u0131n ilk \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u2018Baba\u2019da ortaokul y\u0131llar\u0131ndan s\u00f6z ediyor; \u00f6yk\u00fc kahraman\u0131 ve arkada\u015flar\u0131ndan birinin babas\u0131n\u0131n modernle klasik kar\u0131\u015f\u0131k giyiminin \u00f6\u011frenciler aras\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcncelere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlat\u0131yor. \u00d6yk\u00fc geleneksel de\u011ferlere ba\u011fl\u0131 kalanlarla modernle\u015fmeye, Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00e7eli\u015fkisi olarak da anla\u015f\u0131labilir.\n\nAkutagawa\u2019n\u0131n tarafs\u0131z, \u00f6yk\u00fcn\u00fcn t\u00fcm kahramanlar\u0131na mizahi bir bak\u0131\u015f\u0131, anlat\u0131m\u0131 var. Ne gelenekselden ne de modernden yana tav\u0131r koyuyor ama anlat\u0131m\u0131n\u0131n d\u00f6nemine g\u00f6re olduk\u00e7a yenilik\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz. Gelenekselle modernin \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir unsur oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm Japon edebiyat\u0131ndan daha \u00f6nce okudu\u011fum \u00f6rneklere bakarak Akutagawa\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fc tavr\u0131n\u0131n belirgin oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim. \u00d6yk\u00fclerin 1920\u2019li y\u0131llar\u0131n ba\u015flar\u0131nda yaz\u0131l\u0131p yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek bu \u00f6nc\u00fcl\u00fck daha iyi anla\u015f\u0131l\u0131r san\u0131r\u0131m. Geleneklerine ba\u011fl\u0131 bir toplum radikal bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ya\u015f\u0131yor ve modernle\u015fiyor. Bu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p geleneklere s\u0131k\u0131ca ba\u011flananlar oldu\u011fu gibi hemen de\u011fi\u015fime ayak uyduranlar da var ve bunlar\u0131n aras\u0131nda ya\u015fanan ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz \u00e7eli\u015fkiler \u00f6yk\u00fclerin konusu oluyor. Akutagawa\u2019n\u0131n rahat bir anlat\u0131m\u0131 hemen okuru sar\u0131yor, \u00f6yk\u00fclere kap\u0131lman\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor. Diyalo\u011fa \u00f6nem vermesi, diyaloglar\u0131n sahicili\u011fi de \u00f6yk\u00fclerle \u00f6zde\u015fle\u015fmede \u00f6nemli bir etken. Tam olarak bir olay\u0131 anlatm\u0131yor, genelde bir durumu, tavr\u0131 \u00f6yk\u00fcle\u015ftiriyor ki bu da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u0131llar a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir \u00f6nc\u00fc tav\u0131r.\n\nMAYMUN VE YENGE\u00c7 SAVA\u015eLARI\n\nRyunosuke Akutagawa\n\n\u00c7evirenler: Esmanur Yi\u011fit, Esranur Yi\u011fit\n\nJapon Yay\u0131nlar\u0131, 2020\n\n96 sayfa, 20 TL.",
    "keywords": [
        "modernin",
        "kesi\u015fiminde",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "bu",
        "\u00f6yk\u00fcn\u00fcn",
        "gelenekselle",
        "akutagawan\u0131n",
        "\u00f6yk\u00fc",
        "\u00f6yk\u00fcc\u00fc",
        "olarak",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ryunosuke Akutagawa",
        "Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131",
        "k\u0131sa \u00f6yk\u00fcn\u00fcn babas\u0131",
        "Rashomon"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ryunosuke AkutagawaK\u0131sa bir ya\u015fam, verimli bir edebiyat hayat\u0131... San\u0131yorum Ryunosuke Akutagawa\u2019n\u0131n 35 y\u0131ll\u0131k \u00f6mr\u00fc bu c\u00fcmleyle \u00f6zetlenebilir.\n\u201cK\u0131sa \u00f6yk\u00fcn\u00fcn babas\u0131\u201d olarak an\u0131l\u0131yor.\nJaponya\u2019n\u0131n en \u00f6nemli edebiyat \u00f6d\u00fcllerinden birine de ad\u0131n\u0131 vermi\u015f.\n\u00dclkesinde \u00f6yk\u00fc t\u00fcr\u00fcn\u00fcn kurucusu olmas\u0131n\u0131n yan\u0131nda k\u0131sa ya\u015fam\u0131 ve verimli yazarl\u0131\u011f\u0131yla bir anlamda \u00d6mer Seyfettin\u2019e benzetebiliriz.\n13 y\u0131lda 150\u2019den fazla \u00f6yk\u00fc, 55 deneme, 66 makale ve 19 kitap yay\u0131mlam\u0131\u015f.\nRyunosuke Akutagawa 1 Mart 1892 y\u0131l\u0131nda Tokyo\u2019da do\u011fmu\u015f.\n1914\u2019te, 22 ya\u015f\u0131ndayken ilk \u00f6yk\u00fcs\u00fc yay\u0131mlanm\u0131\u015f.\n\u00d6yk\u00fcn\u00fcn ad\u0131 \u2018\u0130htiyarl\u0131k\u2019.\n\u00d6nce \u00fclkesinde, sonra d\u00fcnyada tan\u0131nmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u2018Rashomon\u2019la 23 ya\u015f\u0131nda \u00fcnl\u00fc bir yazar haline gelmi\u015f.\nBu \u00f6yk\u00fcn\u00fcn yer ald\u0131\u011f\u0131 kitab\u0131 T\u00fcrk\u00e7ede de yay\u0131mland\u0131.\nEserleri sinemaya, baleye, operaya, \u00e7izgi romana uyarlanm\u0131\u015f.\nYa\u015fam\u0131 bir trajediyle ba\u015flam\u0131\u015f.\nAnnesi do\u011fumundan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra ak\u0131l hastal\u0131\u011f\u0131na kap\u0131lm\u0131\u015f ve bebe\u011fine bakamaz hale gelmi\u015f.\nAkutagawa\u2019y\u0131 day\u0131s\u0131 b\u00fcy\u00fctm\u00fc\u015f.\nTeyzesi annelik yapm\u0131\u015f.\nGen\u00e7 ya\u015fta \u00f6lmek istemesi, intihar te\u015febb\u00fcslerinin nedeni de annesi gibi hastalanaca\u011f\u0131 korkusu.\nBu korkuyla vehme kap\u0131lm\u0131\u015f, hal\u00fcsinasyonlar g\u00f6rmeye ba\u015flam\u0131\u015f.\n35 ya\u015f\u0131ndayken a\u015f\u0131r\u0131 dozda ila\u00e7 alarak \u00f6lm\u00fc\u015f.\nAkutagawa, \u00f6yk\u00fcde yap\u0131n\u0131n \u00f6nemine inanm\u0131\u015f.\nHik\u00e2yenin nas\u0131l anlat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yap\u0131n\u0131n, hik\u00e2yenin i\u00e7eri\u011finden daha \u00f6nemli oldu\u011funu savunmu\u015f.\nModern bir \u00f6yk\u00fcc\u00fc ama Japonya\u2019n\u0131n tarihinden, edebi gelene\u011finden yararlanmay\u0131 da ihmal etmiyor.\n\u2018Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131\u2019, Akutagawa\u2019n\u0131n T\u00fcrk\u00e7edeki yeni \u00f6yk\u00fc derlemesi... 21 k\u0131sa \u00f6yk\u00fcden olu\u015fuyor.\n\u00d6yk\u00fclerde Akutagawa\u2019n\u0131n hem modernist anlay\u0131\u015f\u0131n\u0131n verimlerini hem de Japon efsanelerine, masallar\u0131na, halk \u00f6yk\u00fclerine y\u00f6nelen, onlar\u0131 yeniden ele alan, anlatan \u00f6rnekleri okuyoruz.\nYazar\u0131n Bat\u0131 edebiyat\u0131n\u0131 iyi bildi\u011fini, onlar\u0131 kendine \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anl\u0131yoruz.\nGelenekselden yararlan\u0131rken bu anlay\u0131\u015fla davran\u0131yor.\nKitaba ad\u0131n\u0131 veren \u2018Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131\u2019 da \u00e7ok bilinen bir Japon halk masal\u0131n\u0131n yeniden yorumu.\nKitaptaki notlardan Akutagawa\u2019n\u0131n bu masallar\u0131 kendi yorumuyla yeniden yazmaktaki amac\u0131n\u0131n ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemi ele\u015ftirmek oldu\u011funu anl\u0131yoruz.\nSans\u00fcr\u00fc a\u015fman\u0131n bir yolu olarak d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fc\u015f san\u0131r\u0131m.\nKitab\u0131n ilk \u00f6yk\u00fcs\u00fc \u2018Baba\u2019da ortaokul y\u0131llar\u0131ndan s\u00f6z ediyor; \u00f6yk\u00fc kahraman\u0131 ve arkada\u015flar\u0131ndan birinin babas\u0131n\u0131n modernle klasik kar\u0131\u015f\u0131k giyiminin \u00f6\u011frenciler aras\u0131nda ne d\u00fc\u015f\u00fcncelere yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlat\u0131yor.\n\u00d6yk\u00fc geleneksel de\u011ferlere ba\u011fl\u0131 kalanlarla modernle\u015fmeye, Bat\u0131l\u0131la\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n \u00e7eli\u015fkisi olarak da anla\u015f\u0131labilir.\nAkutagawa\u2019n\u0131n tarafs\u0131z, \u00f6yk\u00fcn\u00fcn t\u00fcm kahramanlar\u0131na mizahi bir bak\u0131\u015f\u0131, anlat\u0131m\u0131 var.\nNe gelenekselden ne de modernden yana tav\u0131r koyuyor ama anlat\u0131m\u0131n\u0131n d\u00f6nemine g\u00f6re olduk\u00e7a yenilik\u00e7i oldu\u011funu s\u00f6yleyebiliriz.\nGelenekselle modernin \u00e7at\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir unsur oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm Japon edebiyat\u0131ndan daha \u00f6nce okudu\u011fum \u00f6rneklere bakarak Akutagawa\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fc tavr\u0131n\u0131n belirgin oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim.\n\u00d6yk\u00fclerin 1920\u2019li y\u0131llar\u0131n ba\u015flar\u0131nda yaz\u0131l\u0131p yay\u0131mland\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek bu \u00f6nc\u00fcl\u00fck daha iyi anla\u015f\u0131l\u0131r san\u0131r\u0131m.\nGeleneklerine ba\u011fl\u0131 bir toplum radikal bir d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm ya\u015f\u0131yor ve modernle\u015fiyor.\nBu d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcme kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131k\u0131p geleneklere s\u0131k\u0131ca ba\u011flananlar oldu\u011fu gibi hemen de\u011fi\u015fime ayak uyduranlar da var ve bunlar\u0131n aras\u0131nda ya\u015fanan ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz \u00e7eli\u015fkiler \u00f6yk\u00fclerin konusu oluyor.\nAkutagawa\u2019n\u0131n rahat bir anlat\u0131m\u0131 hemen okuru sar\u0131yor, \u00f6yk\u00fclere kap\u0131lman\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor.\nDiyalo\u011fa \u00f6nem vermesi, diyaloglar\u0131n sahicili\u011fi de \u00f6yk\u00fclerle \u00f6zde\u015fle\u015fmede \u00f6nemli bir etken.\nTam olarak bir olay\u0131 anlatm\u0131yor, genelde bir durumu, tavr\u0131 \u00f6yk\u00fcle\u015ftiriyor ki bu da ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 y\u0131llar a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir \u00f6nc\u00fc tav\u0131r.\nMAYMUN VE YENGE\u00c7 SAVA\u015eLARIRyunosuke Akutagawa\u00c7evirenler: Esmanur Yi\u011fit, Esranur Yi\u011fitJapon Yay\u0131nlar\u0131, 202096 sayfa, 20 TL.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Akira Kurosawa taraf\u0131ndan sinemaya da uyarlanan \u2018Rashomon\u2019un da yazar\u0131 olan \u2018k\u0131sa \u00f6yk\u00fcn\u00fcn babas\u0131\u2019 Ryunosuke Akutagawa, \u2018Maymun ve Yenge\u00e7 Sava\u015flar\u0131\u2019nda Japon halk masallar\u0131n\u0131, efsanelerini modernist anlay\u0131\u015fla yeniden yorumluyor. Akutagawa\u2019n\u0131n rahat anlat\u0131m\u0131 okuru hemen sar\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}