{
    "article_id": "621d1a7049528a335226468cc6eeff56.1590266189.9928658",
    "title": "Ethem Baran: \u00d6yk\u00fcy\u00fc Sait Faik\u2019le tan\u0131d\u0131m, ondan \u00f6\u011frendim",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/ethem-baran-oykuyu-sait-faikle-tanidim-ondan-ogrendim-41517668",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/ethem-baran-oykuyu-sait-faikle-tanidim-ondan-ogrendim-41517668",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd478e2269a2013884a854.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebd478e2269a2013884a854.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ethem BaranFoto\u011fraf: Mert G\u00f6khan Ko\u00e7\n\n40 y\u0131ldan fazlad\u0131r \u00f6yk\u00fc yaz\u0131yorsun? D\u00f6n\u00fcp geriye bakt\u0131\u011f\u0131nda \u00f6yk\u00fcyle, yaz\u0131yla ili\u015fkini nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsun?\n\nO kadar olmu\u015f mu ger\u00e7ekten!.. \u0130lk \u00f6yk\u00fcm 18 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131, 1980 Ocak ay\u0131nda; evet, 40 y\u0131l olmu\u015f. 1978\u2019den itibaren hen\u00fcz bir lise \u00f6\u011frencisiyken desenlerim yay\u0131mlanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 dergilerde. Yaz\u0131yla resim bir s\u00fcre birlikte gitti. Sonras\u0131nda yaz\u0131 a\u011f\u0131r bast\u0131. K\u0131sacas\u0131, akl\u0131m erdi ereli hep yaz\u0131n\u0131n i\u00e7inde yer ald\u0131m. Bu ili\u015fkide okurluk yan\u0131m her zaman \u00f6n planda oldu, kendimi daha \u00e7ok okur olarak tan\u0131mlamay\u0131 tercih ettim. Romanlar da yazd\u0131m ve yenisini yaz\u0131yorum ama \u00f6yk\u00fcn\u00fcn yeri ba\u015fka oldu bende. \u00d6yk\u00fcn\u00fcn s\u0131k\u0131 dokusunu, anlam derinli\u011fini, billurla\u015fm\u0131\u015f halini, vurucu etkisini seviyorum.\n\n\n\nSait Faik \u00d6d\u00fcl\u00fc, \u201cSait Faik\u2019in \u00f6zellikle son y\u0131llar\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131k verdi\u011fi \u2018do\u011fa\u2019n\u0131n \u015fiirsel bir s\u00f6ylemle in\u015fas\u0131na ili\u015fkin bi\u00e7emini, \u00f6zg\u00fcn bir dile getiri\u015fle yeniden \u00fcretti\u011fin\u201d gerek\u00e7esiyle verildi sana. Sait Faik\u2019le senin \u00f6yk\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn aras\u0131nda nas\u0131l yak\u0131nl\u0131klar kurabiliriz?\n\n\u00d6yk\u00fcy\u00fc ben ta ortaokul y\u0131llar\u0131nda Sait Faik\u2019le tan\u0131d\u0131m, ondan \u00f6\u011frendim. \u0130nsan\u0131n i\u00e7inde gezdirdi\u011fi hik\u00e2yeyi, do\u011fan\u0131n bize f\u0131s\u0131ldad\u0131\u011f\u0131 kendi hik\u00e2yesini onun sat\u0131rlar\u0131 aras\u0131nda da g\u00f6r\u00fcnce \u00f6n\u00fcmde bir yol a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim. O yolu ba\u015fka yollara ba\u011flamaya, yeni yollar bulmaya ve kendi kendime m\u0131r\u0131ldanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum y\u0131llard\u0131r. Benim de kar\u015f\u0131ma \u2018s\u0131radan\u2019 denilen, k\u0131y\u0131da k\u00f6\u015fede kalm\u0131\u015f, hik\u00e2yesinin anlat\u0131lmas\u0131n\u0131 bekleyen insanlar \u00e7\u0131k\u0131yor. Bak\u0131\u015flar\u0131m\u0131 kendi i\u00e7imden, i\u00e7imde dolan\u0131p duran insanlardan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7evirdi\u011fimde de t\u0131pk\u0131 onun gibi ya\u011fmuru, r\u00fczg\u00e2r\u0131, havadaki bulutu, ku\u015flar\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum. B\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n benim g\u00f6rd\u00fcklerim, benim harflerim, kelimelerim, c\u00fcmlelerim olmas\u0131n\u0131 istiyorum. Her c\u00fcmle \u00fczerinde ince ince \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. \u00d6yk\u00fcye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fim hik\u00e2yeyi anlatman\u0131n farkl\u0131 yollar\u0131n\u0131 aray\u0131p bulmaya, ke\u015ffetmeye, dahas\u0131 yaratmaya \u00e7aba g\u00f6steriyorum.\n\n\n\n\u00d6d\u00fcl kazanan kitab\u0131n \u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019 bir ustal\u0131k d\u00f6nemi eseri. Kitab\u0131, kitaptaki \u00f6yk\u00fcleri kendi yazarl\u0131k \u00e7izginde nereye koyuyorsun?\n\n\u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019 d\u00f6rt y\u0131ll\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc. Ve benim sekizinci \u00f6yk\u00fc kitab\u0131m. Her kitab\u0131mda oldu\u011fu gibi bunda da kendimi tekrar etmekten, ayn\u0131 yerlerde oyalanmaktan, yeni bir yerlere gidememek ya da en az\u0131ndan oralar\u0131 i\u015faret edememekten korkarak kalemi elime ald\u0131m. \u2018Ustal\u0131k\u2019 kelimesi de korkutur beni. Her g\u00fcn yeni bir \u015feyler \u00f6\u011freniyorum, her g\u00fcn acemili\u011fim art\u0131yor ve ben her yeni yaz\u0131ya tedirgin, \u00fcrkek bir ruh haliyle ba\u015fl\u0131yorum. \u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019daki \u00f6yk\u00fcleri yazarken de \u00f6yle oldu. Bildiklerimi, yazd\u0131klar\u0131m\u0131 unutmak, yazarken tekrar hat\u0131rlamak, hatta her \u015feyi yeni ba\u015ftan \u00f6\u011frenmek iste\u011fiydi bu. Kahramanlar\u0131m ve onlar\u0131n hik\u00e2yeleri de bana ayak uydurdu.\n\n\n\n\u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019da nostalji a\u011f\u0131r bas\u0131yor. Yurda, eve, anne-babaya d\u00f6nme \u00f6zlemi var. Uzun y\u0131llard\u0131r Ankara\u2019da ya\u015fayan bir Yozgatl\u0131 olarak memleketine, evine, ailene nas\u0131l d\u00f6nersin?\n\nEvet, yakla\u015f\u0131k 40 y\u0131ld\u0131r Ankara\u2019da ya\u015f\u0131yorum. Ailem uzun y\u0131llar \u00f6nce Kocaeli\u2019ne ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in memleketimle ba\u011flant\u0131m zay\u0131flad\u0131. \u015eimdiki Yozgat benim bildi\u011fim Yozgat de\u011fil. Ben de oran\u0131n yabanc\u0131s\u0131y\u0131m art\u0131k. Ama zihnimde \u00e7ocuklu\u011fumdakine benzer bir kasaba ve bir mahalle kurdum ve bunu yaz\u0131ya aktard\u0131m. Anlatmak iste\u011fim hik\u00e2yeyi ve onun kahramanlar\u0131n\u0131 al\u0131p o kasabaya, o mahalleye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorum. \u00d6nceden anlatt\u0131\u011f\u0131m kahramanlar h\u00e2l\u00e2 o mahallede ya\u015f\u0131yor tabii. B\u00f6ylece yeni \u00f6yk\u00fcn\u00fcn kahramanlar\u0131yla zaman zaman yollar\u0131 kesi\u015fiyor, hik\u00e2yeleri birbirine ba\u011flan\u0131yor ve bir metinden di\u011ferine s\u0131\u00e7rayarak kitaplar\u0131m aras\u0131nda dola\u015f\u0131yorlar. Yani nostalji duygusuyla yapm\u0131yorum bunu.\n\nS\u0131radan insanlar\u0131, yoksullar\u0131 s\u0131cak, insanc\u0131l bir \u00fcslupla anlat\u0131yorsun. Kahramanlar\u0131n \u00f6yk\u00fclerine nerelerden geliyor, esin kaynaklar\u0131n neler?\n\nHayat\u0131n i\u00e7inde nas\u0131l durdu\u011fumuz, nerelere nas\u0131l bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve ne istedi\u011fimizle ilgili bir durum san\u0131r\u0131m bu. Hik\u00e2yelerle \u00e7evrili bir d\u00fcnyada ya\u015f\u0131yoruz. Bazen biz onlar\u0131 se\u00e7iyoruz bazen de onlar bizi. Zorlama, \u0131smarlama olan hi\u00e7bir \u015feyi yazam\u0131yorum. Yazmaya ba\u015flamadan \u00f6nce elimde bir hik\u00e2ye olmas\u0131n\u0131 isterim. Sonra anlataca\u011f\u0131m karakteri iyi tan\u0131mak. Onlar gibi d\u00fc\u015f\u00fcnmek, hissetmek, y\u00fcr\u00fcmek, konu\u015fmak. \u0130nand\u0131r\u0131c\u0131, sahici olmal\u0131 anlataca\u011f\u0131m karakter. Seviyorum yazd\u0131\u011f\u0131m karakterleri. Onlar\u0131 unutmuyorum. Zaman zaman yeni \u00f6yk\u00fclerde tekrar rol veriyorum onlara. Hayattan ve okuduklar\u0131mdan besleniyorum. Hayat dedi\u011fim \u015feyin de hayalle ili\u015fkisini yak\u0131ndan izliyorum.\n\n\n\nDil ve anlat\u0131ma \u00f6nem verdi\u011fini biliyoruz. G\u00fcl\u00fcmseyen, mizaha yak\u0131n bir anlat\u0131m\u0131n da var. Bu dilin, anlat\u0131m\u0131n i\u00e7inde mizah\u0131n yeri nedir?\n\nEdebiyat dildir her \u015feyden \u00f6nce. Ve dil Alain\u2019in s\u00f6yledi\u011fi gibi d\u00fc\u015f\u00fcncenin evidir. Yazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m ilk g\u00fcnden beri \u00fcslup sahibi olmaya, kendime ait bir ses bulmaya \u00e7aba g\u00f6sterdim. Unutulmaya y\u00fcz tutmu\u015f, tozlanm\u0131\u015f kelimeleri bulup \u00e7\u0131karmaya, konu\u015fma dilinin inceliklerini g\u00f6z \u00f6n\u00fcne sermeye, dilin b\u00fct\u00fcn olanaklar\u0131n\u0131 kullanarak onu geni\u015fletmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m. Emek verilmemi\u015f, \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmam\u0131\u015f, ince ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na dikkat edilmemi\u015f, k\u0131sacas\u0131 i\u015flenmemi\u015f dil ve anlat\u0131m bi\u00e7iminin uza\u011f\u0131nda durmu\u015fumdur her zaman. \u0130nsan\u0131 her y\u00f6n\u00fcyle g\u00f6rmeye, tan\u0131maya, anlamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda mizahla, o derin d\u00fcnyayla y\u00fcz y\u00fcze gelmeniz ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir durum. Ben de seviyorum mizah\u0131. Muzip insanlar\u0131 seviyorum. Onlar da benim onlar\u0131 sevdi\u011fimi bildiklerinden olsa gerek gelip s\u0131z\u0131yorlar sat\u0131rlar\u0131m\u0131n aras\u0131na.\n\n\n\nKoronavir\u00fcsl\u00fc g\u00fcnler \u00f6yk\u00fclerine, romanlar\u0131na nas\u0131l yans\u0131yacak? Yazmakta oldu\u011funu bildi\u011fimiz roman\u0131nda bug\u00fcnlerin izlerini de bulacak m\u0131y\u0131z?\n\nYeni roman\u0131mda bug\u00fcnlerin izleri olmayacak, bunu biliyorum. Bu arada \u00f6yk\u00fc yazar m\u0131y\u0131m, \u015fimdiden bir \u015fey s\u00f6ylemem zor; yazarsam da salg\u0131n g\u00fcnleri metne s\u0131zar m\u0131 bilemem ama hayat\u0131m\u0131z\u0131 k\u00f6t\u00fc etkiledi. Yazmaktan, \u00fcretmekten uzakla\u015ft\u0131rd\u0131 beni. Okumak d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey gelmiyor elimden.\n\n\n\nD\u00d6NGEL D\u00dcNYA\n\nEthem Baran\n\n\u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131, 2020\n\n115 sayfa, 20 TL.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "\u00f6\u011frendim",
        "sait",
        "bu",
        "ondan",
        "kendi",
        "yeni",
        "faikle",
        "baran",
        "tan\u0131d\u0131m",
        "benim",
        "ve",
        "\u00f6yk\u00fcy\u00fc",
        "ethem",
        "bir",
        "da",
        "zaman",
        "nas\u0131l",
        "i\u00e7inde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ethem Baran",
        "Sait Faik Hikaye Arma\u011fan\u0131",
        "D\u00f6ngel D\u00fcnya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ethem BaranFoto\u011fraf: Mert G\u00f6khan Ko\u00e740 y\u0131ldan fazlad\u0131r \u00f6yk\u00fc yaz\u0131yorsun?\nD\u00f6n\u00fcp geriye bakt\u0131\u011f\u0131nda \u00f6yk\u00fcyle, yaz\u0131yla ili\u015fkini nas\u0131l de\u011ferlendiriyorsun?\n\u0130lk \u00f6yk\u00fcm 18 ya\u015f\u0131ndayken \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131, 1980 Ocak ay\u0131nda; evet, 40 y\u0131l olmu\u015f.\n1978\u2019den itibaren hen\u00fcz bir lise \u00f6\u011frencisiyken desenlerim yay\u0131mlanmaya ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131 dergilerde.\nYaz\u0131yla resim bir s\u00fcre birlikte gitti.\nK\u0131sacas\u0131, akl\u0131m erdi ereli hep yaz\u0131n\u0131n i\u00e7inde yer ald\u0131m.\nBu ili\u015fkide okurluk yan\u0131m her zaman \u00f6n planda oldu, kendimi daha \u00e7ok okur olarak tan\u0131mlamay\u0131 tercih ettim.\nRomanlar da yazd\u0131m ve yenisini yaz\u0131yorum ama \u00f6yk\u00fcn\u00fcn yeri ba\u015fka oldu bende.\n\u00d6yk\u00fcn\u00fcn s\u0131k\u0131 dokusunu, anlam derinli\u011fini, billurla\u015fm\u0131\u015f halini, vurucu etkisini seviyorum.\nSait Faik \u00d6d\u00fcl\u00fc, \u201cSait Faik\u2019in \u00f6zellikle son y\u0131llar\u0131nda a\u011f\u0131rl\u0131k verdi\u011fi \u2018do\u011fa\u2019n\u0131n \u015fiirsel bir s\u00f6ylemle in\u015fas\u0131na ili\u015fkin bi\u00e7emini, \u00f6zg\u00fcn bir dile getiri\u015fle yeniden \u00fcretti\u011fin\u201d gerek\u00e7esiyle verildi sana.\nSait Faik\u2019le senin \u00f6yk\u00fcc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn aras\u0131nda nas\u0131l yak\u0131nl\u0131klar kurabiliriz?\n\u00d6yk\u00fcy\u00fc ben ta ortaokul y\u0131llar\u0131nda Sait Faik\u2019le tan\u0131d\u0131m, ondan \u00f6\u011frendim.\n\u0130nsan\u0131n i\u00e7inde gezdirdi\u011fi hik\u00e2yeyi, do\u011fan\u0131n bize f\u0131s\u0131ldad\u0131\u011f\u0131 kendi hik\u00e2yesini onun sat\u0131rlar\u0131 aras\u0131nda da g\u00f6r\u00fcnce \u00f6n\u00fcmde bir yol a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 fark ettim.\nO yolu ba\u015fka yollara ba\u011flamaya, yeni yollar bulmaya ve kendi kendime m\u0131r\u0131ldanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum y\u0131llard\u0131r.\nBenim de kar\u015f\u0131ma \u2018s\u0131radan\u2019 denilen, k\u0131y\u0131da k\u00f6\u015fede kalm\u0131\u015f, hik\u00e2yesinin anlat\u0131lmas\u0131n\u0131 bekleyen insanlar \u00e7\u0131k\u0131yor.\nBak\u0131\u015flar\u0131m\u0131 kendi i\u00e7imden, i\u00e7imde dolan\u0131p duran insanlardan d\u0131\u015far\u0131 \u00e7evirdi\u011fimde de t\u0131pk\u0131 onun gibi ya\u011fmuru, r\u00fczg\u00e2r\u0131, havadaki bulutu, ku\u015flar\u0131 g\u00f6r\u00fcyorum.\nB\u00fct\u00fcn bunlar\u0131n benim g\u00f6rd\u00fcklerim, benim harflerim, kelimelerim, c\u00fcmlelerim olmas\u0131n\u0131 istiyorum.\n\u00d6yk\u00fcye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fim hik\u00e2yeyi anlatman\u0131n farkl\u0131 yollar\u0131n\u0131 aray\u0131p bulmaya, ke\u015ffetmeye, dahas\u0131 yaratmaya \u00e7aba g\u00f6steriyorum.\n\u00d6d\u00fcl kazanan kitab\u0131n \u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019 bir ustal\u0131k d\u00f6nemi eseri.\nKitab\u0131, kitaptaki \u00f6yk\u00fcleri kendi yazarl\u0131k \u00e7izginde nereye koyuyorsun?\n\u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019 d\u00f6rt y\u0131ll\u0131k bir \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00fcr\u00fcn\u00fc.\nVe benim sekizinci \u00f6yk\u00fc kitab\u0131m.\nHer kitab\u0131mda oldu\u011fu gibi bunda da kendimi tekrar etmekten, ayn\u0131 yerlerde oyalanmaktan, yeni bir yerlere gidememek ya da en az\u0131ndan oralar\u0131 i\u015faret edememekten korkarak kalemi elime ald\u0131m.\nHer g\u00fcn yeni bir \u015feyler \u00f6\u011freniyorum, her g\u00fcn acemili\u011fim art\u0131yor ve ben her yeni yaz\u0131ya tedirgin, \u00fcrkek bir ruh haliyle ba\u015fl\u0131yorum.\nBildiklerimi, yazd\u0131klar\u0131m\u0131 unutmak, yazarken tekrar hat\u0131rlamak, hatta her \u015feyi yeni ba\u015ftan \u00f6\u011frenmek iste\u011fiydi bu.\nKahramanlar\u0131m ve onlar\u0131n hik\u00e2yeleri de bana ayak uydurdu.\nUzun y\u0131llard\u0131r Ankara\u2019da ya\u015fayan bir Yozgatl\u0131 olarak memleketine, evine, ailene nas\u0131l d\u00f6nersin?\nAilem uzun y\u0131llar \u00f6nce Kocaeli\u2019ne ta\u015f\u0131nd\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in memleketimle ba\u011flant\u0131m zay\u0131flad\u0131.\nAma zihnimde \u00e7ocuklu\u011fumdakine benzer bir kasaba ve bir mahalle kurdum ve bunu yaz\u0131ya aktard\u0131m.\nAnlatmak iste\u011fim hik\u00e2yeyi ve onun kahramanlar\u0131n\u0131 al\u0131p o kasabaya, o mahalleye g\u00f6t\u00fcr\u00fcyorum.\nB\u00f6ylece yeni \u00f6yk\u00fcn\u00fcn kahramanlar\u0131yla zaman zaman yollar\u0131 kesi\u015fiyor, hik\u00e2yeleri birbirine ba\u011flan\u0131yor ve bir metinden di\u011ferine s\u0131\u00e7rayarak kitaplar\u0131m aras\u0131nda dola\u015f\u0131yorlar.\nS\u0131radan insanlar\u0131, yoksullar\u0131 s\u0131cak, insanc\u0131l bir \u00fcslupla anlat\u0131yorsun.\nHayat\u0131n i\u00e7inde nas\u0131l durdu\u011fumuz, nerelere nas\u0131l bakt\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve ne istedi\u011fimizle ilgili bir durum san\u0131r\u0131m bu.\nHik\u00e2yelerle \u00e7evrili bir d\u00fcnyada ya\u015f\u0131yoruz.\nYazmaya ba\u015flamadan \u00f6nce elimde bir hik\u00e2ye olmas\u0131n\u0131 isterim.\nZaman zaman yeni \u00f6yk\u00fclerde tekrar rol veriyorum onlara.\nG\u00fcl\u00fcmseyen, mizaha yak\u0131n bir anlat\u0131m\u0131n da var.\nBu dilin, anlat\u0131m\u0131n i\u00e7inde mizah\u0131n yeri nedir?\nVe dil Alain\u2019in s\u00f6yledi\u011fi gibi d\u00fc\u015f\u00fcncenin evidir.\nYazmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m ilk g\u00fcnden beri \u00fcslup sahibi olmaya, kendime ait bir ses bulmaya \u00e7aba g\u00f6sterdim.\nUnutulmaya y\u00fcz tutmu\u015f, tozlanm\u0131\u015f kelimeleri bulup \u00e7\u0131karmaya, konu\u015fma dilinin inceliklerini g\u00f6z \u00f6n\u00fcne sermeye, dilin b\u00fct\u00fcn olanaklar\u0131n\u0131 kullanarak onu geni\u015fletmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131m.\nEmek verilmemi\u015f, \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmam\u0131\u015f, ince ayr\u0131nt\u0131lar\u0131na dikkat edilmemi\u015f, k\u0131sacas\u0131 i\u015flenmemi\u015f dil ve anlat\u0131m bi\u00e7iminin uza\u011f\u0131nda durmu\u015fumdur her zaman.\n\u0130nsan\u0131 her y\u00f6n\u00fcyle g\u00f6rmeye, tan\u0131maya, anlamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131zda mizahla, o derin d\u00fcnyayla y\u00fcz y\u00fcze gelmeniz ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz bir durum.\nOnlar da benim onlar\u0131 sevdi\u011fimi bildiklerinden olsa gerek gelip s\u0131z\u0131yorlar sat\u0131rlar\u0131m\u0131n aras\u0131na.\nKoronavir\u00fcsl\u00fc g\u00fcnler \u00f6yk\u00fclerine, romanlar\u0131na nas\u0131l yans\u0131yacak?\nYazmakta oldu\u011funu bildi\u011fimiz roman\u0131nda bug\u00fcnlerin izlerini de bulacak m\u0131y\u0131z?\nYeni roman\u0131mda bug\u00fcnlerin izleri olmayacak, bunu biliyorum.\nBu arada \u00f6yk\u00fc yazar m\u0131y\u0131m, \u015fimdiden bir \u015fey s\u00f6ylemem zor; yazarsam da salg\u0131n g\u00fcnleri metne s\u0131zar m\u0131 bilemem ama hayat\u0131m\u0131z\u0131 k\u00f6t\u00fc etkiledi.\nOkumak d\u0131\u015f\u0131nda bir \u015fey gelmiyor elimden.\nD\u00d6NGEL D\u00dcNYAEthem Baran\u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131, 2020115 sayfa, 20 TL.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130\u015f Bankas\u0131 K\u00fclt\u00fcr Yay\u0131nlar\u0131 taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen T\u00fcrkiye\u2019nin en prestijli \u00f6yk\u00fc \u00f6d\u00fcl\u00fc 66. Sait Faik Hik\u00e2ye Arma\u011fan\u0131\u2019n\u0131n bu y\u0131lki sahibi \u2018D\u00f6ngel D\u00fcnya\u2019 adl\u0131 kitab\u0131yla Ethem Baran oldu. Usta \u00f6yk\u00fcc\u00fc, \u201cAkl\u0131m erdi ereli yaz\u0131yorum ama kendimi daha \u00e7ok okur olarak tan\u0131mlamay\u0131 tercih ettim. Romanlar da yazd\u0131m ama \u00f6yk\u00fcn\u00fcn...",
    "meta_lang": "tr"
}