{
    "article_id": "85e5477669e00929c7da050e94e922b2.1590266192.182977",
    "title": "Ge\u00e7mi\u015f-gelecek hayal-hakikat haritac\u0131s\u0131: Antonio Cosentino",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/gecmis-gelecek-hayal-hakikat-haritacisi-antonio-cosentino-41485029",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/gecmis-gelecek-hayal-hakikat-haritacisi-antonio-cosentino-41485029",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e85efbf18c773047422452d.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e85efbf18c773047422452d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Antonio Cosentino, \u0130stanbul do\u011fumludur, \u0130stanbul\u2019ludur ve \u0130stanbul\u2019la yak\u0131n bir ili\u015fkisi vard\u0131r... \u015e\u00f6yle; \u0130stanbulla u\u011fra\u015facak, haf\u0131za deposundan tekrar tekrar \u0130stanbul par\u00e7alar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p bunlarla yap\u0131lar kuracak, \u015fehirle sevgi-nefret ili\u015fkisini hep taze tutacak, onunla ilgili yaz\u0131l\u0131 edebiyat\u0131 izleyecek, yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015flerde ba\u011flant\u0131lar kuracak, oradan yola \u00e7\u0131karak kendisi yeni bir naratif hatta \u2018edebi\u2019 bir d\u00fcnya kuracak, sonunda hepimizin bazen yapt\u0131\u011f\u0131 gibi \u0130stanbul merkezli bu d\u00fcnyan\u0131n a\u011f\u0131r y\u00fck\u00fcn\u00fc delip \u00e7\u0131kmak, yeni d\u00fcnyalar kurmak isteyecek kadar... (\u201cTek bir yol kald\u0131, buradan Jpeg tak\u0131madalar\u0131na gidebilmek\u201d - 1) Onu, \u0130hsan Oktay Anar\u2019la, bu sergiye ilham veren \u2018Kar\u0131ncalar\u0131n G\u00fcnbat\u0131m\u0131\u2019 yazar\u0131 Zaven Biberyan\u2019la, eski gece kul\u00fcb\u00fc foto\u011fraflar\u0131n\u0131n kartonetleriyle, tekrar tekrar ele ald\u0131\u011f\u0131 stilize mantar bi\u00e7iminde bah\u00e7e \u0131\u015f\u0131kland\u0131rmalar\u0131yla, \u0130stanbul sinemalar\u0131n\u0131n perdelerinden ge\u00e7en, Do\u011fu\u2019ya do\u011fru d\u00fc\u015ferken a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 daha da artan Amerikan sinemas\u0131 hayalleriyle, Ye\u015fil\u00e7am\u2019la, i\u00e7ine beton d\u00f6k\u00fclen gaz tenekeleriyle ba\u011flant\u0131land\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler, d\u00f6nmesi durdu\u011funda ortaya m\u00fckemmel bir resim \u00e7\u0131karan bir imgeler f\u0131r\u0131lda\u011f\u0131n\u0131n sonucudur.\n\nGaleri Zilberman\u2019da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, dayanamay\u0131p galerinin alt kat\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck galeriye de ta\u015fan son sergisi \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019, Antonio Cosentino i\u015flerini karakterize eden bolluk, \u00e7okluk, s\u00f6yleme-yeniden s\u00f6yleme arzusuna iyiden iyiye yol veren, ad\u0131 bolluk \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131rmakla birlikte nispeten bundan daha ketum (ve ayn\u0131 derecede g\u00fczel) bir sergi olan bir \u00f6nceki sergisi \u2018Cigara viski kolileri denizlerde, fer\u00e2re sevgilim\u2019den daha engin bir \u2018yay\u0131lma\u2019 vaat ediyor.\n\nANTONIO\u2019NUN RENKL\u0130 D\u00dcNYASI\n\n\n\nOnun resim, yerle\u015ftirme, metal oyuncaklar, galeri mek\u00e2n\u0131n\u0131n ortas\u0131n\u0131 deniz farz etmemizi isteyen k\u00fc\u00e7\u00fck heykel gruplar\u0131, eski dekor par\u00e7alar\u0131ndan olu\u015fan d\u00fcnyas\u0131na nereden girmeli? Asl\u0131nda herhangi bir nokta olur ama bunlar kar\u015f\u0131s\u0131nda co\u015fku duymak iyi bir ba\u015flang\u0131\u00e7 olabilir. Antonio\u2019nun d\u00fcnyas\u0131 her anlamda renklidir. Renk hepimizi mesut eder, en az\u0131ndan ilk bak\u0131\u015fta. K\u00fc\u00e7\u00fck galerideki \u2018Bonnie ve Clyde\u2019 filminden yola \u00e7\u0131kan resimler dizisinin renklerini tarif ederken ressam\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ciddiyetle kulland\u0131\u011f\u0131 \u2018so\u011fuk renkler\u2019 ve \u2018s\u0131cak renkler\u2019 ayr\u0131m\u0131ndan, K\u0131nal\u0131ada\u2019ya varan vapurdan g\u00f6r\u00fclen k\u00fc\u00e7\u00fck boyutlu manzaray\u0131 saran lacivert, z\u00fcmr\u00fct ye\u015fili ve gurup renklerine, \u0131\u015f\u0131kla birlikte \u00e7al\u0131\u015fan nesnelerine kadar Antonio\u2019da renk bir ruh durumudur. O, g\u00f6z\u00fcn renkten co\u015fku duyaca\u011f\u0131na i\u00e7tenlikle inananlardand\u0131r.\n\nAma sergide, fig\u00fcr\u00fc ve manzaray\u0131 giderek daha \u00e7ok \u2018g\u00f6recele\u015ftiren\u2019, \u2018r\u00fcyala\u015ft\u0131ran\u2019, lekeye ve f\u0131r\u00e7a darbesine do\u011fru giden bu son resimlerin desen versiyonlar\u0131 da oldu\u011funu, bu desenlerdeki denge ve sa\u011flaml\u0131k duygusunun da renkten kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp ondaki ba\u015fka bir duygudan da bahsedebiliriz; efsaneleriyle, oyuncaklar\u0131yla, hat\u0131rlama nesneleriyle mecazi anlamda da reng\u00e2renk olan Antonio Cosentino \u00e2leminin alt\u0131nda yatan zaman\u0131n ruhuna uygun hafif depresif bir \u015feyden...\n\nOnun kurdu\u011fu bu da\u011fda\u011fal\u0131 \u00e2lem b\u00fcy\u00fck oranda ge\u00e7mi\u015ftir. Serginin benim i\u00e7in en \u00e7arp\u0131c\u0131 i\u015flerinden olan \u2018Feza\u2019 adl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck boyutlu sepya renkte resimde aniden b\u00fct\u00fcn yal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bu durum (Antonio, \u2018feza\u2019, \u2018aura\u2019, \u2018pas\u2019, \u2018buz\u2019 gibi keilmelere bir ilgi duydu\u011funu s\u00f6yler). \u00d6te yandan sepya Antonio Cosentino\u2019da dura\u011fan bir ge\u00e7mi\u015fe \u00f6zlem, bayatlam\u0131\u015f bir nostalji de\u011fildir. O da bir renktir. Ge\u00e7mi\u015fin daha az parlak renklerinden biri. Antonio Cosentino\u2019da \u015fu akla gelir ki, ne hal ne de ge\u00e7mi\u015f tamamen memnun olabilece\u011fimiz ya da haf\u0131zam\u0131za g\u00f6mebilece\u011fimiz bir yer de\u011fildir. Ya da ikisine birden sad\u0131k kalmal\u0131y\u0131zd\u0131r. Buna belki gelecek de dahildir -hayal edilen gelecek. Antonio\u2019nun imgeler f\u0131r\u0131lda\u011f\u0131 bize bunu hissettirir; s\u00f6z konusu olan\u0131n bir ak\u0131\u015f oldu\u011funu. (\u201cS\u00fcrekli erteledi\u011fim bir \u2018zaman\u2019 l\u00fcks\u00fc i\u00e7inde art\u0131k sonsuz da olmayan bir mek\u00e2nday\u0131m, bunun bilincindeyim.\u201d - \u201c\u015eimdi bir \u015fiir sesi \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015fan sesle ba\u015f ba\u015fa, s\u00fcrekli akan bir \u015feyin i\u00e7inde, de\u011fi\u015fen bir \u015feyin i\u00e7inde...\u201d - 2)\n\n\u2018\u00c7A\u011eILDAMA\u2019YI H\u0130SSETMEK\n\nVe; (\u201cBerrak bir duygunun t\u00fcm bir \u2018hiper y\u0131\u011f\u0131n\u0131\u2019 desene d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015fledim. Hangi m\u00e2kanda oldu\u011fumun ne \u00f6nemi var.\u201d - 3) Bu y\u00fczden de bir Antonio Cosentino sergisinde abidevi ve oyunsu \u00fc\u00e7boyutluluk -tenekeden gemiler, trenler, u\u00e7aklar, s\u00fcrat motorlar\u0131 vb.- k\u00fc\u00e7\u00fck hik\u00e2yelerle (Calypso) yan yana var olur, duvara as\u0131l\u0131 \u015feyler oradan onlara bakar, bu durum neredeyse kulakla duyulmayan ama hissedilen bir \u2018\u00e7a\u011f\u0131ldama\u2019ya yol a\u00e7ar. Hik\u00e2yenin sessiz, \u2018\u015fiirsel\u2019 \u00e7a\u011f\u0131ldamas\u0131na; metal par\u00e7alar\u0131ndan gemiler yap\u0131p onlar\u0131 karadan y\u00fcr\u00fctmekten ho\u015flanan bu hik\u00e2yeci (\u00e7\u00fcnk\u00fc Antonio hik\u00e2yecidir) durup hik\u00e2yesinin k\u00fc\u00e7\u00fck ve/veya ac\u0131kl\u0131 kahramanlar\u0131na bakmay\u0131 da sever. Bu sergide a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissetti\u011fimiz \u2018Yelken Kulakl\u0131\u2019 fig\u00fcr\u00fc gibi... Antonio, seyredilen ge\u00e7mi\u015fin bir ayr\u0131nt\u0131s\u0131na, \u2018Bonnie ve Clyde\u2019 resimleri dizisindeki Faye Dunaway\u2019in hafif\u00e7e yukar\u0131 kalkan \u00fcst duda\u011f\u0131na -film seyredenin zihnindeki y\u0131\u011f\u0131n\u0131n binlerce k\u00fc\u00e7\u00fck ayr\u0131nt\u0131s\u0131ndan biri- nas\u0131l olanca dikkatini y\u00f6neltirse, bu fig\u00fcrdeki b\u00fcy\u00fck, yekpare pathos\u2019a da benzer bir ilgiyle bakar. \u0130kisi de \u2018y\u0131\u011f\u0131n\u2019\u0131 kuran par\u00e7alardand\u0131r.\n\nTanp\u0131nar\u2019\u0131n \u2018Huzur\u2019da dedi\u011fi gibi: \u201cGarip temenni de\u011fil mi? Zaman geriye d\u00f6nmez. Fakat insan bilinen \u015feyden istenen \u015feye do\u011fru hayal kuruyor.\u201d O zaman d\u00f6n\u00fcp Antonio Cosentino\u2019nun sergisine ad\u0131n\u0131 veren haritaya bakmak gerekir; ge\u00e7mi\u015f, tarih, gelecek tahayy\u00fcl\u00fc, \u00f6fke, mizah, sitem, temenni, hat\u0131ra ve sonu\u00e7ta arzu dolu \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019na... (1, 2, 3: Antonio Cosentino\u2019nun sergiye e\u015flik eden \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019 kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan...)\n\nAntonio Cosentino\u2019nun \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 sergisi 2 May\u0131s\u2019a kadar Galeri Zilberman\u2019da. Randevu i\u00e7in Tel: 0212 251 12 14, www.zilbermangallery.com",
    "keywords": [
        "bu",
        "antonio",
        "cosentino",
        "k\u00fc\u00e7\u00fck",
        "jpeg",
        "tekrar",
        "ge\u00e7mi\u015fgelecek",
        "daha",
        "hayalhakikat",
        "haritac\u0131s\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "da",
        "i\u0307stanbul"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Antonio Cosentino",
        "Jpeg Tak\u0131madalar\u0131",
        "Zilberman Gallery"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Antonio Cosentino, \u0130stanbul do\u011fumludur, \u0130stanbul\u2019ludur ve \u0130stanbul\u2019la yak\u0131n bir ili\u015fkisi vard\u0131r... \u015e\u00f6yle; \u0130stanbulla u\u011fra\u015facak, haf\u0131za deposundan tekrar tekrar \u0130stanbul par\u00e7alar\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131p bunlarla yap\u0131lar kuracak, \u015fehirle sevgi-nefret ili\u015fkisini hep taze tutacak, onunla ilgili yaz\u0131l\u0131 edebiyat\u0131 izleyecek, yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015flerde ba\u011flant\u0131lar kuracak, oradan yola \u00e7\u0131karak kendisi yeni bir naratif hatta \u2018edebi\u2019 bir d\u00fcnya kuracak, sonunda hepimizin bazen yapt\u0131\u011f\u0131 gibi \u0130stanbul merkezli bu d\u00fcnyan\u0131n a\u011f\u0131r y\u00fck\u00fcn\u00fc delip \u00e7\u0131kmak, yeni d\u00fcnyalar kurmak isteyecek kadar... (\u201cTek bir yol kald\u0131, buradan Jpeg tak\u0131madalar\u0131na gidebilmek\u201d - 1) Onu, \u0130hsan Oktay Anar\u2019la, bu sergiye ilham veren \u2018Kar\u0131ncalar\u0131n G\u00fcnbat\u0131m\u0131\u2019 yazar\u0131 Zaven Biberyan\u2019la, eski gece kul\u00fcb\u00fc foto\u011fraflar\u0131n\u0131n kartonetleriyle, tekrar tekrar ele ald\u0131\u011f\u0131 stilize mantar bi\u00e7iminde bah\u00e7e \u0131\u015f\u0131kland\u0131rmalar\u0131yla, \u0130stanbul sinemalar\u0131n\u0131n perdelerinden ge\u00e7en, Do\u011fu\u2019ya do\u011fru d\u00fc\u015ferken a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131 daha da artan Amerikan sinemas\u0131 hayalleriyle, Ye\u015fil\u00e7am\u2019la, i\u00e7ine beton d\u00f6k\u00fclen gaz tenekeleriyle ba\u011flant\u0131land\u0131rmak m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\nYapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fler, d\u00f6nmesi durdu\u011funda ortaya m\u00fckemmel bir resim \u00e7\u0131karan bir imgeler f\u0131r\u0131lda\u011f\u0131n\u0131n sonucudur.\nGaleri Zilberman\u2019da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131, dayanamay\u0131p galerinin alt kat\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck galeriye de ta\u015fan son sergisi \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019, Antonio Cosentino i\u015flerini karakterize eden bolluk, \u00e7okluk, s\u00f6yleme-yeniden s\u00f6yleme arzusuna iyiden iyiye yol veren, ad\u0131 bolluk \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131rmakla birlikte nispeten bundan daha ketum (ve ayn\u0131 derecede g\u00fczel) bir sergi olan bir \u00f6nceki sergisi \u2018Cigara viski kolileri denizlerde, fer\u00e2re sevgilim\u2019den daha engin bir \u2018yay\u0131lma\u2019 vaat ediyor.\nANTONIO\u2019NUN RENKL\u0130 D\u00dcNYASIOnun resim, yerle\u015ftirme, metal oyuncaklar, galeri mek\u00e2n\u0131n\u0131n ortas\u0131n\u0131 deniz farz etmemizi isteyen k\u00fc\u00e7\u00fck heykel gruplar\u0131, eski dekor par\u00e7alar\u0131ndan olu\u015fan d\u00fcnyas\u0131na nereden girmeli?\nAsl\u0131nda herhangi bir nokta olur ama bunlar kar\u015f\u0131s\u0131nda co\u015fku duymak iyi bir ba\u015flang\u0131\u00e7 olabilir.\nAntonio\u2019nun d\u00fcnyas\u0131 her anlamda renklidir.\nRenk hepimizi mesut eder, en az\u0131ndan ilk bak\u0131\u015fta.\nK\u00fc\u00e7\u00fck galerideki \u2018Bonnie ve Clyde\u2019 filminden yola \u00e7\u0131kan resimler dizisinin renklerini tarif ederken ressam\u0131n b\u00fcy\u00fck bir ciddiyetle kulland\u0131\u011f\u0131 \u2018so\u011fuk renkler\u2019 ve \u2018s\u0131cak renkler\u2019 ayr\u0131m\u0131ndan, K\u0131nal\u0131ada\u2019ya varan vapurdan g\u00f6r\u00fclen k\u00fc\u00e7\u00fck boyutlu manzaray\u0131 saran lacivert, z\u00fcmr\u00fct ye\u015fili ve gurup renklerine, \u0131\u015f\u0131kla birlikte \u00e7al\u0131\u015fan nesnelerine kadar Antonio\u2019da renk bir ruh durumudur.\nO, g\u00f6z\u00fcn renkten co\u015fku duyaca\u011f\u0131na i\u00e7tenlikle inananlardand\u0131r.\nAma sergide, fig\u00fcr\u00fc ve manzaray\u0131 giderek daha \u00e7ok \u2018g\u00f6recele\u015ftiren\u2019, \u2018r\u00fcyala\u015ft\u0131ran\u2019, lekeye ve f\u0131r\u00e7a darbesine do\u011fru giden bu son resimlerin desen versiyonlar\u0131 da oldu\u011funu, bu desenlerdeki denge ve sa\u011flaml\u0131k duygusunun da renkten kaynaklanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcp ondaki ba\u015fka bir duygudan da bahsedebiliriz; efsaneleriyle, oyuncaklar\u0131yla, hat\u0131rlama nesneleriyle mecazi anlamda da reng\u00e2renk olan Antonio Cosentino \u00e2leminin alt\u0131nda yatan zaman\u0131n ruhuna uygun hafif depresif bir \u015feyden...Onun kurdu\u011fu bu da\u011fda\u011fal\u0131 \u00e2lem b\u00fcy\u00fck oranda ge\u00e7mi\u015ftir.\nSerginin benim i\u00e7in en \u00e7arp\u0131c\u0131 i\u015flerinden olan \u2018Feza\u2019 adl\u0131 k\u00fc\u00e7\u00fck boyutlu sepya renkte resimde aniden b\u00fct\u00fcn yal\u0131nl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7inde g\u00f6r\u00fcn\u00fcr bu durum (Antonio, \u2018feza\u2019, \u2018aura\u2019, \u2018pas\u2019, \u2018buz\u2019 gibi keilmelere bir ilgi duydu\u011funu s\u00f6yler).\n\u00d6te yandan sepya Antonio Cosentino\u2019da dura\u011fan bir ge\u00e7mi\u015fe \u00f6zlem, bayatlam\u0131\u015f bir nostalji de\u011fildir.\nO da bir renktir.\nGe\u00e7mi\u015fin daha az parlak renklerinden biri.\nAntonio Cosentino\u2019da \u015fu akla gelir ki, ne hal ne de ge\u00e7mi\u015f tamamen memnun olabilece\u011fimiz ya da haf\u0131zam\u0131za g\u00f6mebilece\u011fimiz bir yer de\u011fildir.\nYa da ikisine birden sad\u0131k kalmal\u0131y\u0131zd\u0131r.\nBuna belki gelecek de dahildir -hayal edilen gelecek.\nAntonio\u2019nun imgeler f\u0131r\u0131lda\u011f\u0131 bize bunu hissettirir; s\u00f6z konusu olan\u0131n bir ak\u0131\u015f oldu\u011funu.\n(\u201cS\u00fcrekli erteledi\u011fim bir \u2018zaman\u2019 l\u00fcks\u00fc i\u00e7inde art\u0131k sonsuz da olmayan bir mek\u00e2nday\u0131m, bunun bilincindeyim.\u201d - \u201c\u015eimdi bir \u015fiir sesi \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015fan sesle ba\u015f ba\u015fa, s\u00fcrekli akan bir \u015feyin i\u00e7inde, de\u011fi\u015fen bir \u015feyin i\u00e7inde...\u201d - 2)\u2018\u00c7A\u011eILDAMA\u2019YI H\u0130SSETMEKVe; (\u201cBerrak bir duygunun t\u00fcm bir \u2018hiper y\u0131\u011f\u0131n\u0131\u2019 desene d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fini d\u00fc\u015fledim.\nHangi m\u00e2kanda oldu\u011fumun ne \u00f6nemi var.\u201d - 3) Bu y\u00fczden de bir Antonio Cosentino sergisinde abidevi ve oyunsu \u00fc\u00e7boyutluluk -tenekeden gemiler, trenler, u\u00e7aklar, s\u00fcrat motorlar\u0131 vb.- k\u00fc\u00e7\u00fck hik\u00e2yelerle (Calypso) yan yana var olur, duvara as\u0131l\u0131 \u015feyler oradan onlara bakar, bu durum neredeyse kulakla duyulmayan ama hissedilen bir \u2018\u00e7a\u011f\u0131ldama\u2019ya yol a\u00e7ar.\nHik\u00e2yenin sessiz, \u2018\u015fiirsel\u2019 \u00e7a\u011f\u0131ldamas\u0131na; metal par\u00e7alar\u0131ndan gemiler yap\u0131p onlar\u0131 karadan y\u00fcr\u00fctmekten ho\u015flanan bu hik\u00e2yeci (\u00e7\u00fcnk\u00fc Antonio hik\u00e2yecidir) durup hik\u00e2yesinin k\u00fc\u00e7\u00fck ve/veya ac\u0131kl\u0131 kahramanlar\u0131na bakmay\u0131 da sever.\nBu sergide a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissetti\u011fimiz \u2018Yelken Kulakl\u0131\u2019 fig\u00fcr\u00fc gibi... Antonio, seyredilen ge\u00e7mi\u015fin bir ayr\u0131nt\u0131s\u0131na, \u2018Bonnie ve Clyde\u2019 resimleri dizisindeki Faye Dunaway\u2019in hafif\u00e7e yukar\u0131 kalkan \u00fcst duda\u011f\u0131na -film seyredenin zihnindeki y\u0131\u011f\u0131n\u0131n binlerce k\u00fc\u00e7\u00fck ayr\u0131nt\u0131s\u0131ndan biri- nas\u0131l olanca dikkatini y\u00f6neltirse, bu fig\u00fcrdeki b\u00fcy\u00fck, yekpare pathos\u2019a da benzer bir ilgiyle bakar.\n\u0130kisi de \u2018y\u0131\u011f\u0131n\u2019\u0131 kuran par\u00e7alardand\u0131r.\nTanp\u0131nar\u2019\u0131n \u2018Huzur\u2019da dedi\u011fi gibi: \u201cGarip temenni de\u011fil mi?\nZaman geriye d\u00f6nmez.\nFakat insan bilinen \u015feyden istenen \u015feye do\u011fru hayal kuruyor.\u201d O zaman d\u00f6n\u00fcp Antonio Cosentino\u2019nun sergisine ad\u0131n\u0131 veren haritaya bakmak gerekir; ge\u00e7mi\u015f, tarih, gelecek tahayy\u00fcl\u00fc, \u00f6fke, mizah, sitem, temenni, hat\u0131ra ve sonu\u00e7ta arzu dolu \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019na... (1, 2, 3: Antonio Cosentino\u2019nun sergiye e\u015flik eden \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019 kitap\u00e7\u0131\u011f\u0131ndan...)Antonio Cosentino\u2019nun \u2018Jpeg Tak\u0131madalar\u0131\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 sergisi 2 May\u0131s\u2019a kadar Galeri Zilberman\u2019da.\nRandevu i\u00e7in Tel: 0212 251 12 14, www.zilbermangallery.com",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Tanp\u0131nar\u2019\u0131n \u2018Huzur\u2019da dedi\u011fi gibi; \u201cZaman geriye d\u00f6nmez. Fakat insan bilinen \u015feyden istenen \u015feye do\u011fru hayal kuruyor\u201d. O zaman d\u00f6n\u00fcp Antonio Cosentino\u2019nun Galeri Zilberman\u2019da a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 sergisine ad\u0131n\u0131 veren haritaya bakmak gerekir; ge\u00e7mi\u015f, tarih, gelecek tahayy\u00fcl\u00fc, \u00f6fke, mizah, sitem, temenni, hat\u0131ra ve arzu dolu...",
    "meta_lang": "tr"
}