{
    "article_id": "a3a443a5a0629ac749e264e261eb36f8.1590266196.3289804",
    "title": "Tarihe \u2018s\u0131radan\u2019 bir bak\u0131\u015f: Bir Alman\u2019\u0131n Hik\u00e2yesi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/tarihe-siradan-bir-bakis-bir-almanin-hikayesi-41170156",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/tarihe-siradan-bir-bakis-bir-almanin-hikayesi-41170156",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ca359ae67b0a910401ce255.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ca359ae67b0a910401ce255.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Haffner\u2019in \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 kitap, epigraf\u0131yla muhteviyat\u0131n\u0131 ba\u015ftan belli ediyor: \u201cAlmanya hi\u00e7bir \u015fey ifade etmez, ama m\u00fcnferit her Alman \u00e7ok \u015fey ifade eder.\u201d Goethe\u2019ye ait bu s\u00f6z, Haffner\u2019in bu kitapta bahsetti\u011fi, bask\u0131c\u0131 bir ideoloji alt\u0131nda hayatta kalmaya \u00e7al\u0131\u015fan Alman insan\u0131na dair \u00f6nemli \u015feyler anlat\u0131yor. Bireyi, insan\u0131 ve insan\u00ee de\u011ferleri devlet ve ayg\u0131tlar\u0131n\u0131n \u00f6tesine ta\u015f\u0131yan, \u2018ula\u015f\u0131lmaz\u2019 olandan ziyade \u2018ula\u015f\u0131labilir ve anlaml\u0131 \u015feylere\u2019 kap\u0131 a\u00e7an Goethe\u2019nin, Nazizm baz al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda \u00e7ok daha \u00f6nemli bir \u015fey s\u00f6yledi\u011fi ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\n\u2018Ya\u015famak\u2019 gibi en temel hakk\u0131n ayaklar alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem, Haffner ve \u00e7a\u011fda\u015flar\u0131 gibi \u2018s\u0131radan\u2019 insanlar\u0131n hayatlar\u0131nda onulmaz bir gedik a\u00e7t\u0131. Haffner\u2019in 1914-1933 aras\u0131ndaki d\u00f6nemden \u2018hat\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131\u2019 anlatan kitap, Hitler\u2019in iktidara nas\u0131l geldi\u011fine dair klasik soruya cevap veriyor. Nazilerin iktidara geli\u015f s\u00fcrecini g\u00f6zlemleyip, bu s\u00fcre\u00e7te Almanya ile birlikte Avrupa\u2019n\u0131n durumuna dair betimlemeler de yapan Haffner, Nazizme zemin sa\u011flayan olaylar\u0131 \u00e7arp\u0131c\u0131 ve etkileyici bir \u015fekilde tasnif edip a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f.\n\nHaffner, te\u015fbihte hata olmaz misali, Nazilerle kendi aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi bir d\u00fcelloya benzetiyor. \u201cBirbirine denk olmayan iki rakibin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi\u011fi bir d\u00fcello\u201d diye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 c\u00fcmlede taraflar\u0131 tan\u0131mlarken \u00e7ok a\u00e7\u0131k oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim. Zira devleti \u2018muktedir ve merhametsiz\u2019 olarak tan\u0131mlarken, kendisini \u2018m\u00fcnferit bir \u015fah\u0131s\u2019 \u015feklinde ifade ediyor. Haffner\u2019in \u2019\u015fah\u0131s\u2019 kavram\u0131, \u015f\u00fcphesiz kendisiyle birlikte, Goethe\u2019nin bahsetti\u011fi t\u00fcm m\u00fcnferit Almanlar\u0131 kaps\u0131yor. Kendisini ve kendi \u015fahs\u0131nda t\u00fcm Almanlar\u0131 \u2018bir kahraman olarak do\u011fmayan\u2019 \u015feklinde tan\u0131mlayan Haffner\u2019in maruz kald\u0131\u011f\u0131 fiziksel ve duygusal \u2018abluka\u2019 tam da bu noktada ba\u015fl\u0131yor: Fa\u015fist ideoloji tasvip etmedi\u011fi \u015feyleri anlamaya \u00e7al\u0131\u015fmaz; onu direkt bertaraf etme yoluna gider. Nazilerin a\u015fama a\u015fama yapt\u0131\u011f\u0131, sonu toplama kamplar\u0131na varan imha politikas\u0131, g\u00fcnl\u00fck hayattan k\u00fclt\u00fcr-sanata, devletin t\u00fcm kurumlar\u0131n\u0131 silindir gibi ezip ge\u00e7en bir sava\u015f makinesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc. Bu s\u0131rada Haffner ve \u00e7a\u011fda\u015flar\u0131 gibi tek amac\u0131 mak\u00fbl bir ya\u015fam s\u00fcrmek olan insanlar, bunu en derinden ya\u015fay\u0131p, ideolojinin hayatlar\u0131na nas\u0131l n\u00fcfuz etti\u011fini anlamakla ge\u00e7irdiler.\n\nSAVA\u015e MAK\u0130NES\u0130: FA\u015e\u0130ZM\n\nBir Alman\u2019\u0131n Hik\u00e2yesi\u2019nde mukayeseli bir tarih analizine de ula\u015fma olana\u011f\u0131 buluyoruz. \u2018Giri\u015f\u2019, \u2018Devrim\u2019 ve \u2018Veda\u2019 b\u00f6l\u00fcmlerinden olu\u015fan kitapta Haffner, ilk b\u00f6l\u00fcmde \u00e7ocuklu\u011funa dair izlenimlerini Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na dair g\u00f6stergelerle birlikte anlat\u0131yor. \u2018Devrim\u2019 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Naziler\u2019in geli\u015f \u015fekli ve s\u00fcrecini kendine dair tahlillerle anlat\u0131rken, son b\u00f6l\u00fcmde tam da korktu\u011fu \u015feyin i\u00e7erisine d\u00fc\u015f\u00fcyor: Asker\u00ee bir kampa al\u0131n\u0131yor ve burada adeta bir \u2018kahverengi g\u00f6mlekli\u2019 gibi hareket etmeye mecbur b\u0131rak\u0131l\u0131yor. \u015eahs\u0131 ad\u0131na i\u00e7inde bulundu\u011fu toplumsal durumu analiz etme becerisi, kitab\u0131 salt an\u0131 kitab\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p derin bir tarih okumas\u0131na da m\u00fcsait duruma getiriyor.\n\nHaffner an\u0131lar\u0131nda, bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok kitaba konu olan, say\u0131s\u0131z ara\u015ft\u0131rman\u0131n oda\u011f\u0131nda yer alan Nazizmin tabanda nas\u0131l kar\u015f\u0131l\u0131k buldu\u011funu, ac\u0131mas\u0131z taktik ve manip\u00fclasyonlar\u0131n\u0131 g\u00f6steri\u015fsiz bir dille anlat\u0131yor.\n\nB\u0130R ALMAN\u2019IN H\u0130KAYES\u0130\n\nSebastian Haffner\n\n\u00c7eviren: Hulki Demirel\n\n\u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131, 2018\n\n270 sayfa, 28 TL",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "tarihe",
        "haffner",
        "bu",
        "haffnerin",
        "bak\u0131\u015f",
        "s\u0131radan",
        "t\u00fcm",
        "ve",
        "bir",
        "gibi",
        "dair",
        "hik\u00e2yesi",
        "alman\u0131n",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "B\u0130R ALMAN\u2019IN H\u0130KAYES\u0130",
        "Sebastian Haffner",
        "\u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Haffner\u2019in \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019n\u0131n ba\u015flang\u0131c\u0131nda yazd\u0131\u011f\u0131 kitap, epigraf\u0131yla muhteviyat\u0131n\u0131 ba\u015ftan belli ediyor: \u201cAlmanya hi\u00e7bir \u015fey ifade etmez, ama m\u00fcnferit her Alman \u00e7ok \u015fey ifade eder.\u201d Goethe\u2019ye ait bu s\u00f6z, Haffner\u2019in bu kitapta bahsetti\u011fi, bask\u0131c\u0131 bir ideoloji alt\u0131nda hayatta kalmaya \u00e7al\u0131\u015fan Alman insan\u0131na dair \u00f6nemli \u015feyler anlat\u0131yor.\nBireyi, insan\u0131 ve insan\u00ee de\u011ferleri devlet ve ayg\u0131tlar\u0131n\u0131n \u00f6tesine ta\u015f\u0131yan, \u2018ula\u015f\u0131lmaz\u2019 olandan ziyade \u2018ula\u015f\u0131labilir ve anlaml\u0131 \u015feylere\u2019 kap\u0131 a\u00e7an Goethe\u2019nin, Nazizm baz al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda \u00e7ok daha \u00f6nemli bir \u015fey s\u00f6yledi\u011fi ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.\n\u2018Ya\u015famak\u2019 gibi en temel hakk\u0131n ayaklar alt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem, Haffner ve \u00e7a\u011fda\u015flar\u0131 gibi \u2018s\u0131radan\u2019 insanlar\u0131n hayatlar\u0131nda onulmaz bir gedik a\u00e7t\u0131.\nHaffner\u2019in 1914-1933 aras\u0131ndaki d\u00f6nemden \u2018hat\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131\u2019 anlatan kitap, Hitler\u2019in iktidara nas\u0131l geldi\u011fine dair klasik soruya cevap veriyor.\nNazilerin iktidara geli\u015f s\u00fcrecini g\u00f6zlemleyip, bu s\u00fcre\u00e7te Almanya ile birlikte Avrupa\u2019n\u0131n durumuna dair betimlemeler de yapan Haffner, Nazizme zemin sa\u011flayan olaylar\u0131 \u00e7arp\u0131c\u0131 ve etkileyici bir \u015fekilde tasnif edip a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f.\nHaffner, te\u015fbihte hata olmaz misali, Nazilerle kendi aras\u0131ndaki ili\u015fkiyi bir d\u00fcelloya benzetiyor.\n\u201cBirbirine denk olmayan iki rakibin kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya geldi\u011fi bir d\u00fcello\u201d diye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 c\u00fcmlede taraflar\u0131 tan\u0131mlarken \u00e7ok a\u00e7\u0131k oldu\u011funu s\u00f6yleyebilirim.\nZira devleti \u2018muktedir ve merhametsiz\u2019 olarak tan\u0131mlarken, kendisini \u2018m\u00fcnferit bir \u015fah\u0131s\u2019 \u015feklinde ifade ediyor.\nHaffner\u2019in \u2019\u015fah\u0131s\u2019 kavram\u0131, \u015f\u00fcphesiz kendisiyle birlikte, Goethe\u2019nin bahsetti\u011fi t\u00fcm m\u00fcnferit Almanlar\u0131 kaps\u0131yor.\nKendisini ve kendi \u015fahs\u0131nda t\u00fcm Almanlar\u0131 \u2018bir kahraman olarak do\u011fmayan\u2019 \u015feklinde tan\u0131mlayan Haffner\u2019in maruz kald\u0131\u011f\u0131 fiziksel ve duygusal \u2018abluka\u2019 tam da bu noktada ba\u015fl\u0131yor: Fa\u015fist ideoloji tasvip etmedi\u011fi \u015feyleri anlamaya \u00e7al\u0131\u015fmaz; onu direkt bertaraf etme yoluna gider.\nNazilerin a\u015fama a\u015fama yapt\u0131\u011f\u0131, sonu toplama kamplar\u0131na varan imha politikas\u0131, g\u00fcnl\u00fck hayattan k\u00fclt\u00fcr-sanata, devletin t\u00fcm kurumlar\u0131n\u0131 silindir gibi ezip ge\u00e7en bir sava\u015f makinesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc.\nBu s\u0131rada Haffner ve \u00e7a\u011fda\u015flar\u0131 gibi tek amac\u0131 mak\u00fbl bir ya\u015fam s\u00fcrmek olan insanlar, bunu en derinden ya\u015fay\u0131p, ideolojinin hayatlar\u0131na nas\u0131l n\u00fcfuz etti\u011fini anlamakla ge\u00e7irdiler.\nSAVA\u015e MAK\u0130NES\u0130: FA\u015e\u0130ZMBir Alman\u2019\u0131n Hik\u00e2yesi\u2019nde mukayeseli bir tarih analizine de ula\u015fma olana\u011f\u0131 buluyoruz.\n\u2018Giri\u015f\u2019, \u2018Devrim\u2019 ve \u2018Veda\u2019 b\u00f6l\u00fcmlerinden olu\u015fan kitapta Haffner, ilk b\u00f6l\u00fcmde \u00e7ocuklu\u011funa dair izlenimlerini Birinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131\u2019na dair g\u00f6stergelerle birlikte anlat\u0131yor.\n\u2018Devrim\u2019 b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde Naziler\u2019in geli\u015f \u015fekli ve s\u00fcrecini kendine dair tahlillerle anlat\u0131rken, son b\u00f6l\u00fcmde tam da korktu\u011fu \u015feyin i\u00e7erisine d\u00fc\u015f\u00fcyor: Asker\u00ee bir kampa al\u0131n\u0131yor ve burada adeta bir \u2018kahverengi g\u00f6mlekli\u2019 gibi hareket etmeye mecbur b\u0131rak\u0131l\u0131yor.\n\u015eahs\u0131 ad\u0131na i\u00e7inde bulundu\u011fu toplumsal durumu analiz etme becerisi, kitab\u0131 salt an\u0131 kitab\u0131ndan \u00e7\u0131kar\u0131p derin bir tarih okumas\u0131na da m\u00fcsait duruma getiriyor.\nHaffner an\u0131lar\u0131nda, bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok kitaba konu olan, say\u0131s\u0131z ara\u015ft\u0131rman\u0131n oda\u011f\u0131nda yer alan Nazizmin tabanda nas\u0131l kar\u015f\u0131l\u0131k buldu\u011funu, ac\u0131mas\u0131z taktik ve manip\u00fclasyonlar\u0131n\u0131 g\u00f6steri\u015fsiz bir dille anlat\u0131yor.\nB\u0130R ALMAN\u2019IN H\u0130KAYES\u0130Sebastian Haffner\u00c7eviren: Hulki Demirel\u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131, 2018270 sayfa, 28 TL",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sebastian Haffner, \u0130leti\u015fim Yay\u0131nlar\u0131\u2019ndan \u00e7\u0131kan Bir Alman\u2019\u0131n Hik\u00e2yesi adl\u0131 kitapta Nazizme ve fa\u015fizme dair birinci elden bir tan\u0131kl\u0131k sunuyor. S\u0131radan hayatlar\u0131n da\u011f\u0131l\u0131\u015f s\u00fcrecini, tam da \u2018halk\u0131n i\u00e7inden biri oldu\u011fundan dolay\u0131\u2019 titizlikle aktarabilen Haffner, y\u0131k\u0131ma dair \u00f6nemli bir eksi\u011fi kapat\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}