{
    "article_id": "76a4caed0f1c542dad5d07adba1a3ad0.1590266197.2738066",
    "title": "A\u00e7\u0131khava Konserleri i\u00e7in geri say\u0131m ba\u015flad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kitap-sanat/acikhava-konserleri-icin-geri-sayim-basladi-41229654",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kitap-sanat/acikhava-konserleri-icin-geri-sayim-basladi-41229654",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cee6dd9c03c0e272487a2a1.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cee6dd9c03c0e272487a2a1.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Kerki-Solfej\u2019in her y\u0131l birbirinden \u00fcnl\u00fc isimleri a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Harbiye A\u00e7\u0131khava Konserleri 30 Haziran ak\u015fam\u0131 ba\u015fl\u0131yor. Kerki- Solfej, \u0130stanbul Harbiye konserleri sonras\u0131 da ege ve g\u00fcneye inecek. Bu yaz Alt\u0131noluk, Ayval\u0131k, Bodrum, \u00c7e\u015fme, Dat\u00e7a, Ku\u015fadas\u0131 ve Marmaris yine konserlere ev sahipli\u011fi yapacak. 50 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n bir s\u00fcredir sanat\u0131n i\u00e7inde var olan Z\u00fclf\u00fc Livaneli, 30 Haziran\u2019da Harbiye sahnesinin bu y\u0131lki ilk konu\u011fu olacak. Livaneli, Harbiye\u2019de verece\u011fi konserle ayn\u0131 zamanda Kerki-Solfej ile ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi yeni turnesinin de ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f olacak. \u2018Livaneli ile Sevdal\u0131m Hayat \u015eark\u0131lar ve \u00d6yk\u00fcleri\u2019 konser serisinde bug\u00fcne dek yapt\u0131\u011f\u0131 film m\u00fczikleri ve \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131n hikayelerini yeniden yorumlayacak olan sanat\u00e7\u0131ya T\u00fcrkiye\u2019nin \u00fcnl\u00fc orkestra \u015feflerinden Rengim G\u00f6kmen\u2019in y\u00f6netece\u011fi 48 ki\u015filik filarmoni orkestras\u0131 ile birlikte Teyfik Rodos ve Zeynep Halva\u015fi e\u015flik edecek. 2 Temmuz ak\u015fam\u0131 ise Ceylan Ertem sahnede olacak. Daha \u00f6nce S\u0131la\u2019n\u0131n konu\u011fu olarak Harbiye\u2019de sahneye \u00e7\u0131kan ve \u2018Esmer\u2019 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 S\u0131la ile birlikte seslendiren Ertem, bu kez kendi repertuar\u0131yla sevenleriyle bulu\u015facak. Bu sene \u2018Erol Evgin 50. Sanat Y\u0131l\u0131 Konserleri\u2019 ile sevenleriyle bulu\u015fan sanat\u00e7\u0131 Erol Evgin, en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 3 Temmuz ak\u015fam\u0131 Harbiye seyircisi ile birlikte seslendirecek. Pop m\u00fczi\u011fin sevilen seslerinden Levent Y\u00fcksel de, a\u00e7\u0131khava sahnesinde 4 Temmuz\u2019da hayranlar\u0131yla bulu\u015facak. Sertab Erener, Harbiye\u2019ye elektrik akustik performans\u0131yla \u00e7\u0131kacak. Erener, 6-7 Temmuz\u2019da a\u00e7\u0131khava sahnesinde olacak. Harbiye A\u00e7\u0131khava Sahnesi\u2019nin 8 Temmuz ak\u015fam\u0131ndaki konu\u011fu ise Mor ve \u00d6tesi. Grup, Mor ve \u00d6tesi Senfonik\u2019 konseri ile dinleyici kar\u015f\u0131s\u0131nda olacak.",
    "keywords": [
        "harbiye",
        "bu",
        "say\u0131m",
        "a\u00e7\u0131khava",
        "konserleri",
        "temmuz",
        "livaneli",
        "geri",
        "konu\u011fu",
        "olacak",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "ile",
        "ba\u015flad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Harbiye A\u00e7\u0131khava Konserleri",
        "30 Haziran",
        "Kerki- Solfej"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kerki-Solfej\u2019in her y\u0131l birbirinden \u00fcnl\u00fc isimleri a\u011f\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 Harbiye A\u00e7\u0131khava Konserleri 30 Haziran ak\u015fam\u0131 ba\u015fl\u0131yor.\nKerki- Solfej, \u0130stanbul Harbiye konserleri sonras\u0131 da ege ve g\u00fcneye inecek.\nBu yaz Alt\u0131noluk, Ayval\u0131k, Bodrum, \u00c7e\u015fme, Dat\u00e7a, Ku\u015fadas\u0131 ve Marmaris yine konserlere ev sahipli\u011fi yapacak.\n50 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n bir s\u00fcredir sanat\u0131n i\u00e7inde var olan Z\u00fclf\u00fc Livaneli, 30 Haziran\u2019da Harbiye sahnesinin bu y\u0131lki ilk konu\u011fu olacak.\nLivaneli, Harbiye\u2019de verece\u011fi konserle ayn\u0131 zamanda Kerki-Solfej ile ger\u00e7ekle\u015ftirece\u011fi yeni turnesinin de ba\u015flang\u0131c\u0131n\u0131 yapm\u0131\u015f olacak.\n\u2018Livaneli ile Sevdal\u0131m Hayat \u015eark\u0131lar ve \u00d6yk\u00fcleri\u2019 konser serisinde bug\u00fcne dek yapt\u0131\u011f\u0131 film m\u00fczikleri ve \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131n hikayelerini yeniden yorumlayacak olan sanat\u00e7\u0131ya T\u00fcrkiye\u2019nin \u00fcnl\u00fc orkestra \u015feflerinden Rengim G\u00f6kmen\u2019in y\u00f6netece\u011fi 48 ki\u015filik filarmoni orkestras\u0131 ile birlikte Teyfik Rodos ve Zeynep Halva\u015fi e\u015flik edecek.\n2 Temmuz ak\u015fam\u0131 ise Ceylan Ertem sahnede olacak.\nDaha \u00f6nce S\u0131la\u2019n\u0131n konu\u011fu olarak Harbiye\u2019de sahneye \u00e7\u0131kan ve \u2018Esmer\u2019 \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 S\u0131la ile birlikte seslendiren Ertem, bu kez kendi repertuar\u0131yla sevenleriyle bulu\u015facak.\nBu sene \u2018Erol Evgin 50.\nSanat Y\u0131l\u0131 Konserleri\u2019 ile sevenleriyle bulu\u015fan sanat\u00e7\u0131 Erol Evgin, en sevilen \u015fark\u0131lar\u0131n\u0131 3 Temmuz ak\u015fam\u0131 Harbiye seyircisi ile birlikte seslendirecek.\nPop m\u00fczi\u011fin sevilen seslerinden Levent Y\u00fcksel de, a\u00e7\u0131khava sahnesinde 4 Temmuz\u2019da hayranlar\u0131yla bulu\u015facak.\nSertab Erener, Harbiye\u2019ye elektrik akustik performans\u0131yla \u00e7\u0131kacak.\nErener, 6-7 Temmuz\u2019da a\u00e7\u0131khava sahnesinde olacak.\nHarbiye A\u00e7\u0131khava Sahnesi\u2019nin 8 Temmuz ak\u015fam\u0131ndaki konu\u011fu ise Mor ve \u00d6tesi.\nGrup, Mor ve \u00d6tesi Senfonik\u2019 konseri ile dinleyici kar\u015f\u0131s\u0131nda olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Harbiye A\u00e7\u0131khava Konserleri bu y\u0131l da birbirinden \u00fcnl\u00fc isimleri m\u00fczikseverlerle bulu\u015fturacak. A\u00e7\u0131khava konserleri 30 Haziran\u2019da ba\u015flayacak.",
    "meta_lang": "tr"
}