{
    "article_id": "60e349957dd43f36aee638d3562b9a62.1590266202.396609",
    "title": "Bir defal\u0131k \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 300 Euro",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/bir-defalik-cocuk-basina-300-euro-41523731",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/bir-defalik-cocuk-basina-300-euro-41523731",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d0c367b0a91fc4d1c9e9.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7d0c367b0a91fc4d1c9e9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "MAL\u0130YE Bakan\u0131 Olaf Scholz\u2019un Aile Bakan\u0131 Franziska Giffey\u2019in tavsiyesi \u00fczerine ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 300 Euro korona paras\u0131 vermeyi planlad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Spiegel Online\u2019\u0131n haberine g\u00f6re Maliye Bakan\u0131 Scholz bu \u00f6nlemle insanlarda sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcn\u00fc yeniden art\u0131rmak istiyor. Bu \u00f6nlemin federal b\u00fct\u00e7eye 5 ile 6 milyar aras\u0131nda mal olaca\u011f\u0131 hesaplan\u0131yor. Ayr\u0131ca bir aile bonosu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Bu durumda \u00e7ocuksuz insanlar\u0131n da yard\u0131mdan yararlanmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor. Bunun yan\u0131nda gastronomi i\u015fletmecileri ve sanat\u00e7\u0131lar\u0131n koronadan dolay\u0131 gelir kayb\u0131n\u0131 kapatmak amac\u0131yla gelir dengeleme yard\u0131m\u0131 da planlan\u0131yor. Geliri dengelemede ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ortalama kazanc\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc al\u0131nacak, bu y\u0131lki a\u00e7\u0131k kapat\u0131lacak. Bunun da yine b\u00fct\u00e7eye milyarlarca Euro y\u00fck getirece\u011fi hesaplan\u0131yor.",
    "keywords": [
        "300",
        "hesaplan\u0131yor",
        "bu",
        "euro",
        "bakan\u0131",
        "b\u00fct\u00e7eye",
        "defal\u0131k",
        "bunun",
        "\u00fczerine",
        "aile",
        "ba\u015f\u0131na",
        "bir",
        "gelir",
        "da",
        "\u00e7ocuk"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya Maliye Bakan\u0131 Olaf Scholz",
        "Avrupadan Haberler",
        "korona krizi"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "MAL\u0130YE Bakan\u0131 Olaf Scholz\u2019un Aile Bakan\u0131 Franziska Giffey\u2019in tavsiyesi \u00fczerine ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na 300 Euro korona paras\u0131 vermeyi planlad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nSpiegel Online\u2019\u0131n haberine g\u00f6re Maliye Bakan\u0131 Scholz bu \u00f6nlemle insanlarda sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcn\u00fc yeniden art\u0131rmak istiyor.\nBu \u00f6nlemin federal b\u00fct\u00e7eye 5 ile 6 milyar aras\u0131nda mal olaca\u011f\u0131 hesaplan\u0131yor.\nAyr\u0131ca bir aile bonosu \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nBu durumda \u00e7ocuksuz insanlar\u0131n da yard\u0131mdan yararlanmas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor.\nBunun yan\u0131nda gastronomi i\u015fletmecileri ve sanat\u00e7\u0131lar\u0131n koronadan dolay\u0131 gelir kayb\u0131n\u0131 kapatmak amac\u0131yla gelir dengeleme yard\u0131m\u0131 da planlan\u0131yor.\nGeliri dengelemede ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ortalama kazanc\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fc al\u0131nacak, bu y\u0131lki a\u00e7\u0131k kapat\u0131lacak.\nBunun da yine b\u00fct\u00e7eye milyarlarca Euro y\u00fck getirece\u011fi hesaplan\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Almanya Maliye Bakan\u0131 Olaf Scholz, korona krizi nedeniyle d\u00fc\u015fen sat\u0131n alma g\u00fcc\u00fcn\u00fc te\u015fvik etmek i\u00e7in ailelere \u00e7ocuk ba\u015f\u0131na bir defaya mahsus 300 Euro vermeyi planl\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}