{
    "article_id": "92b2e65b31616b9c33f76df29ecf9d6e.1590266202.815421",
    "title": "500 milyar Euro\u2019luk plana isyan",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/500-milyar-euroluk-plana-isyan-41523647",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/500-milyar-euroluk-plana-isyan-41523647",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7bd3667b0a91fc4d1c998.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7bd3667b0a91fc4d1c998.jpg",
    "movies": [],
    "text": "BU paralarla korona krizinden en \u00e7ok etkilenen sekt\u00f6r ve b\u00f6lgeler desteklenecek. AB \u00fclkeleri finans piyasas\u0131ndan AB ad\u0131na ve AB garantili d\u00fc\u015f\u00fck faizle bor\u00e7 bulacak. Borcu \u00fcye \u00fclkeler kendi b\u00fct\u00e7esinin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc oran\u0131nda 2021-2027 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda AB b\u00fct\u00e7esine katk\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rarak kapatacak. Bu plan Almanya i\u00e7in bir tabunun y\u0131k\u0131lmas\u0131, Almanya\u2019n\u0131n ilk kez ba\u015fka \u00fclkelerin borcuna ortak olmas\u0131 anlam\u0131na geliyor. Merkel\u2019in bu plan\u0131na kendi partisi i\u00e7inden de tepkiler b\u00fcy\u00fcyor. CDU\u2019lu ekonomi uzman\u0131 Jana Schimke, Bild gazetesine, \u201cBu ad\u0131m\u0131n Avrupa\u2019n\u0131n bor\u00e7lar\u0131n\u0131n ortakla\u015ft\u0131rmas\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde CDU grubunda \u00e7ok insan endi\u015fe duyuyor\u201d dedi. Yine CDU\u2019lu Christian von Stetten, Merkel\u2019in bu tasla\u011f\u0131n\u0131n kabul edilemez Euro bonosunun arka kap\u0131dan girmesi anlam\u0131na gelece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu. CSU\u2019lu Peter Gauweiler de Merkel ve Macron\u2019un AB hediyesinin tutmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "isyan",
        "bu",
        "milyar",
        "\u00fclkelerin",
        "kendi",
        "euroluk",
        "ve",
        "\u00fcye",
        "anlam\u0131na",
        "cdulu",
        "merkelin",
        "plana",
        "500",
        "ab"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel",
        "Emmanuel Macron",
        "koronavir\u00fcs",
        "Avrupadan Haberler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "BU paralarla korona krizinden en \u00e7ok etkilenen sekt\u00f6r ve b\u00f6lgeler desteklenecek.\nAB \u00fclkeleri finans piyasas\u0131ndan AB ad\u0131na ve AB garantili d\u00fc\u015f\u00fck faizle bor\u00e7 bulacak.\nBorcu \u00fcye \u00fclkeler kendi b\u00fct\u00e7esinin b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc oran\u0131nda 2021-2027 y\u0131llar\u0131 aras\u0131nda AB b\u00fct\u00e7esine katk\u0131lar\u0131n\u0131 art\u0131rarak kapatacak.\nBu plan Almanya i\u00e7in bir tabunun y\u0131k\u0131lmas\u0131, Almanya\u2019n\u0131n ilk kez ba\u015fka \u00fclkelerin borcuna ortak olmas\u0131 anlam\u0131na geliyor.\nMerkel\u2019in bu plan\u0131na kendi partisi i\u00e7inden de tepkiler b\u00fcy\u00fcyor.\nCDU\u2019lu ekonomi uzman\u0131 Jana Schimke, Bild gazetesine, \u201cBu ad\u0131m\u0131n Avrupa\u2019n\u0131n bor\u00e7lar\u0131n\u0131n ortakla\u015ft\u0131rmas\u0131 anlam\u0131na geldi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde CDU grubunda \u00e7ok insan endi\u015fe duyuyor\u201d dedi.\nYine CDU\u2019lu Christian von Stetten, Merkel\u2019in bu tasla\u011f\u0131n\u0131n kabul edilemez Euro bonosunun arka kap\u0131dan girmesi anlam\u0131na gelece\u011fi uyar\u0131s\u0131nda bulundu.\nCSU\u2019lu Peter Gauweiler de Merkel ve Macron\u2019un AB hediyesinin tutmayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Angela Merkel ve Fransa Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron, koronavir\u00fcs\u00fcn sebebiyet verdi\u011fi krizi a\u015fmak i\u00e7in AB\u2019de 500 milyar Euro\u2019luk bir ek yard\u0131m plan\u0131 \u00f6nerdi. Vir\u00fcs krizine kar\u015f\u0131 \u2018Ortak Bir Avrupa Yan\u0131t\u0131\u2019 ad\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan plan, \u00fcye \u00fclkelerin alaca\u011f\u0131 bor\u00e7lar\u0131 ortak bor\u00e7 olarak g\u00f6r\u00fcyor.",
    "meta_lang": "tr"
}