{
    "article_id": "adb48ccc2a280e9f4755bf8931263a2f.1590266204.2226095",
    "title": "KKTC Londra Temsilcisi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i\u2019den bayram mesaj\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/kktc-londra-temsilcisi-buyukelciden-bayram-mesaji-41523283",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/kktc-londra-temsilcisi-buyukelciden-bayram-mesaji-41523283",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec779fdd3806c1b5458631e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec779fdd3806c1b5458631e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u201cB\u0130RLE\u015e\u0130K Krall\u0131k K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Toplumunun De\u011ferli Mensuplar\u0131, Sevgili Karde\u015flerim\u201d diye ba\u015flayan B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Tuncal\u0131\u2019n\u0131n mesaj\u0131 \u015f\u00f6yle; \u201cBu y\u0131l, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla farkl\u0131 bir ramazan d\u00f6nemi ge\u00e7irsek de, sevgiyi ya\u015fatmak ve dostluklar\u0131 payla\u015fmak i\u00e7in siz sevgili karde\u015flerimizle Ramazan Bayram\u0131m\u0131za ula\u015fman\u0131n mutlulu\u011fu i\u00e7erisindeyiz. Toplumsal ya\u015fam\u0131m\u0131zda m\u00fcstesna yeri olan bayramlar\u0131m\u0131z beraberlik ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n daha da g\u00fc\u00e7lendi\u011fi, sevin\u00e7 ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve ihtiya\u00e7 i\u00e7erisinde olanlara daha \u00e7ok yard\u0131m elinin uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zamand\u0131r. Vatanda\u015flar\u0131m\u0131z, derneklerimiz, i\u015f insanlar\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fck gayretlerle hem koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131, hem ramazan dolay\u0131s\u0131yla maddi ve manevi yard\u0131m faaliyetlerinde bulunarak toplumumuzun daha da g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r. Temsilcili\u011fimiz de ayn\u0131 do\u011frultuda vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma ve esenli\u011fine yard\u0131mc\u0131 olmak amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir. Bu \u00f6zel zamanda ho\u015fg\u00f6r\u00fc, yard\u0131mla\u015fma gibi de\u011ferlerimizin, toplumumuz taraf\u0131ndan ya\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131n g\u00fczelli\u011fiyle, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 tebrik eder, sa\u011fl\u0131k, umut ve sevgi dolu nice bayramlar ge\u00e7irmenizi temenni ederim.\u201d",
    "keywords": [
        "salg\u0131n\u0131",
        "mesaj\u0131",
        "dolay\u0131s\u0131yla",
        "kktc",
        "londra",
        "sevgili",
        "koronavir\u00fcs",
        "daha",
        "bayram",
        "vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n",
        "hem",
        "ve",
        "temsilcisi",
        "ramazan",
        "b\u00fcy\u00fckel\u00e7iden",
        "yard\u0131m"
    ],
    "meta_keywords": [
        "KKTC Londra Temsilcisi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Oya Tuncal\u0131",
        "KKTC Londra Temsilcisi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Oya Tuncal\u0131 \u0130ngiltere\u2019deki vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutlad\u0131.",
        "Avrupadan Haberler",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u201cB\u0130RLE\u015e\u0130K Krall\u0131k K\u0131br\u0131s T\u00fcrk Toplumunun De\u011ferli Mensuplar\u0131, Sevgili Karde\u015flerim\u201d diye ba\u015flayan B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Tuncal\u0131\u2019n\u0131n mesaj\u0131 \u015f\u00f6yle; \u201cBu y\u0131l, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla farkl\u0131 bir ramazan d\u00f6nemi ge\u00e7irsek de, sevgiyi ya\u015fatmak ve dostluklar\u0131 payla\u015fmak i\u00e7in siz sevgili karde\u015flerimizle Ramazan Bayram\u0131m\u0131za ula\u015fman\u0131n mutlulu\u011fu i\u00e7erisindeyiz.\nToplumsal ya\u015fam\u0131m\u0131zda m\u00fcstesna yeri olan bayramlar\u0131m\u0131z beraberlik ba\u011flar\u0131m\u0131z\u0131n daha da g\u00fc\u00e7lendi\u011fi, sevin\u00e7 ve s\u0131k\u0131nt\u0131lar\u0131n payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ve ihtiya\u00e7 i\u00e7erisinde olanlara daha \u00e7ok yard\u0131m elinin uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 zamand\u0131r.\nVatanda\u015flar\u0131m\u0131z, derneklerimiz, i\u015f insanlar\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fck gayretlerle hem koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131, hem ramazan dolay\u0131s\u0131yla maddi ve manevi yard\u0131m faaliyetlerinde bulunarak toplumumuzun daha da g\u00fc\u00e7l\u00fc olmas\u0131n\u0131 sa\u011flamaktad\u0131r.\nTemsilcili\u011fimiz de ayn\u0131 do\u011frultuda vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n dayan\u0131\u015fma ve esenli\u011fine yard\u0131mc\u0131 olmak amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmektedir.\nBu \u00f6zel zamanda ho\u015fg\u00f6r\u00fc, yard\u0131mla\u015fma gibi de\u011ferlerimizin, toplumumuz taraf\u0131ndan ya\u015fat\u0131lmas\u0131n\u0131n g\u00fczelli\u011fiyle, t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 tebrik eder, sa\u011fl\u0131k, umut ve sevgi dolu nice bayramlar ge\u00e7irmenizi temenni ederim.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "KKTC Londra Temsilcisi B\u00fcy\u00fckel\u00e7i Oya Tuncal\u0131 yay\u0131mlad\u0131\u011f\u0131 bir mesajla \u0130ngiltere\u2019deki vatanda\u015flar\u0131n\u0131n Ramazan Bayram\u0131\u2019n\u0131 kutlad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}