{
    "article_id": "43db5d02e10ae23d340f8df97146117b.1590266204.7480292",
    "title": "Berlin\u2019de 100 bin \u00e7ocuk yuvaya d\u00f6n\u00fcyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/berlinde-100-bin-cocuk-yuvaya-donuyor-41523522",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/berlinde-100-bin-cocuk-yuvaya-donuyor-41523522",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7a10667b0a91fc4d1c896.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7a10667b0a91fc4d1c896.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Pazartesi g\u00fcn\u00fc 100 bin \u00e7ocu\u011fa kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7acak olan yuvalara \u00f6ncelikle 26 May\u0131s 2015 tarihinden \u00f6nce do\u011fan yani be\u015f ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar yar\u0131m g\u00fcn olarak gidecek. B\u00f6ylece ilkokula ba\u015flayacak \u00e7ocuklara okul \u00f6ncesi e\u011fitim olana\u011f\u0131 sunulacak. \u0130ki hafta sonra ise 26 May\u0131s 2015\u2019ten sonra do\u011fanlara yuvaya gitmelerine izin verilecek. Berlin E\u011fitim ve Bilim Senat\u00f6r\u00fc Sandra Scheeres, \u201cAileleri b\u00fcy\u00fck bir y\u00fckten kurtaraca\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00e7ok mutluyum\u201d dedi. Senat\u00f6rl\u00fck ald\u0131\u011f\u0131 kararla, bu y\u0131l ilkokula ba\u015flayacak \u00e7ocuklar\u0131, onlar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015flerini, \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda olan ailelerin \u00e7ocuklar\u0131 ile pedagojik deste\u011fe ihtiyac\u0131 olan di\u011fer \u00e7ocuklar\u0131 yuvaya ba\u015flat\u0131yor. Ailelerden dayan\u015fma talebinde bulunan Senat\u00f6r Schrees \u201cT\u00fcm ailelerden, herkese yuva hizmeti \u015fu s\u0131ralar veremedi\u011fimiz i\u00e7in anlay\u0131\u015f bekliyorum. Dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde olursak ancak t\u00fcm yuvalar\u0131 a\u00e7abilece\u011fiz\u201d diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "olan",
        "100",
        "sonra",
        "may\u0131s",
        "yuvaya",
        "\u00e7ocuklar\u0131",
        "ba\u015flayacak",
        "berlinde",
        "t\u00fcm",
        "e\u011fitim",
        "i\u00e7in",
        "ilkokula",
        "d\u00f6n\u00fcyor",
        "bin",
        "\u00e7ocuk"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Berlin",
        "Avrupadan Haberler",
        "okul \u00f6ncesi e\u011fitim",
        "yuva",
        "\u00e7ocuk"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Pazartesi g\u00fcn\u00fc 100 bin \u00e7ocu\u011fa kap\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7acak olan yuvalara \u00f6ncelikle 26 May\u0131s 2015 tarihinden \u00f6nce do\u011fan yani be\u015f ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar yar\u0131m g\u00fcn olarak gidecek.\nB\u00f6ylece ilkokula ba\u015flayacak \u00e7ocuklara okul \u00f6ncesi e\u011fitim olana\u011f\u0131 sunulacak.\n\u0130ki hafta sonra ise 26 May\u0131s 2015\u2019ten sonra do\u011fanlara yuvaya gitmelerine izin verilecek.\nBerlin E\u011fitim ve Bilim Senat\u00f6r\u00fc Sandra Scheeres, \u201cAileleri b\u00fcy\u00fck bir y\u00fckten kurtaraca\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in \u00e7ok mutluyum\u201d dedi.\nSenat\u00f6rl\u00fck ald\u0131\u011f\u0131 kararla, bu y\u0131l ilkokula ba\u015flayacak \u00e7ocuklar\u0131, onlar\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015flerini, \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda olan ailelerin \u00e7ocuklar\u0131 ile pedagojik deste\u011fe ihtiyac\u0131 olan di\u011fer \u00e7ocuklar\u0131 yuvaya ba\u015flat\u0131yor.\nAilelerden dayan\u015fma talebinde bulunan Senat\u00f6r Schrees \u201cT\u00fcm ailelerden, herkese yuva hizmeti \u015fu s\u0131ralar veremedi\u011fimiz i\u00e7in anlay\u0131\u015f bekliyorum.\nDayan\u0131\u015fma i\u00e7inde olursak ancak t\u00fcm yuvalar\u0131 a\u00e7abilece\u011fiz\u201d diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Berlin\u2019de yakla\u015f\u0131k \u00fc\u00e7 ay sonra yuvalar yeniden a\u00e7\u0131l\u0131yor. \u0130lk etapta 166 bin \u00e7ocuktan 100 bini pazartesiden itibaren yuvalar\u0131na d\u00f6necek. 66 bin \u00e7ocuk ise evde kalmaya devam edecek.",
    "meta_lang": "tr"
}