{
    "article_id": "cd15c8782ab894c9962b72bda48aaf53.1590266205.1788442",
    "title": "Tehditler her ge\u00e7en g\u00fcn art\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/tehditler-her-gecen-gun-artiyor-41523491",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/tehditler-her-gecen-gun-artiyor-41523491",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7996ed3806c1b545864d4.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7996ed3806c1b545864d4.jpg",
    "movies": [],
    "text": "SE\u00c7\u0130M b\u00fcrosundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Reker\u2019in a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131lar ile komplo teorilerini savunanlar taraf\u0131ndan 2019\u2019da 50 farkl\u0131 tehdit mektubu ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Reker\u2019in Se\u00e7im \u0130\u015fleri Sorumlusu Frederik Schorn, \u201cA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131lardan ve komplo teorilerini savunan ki\u015filerden gelen tehdit ve hakaretlere art\u0131k al\u0131\u015ft\u0131k. Bu konuda bir bilgi birikimimiz bile oldu. Gelen tehditleri ciddiye al\u0131yoruz ve polise bildiriyoruz. Polisin \u00f6nlem almas\u0131 i\u00e7in bunu yap\u0131yoruz\u201d dedi.\n\n2015\u2019te ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak girdi\u011fi se\u00e7im yar\u0131\u015f\u0131n\u0131 kazanan Reker, kampanya s\u0131ras\u0131nda b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011fram\u0131\u015f ve a\u011f\u0131r yaralanm\u0131\u015ft\u0131. A\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 bir sald\u0131rgan\u0131n yaralad\u0131\u011f\u0131 Reker, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftuktan sonra g\u00f6revine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Reker, 13 Eyl\u00fcl\u2019de yap\u0131lacak se\u00e7imlere de yine ba\u011f\u0131ms\u0131z giriyor. \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda ba\u015flataca\u011f\u0131 se\u00e7im kampanyas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 polis korumas\u0131 alt\u0131nda yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131 bilinmiyor.",
    "keywords": [
        "reker",
        "gelen",
        "art\u0131yor",
        "teorilerini",
        "rekerin",
        "g\u00fcn",
        "a\u015f\u0131r\u0131",
        "ge\u00e7en",
        "ve",
        "tehdit",
        "bir",
        "komplo",
        "se\u00e7im",
        "tehditler"
    ],
    "meta_keywords": [
        "B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Henriette Reker",
        "B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Henriette Reker\u2019e tehdit",
        "K\u00f6ln se\u00e7im",
        "Avrupadan Haberler",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "SE\u00c7\u0130M b\u00fcrosundan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Reker\u2019in a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131lar ile komplo teorilerini savunanlar taraf\u0131ndan 2019\u2019da 50 farkl\u0131 tehdit mektubu ald\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nReker\u2019in Se\u00e7im \u0130\u015fleri Sorumlusu Frederik Schorn, \u201cA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131lardan ve komplo teorilerini savunan ki\u015filerden gelen tehdit ve hakaretlere art\u0131k al\u0131\u015ft\u0131k.\nBu konuda bir bilgi birikimimiz bile oldu.\nGelen tehditleri ciddiye al\u0131yoruz ve polise bildiriyoruz.\nPolisin \u00f6nlem almas\u0131 i\u00e7in bunu yap\u0131yoruz\u201d dedi.\n2015\u2019te ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak girdi\u011fi se\u00e7im yar\u0131\u015f\u0131n\u0131 kazanan Reker, kampanya s\u0131ras\u0131nda b\u0131\u00e7akl\u0131 sald\u0131r\u0131ya u\u011fram\u0131\u015f ve a\u011f\u0131r yaralanm\u0131\u015ft\u0131.\nA\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 bir sald\u0131rgan\u0131n yaralad\u0131\u011f\u0131 Reker, sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na kavu\u015ftuktan sonra g\u00f6revine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nReker, 13 Eyl\u00fcl\u2019de yap\u0131lacak se\u00e7imlere de yine ba\u011f\u0131ms\u0131z giriyor.\n\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda ba\u015flataca\u011f\u0131 se\u00e7im kampanyas\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 polis korumas\u0131 alt\u0131nda yap\u0131p yapmayaca\u011f\u0131 bilinmiyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Almanya\u2019n\u0131n K\u00f6ln kentinde 13 Eyl\u00fcl\u2019de yap\u0131lacak se\u00e7imler i\u00e7in yeniden aday olan 63 ya\u015f\u0131ndaki B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Henriette Reker\u2019e y\u00f6nelik tehditler son d\u00f6nemde artt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}