{
    "article_id": "a591b0c61db1665dbac5e11b76921a3e.1590266205.6180236",
    "title": "\u2018G\u00fcvenli bir tatil i\u00e7in Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 bekliyoruz\u2019",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/avrupa/guvenli-bir-tatil-icin-alman-dostlarimizi-bekliyoruz-41523369",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/avrupa/guvenli-bir-tatil-icin-alman-dostlarimizi-bekliyoruz-41523369",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7858bd3806c1b54586443.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7858bd3806c1b54586443.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u201cALMAN turistlerin en \u00e7ok tercih etti\u011fi destinasyonlar aras\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin bulunmas\u0131 bize her zaman mutluluk vermi\u015ftir. Ge\u00e7en y\u0131l \u00fclkemizde tatil yapan milletler aras\u0131nda Almanlar 5 milyon ki\u015fi ile ikinci s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131. Bu y\u0131l zor bir d\u00f6nemden ge\u00e7iyoruz ama ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerle Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 yine \u00fclkemizde a\u011f\u0131rlamak istiyoruz. Bu d\u00f6nemde tatilin g\u00fcvenli ve huzurlu bir ortamda ge\u00e7irilmesi i\u00e7in t\u00fcm \u015fartlar\u0131n uygun olmas\u0131 gerekti\u011fini biliyoruz. Bunun i\u00e7inde gerekli tedbirleri al\u0131yoruz. Korona pandemisi Almanya\u2019da oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye\u2019de de kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131. T\u00fcrk sa\u011fl\u0131k sistemi, b\u00f6ylesine a\u011f\u0131r bir kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6stermi\u015ftir. Hastanelerimizin kapasitesi, yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131 ve tedavi protokolleriyle ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav vermi\u015ftir.\u201d\n\nT\u00dcM \u00d6NLEMLER ALINIYOR\n\n\u201cT\u00fcrkiye, art\u0131k haziran ay\u0131ndan itibaren uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar ve turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan kademeli olarak a\u00e7\u0131lmaya, turist kabul etmeye ba\u015flayacakt\u0131r. Bu nedenle yaz tatilini yurt d\u0131\u015f\u0131nda ge\u00e7irmeyi arzulayan Alman dostlar\u0131m\u0131za T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00fcven ve huzur i\u00e7inde gelebileceklerini, Antalya\u2019da, Bodrum\u2019da Marmaris\u2019te onlar\u0131 a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131r oldu\u011fumuzu bildirmek isterim. Otellerimizin, tatil k\u00f6ylerimizin ve t\u00fcm hizmet sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 haziran ay\u0131ndan itibaren a\u011f\u0131rlamas\u0131 i\u00e7in gerekli \u00f6nlemleri almaktay\u0131z. T\u00fcm konaklama tesisleri, otob\u00fcsler, yolcular ve hizmet personelinin Covid 19\u2019a kar\u015f\u0131 Alman T\u00dcV ve Royal Cert taraf\u0131ndan sertifikaland\u0131r\u0131lma i\u015flemi tamamlanmaktad\u0131r. Ayr\u0131ca havalimanlar\u0131m\u0131z ve u\u00e7ak seferleri bak\u0131m\u0131ndan da uyulmas\u0131 gerekli t\u00fcm sa\u011fl\u0131k protokolleri olu\u015fturulmaktad\u0131r. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu tedbirler T\u00fcrkiye\u2019yi turizmde de \u2018G\u00fcvenli \u00dclke\u2019ler aras\u0131na sokmaktad\u0131r.\u201d\n\nU\u00c7U\u015eLARA BA\u015eLIYORUZ\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy\u2019un sa\u011fl\u0131k ve hijyen gereksinimlerine uygun olarak al\u0131nan tedbirleri Alman mevkida\u015f\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 bir mektupla ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak izah etti\u011fini vurgulad\u0131 ve haziran ay\u0131ndan itibaren Almanya\u2019yla kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak u\u00e7u\u015flar\u0131 ba\u015flatmak istediklerini s\u00f6yledi. Alman mevkida\u015f\u0131 Heiko Maas\u2019la 19 May\u0131s\u2019ta son derece verimli bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Baakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u201cBu g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u00fclkelerimiz aras\u0131nda turizmin ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 detaylar\u0131yla ele ald\u0131k. Bundan sonra, Almanya h\u00fck\u00fcmeti ve tur operat\u00f6rleri dahil ortaklar\u0131m\u0131zla beraber, turizm sezonunu a\u00e7mak i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131za h\u0131z verece\u011fiz. 2020 yaz sezonunda Alman konuklar\u0131m\u0131z\u0131 en g\u00fcvenli, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve huzurlu bi\u00e7imde a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131r\u0131z. \u00dclkemizin do\u011fas\u0131, k\u00fclt\u00fcr, mutfa\u011f\u0131 ve sanat\u0131n\u0131 seven Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 bu g\u00fczellikleri doyas\u0131ya ya\u015famak ad\u0131na yine T\u00fcrkiye\u2019ye bekliyoruz\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "g\u00fcvenli",
        "tatil",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "bekliyoruz",
        "t\u00fcm",
        "turizm",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "ve",
        "bir",
        "itibaren",
        "dostlar\u0131m\u0131z\u0131",
        "alman"
    ],
    "meta_keywords": [
        "T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu",
        "Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas",
        "Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu Alman turistleri T\u00fcrkiye\u2019de tatil yapmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u201cALMAN turistlerin en \u00e7ok tercih etti\u011fi destinasyonlar aras\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019nin bulunmas\u0131 bize her zaman mutluluk vermi\u015ftir.\nGe\u00e7en y\u0131l \u00fclkemizde tatil yapan milletler aras\u0131nda Almanlar 5 milyon ki\u015fi ile ikinci s\u0131rada yer alm\u0131\u015ft\u0131.\nBu y\u0131l zor bir d\u00f6nemden ge\u00e7iyoruz ama ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerle Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 yine \u00fclkemizde a\u011f\u0131rlamak istiyoruz.\nBu d\u00f6nemde tatilin g\u00fcvenli ve huzurlu bir ortamda ge\u00e7irilmesi i\u00e7in t\u00fcm \u015fartlar\u0131n uygun olmas\u0131 gerekti\u011fini biliyoruz.\nBunun i\u00e7inde gerekli tedbirleri al\u0131yoruz.\nKorona pandemisi Almanya\u2019da oldu\u011fu gibi T\u00fcrkiye\u2019de de kontrol alt\u0131na al\u0131nd\u0131.\nT\u00fcrk sa\u011fl\u0131k sistemi, b\u00f6ylesine a\u011f\u0131r bir kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda g\u00fcc\u00fcn\u00fc g\u00f6stermi\u015ftir.\nHastanelerimizin kapasitesi, yo\u011fun bak\u0131m yata\u011f\u0131 ve tedavi protokolleriyle ba\u015far\u0131l\u0131 bir s\u0131nav vermi\u015ftir.\u201dT\u00dcM \u00d6NLEMLER ALINIYOR\u201cT\u00fcrkiye, art\u0131k haziran ay\u0131ndan itibaren uluslararas\u0131 u\u00e7u\u015flar ve turizm a\u00e7\u0131s\u0131ndan kademeli olarak a\u00e7\u0131lmaya, turist kabul etmeye ba\u015flayacakt\u0131r.\nBu nedenle yaz tatilini yurt d\u0131\u015f\u0131nda ge\u00e7irmeyi arzulayan Alman dostlar\u0131m\u0131za T\u00fcrkiye\u2019ye g\u00fcven ve huzur i\u00e7inde gelebileceklerini, Antalya\u2019da, Bodrum\u2019da Marmaris\u2019te onlar\u0131 a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131r oldu\u011fumuzu bildirmek isterim.\nOtellerimizin, tatil k\u00f6ylerimizin ve t\u00fcm hizmet sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 haziran ay\u0131ndan itibaren a\u011f\u0131rlamas\u0131 i\u00e7in gerekli \u00f6nlemleri almaktay\u0131z.\nT\u00fcm konaklama tesisleri, otob\u00fcsler, yolcular ve hizmet personelinin Covid 19\u2019a kar\u015f\u0131 Alman T\u00dcV ve Royal Cert taraf\u0131ndan sertifikaland\u0131r\u0131lma i\u015flemi tamamlanmaktad\u0131r.\nAyr\u0131ca havalimanlar\u0131m\u0131z ve u\u00e7ak seferleri bak\u0131m\u0131ndan da uyulmas\u0131 gerekli t\u00fcm sa\u011fl\u0131k protokolleri olu\u015fturulmaktad\u0131r.\nAld\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu tedbirler T\u00fcrkiye\u2019yi turizmde de \u2018G\u00fcvenli \u00dclke\u2019ler aras\u0131na sokmaktad\u0131r.\u201dU\u00c7U\u015eLARA BA\u015eLIYORUZD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Ersoy\u2019un sa\u011fl\u0131k ve hijyen gereksinimlerine uygun olarak al\u0131nan tedbirleri Alman mevkida\u015f\u0131na yazd\u0131\u011f\u0131 bir mektupla ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak izah etti\u011fini vurgulad\u0131 ve haziran ay\u0131ndan itibaren Almanya\u2019yla kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak u\u00e7u\u015flar\u0131 ba\u015flatmak istediklerini s\u00f6yledi.\nAlman mevkida\u015f\u0131 Heiko Maas\u2019la 19 May\u0131s\u2019ta son derece verimli bir g\u00f6r\u00fc\u015fme yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Baakan \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u201cBu g\u00f6r\u00fc\u015fmede \u00fclkelerimiz aras\u0131nda turizmin ba\u015flat\u0131lmas\u0131n\u0131 detaylar\u0131yla ele ald\u0131k.\nBundan sonra, Almanya h\u00fck\u00fcmeti ve tur operat\u00f6rleri dahil ortaklar\u0131m\u0131zla beraber, turizm sezonunu a\u00e7mak i\u00e7in haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131za h\u0131z verece\u011fiz.\n2020 yaz sezonunda Alman konuklar\u0131m\u0131z\u0131 en g\u00fcvenli, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve huzurlu bi\u00e7imde a\u011f\u0131rlamaya haz\u0131r\u0131z.\n\u00dclkemizin do\u011fas\u0131, k\u00fclt\u00fcr, mutfa\u011f\u0131 ve sanat\u0131n\u0131 seven Alman dostlar\u0131m\u0131z\u0131 bu g\u00fczellikleri doyas\u0131ya ya\u015famak ad\u0131na yine T\u00fcrkiye\u2019ye bekliyoruz\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Almanya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Heiko Maas\u2019la telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesinin ard\u0131ndan Alman turistleri T\u00fcrkiye\u2019de tatil yapmaya \u00e7a\u011f\u0131ran bir makale yazd\u0131. \u00c7avu\u015fo\u011flu, ARD televizyon kanal\u0131na g\u00f6nderilen ve Alman bas\u0131n\u0131nda da haber olarak yay\u0131mlanan makalede \u015f\u00f6yle dedi:",
    "meta_lang": "tr"
}