{
    "article_id": "7b83dd478b8fdb14705ce00c138dc0d7.1590266216.8753443",
    "title": "Biyografi Sevenlere: Karantinada Mutlaka Okuman\u0131z Gereken Biyografi Kitaplar\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/mahmure/galeri-biyografi-sevenlere-karantinada-mutlaka-okumaniz-gereken-biyografi-kitaplari-41520487",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/mahmure/galeri-biyografi-sevenlere-karantinada-mutlaka-okumaniz-gereken-biyografi-kitaplari-41520487",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec29a60c9de3d1a48422444.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec29a60c9de3d1a48422444.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Gandhi: Bir \u00d6zya\u015fam Hakikatin Pe\u015finde Ba\u015f\u0131mdan Ge\u00e7enler - Mohandas Karam\u00e7and Gandhi Mohandas K. Gandhi 1869'da Hindistan'da do\u011fdu. Londra'da e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc ve daha sonra \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n en k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc bizzat ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 G\u00fcney Afrika'da avukatl\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131. Ya\u015farken \u0130ngilizler i\u00e7in bir su\u00e7lu, M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in bir kahraman, Hindular i\u00e7inse kutsal bir adamd\u0131. Irk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa, s\u00f6m\u00fcrgecili\u011fe kar\u015f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi pasif direni\u015fle koca bir ulusu ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011fa ta\u015f\u0131yan, tarihin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftiren ki\u015filiklerden biri oldu.\n\n\n\nGandhi'nin ya\u015fam\u0131n\u0131n \u00f6nemli olaylar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 bu kitap, yoluna ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcnden bir an olsun taviz vermeyen, de\u011fi\u015fime \u00f6nce kendinden ba\u015flayan b\u00fcy\u00fck bir ruhun b\u00fcy\u00fcleyici bir portresi ayn\u0131 zamanda. Bir insan\u0131 b\u00fcy\u00fck bir insan yapan nedir sorusuna verilecek en g\u00fczel yan\u0131t\u0131 Gandhi'nin kendi s\u00f6zlerinden, Vedat G\u00fcnyol'un T\u00fcrk\u00e7esiyle okuyun.",
    "keywords": [
        "mutlaka",
        "en",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "mohandas",
        "gereken",
        "\u00f6zya\u015fam",
        "karantinada",
        "i\u00e7in",
        "sevenlere",
        "kitaplar\u0131",
        "bir",
        "okuman\u0131z",
        "ve",
        "\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n",
        "gandhi",
        "biyografi",
        "\u00f6nemli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "biyografi kitaplar\u0131",
        "biyografi kitap \u00f6nerisi",
        "amazon",
        "ilan"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Gandhi: Bir \u00d6zya\u015fam Hakikatin Pe\u015finde Ba\u015f\u0131mdan Ge\u00e7enler - Mohandas Karam\u00e7and Gandhi Mohandas K. Gandhi 1869'da Hindistan'da do\u011fdu.\nLondra'da e\u011fitim g\u00f6rd\u00fc ve daha sonra \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n en k\u00f6t\u00fcs\u00fcn\u00fc bizzat ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 G\u00fcney Afrika'da avukatl\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131.\nYa\u015farken \u0130ngilizler i\u00e7in bir su\u00e7lu, M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in bir kahraman, Hindular i\u00e7inse kutsal bir adamd\u0131.\nIrk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa, s\u00f6m\u00fcrgecili\u011fe kar\u015f\u0131 g\u00f6sterdi\u011fi pasif direni\u015fle koca bir ulusu ba\u011f\u0131ms\u0131zl\u0131\u011fa ta\u015f\u0131yan, tarihin ak\u0131\u015f\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftiren ki\u015filiklerden biri oldu.\nGandhi'nin ya\u015fam\u0131n\u0131n \u00f6nemli olaylar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 bu kitap, yoluna ba\u011fl\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan ve d\u00fcr\u00fcstl\u00fc\u011f\u00fcnden bir an olsun taviz vermeyen, de\u011fi\u015fime \u00f6nce kendinden ba\u015flayan b\u00fcy\u00fck bir ruhun b\u00fcy\u00fcleyici bir portresi ayn\u0131 zamanda.\nBir insan\u0131 b\u00fcy\u00fck bir insan yapan nedir sorusuna verilecek en g\u00fczel yan\u0131t\u0131 Gandhi'nin kendi s\u00f6zlerinden, Vedat G\u00fcnyol'un T\u00fcrk\u00e7esiyle okuyun.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Biyografi okumay\u0131 seviyorsan\u0131z bu \u00f6nerilerimiz tam sizlik! Karantina s\u00fcrecinde severek okuyaca\u011f\u0131n\u0131z biyografi kitap \u00f6nerilerimiz i\u00e7in sizi a\u015fa\u011f\u0131ya do\u011fru alal\u0131m...<br><br>Bu bir iland\u0131r.",
    "meta_lang": "tr"
}