{
    "article_id": "754dde02596319b0827235eae16568c2.1590266242.727495",
    "title": "Gen\u00e7lere g\u00f6re a\u015fk D\u00fcnyan\u0131n en tatl\u0131 mutlulu\u011fu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/genclere-gore-ask-dunyanin-en-tatli-mutlulugu-41452644",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/genclere-gore-ask-dunyanin-en-tatli-mutlulugu-41452644",
    "top_img": "https://s.hurriyet.com.tr/static/images/hurriyet/share-img-new.png",
    "meta_img": "https://s.hurriyet.com.tr/static/images/hurriyet/share-img-new.png",
    "movies": [],
    "text": "\u2018Gen\u00e7lerin A\u015fka Bak\u0131\u015f\u0131 2020\u2019 anketi kapsam\u0131nda 1.152 \u00fcniversite \u00f6\u011frencisine a\u015fka bak\u0131\u015flar\u0131 soruldu. Gen\u00e7lerin y\u00fczde 41.2\u2019sine g\u00f6re a\u015fk, \u2018sevgi ve sayg\u0131\u2019. Sanat ve Tasar\u0131m Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. N\u00fcket G\u00fcz \u00f6nderli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ankette \u015fu anda birine a\u015f\u0131k oldu\u011funu s\u00f6yleyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 38.4 oldu.\n\nANLAMI DE\u011e\u0130\u015eT\u0130\n\nAnketi de\u011ferlendiren Prof. Dr. G\u00fcz, s\u00f6z konusu anketi ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini hat\u0131rlatarak, \u201c2006\u2019da gen\u00e7ler a\u015fk\u0131n anlam\u0131n\u0131 y\u00fczde 12 oran\u0131nda \u2018sevmek\u2019, y\u00fczde 6 \u2018tarifsiz duygu\u2019, y\u00fczde 5 \u2018tutku\u2019, y\u00fczde 3 \u2018ac\u0131-tatl\u0131\u2019, y\u00fczde 1 \u2018g\u00fcven-para\u2019 olarak tarif ederken, 2020\u2019de gen\u00e7lerin 41.2\u2019sine g\u00f6re a\u015fk, \u2018sevgi ve sayg\u0131\u2019, y\u00fczde 27.3\u2019\u00fcne g\u00f6re \u2018d\u00fcnyan\u0131n en tatl\u0131 mutlulu\u011fu\u2019; y\u00fczde 12.1\u2019ine g\u00f6re \u2018zaman\u0131n durmas\u0131\u2019\u201d diyor.\n\nY\u00dcZ Y\u00dcZE \u0130FADE\n\nProf. Dr. G\u00fcz, 2006\u2019da gen\u00e7lerin sevdiklerine ilan-\u0131 a\u015fk etmek i\u00e7in y\u00fczde 67 oran\u0131nda \u2018s\u00f6z\u2019\u00fc yani y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimi tercih etti\u011fini s\u00f6ylerken, 2020\u2019de de gen\u00e7lerin y\u00fczde 35.1\u2019i a\u015f\u0131k oldu\u011fu ki\u015fiye hislerini y\u00fcz y\u00fcze ifade edece\u011fini belirtiyor. G\u00fcz, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor: \u201cBu noktada ilgin\u00e7 olan \u015fu: 2016\u2019da gen\u00e7ler, hislerini y\u00fczde 25 oran\u0131nda telefon arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iletmeyi tercih ederken, 2017\u2019de yeniden 11 y\u0131l \u00f6ncesinin tercihlerine d\u00f6n\u00fclerek arac\u0131l\u0131 ileti\u015fim y\u00fczde 14.2 ile en d\u00fc\u015f\u00fck yo\u011funluklu se\u00e7enek olmu\u015f. 2018, 2019 ve 2020 y\u0131llar\u0131nda ise arac\u0131l\u0131 ileti\u015fim tercih edilen bir se\u00e7enek de\u011fil. Gen\u00e7ler hislerini y\u00fcz y\u00fcze iletemiyorlarsa, davran\u0131\u015flar\u0131yla belli etmeyi ya da \u2018itiraf etmeyip i\u00e7lerinde ya\u015famay\u0131\u2019 tercih ediyorlar.\u201d\n\nA\u015fk\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir \u015feyden vazge\u00e7miyorlar\n\nGen\u00e7ler, a\u015f\u0131k olduklar\u0131 ki\u015fi i\u00e7in sahip olduklar\u0131 hi\u00e7bir \u015feyden vazge\u00e7mek istemiyor. Ankete kat\u0131lan gen\u00e7lere a\u015f\u0131k olduklar\u0131 ki\u015fi i\u00e7in ailelerinden mi, paradan m\u0131 yoksa okul ya da i\u015flerinden mi vazge\u00e7ecekleri soruldu\u011funda, gen\u00e7lerin y\u00fczde 51.9\u2019u hi\u00e7birinden vazge\u00e7meyeceklerini, y\u00fczde 23.7\u2019si ise paradan vazge\u00e7ebileceklerini belirttiler.\n\nA\u015fk\u0131n simgesi Kalp\n\nGen\u00e7lere sorulan \u201cSizce a\u015fk\u0131n simgesi nedir?\u201d sorusuna verilen yan\u0131tlar genellikle \u2018kalp\u2019 oldu. Ayr\u0131ca gen\u00e7ler bu soruya, k\u0131rm\u0131z\u0131, toprak kokusu, g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131, kelebek, su ve sevgilim yan\u0131tlar\u0131n\u0131 da verdi.\n\nEn be\u011fenilen \u015fark\u0131 Nalan\n\nGen\u00e7lerin en be\u011fendi\u011fi a\u015fk \u015fark\u0131s\u0131nda Emircan \u0130\u011frek\u2019in \u2018Nalan\u2019 ve Zeynep Bast\u0131k\u2019\u0131n \u2018Felaket\u2019 \u015fark\u0131lar\u0131 y\u00fczde 17.8 ve y\u00fczde 17 oranlar\u0131yla birincili\u011fi payla\u015f\u0131rken, Yal\u0131n\u2019\u0131n seslendirdi\u011fi \u2018Deva Bize Sevi\u015fler\u2019 par\u00e7as\u0131 y\u00fczde 9.6 ile ikincili\u011fe yerle\u015fti.\n\nEn be\u011fenilen a\u015fk \u015fiiri Lavinia\n\n\u00dcniversiteli gen\u00e7lerin en be\u011fendi\u011fi a\u015fk \u015fiiri bu y\u0131l da y\u00fczde 32\u2019lik oy oran\u0131yla \u00d6zdemir Asaf\u2019\u0131n \u2018Lavinia\u2019 isimli \u015fiiri olurken, Cemal S\u00fcreya\u2019n\u0131n \u2018Piyale\u2019 \u015fiiri ise y\u00fczde 18.8 oran\u0131nda oy alarak ikinci s\u0131rada yer ald\u0131.",
    "keywords": [
        "tatl\u0131",
        "gen\u00e7lerin",
        "d\u00fcnyan\u0131n",
        "y\u00fczde",
        "\u015fiiri",
        "oran\u0131nda",
        "mutlulu\u011fu",
        "tercih",
        "y\u00fcze",
        "g\u00f6re",
        "ve",
        "i\u00e7in",
        "a\u015fk",
        "da",
        "gen\u00e7lere",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "GEN\u00c7LER",
        "A\u015fk",
        "Mutluluk",
        "Kalp",
        "nalan",
        "Lavinia"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u2018Gen\u00e7lerin A\u015fka Bak\u0131\u015f\u0131 2020\u2019 anketi kapsam\u0131nda 1.152 \u00fcniversite \u00f6\u011frencisine a\u015fka bak\u0131\u015flar\u0131 soruldu.\nGen\u00e7lerin y\u00fczde 41.2\u2019sine g\u00f6re a\u015fk, \u2018sevgi ve sayg\u0131\u2019.\nSanat ve Tasar\u0131m Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. N\u00fcket G\u00fcz \u00f6nderli\u011finde ger\u00e7ekle\u015ftirilen ankette \u015fu anda birine a\u015f\u0131k oldu\u011funu s\u00f6yleyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 38.4 oldu.\nANLAMI DE\u011e\u0130\u015eT\u0130Anketi de\u011ferlendiren Prof. Dr. G\u00fcz, s\u00f6z konusu anketi ge\u00e7mi\u015f y\u0131llarda da ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fini hat\u0131rlatarak, \u201c2006\u2019da gen\u00e7ler a\u015fk\u0131n anlam\u0131n\u0131 y\u00fczde 12 oran\u0131nda \u2018sevmek\u2019, y\u00fczde 6 \u2018tarifsiz duygu\u2019, y\u00fczde 5 \u2018tutku\u2019, y\u00fczde 3 \u2018ac\u0131-tatl\u0131\u2019, y\u00fczde 1 \u2018g\u00fcven-para\u2019 olarak tarif ederken, 2020\u2019de gen\u00e7lerin 41.2\u2019sine g\u00f6re a\u015fk, \u2018sevgi ve sayg\u0131\u2019, y\u00fczde 27.3\u2019\u00fcne g\u00f6re \u2018d\u00fcnyan\u0131n en tatl\u0131 mutlulu\u011fu\u2019; y\u00fczde 12.1\u2019ine g\u00f6re \u2018zaman\u0131n durmas\u0131\u2019\u201d diyor.\nY\u00dcZ Y\u00dcZE \u0130FADEProf. Dr. G\u00fcz, 2006\u2019da gen\u00e7lerin sevdiklerine ilan-\u0131 a\u015fk etmek i\u00e7in y\u00fczde 67 oran\u0131nda \u2018s\u00f6z\u2019\u00fc yani y\u00fcz y\u00fcze ileti\u015fimi tercih etti\u011fini s\u00f6ylerken, 2020\u2019de de gen\u00e7lerin y\u00fczde 35.1\u2019i a\u015f\u0131k oldu\u011fu ki\u015fiye hislerini y\u00fcz y\u00fcze ifade edece\u011fini belirtiyor.\nG\u00fcz, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor: \u201cBu noktada ilgin\u00e7 olan \u015fu: 2016\u2019da gen\u00e7ler, hislerini y\u00fczde 25 oran\u0131nda telefon arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla iletmeyi tercih ederken, 2017\u2019de yeniden 11 y\u0131l \u00f6ncesinin tercihlerine d\u00f6n\u00fclerek arac\u0131l\u0131 ileti\u015fim y\u00fczde 14.2 ile en d\u00fc\u015f\u00fck yo\u011funluklu se\u00e7enek olmu\u015f.\n2018, 2019 ve 2020 y\u0131llar\u0131nda ise arac\u0131l\u0131 ileti\u015fim tercih edilen bir se\u00e7enek de\u011fil.\nGen\u00e7ler hislerini y\u00fcz y\u00fcze iletemiyorlarsa, davran\u0131\u015flar\u0131yla belli etmeyi ya da \u2018itiraf etmeyip i\u00e7lerinde ya\u015famay\u0131\u2019 tercih ediyorlar.\u201dA\u015fk\u0131 i\u00e7in hi\u00e7bir \u015feyden vazge\u00e7miyorlarGen\u00e7ler, a\u015f\u0131k olduklar\u0131 ki\u015fi i\u00e7in sahip olduklar\u0131 hi\u00e7bir \u015feyden vazge\u00e7mek istemiyor.\nAnkete kat\u0131lan gen\u00e7lere a\u015f\u0131k olduklar\u0131 ki\u015fi i\u00e7in ailelerinden mi, paradan m\u0131 yoksa okul ya da i\u015flerinden mi vazge\u00e7ecekleri soruldu\u011funda, gen\u00e7lerin y\u00fczde 51.9\u2019u hi\u00e7birinden vazge\u00e7meyeceklerini, y\u00fczde 23.7\u2019si ise paradan vazge\u00e7ebileceklerini belirttiler.\nA\u015fk\u0131n simgesi KalpGen\u00e7lere sorulan \u201cSizce a\u015fk\u0131n simgesi nedir?\u201d sorusuna verilen yan\u0131tlar genellikle \u2018kalp\u2019 oldu.\nAyr\u0131ca gen\u00e7ler bu soruya, k\u0131rm\u0131z\u0131, toprak kokusu, g\u00f6kku\u015fa\u011f\u0131, kelebek, su ve sevgilim yan\u0131tlar\u0131n\u0131 da verdi.\nEn be\u011fenilen \u015fark\u0131 NalanGen\u00e7lerin en be\u011fendi\u011fi a\u015fk \u015fark\u0131s\u0131nda Emircan \u0130\u011frek\u2019in \u2018Nalan\u2019 ve Zeynep Bast\u0131k\u2019\u0131n \u2018Felaket\u2019 \u015fark\u0131lar\u0131 y\u00fczde 17.8 ve y\u00fczde 17 oranlar\u0131yla birincili\u011fi payla\u015f\u0131rken, Yal\u0131n\u2019\u0131n seslendirdi\u011fi \u2018Deva Bize Sevi\u015fler\u2019 par\u00e7as\u0131 y\u00fczde 9.6 ile ikincili\u011fe yerle\u015fti.\nEn be\u011fenilen a\u015fk \u015fiiri Lavinia\u00dcniversiteli gen\u00e7lerin en be\u011fendi\u011fi a\u015fk \u015fiiri bu y\u0131l da y\u00fczde 32\u2019lik oy oran\u0131yla \u00d6zdemir Asaf\u2019\u0131n \u2018Lavinia\u2019 isimli \u015fiiri olurken, Cemal S\u00fcreya\u2019n\u0131n \u2018Piyale\u2019 \u015fiiri ise y\u00fczde 18.8 oran\u0131nda oy alarak ikinci s\u0131rada yer ald\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Malum ge\u00e7ti\u011fimiz hafta 14 \u015eubat Sevgililer G\u00fcn\u00fc m\u00fcnasebetiyle kalpler havada u\u00e7u\u015ftu, \u2018sevgiliyi mutlu edecek\u2019 hediye reklamlar\u0131 d\u00f6rt bir yan\u0131m\u0131z\u0131 kaplad\u0131. Beykoz \u00dcniversitesi de geleneksel \u2018A\u015fk\u2019 anketi sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}