{
    "article_id": "95108ababe9b34a96a0e8688f53797b3.1590266244.9525442",
    "title": "D\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f 120 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n afi\u015fleri Yeditepe \u00dcniversitesi'nde!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/dunyaca-taninmis-120-tasarimcinin-afisleri-yeditepe-universitesinde-41223538",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/dunyaca-taninmis-120-tasarimcinin-afisleri-yeditepe-universitesinde-41223538",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6942b18c77309647e51ee.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6942b18c77309647e51ee.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f afi\u015f tasar\u0131mc\u0131s\u0131 Mirko \u0130li\u00e7 taraf\u0131ndan sosyal fark\u0131ndal\u0131k ama\u00e7l\u0131 ba\u015flat\u0131lan ve bug\u00fcne kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede sergilenen Uluslararas\u0131 Afi\u015f Sergisi \u201cTolerance\u201d, Yeditepe \u00dcniversitesi\u2019nde sanatseverlerle bulu\u015ftu.\n\nYeditepe \u00dcniversitesi G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Grafik Tasar\u0131m B\u00f6l\u00fcm\u00fc taraf\u0131ndan organize edilen serginin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 Rekt\u00f6rl\u00fck binas\u0131nda yap\u0131ld\u0131.\n\nYeditepe \u00dcniversite'sinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerden, d\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f 110 grafik tasar\u0131mc\u0131n\u0131n \u201cTolerance\u201d konulu afi\u015f \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan olu\u015fan sergide, T\u00fcrkiye\u2019den davetli 10 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n afi\u015fleri de yer ald\u0131.\n\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan konferans veren tasar\u0131mc\u0131 Mirko \u0130li\u00e7, izleyicilerin sorular\u0131n\u0131 da yan\u0131tlad\u0131.\n\nD\u00fcnyadan tan\u0131nm\u0131\u015f sanat\u00e7\u0131lar\u0131n, \u201ctolerans\u201d\u0131n kendileri i\u00e7in ne oldu\u011funu ifade etmelerini te\u015fvik amac\u0131yla bu sergiyi ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Mirko \u0130li\u00e7, serginin \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 ile ilgili \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\u201cHer b\u00fcy\u00fck proje hayat\u0131na k\u00fc\u00e7\u00fck ba\u015flar. Proje, ilk olarak bana kendi i\u015flerimi Lubyana\u2019da sergilemem i\u00e7in gelen bir teklif ile ba\u015flad\u0131. Ancak ben sergiye d\u00fcnyan\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerinden tasar\u0131mc\u0131lar\u0131 da d\u00e2hil etmeye karar verdim. Ve toplam 25 posterin sergilemesi ile ilk sergiyi ger\u00e7ekle\u015ftirdik. Tolerance ismi, Lubyana\u2019da d\u00fczenlenen Tolerans Festivali kapsam\u0131nda organize etti\u011fim House of Tolerance (Tolerans Evi) isimli bu sergiden geliyor.\u201d\n\n\"D\u00fcnyan\u0131n toleransa ihtiyac\u0131 var\"\n\nTolerans\u0131n d\u00fcnyan\u0131n her yerinde ihtiya\u00e7 duyulan bir kavram oldu\u011funu vurgulayan Mirko \u0130li\u00e7, \u201cHerkesin tolerans konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011fa ihtiyac\u0131 var. D\u00fcnyada en toleransl\u0131 olarak bilinen \u00fclkelerin bile daha \u00e7ok toleransa ihtiyac\u0131 var. Tolerans hi\u00e7bir zaman yeteri kadar sahip olunabilen bir \u015fey de\u011fil. Bu sebeple bu serginin tek bir yerde kalmas\u0131n\u0131 istemedim ve sergiyi yeni tasar\u0131mc\u0131lar d\u00e2hil ederek farkl\u0131 \u00fclkelerde sergileme karar\u0131 ald\u0131m.\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nUluslararas\u0131 Afi\u015f Sergisi Tolerance, 16 Haziran\u2019a dek Yeditepe \u00dcniversitesi 26 A\u011fustos Yerle\u015fimi\u2019nde \u00e7e\u015fitli mek\u00e2nlarda gezilebilecek.\n\nKaynak: AA",
    "keywords": [
        "bu",
        "i\u0307li\u00e7",
        "tolerans",
        "tan\u0131nm\u0131\u015f",
        "afi\u015f",
        "tolerance",
        "tasar\u0131mc\u0131n\u0131n",
        "yeditepe",
        "ve",
        "bir",
        "120",
        "afi\u015fleri",
        "\u00e7e\u015fitli",
        "d\u00fcnyaca",
        "mirko",
        "\u00fcniversitesinde"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "tasar\u0131mc\u0131",
        "sergi",
        "Uluslararas\u0131 Afi\u015f Sergisi",
        "Yeditepe \u00dcniversitesi",
        "G\u00fczel Sanatlar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "D\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f afi\u015f tasar\u0131mc\u0131s\u0131 Mirko \u0130li\u00e7 taraf\u0131ndan sosyal fark\u0131ndal\u0131k ama\u00e7l\u0131 ba\u015flat\u0131lan ve bug\u00fcne kadar \u00e7ok say\u0131da \u00fclkede sergilenen Uluslararas\u0131 Afi\u015f Sergisi \u201cTolerance\u201d, Yeditepe \u00dcniversitesi\u2019nde sanatseverlerle bulu\u015ftu.\nYeditepe \u00dcniversitesi G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Grafik Tasar\u0131m B\u00f6l\u00fcm\u00fc taraf\u0131ndan organize edilen serginin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 Rekt\u00f6rl\u00fck binas\u0131nda yap\u0131ld\u0131.\nYeditepe \u00dcniversite'sinden yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerden, d\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f 110 grafik tasar\u0131mc\u0131n\u0131n \u201cTolerance\u201d konulu afi\u015f \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan olu\u015fan sergide, T\u00fcrkiye\u2019den davetli 10 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n afi\u015fleri de yer ald\u0131.\nA\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n ard\u0131ndan konferans veren tasar\u0131mc\u0131 Mirko \u0130li\u00e7, izleyicilerin sorular\u0131n\u0131 da yan\u0131tlad\u0131.\nD\u00fcnyadan tan\u0131nm\u0131\u015f sanat\u00e7\u0131lar\u0131n, \u201ctolerans\u201d\u0131n kendileri i\u00e7in ne oldu\u011funu ifade etmelerini te\u015fvik amac\u0131yla bu sergiyi ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Mirko \u0130li\u00e7, serginin \u00e7\u0131k\u0131\u015f noktas\u0131 ile ilgili \u015funlar\u0131 kaydetti:\u201cHer b\u00fcy\u00fck proje hayat\u0131na k\u00fc\u00e7\u00fck ba\u015flar.\nProje, ilk olarak bana kendi i\u015flerimi Lubyana\u2019da sergilemem i\u00e7in gelen bir teklif ile ba\u015flad\u0131.\nAncak ben sergiye d\u00fcnyan\u0131n \u00e7e\u015fitli \u00fclkelerinden tasar\u0131mc\u0131lar\u0131 da d\u00e2hil etmeye karar verdim.\nVe toplam 25 posterin sergilemesi ile ilk sergiyi ger\u00e7ekle\u015ftirdik.\nTolerance ismi, Lubyana\u2019da d\u00fczenlenen Tolerans Festivali kapsam\u0131nda organize etti\u011fim House of Tolerance (Tolerans Evi) isimli bu sergiden geliyor.\u201d\"D\u00fcnyan\u0131n toleransa ihtiyac\u0131 var\"Tolerans\u0131n d\u00fcnyan\u0131n her yerinde ihtiya\u00e7 duyulan bir kavram oldu\u011funu vurgulayan Mirko \u0130li\u00e7, \u201cHerkesin tolerans konusunda fark\u0131ndal\u0131\u011fa ihtiyac\u0131 var.\nD\u00fcnyada en toleransl\u0131 olarak bilinen \u00fclkelerin bile daha \u00e7ok toleransa ihtiyac\u0131 var.\nTolerans hi\u00e7bir zaman yeteri kadar sahip olunabilen bir \u015fey de\u011fil.\nBu sebeple bu serginin tek bir yerde kalmas\u0131n\u0131 istemedim ve sergiyi yeni tasar\u0131mc\u0131lar d\u00e2hil ederek farkl\u0131 \u00fclkelerde sergileme karar\u0131 ald\u0131m.\u201d de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nUluslararas\u0131 Afi\u015f Sergisi Tolerance, 16 Haziran\u2019a dek Yeditepe \u00dcniversitesi 26 A\u011fustos Yerle\u015fimi\u2019nde \u00e7e\u015fitli mek\u00e2nlarda gezilebilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyaca tan\u0131nm\u0131\u015f 120 tasar\u0131mc\u0131n\u0131n \u201cTolerance\u201d afi\u015fleri, Yeditepe \u00dcniversitesi kamp\u00fcs\u00fcnde sanatseverlerin be\u011fenisine sunuldu.",
    "meta_lang": "tr"
}