{
    "article_id": "2aa09f4d16a2a31acee1813b4a778ccc.1590266245.4195962",
    "title": "\u00dcniversite \u00f6\u011frencilerinden bez \u00e7anta sergisi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencilerinden-bez-canta-sergisi-41223535",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencilerinden-bez-canta-sergisi-41223535",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6934618c77309647e51d5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6934618c77309647e51d5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Gaziantep \u00dcniversitesi GA\u00dcN) G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Moda ve Tekstil Tasar\u0131m B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri, plastik po\u015fete haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 bez \u00e7anta \u00fcr\u00fcnlerini sergiledi.\n\n\n\nGA\u00dcN G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesinde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fen \u201cS\u0131f\u0131r At\u0131k\u201d isimli sergide konu\u015fan GA\u00dcN Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Ali G\u00fcr, Gaziantep \u00dcniversitesi\u2019nin \u00e7ok g\u00fczel projeler \u00fcretti\u011fini ve bu projeleri \u00fcretirken de \u00f6\u011fretim \u00fcyeleri, \u00f6\u011frenciler ve personelin hep beraber birlikte g\u00f6n\u00fclden \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti. Prof. Dr. G\u00fcr konu\u015fmas\u0131nda, \"Bug\u00fcn yine G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltemizin g\u00fczel bir projesine tan\u0131kl\u0131k ettik. S\u0131f\u0131r At\u0131k Projesi kapsam\u0131nda art\u0131k kuma\u015flardan \u00f6zellikle estetik ve ayn\u0131 zamanda kullan\u0131\u015fl\u0131 pazar \u00e7antalar\u0131 olu\u015ftururken di\u011fer taraftan da yine art\u0131k kuma\u015f ve elbiselerden yepyeni moda tasar\u0131mlar olu\u015fturuyor, elbiseler \u00fcretiyorlar. Bu da \u00f6\u011frencilerimizin hem \u00fcretkenli\u011fini hem de tasar\u0131m becerilerini ortaya koyuyor. \u00d6\u011frencilerimizle gurur duyuyoruz. G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltemizin bu program\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan da gelece\u011fe ufuk olu\u015fturuyor.\" dedi.\n\n\n\n\"Fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak istiyoruz\"\n\nGA\u00dcN G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. Zuhal Arda ise \"G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi\u2019nin \u2018S\u0131f\u0131r At\u0131k\u2019 projesiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen naylon po\u015fet kullanmama ad\u0131na ayn\u0131 zamanda da at\u0131k malzemelerden yap\u0131lan elbise defilemiz bug\u00fcn sergilendi. Bu \u00e7al\u0131\u015fmayla biz asl\u0131nda bir fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak istiyoruz. Hem naylon po\u015fetler kullanmayarak \u00e7evreye yard\u0131m etmek, temiz tutmak istiyoruz. Ayn\u0131 zamanda at\u0131k malzeme kullanarak giyim e\u015fyalar\u0131 \u00fcretip sanayiye de katk\u0131da bulunmak istiyoruz. Bu proje i\u00e7in bizi destekleyen Rekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz Prof. Dr. Ali G\u00fcr\u2019e te\u015fekk\u00fcr ediyoruz\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "sanatlar",
        "at\u0131k",
        "prof",
        "bu",
        "s\u0131f\u0131r",
        "g\u00fczel",
        "sergisi",
        "\u00fcniversite",
        "zamanda",
        "\u00e7anta",
        "\u00f6\u011frencilerinden",
        "ve",
        "dr",
        "da",
        "bez"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Gaziantep \u00dcniversitesi",
        "\u00fcniversite",
        "GA\u00dcN"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Gaziantep \u00dcniversitesi GA\u00dcN) G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Moda ve Tekstil Tasar\u0131m B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri, plastik po\u015fete haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 bez \u00e7anta \u00fcr\u00fcnlerini sergiledi.\nGA\u00dcN G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesinde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131 ger\u00e7ekle\u015fen \u201cS\u0131f\u0131r At\u0131k\u201d isimli sergide konu\u015fan GA\u00dcN Rekt\u00f6r\u00fc Prof. Dr. Ali G\u00fcr, Gaziantep \u00dcniversitesi\u2019nin \u00e7ok g\u00fczel projeler \u00fcretti\u011fini ve bu projeleri \u00fcretirken de \u00f6\u011fretim \u00fcyeleri, \u00f6\u011frenciler ve personelin hep beraber birlikte g\u00f6n\u00fclden \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 ifade etti.\nProf. Dr. G\u00fcr konu\u015fmas\u0131nda, \"Bug\u00fcn yine G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltemizin g\u00fczel bir projesine tan\u0131kl\u0131k ettik.\nS\u0131f\u0131r At\u0131k Projesi kapsam\u0131nda art\u0131k kuma\u015flardan \u00f6zellikle estetik ve ayn\u0131 zamanda kullan\u0131\u015fl\u0131 pazar \u00e7antalar\u0131 olu\u015ftururken di\u011fer taraftan da yine art\u0131k kuma\u015f ve elbiselerden yepyeni moda tasar\u0131mlar olu\u015fturuyor, elbiseler \u00fcretiyorlar.\nBu da \u00f6\u011frencilerimizin hem \u00fcretkenli\u011fini hem de tasar\u0131m becerilerini ortaya koyuyor.\n\u00d6\u011frencilerimizle gurur duyuyoruz.\nG\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltemizin bu program\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan da gelece\u011fe ufuk olu\u015fturuyor.\"\n\"Fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak istiyoruz\"GA\u00dcN G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof. Dr. Zuhal Arda ise \"G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi\u2019nin \u2018S\u0131f\u0131r At\u0131k\u2019 projesiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen naylon po\u015fet kullanmama ad\u0131na ayn\u0131 zamanda da at\u0131k malzemelerden yap\u0131lan elbise defilemiz bug\u00fcn sergilendi.\nBu \u00e7al\u0131\u015fmayla biz asl\u0131nda bir fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturmak istiyoruz.\nHem naylon po\u015fetler kullanmayarak \u00e7evreye yard\u0131m etmek, temiz tutmak istiyoruz.\nAyn\u0131 zamanda at\u0131k malzeme kullanarak giyim e\u015fyalar\u0131 \u00fcretip sanayiye de katk\u0131da bulunmak istiyoruz.\nBu proje i\u00e7in bizi destekleyen Rekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz Prof. Dr. Ali G\u00fcr\u2019e te\u015fekk\u00fcr ediyoruz\" diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Gaziantep \u00dcniversitesi (GA\u00dcN) G\u00fczel Sanatlar Fak\u00fcltesi Moda ve Tekstil Tasar\u0131m B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencileri, plastik po\u015fete haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 bez \u00e7anta \u00fcr\u00fcnlerini sergiledi.",
    "meta_lang": "tr"
}