{
    "article_id": "2d287a14afd583f4b3434fd4564af7e7.1590266245.8618562",
    "title": "\u00dcniversite \u00f6\u011frencisi, kanseri kitap yazarak yendi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencisi-kanseri-kitap-yazarak-yendi-41223514",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencisi-kanseri-kitap-yazarak-yendi-41223514",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6924918c77309647e51ba.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6924918c77309647e51ba.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Hisarc\u0131k il\u00e7esinde ya\u015fayan 20 ya\u015f\u0131ndaki \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Kevser \u00c7oban, yakaland\u0131\u011f\u0131 karaci\u011fer kanserini zorlu tedavi s\u00fcreci sonunda yenmeyi ba\u015fard\u0131.\n\nTedavi s\u00fcrecinde sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaybeden ve zor g\u00fcnler ge\u00e7iren \u00c7oban, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 'Papatyadan Prenses' isimli kitab\u0131nda anlatt\u0131. Dumlup\u0131nar \u00dcniversitesi B\u00fcro Y\u00f6netimi ve Asistanl\u0131\u011f\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisi \u00c7oban, kitab\u0131 i\u00e7in bir al\u0131\u015fveri\u015f merkezinde imza g\u00fcn\u00fc d\u00fczenledi.\n\nKitab\u0131nda tedavi s\u00fcrecini ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Kevser \u00c7oban, \"Kanser hastal\u0131\u011f\u0131 nedeni ile \u2018Papatyadan Prenses\u2019 adl\u0131 kitab\u0131m\u0131 yazd\u0131m. Kanseri yenim, hastal\u0131\u011f\u0131m\u0131 atlatt\u0131m \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr. Ben \u00e7ok okuyan birisiydim kitaplara \u00f6zel bir sevgim vard\u0131. Biliyorsunuz ki yaz\u0131 insanlar\u0131 her zaman en g\u00fczel yere \u00e7eken yoldur. Ben de kendi hikayemi ba\u015fkalar\u0131na anlatmak ve ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in bu yolu se\u00e7tim\" dedi.\n\n\"Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kaydedince kitap yazmaya karar verdim\"\n\n9 Kas\u0131m 2015 tarihinde sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaybettikten sonra kitap yazmaya karar verdi\u011fini dile getiren \u00c7oban, \u201cBenim i\u00e7in zorlu bir s\u00fcre\u00e7ti. 9 Kas\u0131m 2015\u2019te sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kaybetti\u011fimde \u00e7ok etkilendim. Zaten \u2018Papatyadan Prenses\u2019 i\u00e7in karar verdi\u011fim g\u00fcn de 9 Kas\u0131m'd\u0131r. Daha sonra ben bunu yazmal\u0131y\u0131m ve atlatamayan ya da atlatmak isteyen kanser hastalar\u0131na bunu ula\u015ft\u0131rmal\u0131y\u0131m diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\u201d diye konu\u015ftu.\n\nKanseri tamamen yendi\u011fini anlatan \u00c7oban, \u201cKaraci\u011fer kanseri te\u015fhisi konuldu\u011funda hemen kitap yazmaya ba\u015flamad\u0131m. Kitaba bir y\u0131l sonra tedavi ile ba\u015flad\u0131m. Zaten o bir y\u0131l \u00e7ok zorlu ge\u00e7mi\u015fti benim i\u00e7in, biraz bekledim. Bir y\u0131l sonra ise tedavi ile birlikte kendimi iyi hissetmek i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck yaz\u0131lar yazmaya ba\u015flad\u0131m. Daha sonra da bunlar\u0131 bir kitap haline getirdim ve ba\u015fka hastalara umut olmas\u0131 i\u00e7in. Di\u011fer kanser hastalar\u0131na ya da di\u011fer \u015fifa bekleyenlere \u015funlar\u0131 s\u00f6ylemek isterim. Asla \u00fcmitlerinden hayallerinden vazge\u00e7mesinler. \u0130stedikleri her ne varsa hayal etsinler dua etsinler\u201d ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "kanseri",
        "\u00f6\u011frencisi",
        "sonra",
        "\u00e7ok",
        "tedavi",
        "kitap",
        "\u00fcniversite",
        "i\u00e7in",
        "yendi",
        "yazarak",
        "bir",
        "ve",
        "yazmaya",
        "\u00e7oban",
        "zorlu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "Kevser \u00c7oban",
        "kitap",
        "kanser"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Hisarc\u0131k il\u00e7esinde ya\u015fayan 20 ya\u015f\u0131ndaki \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Kevser \u00c7oban, yakaland\u0131\u011f\u0131 karaci\u011fer kanserini zorlu tedavi s\u00fcreci sonunda yenmeyi ba\u015fard\u0131.\nTedavi s\u00fcrecinde sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaybeden ve zor g\u00fcnler ge\u00e7iren \u00c7oban, ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 'Papatyadan Prenses' isimli kitab\u0131nda anlatt\u0131.\nDumlup\u0131nar \u00dcniversitesi B\u00fcro Y\u00f6netimi ve Asistanl\u0131\u011f\u0131 B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00f6\u011frencisi \u00c7oban, kitab\u0131 i\u00e7in bir al\u0131\u015fveri\u015f merkezinde imza g\u00fcn\u00fc d\u00fczenledi.\nKitab\u0131nda tedavi s\u00fcrecini ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Kevser \u00c7oban, \"Kanser hastal\u0131\u011f\u0131 nedeni ile \u2018Papatyadan Prenses\u2019 adl\u0131 kitab\u0131m\u0131 yazd\u0131m.\nKanseri yenim, hastal\u0131\u011f\u0131m\u0131 atlatt\u0131m \u00e7ok \u015f\u00fck\u00fcr.\nBen \u00e7ok okuyan birisiydim kitaplara \u00f6zel bir sevgim vard\u0131.\nBiliyorsunuz ki yaz\u0131 insanlar\u0131 her zaman en g\u00fczel yere \u00e7eken yoldur.\nBen de kendi hikayemi ba\u015fkalar\u0131na anlatmak ve ula\u015ft\u0131rmak i\u00e7in bu yolu se\u00e7tim\" dedi.\n\"Sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kaydedince kitap yazmaya karar verdim\"9 Kas\u0131m 2015 tarihinde sa\u00e7lar\u0131n\u0131 kaybettikten sonra kitap yazmaya karar verdi\u011fini dile getiren \u00c7oban, \u201cBenim i\u00e7in zorlu bir s\u00fcre\u00e7ti.\n9 Kas\u0131m 2015\u2019te sa\u00e7lar\u0131m\u0131 kaybetti\u011fimde \u00e7ok etkilendim.\nZaten \u2018Papatyadan Prenses\u2019 i\u00e7in karar verdi\u011fim g\u00fcn de 9 Kas\u0131m'd\u0131r.\nDaha sonra ben bunu yazmal\u0131y\u0131m ve atlatamayan ya da atlatmak isteyen kanser hastalar\u0131na bunu ula\u015ft\u0131rmal\u0131y\u0131m diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm\u201d diye konu\u015ftu.\nKanseri tamamen yendi\u011fini anlatan \u00c7oban, \u201cKaraci\u011fer kanseri te\u015fhisi konuldu\u011funda hemen kitap yazmaya ba\u015flamad\u0131m.\nKitaba bir y\u0131l sonra tedavi ile ba\u015flad\u0131m.\nZaten o bir y\u0131l \u00e7ok zorlu ge\u00e7mi\u015fti benim i\u00e7in, biraz bekledim.\nBir y\u0131l sonra ise tedavi ile birlikte kendimi iyi hissetmek i\u00e7in k\u00fc\u00e7\u00fck yaz\u0131lar yazmaya ba\u015flad\u0131m.\nDaha sonra da bunlar\u0131 bir kitap haline getirdim ve ba\u015fka hastalara umut olmas\u0131 i\u00e7in.\nDi\u011fer kanser hastalar\u0131na ya da di\u011fer \u015fifa bekleyenlere \u015funlar\u0131 s\u00f6ylemek isterim.\nAsla \u00fcmitlerinden hayallerinden vazge\u00e7mesinler.\n\u0130stedikleri her ne varsa hayal etsinler dua etsinler\u201d ifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fctahya'da ya\u015fayan \u00fcniversite \u00f6\u011frencisi Kevser \u00c7oban, yakaland\u0131\u011f\u0131 kanser hastal\u0131\u011f\u0131 sonras\u0131nda ge\u00e7irdi\u011fi tedavi s\u00fcrecini ve ya\u015fad\u0131klar\u0131n\u0131 'Papatyadan Prenses' isimli kitab\u0131nda anlatt\u0131. \u00c7oban, kanseri kitap yazarak yendi\u011fini ifade etti.",
    "meta_lang": "tr"
}