{
    "article_id": "21e008aad4fc2f005ca6c3e85f4e295a.1590266246.7400162",
    "title": "\u00dcniversite mezunu \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r okul servisi \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/universite-mezunu-sebnem-sanli-20-yildir-okul-servisi-soforlugu-yapiyor-41223501",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/universite-mezunu-sebnem-sanli-20-yildir-okul-servisi-soforlugu-yapiyor-41223501",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce68fe318c77309647e5186.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce68fe318c77309647e5186.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Marmaris'te ya\u015fayan Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r okul servisi \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor. Turizm sekt\u00f6r\u00fcnde kendine i\u015f bulamay\u0131nca \u015fof\u00f6r olmaya karar veren \u015eanl\u0131, \u00f6\u011frencilerle yak\u0131ndan ilgileniyor. Velilerden tam not alan \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"Bir \u00fcniversite mezunu olarak bu i\u015fi yapmaktan keyif duyuyorum. Kad\u0131nlar\u0131n her sekt\u00f6rde yer alabilece\u011fini ispatlam\u0131\u015f oluyoruz\" dedi.\n\n\n\nMu\u011fla Marmaris'te ya\u015fayan ve Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden y\u0131llar \u00f6nce mezun olup i\u015f bulamay\u0131nca 20 y\u0131l \u00f6nce \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011fe ba\u015flayan \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r direksiyon ba\u015f\u0131nda \u015fanl\u0131 ve mutlu bir i\u015f hayat\u0131 s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti. Ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frencileri sabah evden al\u0131p okula g\u00f6t\u00fcren, ak\u015fam\u00fczeri de \u00f6\u011frencileri okul \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 tek tek kar\u015f\u0131layan \u015eebnem \u015eanl\u0131, onlar\u0131n g\u00fcvenli bir \u015fekilde seyahat etmesi i\u00e7in elinden geleni yap\u0131yor. \u0130\u015fini ve \u00e7ocuklar\u0131 \u00e7ok sevdi\u011fini belirten \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum. \u0130lk geldi\u011fimiz sene burada kalifiye eleman \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma konusunda s\u0131k\u0131nt\u0131lar vard\u0131. \u0130\u015fletmeler kalifiye eleman \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p y\u00fcksek maliyetler \u00f6demek istemiyorlard\u0131. \u00d6zellikle anne olduktan sonra sekt\u00f6rde kendime yer bulamad\u0131m. 1999 y\u0131l\u0131ndan beri e\u015fimle birlikte okul servis\u00e7ili\u011fi yap\u0131yoruz. Turizm b\u00f6lgesinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, e\u015fim Eyl\u00fcl ve Ekim aylar\u0131nda ba\u015fka sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in direksiyona ben ge\u00e7iyorum\" dedi.\n\n\n\n\"Okul ba\u015flamadan arabam doluyor\"\n\nTurizmci olmas\u0131na ra\u011fmen bug\u00fcn as\u0131l mesle\u011fi haline gelen \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc Emine Abla diye tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 hemcinsi bir \u015fof\u00f6r kad\u0131n sayesinde ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"\u015eimdi arabam\u0131n ba\u015f\u0131nday\u0131m, arabam\u0131n \u015fof\u00f6r\u00fcy\u00fcm, \u00f6\u011frencilerimle diyalo\u011fum iyi. Bu i\u015fi severek yap\u0131yorum, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131 \u00e7ok seviyorum. Velilerimiz sa\u011f olsunlar kendileri gibi g\u00f6r\u00fcyorlar beni. Arac\u0131mda sene ba\u015flamadan bo\u015f yer kalm\u0131yor. Bir \u00fcniversite mezunu olarak bu i\u015fi yapmaktan keyif duyuyorum. Kad\u0131nlar\u0131n her sekt\u00f6rde yer alabilece\u011fini ispatlam\u0131\u015f oluyoruz\" diyerek 20 y\u0131l \u00f6nce i\u015f bulamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bu i\u015fi bug\u00fcn \u00e7ok sevdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\n\n\"Bize g\u00fcven veriyor\"\n\n\u00c7ocuklar\u0131n\u0131 ayn\u0131 zamanda anne olan bir kad\u0131n \u015fof\u00f6re emanet etmenin kendilerine g\u00fcven verdi\u011fini belirten \u00f6\u011frenci velilerinden Serpil Bayram, \"Ben kad\u0131nlar\u0131n trafikte daha dikkatli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm i\u00e7in, bana daha g\u00fcven verici geliyor. Bir kad\u0131n \u015fof\u00f6r oldu\u011fu zaman evinizin anahtar\u0131n\u0131 veriyorsunuz, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 al\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z diyorsunuz. Annelik duygusu \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ocu\u011fumuz \u00f6yle sahipleniliyor ki herhangi bir \u015fey oldu\u011funda hemen ileti\u015fime ge\u00e7iliyor.\" dedi.\n\n\n\nKad\u0131n servis \u015fof\u00f6r\u00fc oldu\u011funu duyunca \u015fa\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten velilerden Oya I\u015f\u0131ksayar ise, \"Gecikece\u011fi zaman hemen haber veriyor, Elif ge\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131nda Elif nas\u0131l diyor. Ger\u00e7ekten \u00e7ok ilgili, sa\u011f olsun. Gurur duyuyoruz, g\u00f6revini lay\u0131k\u0131yla yap\u0131yor\" diye konu\u015ftu. Asl\u0131 Esmen isimli veli ise \"Ben \u015fof\u00f6r\u00fcn kad\u0131n olmas\u0131ndan \u00e7ok memnunum, ileti\u015fim kurmak \u00e7ok daha kolay oluyor. \u00c7ocuklar\u0131m da \u00e7ok mutlu. \u00c7ocuklara daha ana\u00e7 bir hisle yakla\u015f\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc kendisi de bir anne\" ifadelerine yer verdi.",
    "keywords": [
        "okul",
        "\u00e7ok",
        "servisi",
        "20",
        "sekt\u00f6rde",
        "\u00fcniversite",
        "turizm",
        "kad\u0131n",
        "mezunu",
        "y\u0131ld\u0131r",
        "i\u00e7in",
        "yer",
        "bir",
        "\u015fanl\u0131",
        "yap\u0131yor",
        "ve",
        "\u015febnem",
        "\u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "\u015eebnem \u015eanl\u0131",
        "Hacettepe \u00dcniversitesi",
        "Turizm",
        "\u00fcniversite mezunu"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Marmaris'te ya\u015fayan Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r okul servisi \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor.\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcnde kendine i\u015f bulamay\u0131nca \u015fof\u00f6r olmaya karar veren \u015eanl\u0131, \u00f6\u011frencilerle yak\u0131ndan ilgileniyor.\nVelilerden tam not alan \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"Bir \u00fcniversite mezunu olarak bu i\u015fi yapmaktan keyif duyuyorum.\nKad\u0131nlar\u0131n her sekt\u00f6rde yer alabilece\u011fini ispatlam\u0131\u015f oluyoruz\" dedi.\nMu\u011fla Marmaris'te ya\u015fayan ve Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc'nden y\u0131llar \u00f6nce mezun olup i\u015f bulamay\u0131nca 20 y\u0131l \u00f6nce \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011fe ba\u015flayan \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r direksiyon ba\u015f\u0131nda \u015fanl\u0131 ve mutlu bir i\u015f hayat\u0131 s\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirtti.\nTa\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frencileri sabah evden al\u0131p okula g\u00f6t\u00fcren, ak\u015fam\u00fczeri de \u00f6\u011frencileri okul \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131 tek tek kar\u015f\u0131layan \u015eebnem \u015eanl\u0131, onlar\u0131n g\u00fcvenli bir \u015fekilde seyahat etmesi i\u00e7in elinden geleni yap\u0131yor.\n\u0130\u015fini ve \u00e7ocuklar\u0131 \u00e7ok sevdi\u011fini belirten \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunuyum.\n\u0130lk geldi\u011fimiz sene burada kalifiye eleman \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rma konusunda s\u0131k\u0131nt\u0131lar vard\u0131.\n\u0130\u015fletmeler kalifiye eleman \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p y\u00fcksek maliyetler \u00f6demek istemiyorlard\u0131.\n\u00d6zellikle anne olduktan sonra sekt\u00f6rde kendime yer bulamad\u0131m.\n1999 y\u0131l\u0131ndan beri e\u015fimle birlikte okul servis\u00e7ili\u011fi yap\u0131yoruz.\nTurizm b\u00f6lgesinde ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u00e7in, e\u015fim Eyl\u00fcl ve Ekim aylar\u0131nda ba\u015fka sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in direksiyona ben ge\u00e7iyorum\" dedi.\n\"Okul ba\u015flamadan arabam doluyor\"Turizmci olmas\u0131na ra\u011fmen bug\u00fcn as\u0131l mesle\u011fi haline gelen \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc Emine Abla diye tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 hemcinsi bir \u015fof\u00f6r kad\u0131n sayesinde ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden \u015eebnem \u015eanl\u0131, \"\u015eimdi arabam\u0131n ba\u015f\u0131nday\u0131m, arabam\u0131n \u015fof\u00f6r\u00fcy\u00fcm, \u00f6\u011frencilerimle diyalo\u011fum iyi.\nBu i\u015fi severek yap\u0131yorum, \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00e7ocuklar\u0131 \u00e7ok seviyorum.\nVelilerimiz sa\u011f olsunlar kendileri gibi g\u00f6r\u00fcyorlar beni.\nArac\u0131mda sene ba\u015flamadan bo\u015f yer kalm\u0131yor.\nBir \u00fcniversite mezunu olarak bu i\u015fi yapmaktan keyif duyuyorum.\nKad\u0131nlar\u0131n her sekt\u00f6rde yer alabilece\u011fini ispatlam\u0131\u015f oluyoruz\" diyerek 20 y\u0131l \u00f6nce i\u015f bulamad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 bu i\u015fi bug\u00fcn \u00e7ok sevdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\"Bize g\u00fcven veriyor\"\u00c7ocuklar\u0131n\u0131 ayn\u0131 zamanda anne olan bir kad\u0131n \u015fof\u00f6re emanet etmenin kendilerine g\u00fcven verdi\u011fini belirten \u00f6\u011frenci velilerinden Serpil Bayram, \"Ben kad\u0131nlar\u0131n trafikte daha dikkatli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm i\u00e7in, bana daha g\u00fcven verici geliyor.\nBir kad\u0131n \u015fof\u00f6r oldu\u011fu zaman evinizin anahtar\u0131n\u0131 veriyorsunuz, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131 al\u0131r m\u0131s\u0131n\u0131z diyorsunuz.\nAnnelik duygusu \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in \u00e7ocu\u011fumuz \u00f6yle sahipleniliyor ki herhangi bir \u015fey oldu\u011funda hemen ileti\u015fime ge\u00e7iliyor.\"\nKad\u0131n servis \u015fof\u00f6r\u00fc oldu\u011funu duyunca \u015fa\u015f\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten velilerden Oya I\u015f\u0131ksayar ise, \"Gecikece\u011fi zaman hemen haber veriyor, Elif ge\u00e7 kald\u0131\u011f\u0131nda Elif nas\u0131l diyor.\nGer\u00e7ekten \u00e7ok ilgili, sa\u011f olsun.\nGurur duyuyoruz, g\u00f6revini lay\u0131k\u0131yla yap\u0131yor\" diye konu\u015ftu.\nAsl\u0131 Esmen isimli veli ise \"Ben \u015fof\u00f6r\u00fcn kad\u0131n olmas\u0131ndan \u00e7ok memnunum, ileti\u015fim kurmak \u00e7ok daha kolay oluyor.\n\u00c7ocuklar\u0131m da \u00e7ok mutlu.\n\u00c7ocuklara daha ana\u00e7 bir hisle yakla\u015f\u0131yor \u00e7\u00fcnk\u00fc kendisi de bir anne\" ifadelerine yer verdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Marmaris\u2019te ya\u015fayan Hacettepe \u00dcniversitesi Turizm B\u00f6l\u00fcm\u00fc mezunu \u015eebnem \u015eanl\u0131, 20 y\u0131ld\u0131r okul servisi \u015fof\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc yap\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}