{
    "article_id": "759f84da12709b93f7fc7c14736a7a0a.1590265641.5893087",
    "title": "\u015eevval ay\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-sevval-ayi-ne-zaman-basliyor-41524371",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-sevval-ayi-ne-zaman-basliyor-41524371",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec95513c9de3d1bc497a298.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec95513c9de3d1bc497a298.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Araplar \u015fevval ay\u0131n\u0131 u\u011fursuz kabul ettiklerinden bu ayda nik\u00e2h k\u0131ymazlard\u0131. Res\u00fbl-i Ekrem, Hz. \u00c2i\u015fe ile \u015fevval ay\u0131nda evlenerek bu inanc\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015ftir.\n\n\n\nRamazan bayram\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan \u015fevval ay\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak haramd\u0131r. Hz. Peygamber\u2019in, \u201cRamazan\u0131 oru\u00e7la ge\u00e7irip buna \u015fevvalden alt\u0131 g\u00fcn il\u00e2ve eden kimse b\u00fct\u00fcn y\u0131l\u0131 oru\u00e7lu ge\u00e7irmi\u015f gibi olur\u201d me\u00e2lindeki hadisi (M\u00fcslim, \u201cS\u0131y\u00e2m\u201d, 204) dikkate al\u0131narak bu ayda alt\u0131 g\u00fcn oru\u00e7 tutman\u0131n m\u00fcstehap oldu\u011fu kabul edilmi\u015ftir.\n\n\n\nBu orucun bayram\u0131n hemen ard\u0131ndan ara verilmeden tutulmas\u0131 daha faziletli say\u0131lmakla birlikte aral\u0131klarla tutulmas\u0131 da m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. \u015eevval ayn\u0131 zamanda hac aylar\u0131n\u0131n ilkidir.\n\n\n\n\u0130sl\u00e2m tarihinde \u015fevval ay\u0131nda meydana gelen baz\u0131 olaylar \u015funlard\u0131r: Ben\u00ee Kaynuka\u2018 Gazvesi (2/624), Uhud Gazvesi (3/625), Huneyn Gazvesi (8/630), T\u00e2if Gazvesi (8/630), bir rivayete g\u00f6re Hz. Peygamber\u2019in o\u011flu \u0130br\u00e2him\u2019in vefat\u0131 (10/632). Osmanl\u0131 Devleti\u2019nde memurlar\u0131n tayinleri (tevc\u00eehat) Tanzimat\u2019tan \u00f6nce \u015fevval ay\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu tayinler \u201c\u015fevval tevc\u00eehat\u0131\u201d diye isimlendirilirdi. \u201cM\u00fckerrem\u201d s\u0131fat\u0131yla da an\u0131lan \u015fevval Osmanl\u0131 belgelerinde \u201c?\u201d k\u0131saltmas\u0131yla g\u00f6sterilmi\u015ftir.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "ne",
        "hz",
        "ay\u0131nda",
        "bu",
        "osmanl\u0131",
        "\u015fevval",
        "kabul",
        "gazvesi",
        "peygamberin",
        "ay\u0131",
        "tutulmas\u0131",
        "ba\u015fl\u0131yor",
        "zaman",
        "oru\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "SeoHaber",
        "icerikhaber",
        "\u015eevval ay\u0131 ne zaman ba\u015fl\u0131yor?",
        "\u015eevval ay\u0131",
        "2020 \u015fevval ay\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Araplar \u015fevval ay\u0131n\u0131 u\u011fursuz kabul ettiklerinden bu ayda nik\u00e2h k\u0131ymazlard\u0131.\nRes\u00fbl-i Ekrem, Hz.\n\u00c2i\u015fe ile \u015fevval ay\u0131nda evlenerek bu inanc\u0131n yanl\u0131\u015f oldu\u011funu g\u00f6stermi\u015ftir.\nRamazan bayram\u0131n\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan \u015fevval ay\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak haramd\u0131r.\nPeygamber\u2019in, \u201cRamazan\u0131 oru\u00e7la ge\u00e7irip buna \u015fevvalden alt\u0131 g\u00fcn il\u00e2ve eden kimse b\u00fct\u00fcn y\u0131l\u0131 oru\u00e7lu ge\u00e7irmi\u015f gibi olur\u201d me\u00e2lindeki hadisi (M\u00fcslim, \u201cS\u0131y\u00e2m\u201d, 204) dikkate al\u0131narak bu ayda alt\u0131 g\u00fcn oru\u00e7 tutman\u0131n m\u00fcstehap oldu\u011fu kabul edilmi\u015ftir.\nBu orucun bayram\u0131n hemen ard\u0131ndan ara verilmeden tutulmas\u0131 daha faziletli say\u0131lmakla birlikte aral\u0131klarla tutulmas\u0131 da m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\n\u015eevval ayn\u0131 zamanda hac aylar\u0131n\u0131n ilkidir.\n\u0130sl\u00e2m tarihinde \u015fevval ay\u0131nda meydana gelen baz\u0131 olaylar \u015funlard\u0131r: Ben\u00ee Kaynuka\u2018 Gazvesi (2/624), Uhud Gazvesi (3/625), Huneyn Gazvesi (8/630), T\u00e2if Gazvesi (8/630), bir rivayete g\u00f6re Hz.\nPeygamber\u2019in o\u011flu \u0130br\u00e2him\u2019in vefat\u0131 (10/632).\nOsmanl\u0131 Devleti\u2019nde memurlar\u0131n tayinleri (tevc\u00eehat) Tanzimat\u2019tan \u00f6nce \u015fevval ay\u0131nda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu tayinler \u201c\u015fevval tevc\u00eehat\u0131\u201d diye isimlendirilirdi.\n\u201cM\u00fckerrem\u201d s\u0131fat\u0131yla da an\u0131lan \u015fevval Osmanl\u0131 belgelerinde \u201c?\u201d k\u0131saltmas\u0131yla g\u00f6sterilmi\u015ftir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri \u0130nternet - On bir ay\u0131n sultan\u0131 huzur ve bereket ay\u0131 ramazan\u0131n son g\u00fcnleri idrak ediliyor. Teravih namaz\u0131, mukabele, f\u0131t\u0131r sadakas\u0131 ve itikaf gibi ibadetlerin ifa edildi\u011fi bu aydan sonraki kameri ay olan \u015eevval'in ne zaman ba\u015flayaca\u011f\u0131, pek \u00e7ok vatanda\u015f\u0131n ara\u015ft\u0131rma konusu oldu. Peki, \u015eevval ay\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}