{
    "article_id": "417dc70e1e9bb0e1cc87e495f71a571b.1590266252.577092",
    "title": "O ba\u011f bir kere kuruldu mu gerisi hikaye...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/o-bag-bir-kere-kuruldu-mu-gerisi-hikaye-41223125",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/o-bag-bir-kere-kuruldu-mu-gerisi-hikaye-41223125",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6616fc03c0e2a1ce8ac25.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ce6616fc03c0e2a1ce8ac25.jpg",
    "movies": [],
    "text": "21 MAYIS D\u00dcNYA MED\u0130TASYON G\u00dcN\u00dc\n\nEn son ne zaman \u00e7imlere uzan\u0131p ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcnmeden sadece \u00fczerinizden ge\u00e7en bulutlar\u0131 izlediniz? \u0130\u015fte unuttu\u011fumuz ve kaybetti\u011fimiz his bu: huzur. G\u00fcndelik hayat\u0131n tela\u015f\u0131ndan s\u0131yr\u0131l\u0131n, kendinize vakit ay\u0131r\u0131n ve bu huzuru yakalaman\u0131z\u0131 sa\u011flayacak bir y\u00f6ntem belirleyip meditasyonun hakk\u0131n\u0131 verin deriz.\n\n23 MAYIS KAPLUMBA\u011eA G\u00dcN\u00dc\n\n\u00c7ocukken dinledi\u011finiz o masal\u0131 hat\u0131rl\u0131yor musunuz? Kaplumba\u011fa tav\u015fan hikayesi, evet! Kimseyi k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6rmemeyi bize \u00f6\u011freten en g\u00fczel hikayelerden birinin ba\u015f kahraman\u0131 olan can\u0131m\u0131z kaplumba\u011falar\u0131n da soyu t\u00fckenmek \u00fczere! Bu \u00f6zel g\u00fcn\u00fc onlar i\u00e7in neler yapabilece\u011fini ara\u015ft\u0131rarak ge\u00e7irebilirsin.\n\n24 MAYIS D\u00dcNYA KARDE\u015eLER G\u00dcN\u00dc\n\nBirlikte b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn, tatl\u0131 bir rekabete girdi\u011fin, zaman zaman ba\u015f\u0131n\u0131 belaya sokan ama sevmekten hi\u00e7 vazge\u00e7emedi\u011fin o ki\u015fi kim diye sorsak muhtemelen 10 ki\u015fiden 9\u2019unun cevab\u0131 \u201cKarde\u015fim!\u201d olur. Onunla arandaki ba\u011f ve kurdu\u011fun ili\u015fki o kadar \u00f6zeldir ki yeri doldurulamaz. Bug\u00fcn ona k\u0131zmaktan ziyade onu \u015fa\u015f\u0131rtarak mutlu etmeye ne dersin?",
    "keywords": [
        "ne",
        "kuruldu",
        "bu",
        "kaplumba\u011fa",
        "d\u00fcnya",
        "gerisi",
        "hikaye",
        "mayis",
        "\u015fa\u015f\u0131rtarak",
        "ba\u011f",
        "ve",
        "bir",
        "zaman",
        "mu",
        "kere",
        "\u015fey"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ne\u015feli g\u00fcnler",
        "karde\u015flik g\u00fcn\u00fc",
        "meditasyon g\u00fcn\u00fc",
        "kaplumba\u011fa g\u00fcn\u00fc",
        "\u00fcniversite"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "21 MAYIS D\u00dcNYA MED\u0130TASYON G\u00dcN\u00dcEn son ne zaman \u00e7imlere uzan\u0131p ba\u015fka hi\u00e7bir \u015fey d\u00fc\u015f\u00fcnmeden sadece \u00fczerinizden ge\u00e7en bulutlar\u0131 izlediniz?\n\u0130\u015fte unuttu\u011fumuz ve kaybetti\u011fimiz his bu: huzur.\nG\u00fcndelik hayat\u0131n tela\u015f\u0131ndan s\u0131yr\u0131l\u0131n, kendinize vakit ay\u0131r\u0131n ve bu huzuru yakalaman\u0131z\u0131 sa\u011flayacak bir y\u00f6ntem belirleyip meditasyonun hakk\u0131n\u0131 verin deriz.\n23 MAYIS KAPLUMBA\u011eA G\u00dcN\u00dc\u00c7ocukken dinledi\u011finiz o masal\u0131 hat\u0131rl\u0131yor musunuz?\nKaplumba\u011fa tav\u015fan hikayesi, evet!\nKimseyi k\u00fc\u00e7\u00fck g\u00f6rmemeyi bize \u00f6\u011freten en g\u00fczel hikayelerden birinin ba\u015f kahraman\u0131 olan can\u0131m\u0131z kaplumba\u011falar\u0131n da soyu t\u00fckenmek \u00fczere!\nBu \u00f6zel g\u00fcn\u00fc onlar i\u00e7in neler yapabilece\u011fini ara\u015ft\u0131rarak ge\u00e7irebilirsin.\n24 MAYIS D\u00dcNYA KARDE\u015eLER G\u00dcN\u00dcBirlikte b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fcn, tatl\u0131 bir rekabete girdi\u011fin, zaman zaman ba\u015f\u0131n\u0131 belaya sokan ama sevmekten hi\u00e7 vazge\u00e7emedi\u011fin o ki\u015fi kim diye sorsak muhtemelen 10 ki\u015fiden 9\u2019unun cevab\u0131 \u201cKarde\u015fim!\u201d olur.\nOnunla arandaki ba\u011f ve kurdu\u011fun ili\u015fki o kadar \u00f6zeldir ki yeri doldurulamaz.\nBug\u00fcn ona k\u0131zmaktan ziyade onu \u015fa\u015f\u0131rtarak mutlu etmeye ne dersin?",
    "article_html": "",
    "meta_description": "126. say\u0131m\u0131z\u0131n Ne\u015feli G\u00fcnler sayfas\u0131nda toprakla, g\u00f6ky\u00fcz\u00fcyle, \u00e7ocukken dinledi\u011fimiz masallarla, ayn\u0131 kan\u0131 ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u0131z karde\u015fimizle olan ba\u011f\u0131 tekrar hat\u0131rlama vakti!",
    "meta_lang": "tr"
}