{
    "article_id": "ba39ca0f7dd5e1f576e140c773d1082a.1590266253.0009332",
    "title": "\u00dcst d\u00fczey y\u00f6neticili\u011fi b\u0131rak\u0131p hayallerinin pe\u015finden giden \u00fcniversite mezunu...",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/ust-duzey-yoneticiligi-birakip-hayallerinin-pesinden-giden-universite-mezunu-41215886",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/ust-duzey-yoneticiligi-birakip-hayallerinin-pesinden-giden-universite-mezunu-41215886",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd33387152d80ed4092fea.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd33387152d80ed4092fea.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bodrum'da y\u0131llarca \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilik yapan \u00fcniversite mezunu Duru T\u00fcmer, bir anda t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek boya ve badana i\u015fine girdi. Masa ba\u015f\u0131 i\u015flerinden s\u0131k\u0131larak ald\u0131\u011f\u0131 radikal kararla boyac\u0131l\u0131k yapmaya ba\u015flayan T\u00fcmer, il\u00e7ede \u015fimdiden 'Duru Usta' olarak tan\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\n\nBodrum'da bulunan resmi ve \u00f6zel kurumlarda y\u0131llarca \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilik ve halkla ili\u015fkiler temsilcili\u011fi g\u00f6revlerinde bulunan 42 ya\u015f\u0131ndaki Duru T\u00fcmer, bir g\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131 kararla meslek de\u011fi\u015ftirdi. \u00dcniversite mezunu olan T\u00fcmer, boya ve badana i\u015fine girdi. Eline boya f\u0131r\u00e7as\u0131 al\u0131p tulumunu giyen 1 \u00e7ocuk annesi T\u00fcmer, Bodrum'da bulunan evleri boyamaya ba\u015flad\u0131. Zamanla i\u015finde ustala\u015fan T\u00fcmer, il\u00e7ede 'Duru Usta' olarak tan\u0131nmaya ba\u015flad\u0131. 3 y\u0131ld\u0131r boyac\u0131l\u0131k yaparak ge\u00e7imini sa\u011flayan Duru Usta yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi geli\u015ftirerek \u015firket kurmay\u0131 ba\u015fard\u0131. \u0130\u015f ihtiyac\u0131 olan kad\u0131nlara da destek veren T\u00fcmer, boyad\u0131\u011f\u0131 ve bak\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 evlerle de usta boyac\u0131lara ta\u015f \u00e7\u0131kartt\u0131.\n\n\"A\u011fabeyimden el ald\u0131m\"\n\nY\u0131llarca masa ba\u015f\u0131 i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmaktan s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bir g\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131 radikal kararla boya ustas\u0131 olmaya karar verdi\u011fini belirten T\u00fcmer \u015fu s\u00f6zlere yer verdi: \"Daha \u00f6nce halkla ili\u015fkiler g\u00f6revi yapt\u0131m ama zamanla art\u0131k kendim bir \u015feyler yapmal\u0131y\u0131m dedim. Bizim evde zaten tadilat i\u015fleri hep mevcuttu ve a\u011fabeyimden el ald\u0131m. Onunla beraber ba\u015flad\u0131m ve onun ustalar\u0131ndan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim. \u0130\u00e7imde de varm\u0131\u015f ve sonras\u0131nda devam ettik.\"\n\n\"Eski hayat\u0131m\u0131 \u00f6zlemiyorum\"\n\nHayat\u0131n \u00e7ok kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden T\u00fcmer, \"Ben ayn\u0131 zamanda anneyim. Hem kendi sorumlulu\u011fum hem de 13 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fumun sorumlulu\u011fu var. Beni en \u00e7ok mutlu eden \u015fey benimle gurur duydu\u011funu ve benim \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fumu s\u00f6ylemesi. O\u011fluma iyi bir rol model oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. G\u00fczel bir hayat\u0131m\u0131z var bu \u015fekilde. Eskiyi ve eski hayat\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6zlemiyorum. \u015eu anki hayat\u0131mdan ve yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015ften b\u00fcy\u00fck bir keyif al\u0131yorum. Zaten eski hayat\u0131m beni \u015fu anki hayat\u0131n i\u00e7ine soktu. Eski hayat\u0131ma te\u015fekk\u00fcr ediyorum ama \u00f6zlemiyorum\" dedi.",
    "keywords": [
        "d\u00fczey",
        "\u00e7ok",
        "duru",
        "eski",
        "y\u00f6neticili\u011fi",
        "kararla",
        "hayallerinin",
        "\u00fcniversite",
        "t\u00fcmer",
        "mezunu",
        "pe\u015finden",
        "usta",
        "boya",
        "giden",
        "ve",
        "bir",
        "b\u0131rak\u0131p",
        "\u00fcst",
        "\u015fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "\u00fcniversite mezunu",
        "bodrum",
        "Duru T\u00fcmer"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bodrum'da y\u0131llarca \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilik yapan \u00fcniversite mezunu Duru T\u00fcmer, bir anda t\u00fcm hayat\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirerek boya ve badana i\u015fine girdi.\nMasa ba\u015f\u0131 i\u015flerinden s\u0131k\u0131larak ald\u0131\u011f\u0131 radikal kararla boyac\u0131l\u0131k yapmaya ba\u015flayan T\u00fcmer, il\u00e7ede \u015fimdiden 'Duru Usta' olarak tan\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\nBodrum'da bulunan resmi ve \u00f6zel kurumlarda y\u0131llarca \u00fcst d\u00fczey y\u00f6neticilik ve halkla ili\u015fkiler temsilcili\u011fi g\u00f6revlerinde bulunan 42 ya\u015f\u0131ndaki Duru T\u00fcmer, bir g\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131 kararla meslek de\u011fi\u015ftirdi.\n\u00dcniversite mezunu olan T\u00fcmer, boya ve badana i\u015fine girdi.\nEline boya f\u0131r\u00e7as\u0131 al\u0131p tulumunu giyen 1 \u00e7ocuk annesi T\u00fcmer, Bodrum'da bulunan evleri boyamaya ba\u015flad\u0131.\nZamanla i\u015finde ustala\u015fan T\u00fcmer, il\u00e7ede 'Duru Usta' olarak tan\u0131nmaya ba\u015flad\u0131.\n3 y\u0131ld\u0131r boyac\u0131l\u0131k yaparak ge\u00e7imini sa\u011flayan Duru Usta yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fi geli\u015ftirerek \u015firket kurmay\u0131 ba\u015fard\u0131.\n\u0130\u015f ihtiyac\u0131 olan kad\u0131nlara da destek veren T\u00fcmer, boyad\u0131\u011f\u0131 ve bak\u0131m\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131 evlerle de usta boyac\u0131lara ta\u015f \u00e7\u0131kartt\u0131.\n\"A\u011fabeyimden el ald\u0131m\"Y\u0131llarca masa ba\u015f\u0131 i\u015flerde \u00e7al\u0131\u015fmaktan s\u0131k\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bir g\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131 radikal kararla boya ustas\u0131 olmaya karar verdi\u011fini belirten T\u00fcmer \u015fu s\u00f6zlere yer verdi: \"Daha \u00f6nce halkla ili\u015fkiler g\u00f6revi yapt\u0131m ama zamanla art\u0131k kendim bir \u015feyler yapmal\u0131y\u0131m dedim.\nBizim evde zaten tadilat i\u015fleri hep mevcuttu ve a\u011fabeyimden el ald\u0131m.\nOnunla beraber ba\u015flad\u0131m ve onun ustalar\u0131ndan \u00e7ok \u015fey \u00f6\u011frendim.\n\u0130\u00e7imde de varm\u0131\u015f ve sonras\u0131nda devam ettik.\"\n\"Eski hayat\u0131m\u0131 \u00f6zlemiyorum\"Hayat\u0131n \u00e7ok kolay olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden T\u00fcmer, \"Ben ayn\u0131 zamanda anneyim.\nHem kendi sorumlulu\u011fum hem de 13 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocu\u011fumun sorumlulu\u011fu var.\nBeni en \u00e7ok mutlu eden \u015fey benimle gurur duydu\u011funu ve benim \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fc oldu\u011fumu s\u00f6ylemesi.\nO\u011fluma iyi bir rol model oldu\u011fumu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nG\u00fczel bir hayat\u0131m\u0131z var bu \u015fekilde.\nEskiyi ve eski hayat\u0131m\u0131z\u0131 \u00f6zlemiyorum.\n\u015eu anki hayat\u0131mdan ve yapt\u0131\u011f\u0131m i\u015ften b\u00fcy\u00fck bir keyif al\u0131yorum.\nZaten eski hayat\u0131m beni \u015fu anki hayat\u0131n i\u00e7ine soktu.\nEski hayat\u0131ma te\u015fekk\u00fcr ediyorum ama \u00f6zlemiyorum\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye'nin tatil cenneti Bodrum'da masa ba\u015f\u0131 i\u015flerinden s\u0131k\u0131lan \u00fcniversite mezunu Duru T\u00fcmer, boyac\u0131l\u0131k yapmaya ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}