{
    "article_id": "07f74113bb46c2b171d2773c1978e016.1590266253.4244652",
    "title": "\u00dcniversite \u00f6\u011frencisi paramotor ile T\u00fcrkiye'yi dola\u015facak",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencisi-paramotor-ile-turkiyeyi-dolasacak-41215859",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/universite-ogrencisi-paramotor-ile-turkiyeyi-dolasacak-41215859",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd31af7152d80ed4092fd4.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd31af7152d80ed4092fd4.jpg",
    "movies": [
        "https://www.youtube.com/embed/SPUn5jOAufg?enablejsapi=1"
    ],
    "text": "\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi U\u00e7ak M\u00fchendisli\u011fi 3. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Yasin Ya\u015far Bayol, d\u00fcnyan\u0131n en uzun paramotor u\u00e7u\u015funa imza atmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Bayol, I\u015f\u0131klar Askeri Hava Lisesi\u2019ne pilot olmak i\u00e7in giren ancak Hava Harp Okulu\u2019nda yar\u0131m kalan havac\u0131l\u0131k ser\u00fcvenini 3 y\u0131ld\u0131r \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi\u2019nde devam ettiren Bayol\u2019un microlight ve plan\u00f6r ile u\u00e7u\u015f deneyimi var. T-41 e\u011fitim u\u00e7a\u011f\u0131 ile 7 sorti e\u011fitim u\u00e7u\u015fu yapan Bayol, \u201cJourney Through Turkey\u201d isimli proje ile T\u00fcrkiye\u2019yi ba\u015ftan sonra paramotor ile dola\u015facak.\n\nBayol, projenin amac\u0131n\u0131, \u201cK\u00f6ylerde ya\u015fayan \u00e7ocuklara havac\u0131l\u0131\u011f\u0131 tan\u0131tmak, hayallerini dinleyip bir belgesel serisi olu\u015fturmak ve T\u00fcrkiye \u00fczerinde paramotor ile d\u00fcnyan\u0131n en uzun seyahatini yapmak\u201d olarak \u00f6zetliyor.\n\n\n\n\n\n\n\n\n\nY\u00fccel\u2019in poz verdi\u011fi sim\u00fclat\u00f6r\u00fcn helikopter olmas\u0131 da dikkat \u00e7ekti. Son 2 y\u0131ld\u0131r otostopla T\u00fcrkiye\u2019nin do\u011fusundan bat\u0131s\u0131na bir\u00e7ok ilini dola\u015fan Bayol, k\u00f6y okullar\u0131ndaki \u00e7ocuklara uzat\u0131lan bir elin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi bildi\u011fini ifade ederek ekliyor:\n\n\"Hayat\u0131m\u0131n ilk 13 y\u0131l\u0131n\u0131 Ni\u011fde\u2019de ge\u00e7irdim. U\u00e7mak konusunda o kadar merakl\u0131 ve istekliydim ki, bir hava arac\u0131n\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rebilmek i\u00e7in, d\u00fc\u015fmesini istedi\u011fimi hat\u0131rl\u0131yorum. O zamanlar biri ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m yere gelip u\u00e7may\u0131 ve bunun sadece hayallerde olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylese, ailemin yada toplumun belirledi\u011fi hedeflere \u015fuursuzca ko\u015fmak yerine, kendi hayallerim i\u00e7in kararlar al\u0131rd\u0131m. Bug\u00fcn hayalimi ger\u00e7ekle\u015ftirmek ve hayallerini susturup, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n belirledi\u011fi hedeflere giden \u00e7ocuklar\u0131 konu\u015fturmak i\u00e7in u\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bu \u00fclke fikirleriyle, projeleriyle ve hayalleriyle ya\u015fayan \u00e7ocuklarla dolu. Onlara, hayallerinin pe\u015finden ko\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek i\u00e7in yard\u0131m\u0131n\u0131za ihtiyac\u0131m var.\"\n\n\n\nAyn\u0131 zamanda k\u00f6ylerde yeti\u015fen \u00e7ocuklarla hayalleri \u00fczerine konu\u015fup, bir Youtube serisi olu\u015fturmak istedi\u011fini de belirten Bayol'un yak\u0131ndan tan\u0131mak i\u00e7in:\n\n",
    "keywords": [
        "\u00f6\u011frencisi",
        "hava",
        "\u00e7ocuklarla",
        "\u00fcniversite",
        "dola\u015facak",
        "\u00e7ocuklara",
        "i\u00e7in",
        "y\u0131ld\u0131r",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "bayol",
        "t\u00fcrkiyeyi",
        "paramotor"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "Yasin Ya\u015far Bayol",
        "\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi",
        "U\u00e7ak M\u00fchendisli\u011fi",
        "paramotor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi U\u00e7ak M\u00fchendisli\u011fi 3. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Yasin Ya\u015far Bayol, d\u00fcnyan\u0131n en uzun paramotor u\u00e7u\u015funa imza atmaya haz\u0131rlan\u0131yor.\nBayol, I\u015f\u0131klar Askeri Hava Lisesi\u2019ne pilot olmak i\u00e7in giren ancak Hava Harp Okulu\u2019nda yar\u0131m kalan havac\u0131l\u0131k ser\u00fcvenini 3 y\u0131ld\u0131r \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi\u2019nde devam ettiren Bayol\u2019un microlight ve plan\u00f6r ile u\u00e7u\u015f deneyimi var.\nT-41 e\u011fitim u\u00e7a\u011f\u0131 ile 7 sorti e\u011fitim u\u00e7u\u015fu yapan Bayol, \u201cJourney Through Turkey\u201d isimli proje ile T\u00fcrkiye\u2019yi ba\u015ftan sonra paramotor ile dola\u015facak.\nBayol, projenin amac\u0131n\u0131, \u201cK\u00f6ylerde ya\u015fayan \u00e7ocuklara havac\u0131l\u0131\u011f\u0131 tan\u0131tmak, hayallerini dinleyip bir belgesel serisi olu\u015fturmak ve T\u00fcrkiye \u00fczerinde paramotor ile d\u00fcnyan\u0131n en uzun seyahatini yapmak\u201d olarak \u00f6zetliyor.\nY\u00fccel\u2019in poz verdi\u011fi sim\u00fclat\u00f6r\u00fcn helikopter olmas\u0131 da dikkat \u00e7ekti.\nSon 2 y\u0131ld\u0131r otostopla T\u00fcrkiye\u2019nin do\u011fusundan bat\u0131s\u0131na bir\u00e7ok ilini dola\u015fan Bayol, k\u00f6y okullar\u0131ndaki \u00e7ocuklara uzat\u0131lan bir elin kar\u015f\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00e7ok iyi bildi\u011fini ifade ederek ekliyor:\"Hayat\u0131m\u0131n ilk 13 y\u0131l\u0131n\u0131 Ni\u011fde\u2019de ge\u00e7irdim.\nU\u00e7mak konusunda o kadar merakl\u0131 ve istekliydim ki, bir hava arac\u0131n\u0131 yak\u0131ndan g\u00f6rebilmek i\u00e7in, d\u00fc\u015fmesini istedi\u011fimi hat\u0131rl\u0131yorum.\nO zamanlar biri ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m yere gelip u\u00e7may\u0131 ve bunun sadece hayallerde olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylese, ailemin yada toplumun belirledi\u011fi hedeflere \u015fuursuzca ko\u015fmak yerine, kendi hayallerim i\u00e7in kararlar al\u0131rd\u0131m.\nBug\u00fcn hayalimi ger\u00e7ekle\u015ftirmek ve hayallerini susturup, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n belirledi\u011fi hedeflere giden \u00e7ocuklar\u0131 konu\u015fturmak i\u00e7in u\u00e7maya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nBu \u00fclke fikirleriyle, projeleriyle ve hayalleriyle ya\u015fayan \u00e7ocuklarla dolu.\nOnlara, hayallerinin pe\u015finden ko\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek i\u00e7in yard\u0131m\u0131n\u0131za ihtiyac\u0131m var.\"\nAyn\u0131 zamanda k\u00f6ylerde yeti\u015fen \u00e7ocuklarla hayalleri \u00fczerine konu\u015fup, bir Youtube serisi olu\u015fturmak istedi\u011fini de belirten Bayol'un yak\u0131ndan tan\u0131mak i\u00e7in:",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi U\u00e7ak M\u00fchendisli\u011fi 3. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencisi Yasin Ya\u015far Bayol, d\u00fcnyan\u0131n en uzun paramotor u\u00e7u\u015funa imza atmaya haz\u0131rlan\u0131yor.",
    "meta_lang": "tr"
}