{
    "article_id": "15d5e417be3d94347dcd0962ad63dec1.1590266253.9832673",
    "title": "Almanya'da T\u00fcrkiye merkezli ilk \u00fcniversite kuruldu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/almanyada-turkiye-merkezli-ilk-universite-kuruldu-41215846",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/almanyada-turkiye-merkezli-ilk-universite-kuruldu-41215846",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd2e7d7152d80ed4092fbc.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd2e7d7152d80ed4092fbc.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi'nin (BAU) Almanya'daki kolu olan Berlin International \u00dcniversitesi, Almanya'n\u0131n y\u00fcksek e\u011fitim kurumu olan Bilim Konseyi'nden (Wissenschaftsrat) kurumsal akreditasyon alarak bu \u00fclkedeki ilk T\u00fcrkiye merkezli \u00fcniversite oldu.\n\nBAU Global e\u011fitim a\u011f\u0131n\u0131n \u00fcyesi olarak 2014 y\u0131l\u0131nda Almanya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Berlin\u2019de kurulan Berlin International \u00dcniversitesi, Bilim Konseyi (Wissenschaftsrat) taraf\u0131ndan kurumsal akreditasyonu alarak tescillenmi\u015f oldu.\n\nAd\u0131n\u0131 di\u011fer Alman \u00fcniversitelerinin aras\u0131na yazd\u0131rd\u0131\n\n2012 y\u0131l\u0131nda Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi Berlin Kamp\u00fcs\u00fc olarak ba\u015flay\u0131p 2014\u2019den beri \"BAU International Berlin\" ad\u0131 alt\u0131nda faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren BAU Global\u2019in E\u011fitim A\u011f\u0131 \u00fcyesi Berlin International \u00dcniversitesi, Alman yasalar\u0131na g\u00f6re kurulmu\u015f ilk T\u00fcrk \u00fcniversitesi olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131rken, Bilim Konseyi'nden ald\u0131\u011f\u0131 tescille ad\u0131n\u0131 di\u011fer Alman \u00fcniversitelerinin aras\u0131na yazd\u0131rd\u0131.\n\nAlmanya\u2019da bulunan toplam 465 \u00fcniversite aras\u0131na giren ve b\u00fcnyesinde 66 farkl\u0131 \u00fclkeden 375 \u00f6\u011frenci bulunduran \u00fcniversite, tasar\u0131m ve i\u015fletme fak\u00fcltelerinde; i\u00e7 mimarl\u0131k, \u00fcr\u00fcn tasar\u0131m\u0131, grafik ve g\u00f6rsel ileti\u015fim tasar\u0131m\u0131, i\u015fletme, insan kaynaklar\u0131 y\u00f6netimi, dijital i\u015fletme ve i\u015fletme y\u00f6netimi programlar\u0131 ile 7 farkl\u0131 b\u00f6l\u00fcmde tamamen \u0130ngilizce e\u011fitim olana\u011f\u0131 sunuyor.\n\n\u00dcniversitede 68 farkl\u0131 \u00fclkeden \u00f6\u011frenciler e\u011fitim g\u00f6r\u00fcyor\n\n2019-2020 akademik y\u0131l\u0131nda lisans programlar\u0131na mimarl\u0131k b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc, y\u00fcksek lisans alan\u0131nda i\u015fletme (MBA) ve mimarl\u0131k b\u00f6l\u00fcmlerini ekleyen \u00fcniversitede 68 farkl\u0131 \u00fclkeden \u00f6\u011frenciler e\u011fitim g\u00f6r\u00fcyor.\n\nBAU Global Ba\u015fkan\u0131 Enver Y\u00fccel de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, akreditasyonun tan\u0131nmas\u0131ndan duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u00dcniversitemiz Berlin\u2019in 6 b\u00fcy\u00fck \u00fcniversitesine ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye 7. \u00fcniversite olarak dahil olmu\u015ftur. Berlin farkl\u0131d\u0131r, \u00f6nemlidir dedik \u00e7\u00fcnk\u00fc, T\u00fcrkiye-Almanya ili\u015fkileri derin bir tarihi dostlu\u011fa dayan\u0131r. \u0130li\u015fkilerimiz hem ekonomik, hem siyasi hem de b\u00fcy\u00fck dostluklar bar\u0131nd\u0131rmaktad\u0131r. Biz bundan 55 y\u0131l \u00f6nce bu \u00fclkeye soyda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 i\u015f\u00e7i olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6nderdik. Alman ekonomisine \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131lar sa\u011flad\u0131lar. Onlar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 ve torunlar\u0131 olarak biz \u015fimdi kas g\u00fcc\u00fcm\u00fczle de\u011fil, beyin g\u00fcc\u00fcm\u00fczle var olmaya ve katk\u0131 sunmaya geldik. Berlin'deki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u015ftan beri destekleyen e\u011fitim politikalar\u0131 uzman\u0131 ve Eski Federal Milletvekili \u00d6zcan Mutlu'ya katk\u0131lar\u0131 ve desteklerinden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim. \u0130nan\u0131yorum ki bu \u00fcniversite T\u00fcrk-Alman ili\u015fkilerine b\u00fcy\u00fck katk\u0131lar sa\u011flayacakt\u0131r. Nas\u0131l ki T\u00fcrkiye\u2019de T\u00fcrk-Alman \u00dcniversitesi varsa Almanya\u2019da da Berlin International \u00dcniversitesi bu ili\u015fkilere katk\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r.\"\n\nKaynak: AA",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "kuruldu",
        "bu",
        "i\u015fletme",
        "almanyada",
        "international",
        "\u00fcniversite",
        "berlin",
        "merkezli",
        "ilk",
        "e\u011fitim",
        "olarak",
        "ve",
        "farkl\u0131",
        "\u00fcniversitesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "berlin",
        "Almanya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi'nin (BAU) Almanya'daki kolu olan Berlin International \u00dcniversitesi, Almanya'n\u0131n y\u00fcksek e\u011fitim kurumu olan Bilim Konseyi'nden (Wissenschaftsrat) kurumsal akreditasyon alarak bu \u00fclkedeki ilk T\u00fcrkiye merkezli \u00fcniversite oldu.\nBAU Global e\u011fitim a\u011f\u0131n\u0131n \u00fcyesi olarak 2014 y\u0131l\u0131nda Almanya\u2019n\u0131n ba\u015fkenti Berlin\u2019de kurulan Berlin International \u00dcniversitesi, Bilim Konseyi (Wissenschaftsrat) taraf\u0131ndan kurumsal akreditasyonu alarak tescillenmi\u015f oldu.\nAd\u0131n\u0131 di\u011fer Alman \u00fcniversitelerinin aras\u0131na yazd\u0131rd\u01312012 y\u0131l\u0131nda Bah\u00e7e\u015fehir \u00dcniversitesi Berlin Kamp\u00fcs\u00fc olarak ba\u015flay\u0131p 2014\u2019den beri \"BAU International Berlin\" ad\u0131 alt\u0131nda faaliyetlerini s\u00fcrd\u00fcren BAU Global\u2019in E\u011fitim A\u011f\u0131 \u00fcyesi Berlin International \u00dcniversitesi, Alman yasalar\u0131na g\u00f6re kurulmu\u015f ilk T\u00fcrk \u00fcniversitesi olma \u00f6zelli\u011fini ta\u015f\u0131rken, Bilim Konseyi'nden ald\u0131\u011f\u0131 tescille ad\u0131n\u0131 di\u011fer Alman \u00fcniversitelerinin aras\u0131na yazd\u0131rd\u0131.\nAlmanya\u2019da bulunan toplam 465 \u00fcniversite aras\u0131na giren ve b\u00fcnyesinde 66 farkl\u0131 \u00fclkeden 375 \u00f6\u011frenci bulunduran \u00fcniversite, tasar\u0131m ve i\u015fletme fak\u00fcltelerinde; i\u00e7 mimarl\u0131k, \u00fcr\u00fcn tasar\u0131m\u0131, grafik ve g\u00f6rsel ileti\u015fim tasar\u0131m\u0131, i\u015fletme, insan kaynaklar\u0131 y\u00f6netimi, dijital i\u015fletme ve i\u015fletme y\u00f6netimi programlar\u0131 ile 7 farkl\u0131 b\u00f6l\u00fcmde tamamen \u0130ngilizce e\u011fitim olana\u011f\u0131 sunuyor.\n\u00dcniversitede 68 farkl\u0131 \u00fclkeden \u00f6\u011frenciler e\u011fitim g\u00f6r\u00fcyor2019-2020 akademik y\u0131l\u0131nda lisans programlar\u0131na mimarl\u0131k b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc, y\u00fcksek lisans alan\u0131nda i\u015fletme (MBA) ve mimarl\u0131k b\u00f6l\u00fcmlerini ekleyen \u00fcniversitede 68 farkl\u0131 \u00fclkeden \u00f6\u011frenciler e\u011fitim g\u00f6r\u00fcyor.\nBAU Global Ba\u015fkan\u0131 Enver Y\u00fccel de yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, akreditasyonun tan\u0131nmas\u0131ndan duydu\u011fu memnuniyeti dile getirerek, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00dcniversitemiz Berlin\u2019in 6 b\u00fcy\u00fck \u00fcniversitesine ev sahipli\u011fi yapt\u0131\u011f\u0131 b\u00f6lgeye 7. \u00fcniversite olarak dahil olmu\u015ftur.\nBerlin farkl\u0131d\u0131r, \u00f6nemlidir dedik \u00e7\u00fcnk\u00fc, T\u00fcrkiye-Almanya ili\u015fkileri derin bir tarihi dostlu\u011fa dayan\u0131r.\n\u0130li\u015fkilerimiz hem ekonomik, hem siyasi hem de b\u00fcy\u00fck dostluklar bar\u0131nd\u0131rmaktad\u0131r.\nBiz bundan 55 y\u0131l \u00f6nce bu \u00fclkeye soyda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 i\u015f\u00e7i olarak \u00e7al\u0131\u015fmaya g\u00f6nderdik.\nAlman ekonomisine \u00e7ok \u00f6nemli katk\u0131lar sa\u011flad\u0131lar.\nOnlar\u0131n \u00e7ocuklar\u0131 ve torunlar\u0131 olarak biz \u015fimdi kas g\u00fcc\u00fcm\u00fczle de\u011fil, beyin g\u00fcc\u00fcm\u00fczle var olmaya ve katk\u0131 sunmaya geldik.\nBerlin'deki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 ba\u015ftan beri destekleyen e\u011fitim politikalar\u0131 uzman\u0131 ve Eski Federal Milletvekili \u00d6zcan Mutlu'ya katk\u0131lar\u0131 ve desteklerinden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00e7ok te\u015fekk\u00fcr ederim.\n\u0130nan\u0131yorum ki bu \u00fcniversite T\u00fcrk-Alman ili\u015fkilerine b\u00fcy\u00fck katk\u0131lar sa\u011flayacakt\u0131r.\nNas\u0131l ki T\u00fcrkiye\u2019de T\u00fcrk-Alman \u00dcniversitesi varsa Almanya\u2019da da Berlin International \u00dcniversitesi bu ili\u015fkilere katk\u0131 sa\u011flayacakt\u0131r.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Berlin International \u00dcniversitesi, Almanya'n\u0131n y\u00fcksek e\u011fitim kurumu Bilim Konseyi'nden kurumsal akreditasyon alarak bu \u00fclkedeki ilk T\u00fcrkiye merkezli \u00fcniversite oldu.",
    "meta_lang": "tr"
}