{
    "article_id": "2c60c7cef371983b514564d4259028be.1590266254.3948112",
    "title": "Bir maceray\u0131 atlatt\u0131k, y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\u00fc \u00f6b\u00fcr maceraya d\u00f6n\u00fcyoruz!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/bir-macerayi-atlattik-yuzumuzu-obur-maceraya-donuyoruz-41215770",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/bir-macerayi-atlattik-yuzumuzu-obur-maceraya-donuyoruz-41215770",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd26177152d80ed4092f52.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd26177152d80ed4092f52.jpg",
    "movies": [],
    "text": "15 MAYIS HASIR \u015eAPKALAR DI\u015eARI!\n\nOrta \u00c7a\u011f d\u00f6neminden bu yana Do\u011fu\u2019dan Bat\u0131\u2019ya t\u00fcm d\u00fcnyada kullan\u0131lan tek bir aksesuar var: has\u0131r \u015fapkalar. Hem g\u00fcne\u015ften korunmak hem de kafan\u0131z\u0131n rahat\u00e7a hava alabilece\u011fi farkl\u0131 tasar\u0131mlarla kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan has\u0131r \u015fapkalar yaz\u0131n en \u00e7ok kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z yard\u0131mc\u0131 aksesuarlardan biri\u2026\n\n17 MAYIS D\u00dcNYA P\u0130\u015e\u0130RME G\u00dcN\u00dc\n\nTek ihtiyac\u0131n olan biraz un, \u015feker ve tereya\u011f\u0131! O \u015fark\u0131daki gibi, \u00e7\u0131rpt\u0131n \u00e7\u0131rpt\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131n ve f\u0131r\u0131na at\u0131p kek yapt\u0131n. Kurabiye ya da anne \u00e7\u00f6re\u011fi de iyi fikir ha. Pi\u015firme sanat\u0131n\u0131n tad\u0131na varmak ve bu kitlesel maceran\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmak i\u00e7in ne duruyorsun?\n\n18 MAYIS BULA\u015eIKLARI BO\u015eVER!\n\n\u00d6\u011frenci evlerinin olmazsa olmaz\u0131 da\u011f gibi bula\u015f\u0131klard\u0131r. Mutfa\u011fa ad\u0131m atmaya korkars\u0131n\u0131z valla. Hadi, bug\u00fcn de bula\u015f\u0131klar\u0131 y\u0131kamay\u0131 ertelemen i\u00e7in bahanen haz\u0131r. Kirli Bula\u015f\u0131k G\u00fcn\u00fc en keyif alaca\u011f\u0131n tatillerden biri olabilir, bizden s\u00f6ylemesi!",
    "keywords": [
        "en",
        "bu",
        "has\u0131r",
        "\u00e7\u0131rpt\u0131n",
        "d\u00f6n\u00fcyoruz",
        "mayis",
        "\u00f6b\u00fcr",
        "maceray\u0131",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "maceraya",
        "bir",
        "\u015fapkalar",
        "hem",
        "gibi",
        "atlatt\u0131k",
        "y\u00fcz\u00fcm\u00fcz\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        "ne\u015feli g\u00fcnler",
        "\u00fcniversite",
        "macera"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "15 MAYIS HASIR \u015eAPKALAR DI\u015eARI!\nOrta \u00c7a\u011f d\u00f6neminden bu yana Do\u011fu\u2019dan Bat\u0131\u2019ya t\u00fcm d\u00fcnyada kullan\u0131lan tek bir aksesuar var: has\u0131r \u015fapkalar.\nHem g\u00fcne\u015ften korunmak hem de kafan\u0131z\u0131n rahat\u00e7a hava alabilece\u011fi farkl\u0131 tasar\u0131mlarla kar\u015f\u0131m\u0131za \u00e7\u0131kan has\u0131r \u015fapkalar yaz\u0131n en \u00e7ok kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z yard\u0131mc\u0131 aksesuarlardan biri\u202617 MAYIS D\u00dcNYA P\u0130\u015e\u0130RME G\u00dcN\u00dcTek ihtiyac\u0131n olan biraz un, \u015feker ve tereya\u011f\u0131!\nO \u015fark\u0131daki gibi, \u00e7\u0131rpt\u0131n \u00e7\u0131rpt\u0131n kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131n ve f\u0131r\u0131na at\u0131p kek yapt\u0131n.\nKurabiye ya da anne \u00e7\u00f6re\u011fi de iyi fikir ha.\nPi\u015firme sanat\u0131n\u0131n tad\u0131na varmak ve bu kitlesel maceran\u0131n bir par\u00e7as\u0131 olmak i\u00e7in ne duruyorsun?\n18 MAYIS BULA\u015eIKLARI BO\u015eVER!\n\u00d6\u011frenci evlerinin olmazsa olmaz\u0131 da\u011f gibi bula\u015f\u0131klard\u0131r.\nMutfa\u011fa ad\u0131m atmaya korkars\u0131n\u0131z valla.\nHadi, bug\u00fcn de bula\u015f\u0131klar\u0131 y\u0131kamay\u0131 ertelemen i\u00e7in bahanen haz\u0131r.\nKirli Bula\u015f\u0131k G\u00fcn\u00fc en keyif alaca\u011f\u0131n tatillerden biri olabilir, bizden s\u00f6ylemesi!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "125. say\u0131m\u0131z\u0131n Ne\u015feli G\u00fcnler sayfas\u0131nda bir maceraya at\u0131l\u0131p bir di\u011ferinden ka\u00e7\u0131yoruz, hadi bakal\u0131m!",
    "meta_lang": "tr"
}