{
    "article_id": "3d2284db68ce67e9ba7515fd8b38faf8.1590266254.865251",
    "title": "Vizyonda ne var? Instagram'da kimi takip etsem... \u015eimdi hangi diziye sarsam?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/vizyonda-ne-var-instagramda-kimi-takip-etsem-simdi-hangi-diziye-sarsam-41215764",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/vizyonda-ne-var-instagramda-kimi-takip-etsem-simdi-hangi-diziye-sarsam-41215764",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd24fe7152d80ed4092f3e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd24fe7152d80ed4092f3e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\n\n\n\nHAFTANIN V\u0130ZYON F\u0130LM\u0130: JOHN W\u0130CK 3: PARABELLUM\n\nEfsane geri d\u00f6n\u00fcyor! Keanu Reeves\u2019in ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 John Wick\u2019in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc filmi 17 May\u0131s\u2019ta vizyona giriyor. Bu sefer d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn suikast\u00e7ileri tek \u00e7at\u0131 alt\u0131nda toplayan bir kurulu\u015fla ba\u015f\u0131 dertte olan kahraman\u0131m\u0131z\u0131 bakal\u0131m nas\u0131l bir macera bekliyor?\n\nHAFTANIN INSTAGRAM HESABI: MERT DOLAP\u00c7IO\u011eLU\n\nOnun tasar\u0131mlar\u0131 arkada\u015flar\u0131n\u0131zla olan WhatsApp gruplar\u0131nda en az bir kere kar\u015f\u0131n\u0131za \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r. Ayn\u0131 zamanda sinema televizyon b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan @mertdolapc\u0131ogluu\u2019ndan bahsediyoruz! Yoksa sen hala takip etmiyor musun! \u00c7izimlerinin seni de \u00e7ok g\u00fcld\u00fcrece\u011fine ve her durumda elinin alt\u0131nda olmas\u0131n\u0131 isteyece\u011fine neredeyse eminiz.\n\nHAFTANIN D\u0130Z\u0130 \u00d6NER\u0130S\u0130: THE OA\n\n\n\n\n\n\n\nYedi y\u0131ld\u0131r kay\u0131p ve k\u00f6r Prairie Johnson isimli gen\u00e7 bir kad\u0131n\u0131n ans\u0131z\u0131n evine geri d\u00f6nmesiyle ya\u015fanan olaylar\u0131 anlatan The OA, ilk sezonun finaliyle kafalarda bir\u00e7ok soru i\u015fareti b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131. Dizi, nihayet \u00fc\u00e7 y\u0131l aradan sonra sevenlerine kavu\u015ftu. Bilimkurgu tad\u0131nda, fantastik ve mistik bir \u00e7izgide bir sonraki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc iple \u00e7ekece\u011fi dizi arayanlar\u0131 \u015f\u00f6yle alal\u0131m!",
    "keywords": [
        "ne",
        "olan",
        "instagramda",
        "var",
        "john",
        "dizi",
        "geri",
        "hangi",
        "etsem",
        "ve",
        "vizyonda",
        "bir",
        "\u015f\u00f6yle",
        "\u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc",
        "alt\u0131nda",
        "\u015fimdi",
        "takip",
        "kimi",
        "\u00fc\u00e7",
        "sarsam"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "Mert Dolap\u00e7\u0131o\u011flu",
        "The OA",
        "John Wick",
        "sinemalarda",
        "vizyonda",
        "dizi",
        "Instagram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "HAFTANIN V\u0130ZYON F\u0130LM\u0130: JOHN W\u0130CK 3: PARABELLUMEfsane geri d\u00f6n\u00fcyor!\nKeanu Reeves\u2019in ba\u015frol\u00fcnde yer ald\u0131\u011f\u0131 John Wick\u2019in \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc filmi 17 May\u0131s\u2019ta vizyona giriyor.\nBu sefer d\u00fcnyadaki b\u00fct\u00fcn suikast\u00e7ileri tek \u00e7at\u0131 alt\u0131nda toplayan bir kurulu\u015fla ba\u015f\u0131 dertte olan kahraman\u0131m\u0131z\u0131 bakal\u0131m nas\u0131l bir macera bekliyor?\nHAFTANIN INSTAGRAM HESABI: MERT DOLAP\u00c7IO\u011eLUOnun tasar\u0131mlar\u0131 arkada\u015flar\u0131n\u0131zla olan WhatsApp gruplar\u0131nda en az bir kere kar\u015f\u0131n\u0131za \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r.\nAyn\u0131 zamanda sinema televizyon b\u00f6l\u00fcm\u00fc olan @mertdolapc\u0131ogluu\u2019ndan bahsediyoruz!\nYoksa sen hala takip etmiyor musun!\n\u00c7izimlerinin seni de \u00e7ok g\u00fcld\u00fcrece\u011fine ve her durumda elinin alt\u0131nda olmas\u0131n\u0131 isteyece\u011fine neredeyse eminiz.\nHAFTANIN D\u0130Z\u0130 \u00d6NER\u0130S\u0130: THE OAYedi y\u0131ld\u0131r kay\u0131p ve k\u00f6r Prairie Johnson isimli gen\u00e7 bir kad\u0131n\u0131n ans\u0131z\u0131n evine geri d\u00f6nmesiyle ya\u015fanan olaylar\u0131 anlatan The OA, ilk sezonun finaliyle kafalarda bir\u00e7ok soru i\u015fareti b\u0131rakm\u0131\u015ft\u0131.\nDizi, nihayet \u00fc\u00e7 y\u0131l aradan sonra sevenlerine kavu\u015ftu.\nBilimkurgu tad\u0131nda, fantastik ve mistik bir \u00e7izgide bir sonraki b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc iple \u00e7ekece\u011fi dizi arayanlar\u0131 \u015f\u00f6yle alal\u0131m!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bu hafta sinemada ne izlesem, listedeki hangi diziye sarsam, Instagram ak\u0131\u015f\u0131mda biraz heyecana ihtiyac\u0131m var diyenleri 125. say\u0131m\u0131z\u0131n Merak sayfas\u0131ndan ke\u015ffe davet ediyoruz!",
    "meta_lang": "tr"
}