{
    "article_id": "d6241edb5fb3db7cfc57658d2d8ba2c3.1590266255.2916198",
    "title": "Yazl\u0131k \u015fark\u0131lar\u0131 hat\u0131rlay\u0131p kop kop'a haz\u0131r m\u0131s\u0131n kamp\u00fcsl\u00fc?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/yazlik-sarkilari-hatirlayip-kop-kopa-hazir-misin-kampuslu-41215758",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/yazlik-sarkilari-hatirlayip-kop-kopa-hazir-misin-kampuslu-41215758",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd24087152d80ed4092f16.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5cdd24087152d80ed4092f16.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Demet Akal\u0131n \u2013 N\u2019ap\u0131yorsan Yap\n\nYaz \u015fark\u0131s\u0131 denilince akla gelen ilk isimlerden biri Demet abla. Her yaza damgas\u0131n\u0131 vuran hitleriyle, beachlerin cluplar\u0131n vazge\u00e7ilmezi olur. Sabahtan ak\u015fama kadar Demet ablay\u0131 dinler dururuz. Bu yaz bir \u015fey yapmayacak m\u0131 derken \u201cNap\u0131yorsan Yap\u201d dedi bize.\n\nHande Yener \u2013 A\u015fk Tohumu\n\nPop m\u00fczi\u011fin krali\u00e7esi. Biz demiyoruz kendi alb\u00fcm\u00fcn\u00fc yapt\u0131. Kim ne derse desin, yazl\u0131k \u015fark\u0131lar\u0131n ba\u015f\u0131nda Hande Yener \u015fark\u0131lar\u0131 da yer al\u0131r. Hatta bazen Demet ablam\u0131zla k\u0131yas\u0131ya yar\u0131\u015f\u0131rlar ama hangisi daha iyi tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonu hi\u00e7 gelmedi, gelmeyecek. Bu yaza damgas\u0131n\u0131 vurur mu bilemem ama sahillerde, kumsallarda bolca dinleyece\u011fiz o belli.\n\nAleyna Tilki \u2013 Nas\u0131ls\u0131n A\u015fkta?\n\nAleyna Tilki\u2019nin yeni single \u015fark\u0131s\u0131 olan \u2018Nas\u0131ls\u0131n A\u015fkta\u2019 netd m\u00fczik kanal\u0131nda s\u00fcrpriz olarak yay\u0131nland\u0131. Uzun s\u00fcredir yeni \u015fark\u0131 \u00e7\u0131karmas\u0131 beklenen Aleyna Tilki, adeta yaz\u0131n geldi\u011finin habercisi olarak \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 piyasaya s\u00fcrd\u00fc. \u00c7ok\u00e7a dinlenilenler aras\u0131nda yer al\u0131r m\u0131? Tart\u0131\u015f\u0131l\u0131r. Fakat O Sen Olsan Bari daha uzun s\u00fcre plajlar\u0131n tozunu topra\u011f\u0131n\u0131 atar.\n\nBu yaz da hep kop kop e\u011flenmeniz dile\u011fiyle spotify listemizi de haz\u0131rlad\u0131k.\n\nM\u00fczikle kal\u0131n.\n\nHaz\u0131rlayan: Tu\u011fba Badal",
    "keywords": [
        "m\u0131s\u0131n",
        "yazl\u0131k",
        "kop",
        "kamp\u00fcsl\u00fc",
        "uzun",
        "kopa",
        "tilki",
        "demet",
        "yeni",
        "hat\u0131rlay\u0131p",
        "yaz",
        "haz\u0131r",
        "\u015fark\u0131lar\u0131",
        "yer",
        "yener",
        "yaza",
        "\u015fark\u0131s\u0131",
        "olarak"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "music box",
        "spotify",
        "yaz \u015fark\u0131lar\u0131",
        "pop",
        "kamp\u00fcs"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Demet Akal\u0131n \u2013 N\u2019ap\u0131yorsan YapYaz \u015fark\u0131s\u0131 denilince akla gelen ilk isimlerden biri Demet abla.\nHer yaza damgas\u0131n\u0131 vuran hitleriyle, beachlerin cluplar\u0131n vazge\u00e7ilmezi olur.\nSabahtan ak\u015fama kadar Demet ablay\u0131 dinler dururuz.\nBu yaz bir \u015fey yapmayacak m\u0131 derken \u201cNap\u0131yorsan Yap\u201d dedi bize.\nHande Yener \u2013 A\u015fk TohumuPop m\u00fczi\u011fin krali\u00e7esi.\nBiz demiyoruz kendi alb\u00fcm\u00fcn\u00fc yapt\u0131.\nKim ne derse desin, yazl\u0131k \u015fark\u0131lar\u0131n ba\u015f\u0131nda Hande Yener \u015fark\u0131lar\u0131 da yer al\u0131r.\nHatta bazen Demet ablam\u0131zla k\u0131yas\u0131ya yar\u0131\u015f\u0131rlar ama hangisi daha iyi tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n sonu hi\u00e7 gelmedi, gelmeyecek.\nBu yaza damgas\u0131n\u0131 vurur mu bilemem ama sahillerde, kumsallarda bolca dinleyece\u011fiz o belli.\nAleyna Tilki \u2013 Nas\u0131ls\u0131n A\u015fkta?\nAleyna Tilki\u2019nin yeni single \u015fark\u0131s\u0131 olan \u2018Nas\u0131ls\u0131n A\u015fkta\u2019 netd m\u00fczik kanal\u0131nda s\u00fcrpriz olarak yay\u0131nland\u0131.\nUzun s\u00fcredir yeni \u015fark\u0131 \u00e7\u0131karmas\u0131 beklenen Aleyna Tilki, adeta yaz\u0131n geldi\u011finin habercisi olarak \u015fark\u0131s\u0131n\u0131 piyasaya s\u00fcrd\u00fc.\n\u00c7ok\u00e7a dinlenilenler aras\u0131nda yer al\u0131r m\u0131?\nTart\u0131\u015f\u0131l\u0131r.\nFakat O Sen Olsan Bari daha uzun s\u00fcre plajlar\u0131n tozunu topra\u011f\u0131n\u0131 atar.\nBu yaz da hep kop kop e\u011flenmeniz dile\u011fiyle spotify listemizi de haz\u0131rlad\u0131k.\nM\u00fczikle kal\u0131n.\nHaz\u0131rlayan: Tu\u011fba Badal",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yaz biraz gecikti. Neredeyse haziran geldi ama bu y\u0131l yaz bir t\u00fcrl\u00fc gelemedi. Havalar hala bir so\u011fuk bir s\u0131cak etkisiyle devam ederken biz k\u0131\u015fl\u0131klar\u0131 kald\u0131rmaya ba\u015flad\u0131k. K\u0131\u015f\u0131n kasvetini, dura\u011fanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00fczerimizden atman\u0131n en tatl\u0131 yolu yazl\u0131klar\u0131 \u00e7\u0131karmaya ba\u015flamak. O halde playlistlerimizde de yazl\u0131klar\u0131 \u00e7\u0131karma...",
    "meta_lang": "tr"
}