{
    "article_id": "fa7efbf12c3a2b3bd260f80329abebee.1590265642.4260821",
    "title": "S\u00fcper lig ne zaman ba\u015flayacak?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/sporarena/super-lig-ne-zaman-baslayacak-41524381",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/sporarena/super-lig-ne-zaman-baslayacak-41524381",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec96241c9de3d1bc497a2d1.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec96241c9de3d1bc497a2d1.jpg",
    "movies": [],
    "text": "S\u00fcper Lig'de 2019-2020 sezonunun 26. haftas\u0131n\u0131n Corona Vir\u00fcs\u00fc nedeniyle seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, kalan ma\u00e7lar i\u00e7in al\u0131nan erteleme karar\u0131 sonras\u0131 futbolseverlerin ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 h\u0131z kazand\u0131. \u015eampiyonluk yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n git gide zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve rekabetin artt\u0131\u011f\u0131 S\u00fcper Lig'de kalan ma\u00e7lar i\u00e7in takvim netle\u015fmeye ba\u015flad\u0131. \u0130\u015fte, S\u00fcper Lig'de oynanacak ma\u00e7lar\u0131n tarihi hakk\u0131nda merak edilenler...\n\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu, TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu ile yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan S\u00fcper Lig'in 12 Haziran 2020'de ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte TFF'nin a\u00e7\u0131klamas\u0131;.\n\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu Y\u00f6netim Kurulu, bug\u00fcn TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu ile toplant\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r. TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu'nun, S\u00fcper Lig ve di\u011fer liglerle ilgili g\u00f6r\u00fc\u015f ve tavsiyelerinin yan\u0131 s\u0131ra, T\u00fcrkiye 2. ve 3. Lig Kul\u00fcpler Birli\u011fi Derne\u011fi'nin yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvurular\u0131 dikkate al\u0131narak, yeni bir de\u011ferlendirmede bulunulmu\u015ftur.\n\nTFF Y\u00f6netim Kurulu, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ara verilen liglerin \u015fimdilik a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen tarihlerde ba\u015flat\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir:\n\n1-S\u00fcper Lig m\u00fcsabakalar\u0131 daha \u00f6nce de ilan edildi\u011fi gibi 12 Haziran 2020\n\n2-TFF 1. Lig m\u00fcsabakalar\u0131 19 Haziran 2020\n\n3-TFF 2. Lig ve TFF 3. Lig m\u00fcsabakalar\u0131 18 Temmuz 2020\n\n4-B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig m\u00fcsabakalar\u0131 18 Temmuz 2020\n\nMA\u00c7LARDA ALINACAK \u00d6NLEMLER NELER?\n\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) pandemisi hemen her alanda oldu\u011fu gibi futbolda da bug\u00fcne dek g\u00f6r\u00fclmemi\u015f olaylar\u0131n ya\u015fanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131. T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu\u2019nun (TFF), 12 Haziran\u2019da ba\u015flatmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 S\u00fcper Lig ile TFF 1., 2., 3. ve B\u00f6lgesel Amat\u00f6r liglerdeki ma\u00e7lar, s\u0131k\u0131 tedbirler alt\u0131nda oynanacak. TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu\u2019nun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u2018Futbola D\u00f6n\u00fc\u015f \u00d6neri Protokol\u00fc\u2019, kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n bundan sonra nas\u0131l oynanmas\u0131 gerekti\u011fini detayl\u0131 bir \u015fekilde ortaya koyuyor. FIFA, UEFA ve baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin futbol federasyonlar\u0131yla yap\u0131lan isti\u015fareler do\u011frultusunda haz\u0131rlanan bu protokol \u015fimdilik \u2018\u00f6neri\u2019 niteli\u011fi ta\u015f\u0131yor.",
    "keywords": [
        "ne",
        "futbol",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "m\u00fcsabakalar\u0131",
        "ma\u00e7lar",
        "ba\u015flayacak",
        "s\u00fcper",
        "lig",
        "ve",
        "kurulu",
        "zaman",
        "ligde",
        "tff"
    ],
    "meta_keywords": [
        "SeoHaber",
        "icerikhaber",
        "S\u00fcper lig ne zaman ba\u015flayacak?",
        "S\u00fcper lig",
        "ma\u00e7lar ne zaman?"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "S\u00fcper Lig'de 2019-2020 sezonunun 26. haftas\u0131n\u0131n Corona Vir\u00fcs\u00fc nedeniyle seyircisiz oynanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, kalan ma\u00e7lar i\u00e7in al\u0131nan erteleme karar\u0131 sonras\u0131 futbolseverlerin ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 h\u0131z kazand\u0131.\n\u015eampiyonluk yar\u0131\u015f\u0131n\u0131n git gide zorla\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve rekabetin artt\u0131\u011f\u0131 S\u00fcper Lig'de kalan ma\u00e7lar i\u00e7in takvim netle\u015fmeye ba\u015flad\u0131.\n\u0130\u015fte, S\u00fcper Lig'de oynanacak ma\u00e7lar\u0131n tarihi hakk\u0131nda merak edilenler...T\u00fcrkiye Futbol Federasyonu, TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu ile yapt\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131n\u0131n ard\u0131ndan S\u00fcper Lig'in 12 Haziran 2020'de ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130\u015fte TFF'nin a\u00e7\u0131klamas\u0131;.\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu Y\u00f6netim Kurulu, bug\u00fcn TFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu ile toplant\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131r.\nTFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu'nun, S\u00fcper Lig ve di\u011fer liglerle ilgili g\u00f6r\u00fc\u015f ve tavsiyelerinin yan\u0131 s\u0131ra, T\u00fcrkiye 2. ve 3.\nLig Kul\u00fcpler Birli\u011fi Derne\u011fi'nin yaz\u0131l\u0131 ba\u015fvurular\u0131 dikkate al\u0131narak, yeni bir de\u011ferlendirmede bulunulmu\u015ftur.\nTFF Y\u00f6netim Kurulu, Covid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle ara verilen liglerin \u015fimdilik a\u015fa\u011f\u0131da belirtilen tarihlerde ba\u015flat\u0131lmas\u0131na karar vermi\u015ftir:1-S\u00fcper Lig m\u00fcsabakalar\u0131 daha \u00f6nce de ilan edildi\u011fi gibi 12 Haziran 20202-TFF 1.\nLig m\u00fcsabakalar\u0131 19 Haziran 20203-TFF 2.\nLig ve TFF 3.\nLig m\u00fcsabakalar\u0131 18 Temmuz 20204-B\u00f6lgesel Amat\u00f6r Lig m\u00fcsabakalar\u0131 18 Temmuz 2020MA\u00c7LARDA ALINACAK \u00d6NLEMLER NELER?\nYeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) pandemisi hemen her alanda oldu\u011fu gibi futbolda da bug\u00fcne dek g\u00f6r\u00fclmemi\u015f olaylar\u0131n ya\u015fanmas\u0131na yol a\u00e7t\u0131.\nT\u00fcrkiye Futbol Federasyonu\u2019nun (TFF), 12 Haziran\u2019da ba\u015flatmay\u0131 planlad\u0131\u011f\u0131 S\u00fcper Lig ile TFF 1., 2., 3. ve B\u00f6lgesel Amat\u00f6r liglerdeki ma\u00e7lar, s\u0131k\u0131 tedbirler alt\u0131nda oynanacak.\nTFF Sa\u011fl\u0131k Kurulu\u2019nun haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u2018Futbola D\u00f6n\u00fc\u015f \u00d6neri Protokol\u00fc\u2019, kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131n bundan sonra nas\u0131l oynanmas\u0131 gerekti\u011fini detayl\u0131 bir \u015fekilde ortaya koyuyor.\nFIFA, UEFA ve baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin futbol federasyonlar\u0131yla yap\u0131lan isti\u015fareler do\u011frultusunda haz\u0131rlanan bu protokol \u015fimdilik \u2018\u00f6neri\u2019 niteli\u011fi ta\u015f\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Milyonlarca sporseverin merakla ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 'S\u00fcper Lig yeniden ne zaman ba\u015flayacak?' sorusu, son g\u00fcnlerde yine g\u00fcndem oldu. Kul\u00fcplerin antrenman \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ba\u015flamas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, lig ma\u00e7lar\u0131n\u0131n kald\u0131\u011f\u0131 yerden ne zaman devam edece\u011fi merak edildi. Peki, S\u00fcper lig ne zaman ba\u015flayacak? Ma\u00e7lar ne zaman oynanacak?",
    "meta_lang": "tr"
}