{
    "article_id": "b661dfc40b99371cd31ba7f8c635cac7.1590266256.580921",
    "title": "Beykoz \u00dcniversitesi Futsal Tak\u0131m\u0131 Avrupa yolcusu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/kampus/beykoz-universitesi-futsal-takimi-avrupa-yolcusu-41202612",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/kampus/beykoz-universitesi-futsal-takimi-avrupa-yolcusu-41202612",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ccc3b8067b0a928803c7840.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ccc3b8067b0a928803c7840.jpg",
    "movies": [],
    "text": "E\u011fitim ve \u00f6\u011fretimin yan\u0131nda sosyal faaliyetlere de her zaman \u00f6nem veren Beykoz \u00dcniversitesi\u2019nin \u00f6\u011frencileri, sanattan spora bir\u00e7ok bran\u015fta ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 peki\u015ftirmeye devam ediyor. 2019 \u00dcN\u0130L\u0130G (\u00dcniversiteler Ligi) Erkek Futsal m\u00fcsabakalar\u0131nda yar\u0131 finalde Hali\u00e7 \u00dcniversitesi\u2019ni 3 \u2013 2 yenerek final biletini alan Beykoz \u00dcniversitesi Erkek Futsal Tak\u0131m\u0131, finalde Marmara \u00dcniversitesi\u2019ni de 4 \u2013 3 yenerek T\u00fcrkiye \u015eampiyonu oldu.\n\n\ufffd\n\n\n\nEUSA 2020\u2019ye gidiyorlar\n\nT\u00fcrkiye \u015eampiyonu olarak ad\u0131n\u0131 tarihe yazd\u0131ran Beykoz \u00dcniversitesi Futsal Tak\u0131m\u0131, bu ba\u015far\u0131s\u0131yla Avrupa \u00dcniversite Sporlar\u0131 Birli\u011fi taraf\u0131ndan S\u0131rbistan Belgrad\u2019ta d\u00fczenlenecek Avrupa \u00dcniversite Oyunlar\u0131\u2019nda \u00fclkemizi temsil edecek. Avrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131 Belgrad 2020, y\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fcniversite spor etkinli\u011fi ve 2009 Yaz Universiade'den sonra S\u0131rbistan\u2019da d\u00fczenlenen 2\u2019nci en b\u00fcy\u00fck \u00e7oklu spor etkinli\u011fi olacak. Avrupa'n\u0131n \u00f6nde gelen spor \u00fcniversitelerinden 5 bin 500'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n 20'den fazla spor dal\u0131nda yar\u0131\u015fmas\u0131 bekleniyor.\n\nDurman: G\u00f6n\u00fclden kutluyorum\n\n\u00d6\u011frencilerin e\u011fitim alanlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 ba\u015far\u0131lar\u0131n da kendilerini \u00e7ok mutlu etti\u011fini belirten Rekt\u00f6r Prof. Dr. Mehmet Durman, \u201c\u00d6\u011frencilerimizi, Antren\u00f6r Tolga Y\u00fcksek\u2019i, Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6r H. Emirhan K\u0131nlak\u2019\u0131 ve \u00fcniversitemizin Sa\u011fl\u0131k, Spor ve K\u00fclt\u00fcr M\u00fcd\u00fcr\u00fc Enes \u00d6zmen\u2019i g\u00f6n\u00fclden kutluyor ve ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyorum\u201d dedi.\n\n5 bini a\u015fk\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131 rekoru\n\nAvrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131, 2 y\u0131lda bir d\u00fczenlenen ve farkl\u0131 Avrupa \u00fcniversite \u015fehirlerinde ev sahipli\u011fi yapan Avrupa \u00fcniversitelerinden sporcular\u0131 kapsayan \u00e7ok sporlu bir etkinlik. S\u0131rbistan\u2019\u0131n ba\u015fkenti Belgrad \u015fehri, Portekiz Coimbra\u2019dan sonra Avrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131\u2019n\u0131n 5\u2019inci say\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yap\u0131yor. 2012'de d\u00fczenlenen ilk oyunlar, 32 \u00fclkeden 154 \u00fcniversiteyi temsil eden 2 bin 500'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131ya ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131. Rotterdam, 2014 y\u0131l\u0131nda 2 bin 800 kat\u0131l\u0131mc\u0131yla 34 \u00fclkeden 174 \u00fcniversiteyi temsil eden 2\u2019ncisine ev sahipli\u011fi yapt\u0131. Oyunlar\u0131n 3\u2019\u00fcnc\u00fcs\u00fc ise H\u0131rvatistan'da Zagreb ve Rijeka ev sahipli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fti. 40 \u00fclkeden 388 \u00fcniversiteyi temsil eden 5 bin 400'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131 ile bir rekabet rekoru k\u0131r\u0131ld\u0131. Oyunlar\u0131n 4\u2019\u00fcnc\u00fcs\u00fc 2018 yaz\u0131nda Portekiz'in Coimbra \u015fehrinde d\u00fczenlendi ve 291 farkl\u0131 \u00fcniversiteyi temsil eden 38 \u00fclkeden 4 bin 27 kat\u0131l\u0131mc\u0131ya ev sahipli\u011fi yapt\u0131.",
    "keywords": [
        "beykoz",
        "tak\u0131m\u0131",
        "futsal",
        "spor",
        "sahipli\u011fi",
        "\u00fclkeden",
        "yolcusu",
        "\u00fcniversite",
        "ve",
        "bin",
        "temsil",
        "\u00fcniversiteyi",
        "avrupa",
        "\u00fcniversitesi",
        "ev"
    ],
    "meta_keywords": [
        "\u00fcniversite",
        "Beykoz \u00dcniversitesi",
        "futbol"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "E\u011fitim ve \u00f6\u011fretimin yan\u0131nda sosyal faaliyetlere de her zaman \u00f6nem veren Beykoz \u00dcniversitesi\u2019nin \u00f6\u011frencileri, sanattan spora bir\u00e7ok bran\u015fta ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 peki\u015ftirmeye devam ediyor.\n2019 \u00dcN\u0130L\u0130G (\u00dcniversiteler Ligi) Erkek Futsal m\u00fcsabakalar\u0131nda yar\u0131 finalde Hali\u00e7 \u00dcniversitesi\u2019ni 3 \u2013 2 yenerek final biletini alan Beykoz \u00dcniversitesi Erkek Futsal Tak\u0131m\u0131, finalde Marmara \u00dcniversitesi\u2019ni de 4 \u2013 3 yenerek T\u00fcrkiye \u015eampiyonu oldu.\n\ufffdEUSA 2020\u2019ye gidiyorlarT\u00fcrkiye \u015eampiyonu olarak ad\u0131n\u0131 tarihe yazd\u0131ran Beykoz \u00dcniversitesi Futsal Tak\u0131m\u0131, bu ba\u015far\u0131s\u0131yla Avrupa \u00dcniversite Sporlar\u0131 Birli\u011fi taraf\u0131ndan S\u0131rbistan Belgrad\u2019ta d\u00fczenlenecek Avrupa \u00dcniversite Oyunlar\u0131\u2019nda \u00fclkemizi temsil edecek.\nAvrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131 Belgrad 2020, y\u0131l\u0131n en b\u00fcy\u00fck \u00fcniversite spor etkinli\u011fi ve 2009 Yaz Universiade'den sonra S\u0131rbistan\u2019da d\u00fczenlenen 2\u2019nci en b\u00fcy\u00fck \u00e7oklu spor etkinli\u011fi olacak.\nAvrupa'n\u0131n \u00f6nde gelen spor \u00fcniversitelerinden 5 bin 500'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131n\u0131n 20'den fazla spor dal\u0131nda yar\u0131\u015fmas\u0131 bekleniyor.\nDurman: G\u00f6n\u00fclden kutluyorum\u00d6\u011frencilerin e\u011fitim alanlar\u0131 d\u0131\u015f\u0131nda ald\u0131\u011f\u0131 ba\u015far\u0131lar\u0131n da kendilerini \u00e7ok mutlu etti\u011fini belirten Rekt\u00f6r Prof. Dr. Mehmet Durman, \u201c\u00d6\u011frencilerimizi, Antren\u00f6r Tolga Y\u00fcksek\u2019i, Yard\u0131mc\u0131 Antren\u00f6r H. Emirhan K\u0131nlak\u2019\u0131 ve \u00fcniversitemizin Sa\u011fl\u0131k, Spor ve K\u00fclt\u00fcr M\u00fcd\u00fcr\u00fc Enes \u00d6zmen\u2019i g\u00f6n\u00fclden kutluyor ve ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131n devam\u0131n\u0131 diliyorum\u201d dedi.\n5 bini a\u015fk\u0131n kat\u0131l\u0131mc\u0131 rekoruAvrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131, 2 y\u0131lda bir d\u00fczenlenen ve farkl\u0131 Avrupa \u00fcniversite \u015fehirlerinde ev sahipli\u011fi yapan Avrupa \u00fcniversitelerinden sporcular\u0131 kapsayan \u00e7ok sporlu bir etkinlik.\nS\u0131rbistan\u2019\u0131n ba\u015fkenti Belgrad \u015fehri, Portekiz Coimbra\u2019dan sonra Avrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131\u2019n\u0131n 5\u2019inci say\u0131s\u0131na ev sahipli\u011fi yap\u0131yor.\n2012'de d\u00fczenlenen ilk oyunlar, 32 \u00fclkeden 154 \u00fcniversiteyi temsil eden 2 bin 500'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131ya ev sahipli\u011fi yapm\u0131\u015ft\u0131.\nRotterdam, 2014 y\u0131l\u0131nda 2 bin 800 kat\u0131l\u0131mc\u0131yla 34 \u00fclkeden 174 \u00fcniversiteyi temsil eden 2\u2019ncisine ev sahipli\u011fi yapt\u0131.\nOyunlar\u0131n 3\u2019\u00fcnc\u00fcs\u00fc ise H\u0131rvatistan'da Zagreb ve Rijeka ev sahipli\u011finde ger\u00e7ekle\u015fti.\n40 \u00fclkeden 388 \u00fcniversiteyi temsil eden 5 bin 400'den fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131 ile bir rekabet rekoru k\u0131r\u0131ld\u0131.\nOyunlar\u0131n 4\u2019\u00fcnc\u00fcs\u00fc 2018 yaz\u0131nda Portekiz'in Coimbra \u015fehrinde d\u00fczenlendi ve 291 farkl\u0131 \u00fcniversiteyi temsil eden 38 \u00fclkeden 4 bin 27 kat\u0131l\u0131mc\u0131ya ev sahipli\u011fi yapt\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Marmara \u00dcniversitesi\u2019ni finalde 4 \u2013 3 yenerek ad\u0131n\u0131 \u2018T\u00fcrkiye \u015eampiyonu\u2019 olarak tarihe yazd\u0131ran Beykoz \u00dcniversitesi Futsal Tak\u0131m\u0131, \u00fclkemizi Avrupa \u00dcniversiteleri Oyunlar\u0131 (EUSA) Belgrad 2020\u2019de temsil edecek. En b\u00fcy\u00fck \u00fcniversite spor etkinli\u011fi olan EUSA 2020\u2019de, Avrupa\u2019n\u0131n \u00f6nde gelen spor \u00fcniversitelerinden 5 bin...",
    "meta_lang": "tr"
}