{
    "article_id": "79ecdd5e605a752c4f8660115ea6ba4a.1590265645.8158011",
    "title": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7a kadar? 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, hangi g\u00fcnler?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-sokaga-cikma-izni-saat-kaca-kadar-65-yas-ustu-sokaga-cikma-izni-ne-zaman-hangi-gunler-41523213",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-22-mayis-sokaga-cikma-izni-saat-kacta-baslayip-bitecek-20-yas-alti-ve-65-yas-ustu-sokaga-cikma-izni-ne-zaman-hangi-gunler-41523213",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec763dc67b0a91fc4d1c793.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec763dc67b0a91fc4d1c793.jpg",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcndem Haber Giri\u015f: 22 May\u0131s 2020 - 23:14 , 22 May\u0131s 2020 - 23:14\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7a kadar? 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, hangi g\u00fcnler?\n\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman sorusu g\u00fcndemde yer almaya devam ediyor. Normalle\u015fme takvimi do\u011frultusunda 0-14 ya\u015f aras\u0131, 15-20 ya\u015f aras\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 grup i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni tarihleri belirlendi. 0-14 ya\u015f aras\u0131 ilk grup 20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 4 saatlik soka\u011fa \u00e7\u0131kma iznini 11.00-15.00 aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi. 20 ya\u015f ve alt\u0131 yani 15 \u2013 20 ya\u015f aras\u0131 grup ise bug\u00fcn izin haklar\u0131n\u0131 kulland\u0131. Peki, Soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7a kadar? 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, hangi g\u00fcnler? \u0130\u015fte, o konuyla ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgiler...",
    "keywords": [
        "ne",
        "kadar",
        "may\u0131s",
        "grup",
        "saat",
        "ka\u00e7a",
        "aras\u0131",
        "ya\u015f",
        "soka\u011fa",
        "izni",
        "zaman",
        "\u00fcst\u00fc",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "22 May\u0131s soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni",
        "SeoHaber",
        "20 ya\u015f alt\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman hangi g\u00fcnler?",
        "icerikhaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcndem Haber Giri\u015f: 22 May\u0131s 2020 - 23:14 , 22 May\u0131s 2020 - 23:14Soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7a kadar?\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, hangi g\u00fcnler?\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman sorusu g\u00fcndemde yer almaya devam ediyor.\nNormalle\u015fme takvimi do\u011frultusunda 0-14 ya\u015f aras\u0131, 15-20 ya\u015f aras\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 grup i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni tarihleri belirlendi.\n0-14 ya\u015f aras\u0131 ilk grup 20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 4 saatlik soka\u011fa \u00e7\u0131kma iznini 11.00-15.00 aras\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n20 ya\u015f ve alt\u0131 yani 15 \u2013 20 ya\u015f aras\u0131 grup ise bug\u00fcn izin haklar\u0131n\u0131 kulland\u0131.\nPeki, Soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni saat ka\u00e7a kadar?\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman, hangi g\u00fcnler?\n\u0130\u015fte, o konuyla ilgili ayr\u0131nt\u0131l\u0131 bilgiler...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Fla\u015f Haberler -  65 ya\u015f \u00fcst\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni ne zaman sorusu g\u00fcndemde yer almaya devam ediyor. Normalle\u015fme takvimi do\u011frultusunda 0-14 ya\u015f aras\u0131, 15-20 ya\u015f aras\u0131 ve 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc olmak \u00fczere \u00fc\u00e7 grup i\u00e7in ayr\u0131 ayr\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma izni tarihleri belirlendi. 0-14 ya\u015f aras\u0131 ilk grup 20 May\u0131s \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc 4...",
    "meta_lang": "tr"
}