{
    "article_id": "63e8cb1df19a245ad5c40768e76ea54f.1590266264.3783834",
    "title": "Sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n evrimi devam ediyor, de\u011fi\u015fiyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/sosyal-medya-platformlarinin-evrimi-devam-ediyor-degisiyor-41523190",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/teknoloji/sosyal-medya-platformlarinin-evrimi-devam-ediyor-degisiyor-41523190",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec74fec2269a204d4df9a76.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec74fec2269a204d4df9a76.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi ve \u0130NGEV (\u0130nsani Geli\u015fme Vakf\u0131) i\u015f birli\u011fiyle haz\u0131rlanan \u201c\u0130nsani Geli\u015fme Monit\u00f6r\u00fc Ara\u015ft\u0131rmas\u0131\u201dn\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. \u00dclke \u00e7ap\u0131nda 26 ilde 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc kat\u0131l\u0131mc\u0131larla yap\u0131lan ve vatanda\u015flar\u0131n sosyal medyaya yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 irdeleyen ara\u015ft\u0131rma, sosyal medyay\u0131 \u00f6zg\u00fcr hesaplarla dolu bir alan olarak alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. Toplumun y\u00fczde 56\u2019s\u0131 sosyal medyay\u0131 \u201c\u00f6zg\u00fcr haber alma kayna\u011f\u0131\u201d olarak tan\u0131ml\u0131yor. T\u00fcrkiye\u2019nin y\u00fczde 88\u2019i sosyal medyay\u0131 \u201c\u00fclkedeki de\u011fi\u015fik konular hakk\u0131nda haber almak\u201d ve \u201cedinilen bilgilerin do\u011frulu\u011funu ara\u015ft\u0131rmak\u201d i\u00e7in kullan\u0131yor. Her 5 ki\u015fiden 3\u2019\u00fc sosyal medyay\u0131 \u201ckendi hayat\u0131ndaki geli\u015fmeleri payla\u015fmak\u201d i\u00e7in tercih ediyor. 55 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc kesim, sosyal medyay\u0131 \u201ctan\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131n hayat\u0131yla ilgili bilgi almak\u201d i\u00e7in kullan\u0131rken, 18-34 ya\u015f grubu, sosyal medyay\u0131 \u201ckendi hayat\u0131ndaki geli\u015fmeleri payla\u015fmak\u201d i\u00e7in kullanmaya daha yatk\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\n\nT\u00fcrkiye\u2019deki hanelerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131nda y\u00fczde 57\u2019lik bir payla bilgisayar bulunuyor. \u0130nternet ba\u011flant\u0131l\u0131 ak\u0131ll\u0131 telefonu olanlar\u0131n oran\u0131 ise y\u00fczde 80. Yine ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re eri\u015fim ve sosyal medya kullan\u0131m oranlar\u0131 ya\u015f bareminin y\u00fckselmesiyle azal\u0131yor. Ara\u015ft\u0131rma erkeklerin ve y\u00fcksek sosyo-ekonomik gruplar\u0131n sosyal medyada fikirlerini daha fazla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu platformlarda daha fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131 olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\n\n\u201cYeni ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131 geleneksel mecralar\u0131 yok etmiyor, d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor\u201d\n\nYeni medya ara\u00e7lar\u0131nda yaz\u0131l\u0131 i\u00e7erik azal\u0131rken g\u00f6rsel ve video bazl\u0131 i\u00e7eri\u011fin yo\u011funluk art\u0131yor. G\u00f6rselin 20. y\u00fczy\u0131l ortalar\u0131ndan itibaren egemen olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof.Dr. Halil Nal\u00e7ao\u011flu, i\u00e7inde bulundu\u011fumuz d\u00f6nemde yaz\u0131l\u0131 i\u00e7erik kullan\u0131m\u0131n\u0131n g\u00f6rsel kullan\u0131m\u0131n\u0131n gerisinde kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi. 2000\u2019li y\u0131llarla birlikte kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ayn\u0131 zamanda i\u00e7erik sa\u011flay\u0131c\u0131 haline geldi\u011fini ve bu yolla \u015fimdiye kadar g\u00f6r\u00fclmedik hacimde i\u00e7eri\u011fin payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Prof. Dr. Nal\u00e7ao\u011flu; \u201cAra\u015ft\u0131rman\u0131n ortaya koydu\u011fu \u00f6nemli bir bulgu, \u00f6zellikle belli bir ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki n\u00fcfusun geleneksel olarak adland\u0131r\u0131lan radyo ve bas\u0131l\u0131 yay\u0131nlara olan ba\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi. Bu anlamda g\u00f6rsel egemenli\u011finin de alt k\u0131r\u0131lmalar\u0131ndan s\u00f6z etmek m\u00fcmk\u00fcn. Bu bulgu kuramsal olarak yap\u0131lan bir tespiti de do\u011frulamaktad\u0131r: Yeni ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131 ve platformlar\u0131 kendilerinden \u00f6nce gelen mecralar\u0131 yok etmiyor, ama onlar\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek kendine bir yer ediniyor\u201d dedi.\n\nSosyal medyan\u0131n toplumun standart ileti\u015fim arac\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yleyen Nal\u00e7ao\u011flu, bilgi payla\u015f\u0131m\u0131, kimlik olu\u015fturma, fikir yayma, ba\u015fkalar\u0131n\u0131 ikna etme, topluluk olu\u015fturma gibi temel toplumsal i\u015flevlerin gelecekte sosyal medya \u00fczerinden s\u00fcrece\u011fini belirtti. Nal\u00e7ao\u011flu \u201cYaz\u0131l\u0131m alan\u0131ndaki geli\u015fmeler, \u00fcretimin g\u00f6rece kolayl\u0131\u011f\u0131, donan\u0131m geli\u015ftirme ve \u00fcretimindeki yetkinlik ve nihayet pazarlama alan\u0131n\u0131n bu yeni olu\u015fumlara adaptasyonu sayesinde sosyal medyay\u0131 son derece dinamik bir geli\u015fim ve \u00e7e\u015fitlenme s\u00fcrecine sokuyor. Sosyal medya internet teknolojisinin sundu\u011fu altyap\u0131 sayesinde \u00e7ok geni\u015f bir i\u00e7erik transferi olana\u011f\u0131na sahip. \u0130nternet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile \u015fekillenen hayatlar\u0131m\u0131z yeni normalimiz olmu\u015f durumda\u201d dedi.\n\nMobil eri\u015fim dijital u\u00e7urumu azalt\u0131yor\n\nMobil internet kullan\u0131m\u0131 d\u00fcnyan\u0131n her yerinde oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de ileti\u015fim ve etkile\u015fim teknolojilerinin lokomotifi haline geldi\u011fini vurgulayan Prof.Dr. Halil Nal\u00e7ao\u011flu, \u201cTeknoloji geli\u015firken insanlar\u0131n fizik\u00ee hareketlili\u011fi art\u0131yor. Temel toplumsal i\u015flevler internet \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi i\u00e7in internete eri\u015fimin mek\u00e2n-ba\u011f\u0131ml\u0131 olmaktan \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekiyordu, \u00e7\u0131kt\u0131 da. Dijital u\u00e7urum teknolojinin \u00f6tesinde toplumsal e\u015fitsizliklerle sosyo-ekonomik, cinsiyete ve ya\u015fa dayal\u0131, co\u011fraf\u00ee katmanla\u015fman\u0131n bir sonucudur. \u00dclkemiz de de bu tablo t\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi kendini g\u00f6steriyor. Hayat dijitalle\u015firken dijital ara\u00e7lara ve internete eri\u015fimin e\u015fitsizli\u011fi mevcut e\u015fitsizlikleri daha da derinle\u015ftiriyor. Mobil teknolojiler k\u0131smen bu u\u00e7urumu dengeleyen bir i\u015flev g\u00f6r\u00fcyor\u201d dedi.\n\nAra\u015ft\u0131rmada yer alan di\u011fer baz\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar ise \u015f\u00f6yle:",
    "keywords": [
        "bu",
        "medya",
        "ediyor",
        "y\u00fczde",
        "nal\u00e7ao\u011flu",
        "evrimi",
        "de\u011fi\u015fiyor",
        "devam",
        "medyay\u0131",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ya\u015f",
        "olarak",
        "platformlar\u0131n\u0131n",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        "sosyal medya",
        "teknoloji",
        "istanbul bilgi \u00fcniversitesi",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi ve \u0130NGEV (\u0130nsani Geli\u015fme Vakf\u0131) i\u015f birli\u011fiyle haz\u0131rlanan \u201c\u0130nsani Geli\u015fme Monit\u00f6r\u00fc Ara\u015ft\u0131rmas\u0131\u201dn\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\u00dclke \u00e7ap\u0131nda 26 ilde 18 ya\u015f \u00fcst\u00fc kat\u0131l\u0131mc\u0131larla yap\u0131lan ve vatanda\u015flar\u0131n sosyal medyaya yakla\u015f\u0131m\u0131n\u0131 irdeleyen ara\u015ft\u0131rma, sosyal medyay\u0131 \u00f6zg\u00fcr hesaplarla dolu bir alan olarak alg\u0131lad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\nToplumun y\u00fczde 56\u2019s\u0131 sosyal medyay\u0131 \u201c\u00f6zg\u00fcr haber alma kayna\u011f\u0131\u201d olarak tan\u0131ml\u0131yor.\nT\u00fcrkiye\u2019nin y\u00fczde 88\u2019i sosyal medyay\u0131 \u201c\u00fclkedeki de\u011fi\u015fik konular hakk\u0131nda haber almak\u201d ve \u201cedinilen bilgilerin do\u011frulu\u011funu ara\u015ft\u0131rmak\u201d i\u00e7in kullan\u0131yor.\nHer 5 ki\u015fiden 3\u2019\u00fc sosyal medyay\u0131 \u201ckendi hayat\u0131ndaki geli\u015fmeleri payla\u015fmak\u201d i\u00e7in tercih ediyor.\n55 ya\u015f ve \u00fcst\u00fc kesim, sosyal medyay\u0131 \u201ctan\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131n hayat\u0131yla ilgili bilgi almak\u201d i\u00e7in kullan\u0131rken, 18-34 ya\u015f grubu, sosyal medyay\u0131 \u201ckendi hayat\u0131ndaki geli\u015fmeleri payla\u015fmak\u201d i\u00e7in kullanmaya daha yatk\u0131n g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.\nT\u00fcrkiye\u2019deki hanelerin yar\u0131s\u0131ndan fazlas\u0131nda y\u00fczde 57\u2019lik bir payla bilgisayar bulunuyor.\n\u0130nternet ba\u011flant\u0131l\u0131 ak\u0131ll\u0131 telefonu olanlar\u0131n oran\u0131 ise y\u00fczde 80.\nYine ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re eri\u015fim ve sosyal medya kullan\u0131m oranlar\u0131 ya\u015f bareminin y\u00fckselmesiyle azal\u0131yor.\nAra\u015ft\u0131rma erkeklerin ve y\u00fcksek sosyo-ekonomik gruplar\u0131n sosyal medyada fikirlerini daha fazla payla\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu platformlarda daha fazla kat\u0131l\u0131mc\u0131 olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor.\n\u201cYeni ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131 geleneksel mecralar\u0131 yok etmiyor, d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor\u201dYeni medya ara\u00e7lar\u0131nda yaz\u0131l\u0131 i\u00e7erik azal\u0131rken g\u00f6rsel ve video bazl\u0131 i\u00e7eri\u011fin yo\u011funluk art\u0131yor.\nG\u00f6rselin 20. y\u00fczy\u0131l ortalar\u0131ndan itibaren egemen olmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten \u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi Dekan\u0131 Prof.Dr.\nHalil Nal\u00e7ao\u011flu, i\u00e7inde bulundu\u011fumuz d\u00f6nemde yaz\u0131l\u0131 i\u00e7erik kullan\u0131m\u0131n\u0131n g\u00f6rsel kullan\u0131m\u0131n\u0131n gerisinde kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.\n2000\u2019li y\u0131llarla birlikte kullan\u0131c\u0131lar\u0131n ayn\u0131 zamanda i\u00e7erik sa\u011flay\u0131c\u0131 haline geldi\u011fini ve bu yolla \u015fimdiye kadar g\u00f6r\u00fclmedik hacimde i\u00e7eri\u011fin payla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Prof. Dr. Nal\u00e7ao\u011flu; \u201cAra\u015ft\u0131rman\u0131n ortaya koydu\u011fu \u00f6nemli bir bulgu, \u00f6zellikle belli bir ya\u015f\u0131n \u00fczerindeki n\u00fcfusun geleneksel olarak adland\u0131r\u0131lan radyo ve bas\u0131l\u0131 yay\u0131nlara olan ba\u011f\u0131n\u0131n s\u00fcrmesi.\nBu anlamda g\u00f6rsel egemenli\u011finin de alt k\u0131r\u0131lmalar\u0131ndan s\u00f6z etmek m\u00fcmk\u00fcn.\nBu bulgu kuramsal olarak yap\u0131lan bir tespiti de do\u011frulamaktad\u0131r: Yeni ileti\u015fim ara\u00e7lar\u0131 ve platformlar\u0131 kendilerinden \u00f6nce gelen mecralar\u0131 yok etmiyor, ama onlar\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrerek kendine bir yer ediniyor\u201d dedi.\nSosyal medyan\u0131n toplumun standart ileti\u015fim arac\u0131 haline geldi\u011fini s\u00f6yleyen Nal\u00e7ao\u011flu, bilgi payla\u015f\u0131m\u0131, kimlik olu\u015fturma, fikir yayma, ba\u015fkalar\u0131n\u0131 ikna etme, topluluk olu\u015fturma gibi temel toplumsal i\u015flevlerin gelecekte sosyal medya \u00fczerinden s\u00fcrece\u011fini belirtti.\nNal\u00e7ao\u011flu \u201cYaz\u0131l\u0131m alan\u0131ndaki geli\u015fmeler, \u00fcretimin g\u00f6rece kolayl\u0131\u011f\u0131, donan\u0131m geli\u015ftirme ve \u00fcretimindeki yetkinlik ve nihayet pazarlama alan\u0131n\u0131n bu yeni olu\u015fumlara adaptasyonu sayesinde sosyal medyay\u0131 son derece dinamik bir geli\u015fim ve \u00e7e\u015fitlenme s\u00fcrecine sokuyor.\nSosyal medya internet teknolojisinin sundu\u011fu altyap\u0131 sayesinde \u00e7ok geni\u015f bir i\u00e7erik transferi olana\u011f\u0131na sahip.\n\u0130nternet arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile \u015fekillenen hayatlar\u0131m\u0131z yeni normalimiz olmu\u015f durumda\u201d dedi.\nMobil eri\u015fim dijital u\u00e7urumu azalt\u0131yorMobil internet kullan\u0131m\u0131 d\u00fcnyan\u0131n her yerinde oldu\u011fu gibi \u00fclkemizde de ileti\u015fim ve etkile\u015fim teknolojilerinin lokomotifi haline geldi\u011fini vurgulayan Prof.Dr.\nHalil Nal\u00e7ao\u011flu, \u201cTeknoloji geli\u015firken insanlar\u0131n fizik\u00ee hareketlili\u011fi art\u0131yor.\nTemel toplumsal i\u015flevler internet \u00fczerinden ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi i\u00e7in internete eri\u015fimin mek\u00e2n-ba\u011f\u0131ml\u0131 olmaktan \u00e7\u0131kmas\u0131 gerekiyordu, \u00e7\u0131kt\u0131 da.\nDijital u\u00e7urum teknolojinin \u00f6tesinde toplumsal e\u015fitsizliklerle sosyo-ekonomik, cinsiyete ve ya\u015fa dayal\u0131, co\u011fraf\u00ee katmanla\u015fman\u0131n bir sonucudur.\n\u00dclkemiz de de bu tablo t\u00fcm d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi kendini g\u00f6steriyor.\nHayat dijitalle\u015firken dijital ara\u00e7lara ve internete eri\u015fimin e\u015fitsizli\u011fi mevcut e\u015fitsizlikleri daha da derinle\u015ftiriyor.\nMobil teknolojiler k\u0131smen bu u\u00e7urumu dengeleyen bir i\u015flev g\u00f6r\u00fcyor\u201d dedi.\nAra\u015ft\u0131rmada yer alan di\u011fer baz\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131lar ise \u015f\u00f6yle:",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130stanbul Bilgi \u00dcniversitesi \u0130leti\u015fim Fak\u00fcltesi ve \u0130NGEV (\u0130nsani Geli\u015fme Vakf\u0131) i\u015f birli\u011fiyle haz\u0131rlanan \u201c\u0130nsani Geli\u015fme Monit\u00f6r\u00fc Ara\u015ft\u0131rmas\u0131\u201dn\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 dikkat \u00e7ekici bulgular\u0131 ortaya koydu. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re teknolojide ve eri\u015fim y\u00f6ntemlerinde ya\u015fanan d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm, sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n evrimine neden oluyor....",
    "meta_lang": "tr"
}