{
    "article_id": "af058387ed66704127cdb1cfe1d8396a.1590265647.660946",
    "title": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ka\u00e7 g\u00fcn, ne zaman bitiyor? Bug\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 var m\u0131?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-sokaga-cikma-yasagi-kac-gun-ne-zaman-bitiyor-bugun-sokaga-cikma-yasagi-var-mi-41523993",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-sokaga-cikma-yasagi-kac-gun-ne-zaman-bitiyor-bugun-sokaga-cikma-yasagi-var-mi-41523993",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8a7f42269a2252822ec85.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec8a7f42269a2252822ec85.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ZORUNLU SA\u011eLIK RANDEVUSU OLANLAR \u0130ST\u0130SNA KAPSAMINDA ZORUNLU SA\u011eLIK RANDEVUSU OLANLAR \u0130ST\u0130SNA KAPSAMINDAGenelgede, istisnalara \u015fu \u015fekilde yer verildi:\n\n\"Genelgenin iki numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlarda' y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), Acil \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, Vefa Sosyal Destek birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD'da g\u00f6rev alanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon gibi kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar, \u00fcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb. sosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 muaf olacak.\n\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.) ve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.) \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\"\n\n\n\nKAN VE PLAZMA BA\u011eI\u015e\u00c7ILARI DA MUAF\n\n30 Nisan 2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 genelge kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar\u0131n 23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu bulunanlar ile T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay'a kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yapacaklar\u0131n k\u0131s\u0131tlamadan muaf tutulaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\nYurt, pansiyon, \u015fantiye gibi toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.), veteriner hekimler, servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n da k\u0131s\u0131tlama s\u0131ras\u0131nda d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kabilece\u011fine de\u011finilen genelgede \u015fu bilgiler yer ald\u0131:\n\n\"Ayr\u0131ca i\u015f yerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015f yerlerini bekleyenler, belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel, tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'den sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz),\n\nMadencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.) Belirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.\"\n\n",
    "keywords": [
        "ne",
        "may\u0131s",
        "i\u015f",
        "var",
        "\u00fczere",
        "g\u00f6revli",
        "olanlar",
        "ka\u00e7",
        "yasa\u011f\u0131",
        "g\u00fcn",
        "\u00e7al\u0131\u015fanlar",
        "m\u0131",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "ile",
        "bug\u00fcn",
        "zaman",
        "zorunlu",
        "olmak",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman?",
        "soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "23 May\u0131s soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131",
        "Ramazan Bayram\u0131",
        "SeoHaber",
        "icerikhaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ZORUNLU SA\u011eLIK RANDEVUSU OLANLAR \u0130ST\u0130SNA KAPSAMINDA ZORUNLU SA\u011eLIK RANDEVUSU OLANLAR \u0130ST\u0130SNA KAPSAMINDAGenelgede, istisnalara \u015fu \u015fekilde yer verildi:\"Genelgenin iki numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan 'A\u00e7\u0131k olacak i\u015f yeri, i\u015fletme ve kurumlarda' y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar, kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00f6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri dahil), Acil \u00e7a\u011fr\u0131 merkezleri, Vefa Sosyal Destek birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD'da g\u00f6rev alanlar, cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar, elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon gibi kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar, \u00fcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil), yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar, ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb.\nsosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 muaf olacak.\nOtizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi '\u00f6zel gereksinimi' olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri, demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom sekt\u00f6rlerinde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar, bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla), bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.)\nve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.)\n\u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar, k\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler istisna kapsam\u0131nda tutulacak.\"\nKAN VE PLAZMA BA\u011eI\u015e\u00c7ILARI DA MUAF30 Nisan 2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 genelge kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00fcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar, ikametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar\u0131n k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar\u0131n 23 May\u0131s cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar, zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu bulunanlar ile T\u00fcrk K\u0131z\u0131lay'a kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015f\u0131 yapacaklar\u0131n k\u0131s\u0131tlamadan muaf tutulaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\nYurt, pansiyon, \u015fantiye gibi toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar, i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.\n), veteriner hekimler, servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n da k\u0131s\u0131tlama s\u0131ras\u0131nda d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kabilece\u011fine de\u011finilen genelgede \u015fu bilgiler yer ald\u0131:\"Ayr\u0131ca i\u015f yerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015f yerlerini bekleyenler, belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel, tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'den sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz),Madencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri, mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile), serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar, 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.)\nBelirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri \u0130nternet - Bu hafta soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ka\u00e7 g\u00fcn s\u00fcrece\u011fi ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada bayramda yeni tip koronavir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda k\u0131s\u0131tlaman\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.\u00a0\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan merak edilen sorular\u0131n...",
    "meta_lang": "tr"
}