{
    "article_id": "e5dcc0cf307d2cd03f9dbf6a280f2a73.1590266270.4439647",
    "title": "Toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131n\u0131n klimalar\u0131nda Kovid-19'a kar\u015f\u0131 sistem geli\u015ftirildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/toplu-ulasim-araclarinin-klimalarinda-kovid-19a-karsi-sistem-gelistirildi-41522611",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/teknoloji/toplu-ulasim-araclarinin-klimalarinda-kovid-19a-karsi-sistem-gelistirildi-41522611",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6414a0f25442468211ec7.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec6414a0f25442468211ec7.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sakarya'n\u0131n Arifiye il\u00e7esindeki Yazkar fabrikas\u0131nda, AA muhabirine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan firman\u0131n y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 Cem Yaz\u0131c\u0131, Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan \u00f6nce bir s\u00fcredir sekt\u00f6rde klimalardan olu\u015fagelen birtak\u0131m bakteriyel sorunlarla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nBakteriyellerden yana olu\u015fan rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n yan\u0131na Kovid-19 sorununun eklendi\u011fini ifade eden Yaz\u0131c\u0131, birka\u00e7 farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ve arg\u00fcmanla toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131ndaki Kovid-19 sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm getirebileceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini s\u00f6yledi.\n\nKlima filtrasyonunda kullan\u0131lan UVC \u0131\u015f\u0131n lambalar\u0131n\u0131 inceledikten sonra benzerlerinden 7 kat daha iyi sonu\u00e7 veren \u00fcr\u00fcn\u00fc Amerika merkezli bir firmadan temin ettiklerini anlatan Yaz\u0131c\u0131, yap\u0131lan testlerde belli say\u0131da vir\u00fcs ve bakteri i\u00e7eren havan\u0131n dola\u015f\u0131ma sokularak sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n raporland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nBu sistemin \u00f6zellikle rayl\u0131 sistemde olmak \u00fczere toplu ta\u015f\u0131mada \u00e7\u00f6z\u00fcm olaca\u011f\u0131na inand\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Yaz\u0131c\u0131, \"Bizim iddiam\u0131z \u015fu, toplu ta\u015f\u0131malardaki iklimlendirme cihazlar\u0131ndaki mevcut uygulamam\u0131z filtrasyonda bizim geli\u015ftirdi\u011fimiz ve tercih etti\u011fimiz sistemler \u00fcst sistemlerdi fakat Kovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn 50-60 nanometre olmas\u0131, filtrelerden de ge\u00e7erek tekrar halka bula\u015fma riski ve d\u00fcnya belediyelerindeki duyum \u00fczerine s\u00fcreci ba\u015flatt\u0131k. Hem bizim elimizdeki hem de UVC \u0131\u015f\u0131n lambas\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z firman\u0131n raporlar\u0131 bize g\u00f6steriyor ki, bu sistem y\u00fczde 99 Kovid-19'u \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nPrototipin \u00fcretildi\u011fine i\u015faret eden Yaz\u0131c\u0131, \"\u015eu anda bu konuda testler bitti. Bunu piyasaya s\u00fcr\u00fcp \u00f6nceli\u011fimiz sekt\u00f6re rahatl\u0131k getirmek.\" dedi.\n\nYaz\u0131c\u0131, klimalar\u0131n toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in faydal\u0131 oldu\u011funu halen iddia ettiklerini ve bu \u00e7\u00f6z\u00fcmle kliman\u0131n g\u00fcncel hayatta yine vatanda\u015flara ferahl\u0131k vermesine devam etmesini arzu ettiklerini kaydetti.\n\n\"Klimal\u0131 ortamda korkusuz seyahat etme imkan\u0131 sa\u011flayabiliyoruz\"\n\nFirman\u0131n genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Yaz\u0131c\u0131 da klimalar\u0131n hayat\u0131n vazge\u00e7ilmezi oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\u00c7ok y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131klar\u0131n olu\u015ftu\u011fu d\u00fcnyada insanlar\u0131n konforlu seyahat etmelerinin \u00f6nemine vurgu yapan Yaz\u0131c\u0131, son d\u00f6nemde Kovid-19 vir\u00fcs\u00fcyle \u00e7ekinceleri gidermek ad\u0131na bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nYaz\u0131c\u0131, aylar s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmayla sistemi olabilecek en iyi noktaya getirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131, \u015fu anda yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn testlerin en iyi sonucu verdi\u011fini bildirdi.\n\nGeli\u015ftirilen sistemle hem vir\u00fcse hem de di\u011fer t\u00fcm bakterilere kar\u015f\u0131 ayn\u0131 zamanda teknik olarak kliman\u0131n bak\u0131m\u0131nda da bir fayda getirdiklerini dile getiren Yaz\u0131c\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\"Havan\u0131n ge\u00e7ti\u011fi filtrelerde toplanan k\u00fcf ve bakterinin temizlenmesi gerekiyor. Bizim sistemimizde art\u0131k buna gerek kalm\u0131yor. S\u00fcrekli temiz halde tutuyoruz. Bu da konforu kat kat artt\u0131r\u0131yor. Seyahat eden vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ve toplu ula\u015f\u0131m s\u00fcr\u00fcc\u00fclerimizin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu sistem \u015fartt\u0131. Biz b\u00fct\u00fcn konforu sa\u011flad\u0131k. Rahatl\u0131kla art\u0131k klimal\u0131 ortamda korkusuz seyahat etme imkan\u0131 sa\u011flayabiliyoruz.\"\n\nYaz\u0131c\u0131, patent ba\u015fvurusunu yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve devam eden s\u00fcrecin sonunda patenti alacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.\n\n\"UVC \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 k\u0131sa mesafede etkili olan \u0131\u015f\u0131nlard\u0131r\"\n\nSakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 ve Klinik Mikrobiyoloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay da Ultraviyole-C (UVC) \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n y\u0131llard\u0131r yayg\u0131n olarak y\u00fczey, havuz ve d\u00f6ng\u00fcl\u00fc sulardaki sterilizasyon i\u015flemlerinde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nBu t\u00fcr cihazlar\u0131n test a\u015famalar\u0131nda belli say\u0131da vir\u00fcs ya da bakteri i\u00e7eren havan\u0131n dola\u015f\u0131ma sokularak sonu\u00e7lar\u0131n incelendi\u011fine de\u011finen Karabay, \"UVC \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 k\u0131sa mesafede etkili olan \u0131\u015f\u0131nlard\u0131r. Ultraviyole teknolojisiyle y\u00fczey temizli\u011fi yap\u0131l\u0131r. Baz\u0131 \u00f6zelliklerini s\u00f6yleyeyim, asla o \u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131plak g\u00f6zle bakmamak gerekir, kapal\u0131 ortamda kalmas\u0131 gerekiyor. UVC, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yeri sterilize eder, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rmeden ge\u00e7en hava temizlenemez. Bu ama\u00e7la y\u0131llard\u0131r kullan\u0131lmakta.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "bu",
        "kovid19a",
        "geli\u015ftirildi",
        "uvc",
        "eden",
        "ara\u00e7lar\u0131n\u0131n",
        "kovid19",
        "hem",
        "seyahat",
        "ve",
        "sistem",
        "ula\u015f\u0131m",
        "da",
        "toplu",
        "klimalar\u0131nda",
        "yaz\u0131c\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "toplu ta\u015f\u0131ma",
        "teknoloji",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sakarya'n\u0131n Arifiye il\u00e7esindeki Yazkar fabrikas\u0131nda, AA muhabirine a\u00e7\u0131klamalarda bulunan firman\u0131n y\u00f6netim kurulu ba\u015fkan\u0131 Cem Yaz\u0131c\u0131, Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan \u00f6nce bir s\u00fcredir sekt\u00f6rde klimalardan olu\u015fagelen birtak\u0131m bakteriyel sorunlarla ilgili \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\nBakteriyellerden yana olu\u015fan rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n yan\u0131na Kovid-19 sorununun eklendi\u011fini ifade eden Yaz\u0131c\u0131, birka\u00e7 farkl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma ve arg\u00fcmanla toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131ndaki Kovid-19 sorununa \u00e7\u00f6z\u00fcm getirebileceklerini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini s\u00f6yledi.\nKlima filtrasyonunda kullan\u0131lan UVC \u0131\u015f\u0131n lambalar\u0131n\u0131 inceledikten sonra benzerlerinden 7 kat daha iyi sonu\u00e7 veren \u00fcr\u00fcn\u00fc Amerika merkezli bir firmadan temin ettiklerini anlatan Yaz\u0131c\u0131, yap\u0131lan testlerde belli say\u0131da vir\u00fcs ve bakteri i\u00e7eren havan\u0131n dola\u015f\u0131ma sokularak sonu\u00e7lar\u0131n\u0131n raporland\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nBu sistemin \u00f6zellikle rayl\u0131 sistemde olmak \u00fczere toplu ta\u015f\u0131mada \u00e7\u00f6z\u00fcm olaca\u011f\u0131na inand\u0131klar\u0131n\u0131 dile getiren Yaz\u0131c\u0131, \"Bizim iddiam\u0131z \u015fu, toplu ta\u015f\u0131malardaki iklimlendirme cihazlar\u0131ndaki mevcut uygulamam\u0131z filtrasyonda bizim geli\u015ftirdi\u011fimiz ve tercih etti\u011fimiz sistemler \u00fcst sistemlerdi fakat Kovid-19 vir\u00fcs\u00fcn\u00fcn 50-60 nanometre olmas\u0131, filtrelerden de ge\u00e7erek tekrar halka bula\u015fma riski ve d\u00fcnya belediyelerindeki duyum \u00fczerine s\u00fcreci ba\u015flatt\u0131k.\nHem bizim elimizdeki hem de UVC \u0131\u015f\u0131n lambas\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z firman\u0131n raporlar\u0131 bize g\u00f6steriyor ki, bu sistem y\u00fczde 99 Kovid-19'u \u00f6ld\u00fcr\u00fcyor.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nPrototipin \u00fcretildi\u011fine i\u015faret eden Yaz\u0131c\u0131, \"\u015eu anda bu konuda testler bitti.\nBunu piyasaya s\u00fcr\u00fcp \u00f6nceli\u011fimiz sekt\u00f6re rahatl\u0131k getirmek.\"\nYaz\u0131c\u0131, klimalar\u0131n toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in faydal\u0131 oldu\u011funu halen iddia ettiklerini ve bu \u00e7\u00f6z\u00fcmle kliman\u0131n g\u00fcncel hayatta yine vatanda\u015flara ferahl\u0131k vermesine devam etmesini arzu ettiklerini kaydetti.\n\"Klimal\u0131 ortamda korkusuz seyahat etme imkan\u0131 sa\u011flayabiliyoruz\"Firman\u0131n genel m\u00fcd\u00fcr\u00fc Ali Yaz\u0131c\u0131 da klimalar\u0131n hayat\u0131n vazge\u00e7ilmezi oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\u00c7ok y\u00fcksek s\u0131cakl\u0131klar\u0131n olu\u015ftu\u011fu d\u00fcnyada insanlar\u0131n konforlu seyahat etmelerinin \u00f6nemine vurgu yapan Yaz\u0131c\u0131, son d\u00f6nemde Kovid-19 vir\u00fcs\u00fcyle \u00e7ekinceleri gidermek ad\u0131na bir \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131klar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nYaz\u0131c\u0131, aylar s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmayla sistemi olabilecek en iyi noktaya getirmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131, \u015fu anda yapt\u0131klar\u0131 b\u00fct\u00fcn testlerin en iyi sonucu verdi\u011fini bildirdi.\nGeli\u015ftirilen sistemle hem vir\u00fcse hem de di\u011fer t\u00fcm bakterilere kar\u015f\u0131 ayn\u0131 zamanda teknik olarak kliman\u0131n bak\u0131m\u0131nda da bir fayda getirdiklerini dile getiren Yaz\u0131c\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti:\"Havan\u0131n ge\u00e7ti\u011fi filtrelerde toplanan k\u00fcf ve bakterinin temizlenmesi gerekiyor.\nBizim sistemimizde art\u0131k buna gerek kalm\u0131yor.\nS\u00fcrekli temiz halde tutuyoruz.\nBu da konforu kat kat artt\u0131r\u0131yor.\nSeyahat eden vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n ve toplu ula\u015f\u0131m s\u00fcr\u00fcc\u00fclerimizin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bu sistem \u015fartt\u0131.\nBiz b\u00fct\u00fcn konforu sa\u011flad\u0131k.\nRahatl\u0131kla art\u0131k klimal\u0131 ortamda korkusuz seyahat etme imkan\u0131 sa\u011flayabiliyoruz.\"\nYaz\u0131c\u0131, patent ba\u015fvurusunu yapt\u0131klar\u0131n\u0131 ve devam eden s\u00fcrecin sonunda patenti alacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6zlerine ekledi.\n\"UVC \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 k\u0131sa mesafede etkili olan \u0131\u015f\u0131nlard\u0131r\"Sakarya \u00dcniversitesi (SA\u00dc) T\u0131p Fak\u00fcltesi Enfeksiyon Hastal\u0131klar\u0131 ve Klinik Mikrobiyoloji Ana Bilim Dal\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. O\u011fuz Karabay da Ultraviyole-C (UVC) \u0131\u015f\u0131nlar\u0131n\u0131n y\u0131llard\u0131r yayg\u0131n olarak y\u00fczey, havuz ve d\u00f6ng\u00fcl\u00fc sulardaki sterilizasyon i\u015flemlerinde kullan\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nBu t\u00fcr cihazlar\u0131n test a\u015famalar\u0131nda belli say\u0131da vir\u00fcs ya da bakteri i\u00e7eren havan\u0131n dola\u015f\u0131ma sokularak sonu\u00e7lar\u0131n incelendi\u011fine de\u011finen Karabay, \"UVC \u0131\u015f\u0131nlar\u0131 k\u0131sa mesafede etkili olan \u0131\u015f\u0131nlard\u0131r.\nUltraviyole teknolojisiyle y\u00fczey temizli\u011fi yap\u0131l\u0131r.\nBaz\u0131 \u00f6zelliklerini s\u00f6yleyeyim, asla o \u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131plak g\u00f6zle bakmamak gerekir, kapal\u0131 ortamda kalmas\u0131 gerekiyor.\nUVC, g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc yeri sterilize eder, \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 g\u00f6rmeden ge\u00e7en hava temizlenemez.\nBu ama\u00e7la y\u0131llard\u0131r kullan\u0131lmakta.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130klimlendirme sekt\u00f6r\u00fcnde yakla\u015f\u0131k 30 y\u0131ld\u0131r toplu ula\u015f\u0131m ara\u00e7lar\u0131 ve rayl\u0131 sistemler i\u00e7in faaliyet g\u00f6steren Cem ve Ali Yaz\u0131c\u0131 karde\u015fler, toplu ta\u015f\u0131madaki klimalarda yeni tip koronavir\u00fcs\u00fcn (Kovid-19) bar\u0131nmas\u0131n\u0131 \u00f6nleyici sistem geli\u015ftirdi.",
    "meta_lang": "tr"
}