{
    "article_id": "8d0dea513ef92d9e099d0e7e42bcc690.1590266276.2511315",
    "title": "TEMA Vakf\u0131, Do\u011fa Ka\u015fifi uygulamas\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/tema-vakfi-doga-kasifi-uygulamasini-ortaya-cikardi-41523188",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/teknoloji/tema-vakfi-doga-kasifi-uygulamasini-ortaya-cikardi-41523188",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec74cda2269a204d4df9a67.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec74cda2269a204d4df9a67.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Vak\u0131ftan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, kuruldu\u011fu g\u00fcnden itibaren ba\u015fta toprak olmak \u00fczere t\u00fcm do\u011fal varl\u0131klar\u0131n korunmas\u0131 amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fan TEMA Vakf\u0131, Uluslararas\u0131 Biyo\u00e7e\u015fitlilik G\u00fcn\u00fc'ne \u00f6zel biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin temel bile\u015fenlerinden biri olan; yaln\u0131z do\u011fada de\u011fil kentlerde, sokaklarda, parklarda her zaman g\u00f6r\u00fclen a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131lar\u0131 yak\u0131ndan tan\u0131mak i\u00e7in yeni bir proje daha hayata ge\u00e7irdi.\n\n\n\nVak\u0131f, \"bilgi olmadan ilgi olmayaca\u011f\u0131\" anlay\u0131\u015f\u0131ndan hareketle bilgiyi teknoloji ile birle\u015ftirerek \"Do\u011fa Ka\u015fifi\" uygulamas\u0131n\u0131 geli\u015ftirdi. Do\u011fayla uyumlu bir \u015fekilde ya\u015famak zorunda olundu\u011fu tekrar anla\u015f\u0131lan bug\u00fcnlerde, geli\u015ftirilen uygulamayla \u0130stanbul'da ya\u015fayan herkesin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini kolay bir \u015fekilde te\u015fhis edebilmesi sa\u011flan\u0131rken, kentteki biyolojik \u00e7e\u015fitlilik de kay\u0131t alt\u0131na al\u0131n\u0131yor. Uygulama, Google Play ve Apple Store'dan \u00fccretsiz indirilebiliyor.\n\nElektronik bir do\u011fa rehberi olan Do\u011fa Ka\u015fifi, g\u00f6rsellerle desteklenen tan\u0131mlama basamaklar\u0131 sayesinde bitkilerin isim ve t\u00fcr \u00f6zelliklerini \u00f6\u011frenmeyi, b\u00f6ylelikle bitkileri daha yak\u0131ndan tan\u0131may\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131l\u0131yor. A\u011fa\u00e7lar\u0131n yapra\u011f\u0131n\u0131, meyvesini ya da \u00e7i\u00e7e\u011fini g\u00f6zlemleyerek a\u011fac\u0131n t\u00fcr\u00fc hakk\u0131nda daha fazla bilgiye ula\u015f\u0131labiliyor.\n\n\n\n\u0130stanbul'un do\u011fal alanlar\u0131n\u0131 ke\u015ffetme imkan\u0131 sunuyor.\n\n\n\nBiyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi tan\u0131mas\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen bir ak\u0131ll\u0131 telefon uygulamas\u0131 olan Do\u011fa Ka\u015fifi, kullan\u0131c\u0131lara \u0130stanbul'un yayg\u0131n a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini tan\u0131mlama, tan\u0131mlanan t\u00fcrleri kaydetme ve kentin do\u011fal alanlar\u0131n\u0131 ke\u015ffetme imkan\u0131 sunuyor.\n\n\n\n\u0130stanbul'un en yayg\u0131n a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini i\u00e7eren uygulama, t\u00fcrleri tan\u0131mlay\u0131p ad\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebilmekten \u00f6te t\u00fcrlerin tan\u0131mlama s\u00fcrecini g\u00f6stermek ve b\u00f6ylece bu y\u00f6ntemlere a\u015fina olan do\u011fa g\u00f6zlemcilerinin say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor. Bu amaca ula\u015fmak i\u00e7in Do\u011fa Ka\u015fifi, bitki bilimcilerinin kulland\u0131\u011f\u0131, \"t\u00fcr tan\u0131mlama anahtar\u0131\" denen soru-cevap sisteminin dilini basitle\u015ftirerek ve grafik \u00f6\u011feler ile destekleyerek sunuyor.\n\n\n\n\"Kentin ye\u015fil dokusunu olu\u015fturan t\u00fcrleri herkes takip edilebilecek\"\n\n\n\nA\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen TEMA Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Deniz Ata\u00e7, insanlar\u0131n ya\u015fam\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in gerekli havan\u0131n, g\u0131dan\u0131n, gezegendeki su ve besin d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fe ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirtti.\n\n\n\nBiyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin y\u00fcksek olmas\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7 ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131k anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan Ata\u00e7, arazi tahribat\u0131, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve a\u015f\u0131r\u0131 yararlanma nedeniyle d\u00fcnyadaki t\u00fcrlerin y\u00fczde 25'nin yani yakla\u015f\u0131k 1 milyon t\u00fcr\u00fcn yok olma tehditi alt\u0131nda oldu\u011funu aktard\u0131. Ata\u00e7, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 i\u00e7in do\u011fal varl\u0131klar\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir y\u00f6netimi ve do\u011fa koruma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6nemi bulundu\u011funu kaydetti.\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin, d\u00fcnya \u00fczerinde \u00fc\u00e7 farkl\u0131 bitki co\u011frafyas\u0131n\u0131n bulundu\u011fu ender \u00fclkelerden biri oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Ata\u00e7, \u015fu bilgileri verdi:\n\n\n\n\"T\u00fcrkiye, y\u00fczde 31'i (3 bin 650 t\u00fcr) endemik olan 12 bine yak\u0131n bitki t\u00fcr\u00fc ile zengin bir bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fini bar\u0131nd\u0131r\u0131yor. Bir d\u00fcnya miras\u0131 olarak bu zengin \u00e7e\u015fitlili\u011fe sahip olmak ayn\u0131 zamanda bu zenginli\u011fi korumak ve gelecek nesillere aktarmak sorumlulu\u011funu getiriyor. Bunu ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in TEMA Vakf\u0131 olarak T\u00fcrkiye'de daha fazla ki\u015finin do\u011fa g\u00f6zlemcili\u011fi ile tan\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz. Bu \u00e7er\u00e7evede de\u011ferli ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131m\u0131z Turan Demiraslan'\u0131n deste\u011fi ile 1,5 y\u0131ldan uzun s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n sonucunda Do\u011fa Ka\u015fifi uygulamas\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irdik. Do\u011fa Ka\u015fifi ile kentsel biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin temel bile\u015feni olan a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131lar konumlar\u0131yla kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f olacak, kentin ye\u015fil dokusunu olu\u015fturan t\u00fcrler herkes taraf\u0131ndan takip edilebilecek.\"\n\n\n\nA\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrleri i\u00e7in bir envanter olu\u015fturulabiliyor\n\n\n\nUygulamay\u0131 kullanman\u0131n olduk\u00e7a basit ve pratik oldu\u011funu anlatan Ata\u00e7, Do\u011fa Ka\u015fifi'nin bah\u00e7ede, sokakta, parkta ya da ormanda g\u00f6r\u00fclen a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini sorular sorarak e\u011flenceli \u015fekilde tan\u0131may\u0131 sa\u011flayan etkile\u015fimli bir t\u00fcr rehberine sahip oldu\u011funu belirtti.\n\n\n\nBu rehber kullan\u0131larak ke\u015ffedilen t\u00fcrlerin bir haritaya kaydedilebildi\u011fine ve b\u00f6ylece kullan\u0131c\u0131lar\u0131n kendi g\u00f6zlem listelerini olu\u015fturabilece\u011fine i\u015faret eden Ata\u00e7, g\u00f6zlem kay\u0131tlar\u0131 ile vatanda\u015flar taraf\u0131ndan olu\u015fturulacak a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrleri envanterine katk\u0131 sunulaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\n\n\nAta\u00e7, bilim insanlar\u0131 ve sade vatanda\u015f\u0131n ger\u00e7ek problemler \u00fczerinde birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 modelinin \"yurtta\u015f bilimi\" olarak adland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin zarar g\u00f6rme h\u0131z\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda do\u011fay\u0131 koruyan insanlar\u0131n da \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ad\u0131na, herkesin do\u011fay\u0131 ve \u00e7evresini g\u00f6zlemleyerek g\u00f6zlemlerini kaydetmesi ve bunu veriye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmesi asl\u0131nda tam olarak yurtta\u015f bilimini aktif k\u0131lmaktan ge\u00e7iyor. Do\u011fa Ka\u015fifi uygulamas\u0131n\u0131n da hizmet edece\u011fi yurtta\u015f bilimi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sayesinde art\u0131k herkes bilimsel bilginin \u00fcretilmesine katk\u0131 sunmaya ba\u015flayabilir.\" ifadelerini kulland\u0131.",
    "keywords": [
        "ka\u015fifi",
        "olan",
        "uygulamas\u0131n\u0131",
        "do\u011fa",
        "vakf\u0131",
        "biyolojik",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "\u00e7al\u0131",
        "a\u011fa\u00e7",
        "\u00e7\u0131kard\u0131",
        "tema",
        "ortaya"
    ],
    "meta_keywords": [
        "tema vakf\u0131",
        "fidan",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Vak\u0131ftan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, kuruldu\u011fu g\u00fcnden itibaren ba\u015fta toprak olmak \u00fczere t\u00fcm do\u011fal varl\u0131klar\u0131n korunmas\u0131 amac\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fan TEMA Vakf\u0131, Uluslararas\u0131 Biyo\u00e7e\u015fitlilik G\u00fcn\u00fc'ne \u00f6zel biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin temel bile\u015fenlerinden biri olan; yaln\u0131z do\u011fada de\u011fil kentlerde, sokaklarda, parklarda her zaman g\u00f6r\u00fclen a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131lar\u0131 yak\u0131ndan tan\u0131mak i\u00e7in yeni bir proje daha hayata ge\u00e7irdi.\nVak\u0131f, \"bilgi olmadan ilgi olmayaca\u011f\u0131\" anlay\u0131\u015f\u0131ndan hareketle bilgiyi teknoloji ile birle\u015ftirerek \"Do\u011fa Ka\u015fifi\" uygulamas\u0131n\u0131 geli\u015ftirdi.\nDo\u011fayla uyumlu bir \u015fekilde ya\u015famak zorunda olundu\u011fu tekrar anla\u015f\u0131lan bug\u00fcnlerde, geli\u015ftirilen uygulamayla \u0130stanbul'da ya\u015fayan herkesin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini kolay bir \u015fekilde te\u015fhis edebilmesi sa\u011flan\u0131rken, kentteki biyolojik \u00e7e\u015fitlilik de kay\u0131t alt\u0131na al\u0131n\u0131yor.\nUygulama, Google Play ve Apple Store'dan \u00fccretsiz indirilebiliyor.\nElektronik bir do\u011fa rehberi olan Do\u011fa Ka\u015fifi, g\u00f6rsellerle desteklenen tan\u0131mlama basamaklar\u0131 sayesinde bitkilerin isim ve t\u00fcr \u00f6zelliklerini \u00f6\u011frenmeyi, b\u00f6ylelikle bitkileri daha yak\u0131ndan tan\u0131may\u0131 m\u00fcmk\u00fcn k\u0131l\u0131yor.\nA\u011fa\u00e7lar\u0131n yapra\u011f\u0131n\u0131, meyvesini ya da \u00e7i\u00e7e\u011fini g\u00f6zlemleyerek a\u011fac\u0131n t\u00fcr\u00fc hakk\u0131nda daha fazla bilgiye ula\u015f\u0131labiliyor.\n\u0130stanbul'un do\u011fal alanlar\u0131n\u0131 ke\u015ffetme imkan\u0131 sunuyor.\nBiyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fi tan\u0131mas\u0131 i\u00e7in geli\u015ftirilen bir ak\u0131ll\u0131 telefon uygulamas\u0131 olan Do\u011fa Ka\u015fifi, kullan\u0131c\u0131lara \u0130stanbul'un yayg\u0131n a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini tan\u0131mlama, tan\u0131mlanan t\u00fcrleri kaydetme ve kentin do\u011fal alanlar\u0131n\u0131 ke\u015ffetme imkan\u0131 sunuyor.\n\u0130stanbul'un en yayg\u0131n a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini i\u00e7eren uygulama, t\u00fcrleri tan\u0131mlay\u0131p ad\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebilmekten \u00f6te t\u00fcrlerin tan\u0131mlama s\u00fcrecini g\u00f6stermek ve b\u00f6ylece bu y\u00f6ntemlere a\u015fina olan do\u011fa g\u00f6zlemcilerinin say\u0131s\u0131n\u0131 art\u0131rmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yor.\nBu amaca ula\u015fmak i\u00e7in Do\u011fa Ka\u015fifi, bitki bilimcilerinin kulland\u0131\u011f\u0131, \"t\u00fcr tan\u0131mlama anahtar\u0131\" denen soru-cevap sisteminin dilini basitle\u015ftirerek ve grafik \u00f6\u011feler ile destekleyerek sunuyor.\n\"Kentin ye\u015fil dokusunu olu\u015fturan t\u00fcrleri herkes takip edilebilecek\"A\u00e7\u0131klamada g\u00f6r\u00fc\u015flerine yer verilen TEMA Vakf\u0131 Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Deniz Ata\u00e7, insanlar\u0131n ya\u015fam\u0131 ve sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in gerekli havan\u0131n, g\u0131dan\u0131n, gezegendeki su ve besin d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fe ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu belirtti.\nBiyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin y\u00fcksek olmas\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7 ve dayan\u0131kl\u0131l\u0131k anlam\u0131na geldi\u011fini vurgulayan Ata\u00e7, arazi tahribat\u0131, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve a\u015f\u0131r\u0131 yararlanma nedeniyle d\u00fcnyadaki t\u00fcrlerin y\u00fczde 25'nin yani yakla\u015f\u0131k 1 milyon t\u00fcr\u00fcn yok olma tehditi alt\u0131nda oldu\u011funu aktard\u0131.\nAta\u00e7, biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin korunmas\u0131 i\u00e7in do\u011fal varl\u0131klar\u0131n s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir y\u00f6netimi ve do\u011fa koruma \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00f6nemi bulundu\u011funu kaydetti.\nT\u00fcrkiye'nin, d\u00fcnya \u00fczerinde \u00fc\u00e7 farkl\u0131 bitki co\u011frafyas\u0131n\u0131n bulundu\u011fu ender \u00fclkelerden biri oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Ata\u00e7, \u015fu bilgileri verdi:\"T\u00fcrkiye, y\u00fczde 31'i (3 bin 650 t\u00fcr) endemik olan 12 bine yak\u0131n bitki t\u00fcr\u00fc ile zengin bir bitki \u00e7e\u015fitlili\u011fini bar\u0131nd\u0131r\u0131yor.\nBir d\u00fcnya miras\u0131 olarak bu zengin \u00e7e\u015fitlili\u011fe sahip olmak ayn\u0131 zamanda bu zenginli\u011fi korumak ve gelecek nesillere aktarmak sorumlulu\u011funu getiriyor.\nBunu ger\u00e7ekle\u015ftirebilmek i\u00e7in TEMA Vakf\u0131 olarak T\u00fcrkiye'de daha fazla ki\u015finin do\u011fa g\u00f6zlemcili\u011fi ile tan\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fine inan\u0131yoruz.\nBu \u00e7er\u00e7evede de\u011ferli ba\u011f\u0131\u015f\u00e7\u0131m\u0131z Turan Demiraslan'\u0131n deste\u011fi ile 1,5 y\u0131ldan uzun s\u00fcren \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n sonucunda Do\u011fa Ka\u015fifi uygulamas\u0131n\u0131 hayata ge\u00e7irdik.\nDo\u011fa Ka\u015fifi ile kentsel biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin temel bile\u015feni olan a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131lar konumlar\u0131yla kay\u0131t alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015f olacak, kentin ye\u015fil dokusunu olu\u015fturan t\u00fcrler herkes taraf\u0131ndan takip edilebilecek.\"\nA\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrleri i\u00e7in bir envanter olu\u015fturulabiliyorUygulamay\u0131 kullanman\u0131n olduk\u00e7a basit ve pratik oldu\u011funu anlatan Ata\u00e7, Do\u011fa Ka\u015fifi'nin bah\u00e7ede, sokakta, parkta ya da ormanda g\u00f6r\u00fclen a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrlerini sorular sorarak e\u011flenceli \u015fekilde tan\u0131may\u0131 sa\u011flayan etkile\u015fimli bir t\u00fcr rehberine sahip oldu\u011funu belirtti.\nBu rehber kullan\u0131larak ke\u015ffedilen t\u00fcrlerin bir haritaya kaydedilebildi\u011fine ve b\u00f6ylece kullan\u0131c\u0131lar\u0131n kendi g\u00f6zlem listelerini olu\u015fturabilece\u011fine i\u015faret eden Ata\u00e7, g\u00f6zlem kay\u0131tlar\u0131 ile vatanda\u015flar taraf\u0131ndan olu\u015fturulacak a\u011fa\u00e7 ve \u00e7al\u0131 t\u00fcrleri envanterine katk\u0131 sunulaca\u011f\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nAta\u00e7, bilim insanlar\u0131 ve sade vatanda\u015f\u0131n ger\u00e7ek problemler \u00fczerinde birlikte \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 modelinin \"yurtta\u015f bilimi\" olarak adland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek, \"Biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin zarar g\u00f6rme h\u0131z\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131nda do\u011fay\u0131 koruyan insanlar\u0131n da \u00e7o\u011falmas\u0131n\u0131 sa\u011flamak ad\u0131na, herkesin do\u011fay\u0131 ve \u00e7evresini g\u00f6zlemleyerek g\u00f6zlemlerini kaydetmesi ve bunu veriye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmesi asl\u0131nda tam olarak yurtta\u015f bilimini aktif k\u0131lmaktan ge\u00e7iyor.\nDo\u011fa Ka\u015fifi uygulamas\u0131n\u0131n da hizmet edece\u011fi yurtta\u015f bilimi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 sayesinde art\u0131k herkes bilimsel bilginin \u00fcretilmesine katk\u0131 sunmaya ba\u015flayabilir.\"\nifadelerini kulland\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "TEMA Vakf\u0131, arazi tahribat\u0131, iklim de\u011fi\u015fikli\u011fi ve a\u015f\u0131r\u0131 yararlanma nedeniyle g\u00fcn ge\u00e7tik\u00e7e azalan biyolojik \u00e7e\u015fitlili\u011fin \u00f6nemi ve korunmas\u0131 gerekti\u011fine dikkati \u00e7ekmek amac\u0131yla her y\u0131l 22 May\u0131s'ta kutlanan Uluslararas\u0131 Biyo\u00e7e\u015fitlilik G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla yeni telefon uygulamas\u0131 Do\u011fa Ka\u015fifini tan\u0131tt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}