{
    "article_id": "43350fa950abd39152f6217cef0be32b.1590266276.6617131",
    "title": "Gelece\u011fin yaz\u0131l\u0131mlar\u0131 Erzurum'da yeti\u015fecek, ba\u015fvurular ba\u015flad\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/gelecegin-yazilimlari-erzurumda-yetisecek-basvurular-basladi-41523181",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/teknoloji/gelecegin-yazilimlari-erzurumda-yetisecek-basvurular-basladi-41523181",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec747392269a204d4df9a41.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec747392269a204d4df9a41.jpg",
    "movies": [],
    "text": "E\u011fitim program\u0131ndan \u00fccretsiz yararlanmak ve gelece\u011fin milli yaz\u0131l\u0131mc\u0131s\u0131 olmak isteyen gen\u00e7ler, belediyenin internet sitesindeki \"ba\u015fvur\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden programa kay\u0131t yapt\u0131rabilecek.\n\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Sekmen, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n bir s\u00fcre \u00f6nce dile getirdi\u011fi \"1 Milyon Yaz\u0131l\u0131mc\u0131 Projesi\"nde yer alacaklar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\n\nProjenin g\u00fcndeme getirilmesinin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ve Atat\u00fcrk \u00dcniversitesiyle ortak yol haritas\u0131 belirlediklerini ifade eden Sekmen, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"Proje kapsam\u0131nda 3 y\u0131l i\u00e7erisinde tam 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 yeti\u015ftirilmesi planlan\u0131yor. Bizler de bu s\u00fcre\u00e7 do\u011frultusunda belediye olarak an\u0131nda harekete ge\u00e7tik. Gelece\u011fin yaz\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131 yeti\u015ftirme seferberli\u011fine Erzurum'dan dahil olup destek verece\u011fiz. Gen\u00e7lerimizi \u00e7ok s\u0131k\u0131 bir e\u011fitim program\u0131ndan ge\u00e7irip onlar\u0131 milli ve yerli yaz\u0131l\u0131mc\u0131lara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fiz. Bir zamanlar elektronik postan\u0131n bile ne b\u00fcy\u00fck bir teknolojik devrim oldu\u011funu konu\u015fan bizler, bug\u00fcn yapay zekay\u0131 konu\u015fuyor ve bu alanda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalara \u015fahitlik ediyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla gelecekte \u00e7ok daha farkl\u0131 detaylar\u0131 ve teknolojik devrimleri konu\u015fuyor olaca\u011f\u0131z. Bu bak\u0131mdan dijital \u00e7a\u011fa haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmak ve gerekleri ne ise yerine getirmek zorunday\u0131z. Ba\u015fvurular 27 May\u0131s'a kadar devam edecek.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "teknolojik",
        "ba\u015fvurular",
        "gelece\u011fin",
        "bu",
        "erzurumda",
        "\u00e7al\u0131\u015fmalara",
        "olmak",
        "sekmen",
        "yaz\u0131l\u0131mc\u0131",
        "yaz\u0131l\u0131mlar\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "yeti\u015fecek",
        "program\u0131ndan",
        "ba\u015flad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "erzurum",
        "yaz\u0131l\u0131m",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "E\u011fitim program\u0131ndan \u00fccretsiz yararlanmak ve gelece\u011fin milli yaz\u0131l\u0131mc\u0131s\u0131 olmak isteyen gen\u00e7ler, belediyenin internet sitesindeki \"ba\u015fvur\" b\u00f6l\u00fcm\u00fcnden programa kay\u0131t yapt\u0131rabilecek.\nBelediye Ba\u015fkan\u0131 Mehmet Sekmen, yapt\u0131\u011f\u0131 yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n bir s\u00fcre \u00f6nce dile getirdi\u011fi \"1 Milyon Yaz\u0131l\u0131mc\u0131 Projesi\"nde yer alacaklar\u0131n\u0131 aktard\u0131.\nProjenin g\u00fcndeme getirilmesinin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131klar\u0131n\u0131 ve Atat\u00fcrk \u00dcniversitesiyle ortak yol haritas\u0131 belirlediklerini ifade eden Sekmen, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"Proje kapsam\u0131nda 3 y\u0131l i\u00e7erisinde tam 1 milyon yaz\u0131l\u0131mc\u0131 yeti\u015ftirilmesi planlan\u0131yor.\nBizler de bu s\u00fcre\u00e7 do\u011frultusunda belediye olarak an\u0131nda harekete ge\u00e7tik.\nGelece\u011fin yaz\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131 yeti\u015ftirme seferberli\u011fine Erzurum'dan dahil olup destek verece\u011fiz.\nGen\u00e7lerimizi \u00e7ok s\u0131k\u0131 bir e\u011fitim program\u0131ndan ge\u00e7irip onlar\u0131 milli ve yerli yaz\u0131l\u0131mc\u0131lara d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrece\u011fiz.\nBir zamanlar elektronik postan\u0131n bile ne b\u00fcy\u00fck bir teknolojik devrim oldu\u011funu konu\u015fan bizler, bug\u00fcn yapay zekay\u0131 konu\u015fuyor ve bu alanda y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalara \u015fahitlik ediyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla gelecekte \u00e7ok daha farkl\u0131 detaylar\u0131 ve teknolojik devrimleri konu\u015fuyor olaca\u011f\u0131z.\nBu bak\u0131mdan dijital \u00e7a\u011fa haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmak ve gerekleri ne ise yerine getirmek zorunday\u0131z.\nBa\u015fvurular 27 May\u0131s'a kadar devam edecek.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Erzurum B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediyesi, Yeni Ekonomi Program\u0131 Eylem Plan\u0131 kapsam\u0131nda, gelece\u011fin milli yaz\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n\u0131 birlikte yeti\u015ftirmek i\u00e7in Atat\u00fcrk \u00dcniversitesi ile yapt\u0131\u011f\u0131 protokol sonras\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalara ba\u015flad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}