{
    "article_id": "17181df7ffaad4ec5892b7596af3a1f5.1590266277.0729535",
    "title": "Canon, COVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ne kurucu \u00fcye olarak kat\u0131ld\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/teknoloji/canon-covid-19u-onleme-bildirgesine-kurucu-uye-olarak-katildi-41523205",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/teknoloji/canon-covid-19u-onleme-bildirgesine-kurucu-uye-olarak-katildi-41523205",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec75c2a2269a204d4df9aba.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec75c2a2269a204d4df9aba.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Canon, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan yeni korona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 yeni korona vir\u00fcs\u00fcn (COVID-19) yay\u0131lmas\u0131na h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde son verilmesini sa\u011flamak amac\u0131yla kurucu \u00fcye olarak COVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Bildirge kapsam\u0131nda Canon, yeni korona vir\u00fcs\u00fcn (COVID-19) yay\u0131lmas\u0131n\u0131 durduracak t\u00fcm geli\u015ftirme ve \u00fcretim faaliyetlere kar\u015f\u0131 fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 uygulamayaca\u011f\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc verdi.\n\nCOVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ni imzalayan kurulu\u015flar; te\u015fhis, \u00f6nleme, bula\u015fma ve tedavi dahil olmak \u00fczere amac\u0131 COVID-19'un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 durdurmak olan her t\u00fcrl\u00fc faaliyete kar\u015f\u0131 bu kriz s\u0131ras\u0131nda patentlerine, faydal\u0131 modellerine, tasar\u0131mlar\u0131na veya telif haklar\u0131na dair iddialarda bulunmayacaklar\u0131n\u0131 taahh\u00fct ediyor.\n\nCOVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi; fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n karma\u015f\u0131k, zaman al\u0131c\u0131 analizini ve bu fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 i\u00e7in lisans m\u00fczakerelerini ortadan kald\u0131rarak, COVID-19\u2019un yay\u0131lmas\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in en etkili ara\u00e7lar\u0131n en h\u0131zl\u0131 ara\u015ft\u0131rma, geli\u015ftirme ve \u00fcretim ile ortaya \u00e7\u0131kart\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131yor.",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "\u00fcretim",
        "covid19u",
        "yay\u0131lmas\u0131n\u0131",
        "canon",
        "\u00f6nleme",
        "m\u00fclkiyet",
        "fikri",
        "yeni",
        "korona",
        "olarak",
        "ve",
        "\u00fcye",
        "bildirgesine",
        "covid19",
        "kat\u0131ld\u0131",
        "kurucu"
    ],
    "meta_keywords": [
        "canon",
        "covid-19",
        "koronavir\u00fcs",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Canon, t\u00fcm d\u00fcnyay\u0131 etkisi alt\u0131na alan yeni korona vir\u00fcs (Covid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 yeni korona vir\u00fcs\u00fcn (COVID-19) yay\u0131lmas\u0131na h\u0131zl\u0131 bir \u015fekilde son verilmesini sa\u011flamak amac\u0131yla kurucu \u00fcye olarak COVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ne kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nBildirge kapsam\u0131nda Canon, yeni korona vir\u00fcs\u00fcn (COVID-19) yay\u0131lmas\u0131n\u0131 durduracak t\u00fcm geli\u015ftirme ve \u00fcretim faaliyetlere kar\u015f\u0131 fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131 uygulamayaca\u011f\u0131n\u0131n s\u00f6z\u00fcn\u00fc verdi.\nCOVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ni imzalayan kurulu\u015flar; te\u015fhis, \u00f6nleme, bula\u015fma ve tedavi dahil olmak \u00fczere amac\u0131 COVID-19'un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 durdurmak olan her t\u00fcrl\u00fc faaliyete kar\u015f\u0131 bu kriz s\u0131ras\u0131nda patentlerine, faydal\u0131 modellerine, tasar\u0131mlar\u0131na veya telif haklar\u0131na dair iddialarda bulunmayacaklar\u0131n\u0131 taahh\u00fct ediyor.\nCOVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi; fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131n\u0131n karma\u015f\u0131k, zaman al\u0131c\u0131 analizini ve bu fikri m\u00fclkiyet haklar\u0131 i\u00e7in lisans m\u00fczakerelerini ortadan kald\u0131rarak, COVID-19\u2019un yay\u0131lmas\u0131 ile m\u00fccadele i\u00e7in en etkili ara\u00e7lar\u0131n en h\u0131zl\u0131 ara\u015ft\u0131rma, geli\u015ftirme ve \u00fcretim ile ortaya \u00e7\u0131kart\u0131lmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Canon, yeni korona vir\u00fcs (COVID-19) ile m\u00fccadele kapsam\u0131nda COVID-19\u2019u \u00d6nleme Bildirgesi'ne kurucu \u00fcye olarak kat\u0131ld\u0131.\u015eirket, bildirge kapsam\u0131nda korona vir\u00fcs\u00fc engellemeye kar\u015f\u0131 yap\u0131lacak t\u00fcm geli\u015ftirme ve \u00fcretim faaliyetleri i\u00e7in fikri m\u00fclkiyet hakk\u0131 uygulamayacak.",
    "meta_lang": "tr"
}