{
    "article_id": "ef99ebdfb34beacb7330ee0249f25e94.1590266279.0329976",
    "title": "Karaman'da iftar sofralar\u0131n\u0131n s\u00fcs\u00fc: Calla",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/lezizz/galeri-karamanda-iftar-sofralarinin-susu-calla-41521934",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/lezizz/galeri-karamanda-iftar-sofralarinin-susu-calla-41521934",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec5108b2269a219444f8663.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec5108b2269a219444f8663.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"\u00d6ncelikle bir toprak tenceremiz olacak. Ki\u015fi say\u0131s\u0131na g\u00f6re 'calla' kab\u0131 de\u011fi\u015febilmektedir. Kaburga veya kuzu etinden iri ku\u015fba\u015f\u0131 \u015feklinde do\u011frad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eti tencerenin yar\u0131s\u0131na kadar dolduruyoruz. Patl\u0131can, ye\u015fil biber, sar\u0131msa\u011f\u0131 do\u011fruyoruz. Patl\u0131canlar\u0131n \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck do\u011franmamas\u0131 laz\u0131m. Bunlar\u0131 bir tepside kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p etin \u00fcst\u00fcne koyuyor, bast\u0131r\u0131yoruz. Bunlar\u0131n \u00fczerine bir miktar i\u00e7 ya\u011f\u0131 ekleyip dilimledi\u011fimiz domatesleri \u00fcst\u00fcne seriyoruz. Mevsimine g\u00f6re bu kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n \u00fczerine sal\u00e7al\u0131 sos eklenebilir. Biraz tereya\u011f ekleyip ve tencerenin kapa\u011f\u0131 kapat\u0131l\u0131r, f\u0131r\u0131na verilir. Tencere, f\u0131r\u0131n\u0131n 'koltuk' denilen yerine konulur. Burada yakla\u015f\u0131k 3-4 saat yava\u015f yava\u015f, hava almadan sebzenin kendi suyuyla pi\u015fer. 'Calla' mutlaka t\u0131rnakl\u0131 pide ile yenir. Dilimlenmi\u015f so\u011fan, domates, i\u00e7ecek olarak da ayranla servis edilir.\"",
    "keywords": [
        "sofralar\u0131n\u0131n",
        "ekleyip",
        "iftar",
        "s\u00fcs\u00fc",
        "\u015feklinde",
        "\u00f6ncelikle",
        "tencerenin",
        "g\u00f6re",
        "bir",
        "\u00fcst\u00fcne",
        "\u00fczerine",
        "yava\u015f",
        "calla",
        "karamanda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "calla",
        "Karaman",
        "RAMAZAN",
        "y\u00f6resel lezzetler"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"\u00d6ncelikle bir toprak tenceremiz olacak.\nKi\u015fi say\u0131s\u0131na g\u00f6re 'calla' kab\u0131 de\u011fi\u015febilmektedir.\nKaburga veya kuzu etinden iri ku\u015fba\u015f\u0131 \u015feklinde do\u011frad\u0131\u011f\u0131m\u0131z eti tencerenin yar\u0131s\u0131na kadar dolduruyoruz.\nPatl\u0131can, ye\u015fil biber, sar\u0131msa\u011f\u0131 do\u011fruyoruz.\nPatl\u0131canlar\u0131n \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck do\u011franmamas\u0131 laz\u0131m.\nBunlar\u0131 bir tepside kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131p etin \u00fcst\u00fcne koyuyor, bast\u0131r\u0131yoruz.\nBunlar\u0131n \u00fczerine bir miktar i\u00e7 ya\u011f\u0131 ekleyip dilimledi\u011fimiz domatesleri \u00fcst\u00fcne seriyoruz.\nMevsimine g\u00f6re bu kar\u0131\u015f\u0131mlar\u0131n \u00fczerine sal\u00e7al\u0131 sos eklenebilir.\nBiraz tereya\u011f ekleyip ve tencerenin kapa\u011f\u0131 kapat\u0131l\u0131r, f\u0131r\u0131na verilir.\nTencere, f\u0131r\u0131n\u0131n 'koltuk' denilen yerine konulur.\nBurada yakla\u015f\u0131k 3-4 saat yava\u015f yava\u015f, hava almadan sebzenin kendi suyuyla pi\u015fer.\n'Calla' mutlaka t\u0131rnakl\u0131 pide ile yenir.\nDilimlenmi\u015f so\u011fan, domates, i\u00e7ecek olarak da ayranla servis edilir.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Karaman'da ramazan ay\u0131nda sofralar\u0131n de\u011fi\u015fmez yemeklerinden calla e\u015fsiz lezzetiyle ad\u0131ndan s\u00f6z ettiriyor.",
    "meta_lang": "tr"
}