{
    "article_id": "8d073d83792f74ca109acb6391c6761e.1590266292.0745485",
    "title": "Arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulur mu?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/arefe-gunu-oruc-tutulur-mu-41523817",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/arefe-gunu-oruc-tutulur-mu-41523817",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7e81f18c77316b4d56668.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7e81f18c77316b4d56668.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ramazan ay\u0131 boyunca oru\u00e7 ibadetlerini ellerinden geldi\u011fince yerine getirmeye \u00e7aba g\u00f6steren vatanda\u015flar, bayramdan bir g\u00fcn \u00f6ncesi olan arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulup tutulmayaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek istiyor. 'Arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulur mu?' sorusuna internet \u00fczerinden yan\u0131t almak isteyen vatanda\u015flar, konuyla ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor. \u0130\u015fte, konuya ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131lar...\n\nAREFE G\u00dcN\u00dc ORU\u00c7 TUTULUR MU?\n\nArefe g\u00fcn\u00fc Ramazan ve Kurban bayramlar\u0131n\u0131n ortak dini g\u00fcnleri aras\u0131nda yer al\u0131yor. Kurban Bayram\u0131'n\u0131n arefe g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutup tutmama konusu tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, Ramazan ay\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc, Ramazan Bayram\u0131'ndan bir \u00f6nceki g\u00fcn olan arefe g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak gereklilikler aras\u0131nda yer almaktad\u0131r.\n\nArefe, Bayram\u0131n m\u00fcjdecisidir. Peygamberimiz, \u201c En hay\u0131rl\u0131, kabul\u00fc \u015fayan olan dua, Arefe g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan duad\u0131r.\u201d (Tirmiz\u00ee, Dua, 8; Malik, Dua, 500) buyurmu\u015flard\u0131r.",
    "keywords": [
        "olan",
        "vatanda\u015flar",
        "dua",
        "ramazan",
        "kurban",
        "arefe",
        "yer",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "mu",
        "tutulur",
        "oru\u00e7"
    ],
    "meta_keywords": [
        "SeoHaber",
        "icerikhaber",
        "Arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulur mu?",
        "ramazan",
        "arefe"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Ramazan ay\u0131 boyunca oru\u00e7 ibadetlerini ellerinden geldi\u011fince yerine getirmeye \u00e7aba g\u00f6steren vatanda\u015flar, bayramdan bir g\u00fcn \u00f6ncesi olan arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulup tutulmayaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frenmek istiyor.\n'Arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulur mu?'\nsorusuna internet \u00fczerinden yan\u0131t almak isteyen vatanda\u015flar, konuyla ilgili ara\u015ft\u0131rmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyor.\n\u0130\u015fte, konuya ili\u015fkin ayr\u0131nt\u0131lar...AREFE G\u00dcN\u00dc ORU\u00c7 TUTULUR MU?\nArefe g\u00fcn\u00fc Ramazan ve Kurban bayramlar\u0131n\u0131n ortak dini g\u00fcnleri aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nKurban Bayram\u0131'n\u0131n arefe g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutup tutmama konusu tart\u0131\u015f\u0131l\u0131rken, Ramazan ay\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc, Ramazan Bayram\u0131'ndan bir \u00f6nceki g\u00fcn olan arefe g\u00fcn\u00fcnde oru\u00e7 tutmak gereklilikler aras\u0131nda yer almaktad\u0131r.\nArefe, Bayram\u0131n m\u00fcjdecisidir.\nPeygamberimiz, \u201c En hay\u0131rl\u0131, kabul\u00fc \u015fayan olan dua, Arefe g\u00fcn\u00fc yap\u0131lan duad\u0131r.\u201d (Tirmiz\u00ee, Dua, 8; Malik, Dua, 500) buyurmu\u015flard\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son Dakika Haberleri - Ramazan ay\u0131n\u0131n son g\u00fcnlerine girerken arefe g\u00fcn\u00fc oru\u00e7 tutulur mu sorusu, bir\u00e7ok vatanda\u015f\u0131n ara\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 konu olmaya devam ediyor. M\u00fcsl\u00fcmanlar i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6neme sahip \u00fc\u00e7 aylardan ramazan\u0131n ilk orucu i\u00e7in 23 Nisan'\u0131 24 Nisan'a ba\u011flayan gece sahura kalk\u0131lmas\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Bu m\u00fcbarek ay\u0131n sonuna...",
    "meta_lang": "tr"
}