{
    "article_id": "dbac7255acfe1b6f4c21bae2912d631a.1590265658.9708784",
    "title": "Karantina d\u00f6nemi ili\u015fkileri nas\u0131l etkiliyor?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/aile/ebeveyn/iliskiler/karantina-donemi-iliskileri-nasil-etkiliyor-41523386",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/aile/ebeveyn/iliskiler/karantina-donemi-iliskileri-nasil-etkiliyor-41523386",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec78a14c9de3d2838115889.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec78a14c9de3d2838115889.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs\u00fcn ilk ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde ve kendi \u00fclkemizde \u00f6zel hayat\u0131 da derinden sarsm\u0131\u015ft\u0131r. Evde uzun s\u00fcre birlikte vakit ge\u00e7iren \u00e7iftler aras\u0131nda anla\u015fmazl\u0131klar ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r ve pek \u00e7ok \u00fclkede bo\u015fanma oran\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015ftir.\n\nBu s\u00fcre\u00e7te ili\u015fkiler neden etkileniyor?\n\nBu anla\u015fmazl\u0131klar\u0131n nedenleri aras\u0131nda \u00f6ncelikle ileti\u015fimsizlik gelmektedir. \u0130leti\u015fim becerileri zay\u0131f olan \u00e7iftler bu s\u00fcreci karantina gibi ya\u015fam\u0131\u015f olabilir. Dinleme becerisi geli\u015fmeyen, devaml\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131ndaki partnerinin s\u00f6z\u00fcn\u00fc kesen, \u2018\u2019sen dilini\u2019\u2019 kullanan, ele\u015ftiren, yarg\u0131layan \u00e7iftler bu d\u00f6nemi k\u00f6t\u00fc ge\u00e7irmi\u015f olabilir.\n\nDahas\u0131, evin i\u00e7erisinde ki\u015fisel alanlar olu\u015fturmam\u0131\u015f olabilirler. \u00c7iftler \u2018ben'leri koruyarak 'biz' olmay\u0131 bilmiyor ya da ayn\u0131 evin i\u00e7erisinde kendi i\u015flerine, kendi sevdi\u011fi aktivitelerine zaman ay\u0131ram\u0131yor ise bu durum onlar\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkilemi\u015f olabilir. Hatta, \u00e7iftlerden biri odas\u0131nda tek ba\u015f\u0131na vakit ge\u00e7irdi\u011finde partneri bu durumu yanl\u0131\u015f de\u011ferlendirip bunu sorun haline \u00e7eviriyor olabilir, yani \u2018\u2019benimle hi\u00e7 ilgilenmiyor\u2019\u2019 gibi i\u015flevsiz de\u011ferlendirmeler sonucunda partneri ile tart\u0131\u015f\u0131yor olabilir.\n\nAyr\u0131ca, evin i\u00e7erisinde uzun s\u00fcre birlikte ya\u015fayan \u00e7iflerde \u2018\u2019zihin okuma\u2019\u2019 diye adland\u0131r\u0131lan bili\u015fsel \u00e7arp\u0131tmalar da artm\u0131\u015f olabilir. Partnerine sormadan kafas\u0131ndaki sorular\u0131 \u2018\u2019bunu demek istedi biliyorum\u2019\u2019 \u015feklinde kendisi cevaplad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ya da partnerine d\u00fc\u015f\u00fcnceleri, duygular\u0131, ihtiya\u00e7lar\u0131 hakk\u0131nda sorular y\u00f6neltmeden kendi d\u00fc\u015f\u00fcncesine g\u00f6re yorumlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu s\u00fcre\u00e7te ili\u015fkilerindeki anla\u015fmazl\u0131klar artm\u0131\u015f olabilir.\n\nPeki, bu durumda ne yap\u0131lmal\u0131?\n\nDi\u011fer \u00fclkelerdeki gibi bizim \u00fclkelerde de \u015fiddetli ge\u00e7imsizlik, ayr\u0131l\u0131k, bo\u015fanma gibi durumlar\u0131n olmamas\u0131 i\u00e7in \u00f6nlem al\u0131nmal\u0131 ve bir uzmandan psikolojik destek al\u0131nmal\u0131d\u0131r.",
    "keywords": [
        "bu",
        "i\u00e7erisinde",
        "evin",
        "\u00e7iftler",
        "karantina",
        "olabilir",
        "kendi",
        "i\u00e7in",
        "ili\u015fkileri",
        "ve",
        "nas\u0131l",
        "etkiliyor",
        "gibi",
        "da",
        "d\u00f6nemi"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs",
        "ili\u015fkiler",
        "aile"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs\u00fcn ilk ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 \u00fclkelerde ve kendi \u00fclkemizde \u00f6zel hayat\u0131 da derinden sarsm\u0131\u015ft\u0131r.\nEvde uzun s\u00fcre birlikte vakit ge\u00e7iren \u00e7iftler aras\u0131nda anla\u015fmazl\u0131klar ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131r ve pek \u00e7ok \u00fclkede bo\u015fanma oran\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131 tespit edilmi\u015ftir.\nBu s\u00fcre\u00e7te ili\u015fkiler neden etkileniyor?\nBu anla\u015fmazl\u0131klar\u0131n nedenleri aras\u0131nda \u00f6ncelikle ileti\u015fimsizlik gelmektedir.\n\u0130leti\u015fim becerileri zay\u0131f olan \u00e7iftler bu s\u00fcreci karantina gibi ya\u015fam\u0131\u015f olabilir.\nDinleme becerisi geli\u015fmeyen, devaml\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131ndaki partnerinin s\u00f6z\u00fcn\u00fc kesen, \u2018\u2019sen dilini\u2019\u2019 kullanan, ele\u015ftiren, yarg\u0131layan \u00e7iftler bu d\u00f6nemi k\u00f6t\u00fc ge\u00e7irmi\u015f olabilir.\nDahas\u0131, evin i\u00e7erisinde ki\u015fisel alanlar olu\u015fturmam\u0131\u015f olabilirler.\n\u00c7iftler \u2018ben'leri koruyarak 'biz' olmay\u0131 bilmiyor ya da ayn\u0131 evin i\u00e7erisinde kendi i\u015flerine, kendi sevdi\u011fi aktivitelerine zaman ay\u0131ram\u0131yor ise bu durum onlar\u0131 olumsuz y\u00f6nde etkilemi\u015f olabilir.\nHatta, \u00e7iftlerden biri odas\u0131nda tek ba\u015f\u0131na vakit ge\u00e7irdi\u011finde partneri bu durumu yanl\u0131\u015f de\u011ferlendirip bunu sorun haline \u00e7eviriyor olabilir, yani \u2018\u2019benimle hi\u00e7 ilgilenmiyor\u2019\u2019 gibi i\u015flevsiz de\u011ferlendirmeler sonucunda partneri ile tart\u0131\u015f\u0131yor olabilir.\nAyr\u0131ca, evin i\u00e7erisinde uzun s\u00fcre birlikte ya\u015fayan \u00e7iflerde \u2018\u2019zihin okuma\u2019\u2019 diye adland\u0131r\u0131lan bili\u015fsel \u00e7arp\u0131tmalar da artm\u0131\u015f olabilir.\nPartnerine sormadan kafas\u0131ndaki sorular\u0131 \u2018\u2019bunu demek istedi biliyorum\u2019\u2019 \u015feklinde kendisi cevaplad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in ya da partnerine d\u00fc\u015f\u00fcnceleri, duygular\u0131, ihtiya\u00e7lar\u0131 hakk\u0131nda sorular y\u00f6neltmeden kendi d\u00fc\u015f\u00fcncesine g\u00f6re yorumlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu s\u00fcre\u00e7te ili\u015fkilerindeki anla\u015fmazl\u0131klar artm\u0131\u015f olabilir.\nPeki, bu durumda ne yap\u0131lmal\u0131?\nDi\u011fer \u00fclkelerdeki gibi bizim \u00fclkelerde de \u015fiddetli ge\u00e7imsizlik, ayr\u0131l\u0131k, bo\u015fanma gibi durumlar\u0131n olmamas\u0131 i\u00e7in \u00f6nlem al\u0131nmal\u0131 ve bir uzmandan psikolojik destek al\u0131nmal\u0131d\u0131r.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnya Sa\u011fl\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn COVID-19\u2019u salg\u0131n olarak ilan etmesinden sonra koronavir\u00fcs\u00fcn herkesin hayat\u0131n\u0131 olumsuz y\u00f6nden etkiledi\u011fini ve etkilemeye de devam etti\u011fini belirten \u00d6\u011fretim G\u00f6revlisi Uzman Psikolog Selin Kalaba\u015f, karantina d\u00f6neminde ili\u015fkilerin nas\u0131l etkilendi\u011fini anlatt\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}