{
    "article_id": "7af82ce68a66c37972813e707683fa3b.1590265666.2636063",
    "title": "Bayrama koronavir\u00fcs etkisi... Her y\u0131l ya\u015fanan yo\u011funluktan eser yok!",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/lezizz/galeri-bayrama-koronavirus-etkisi-her-yil-yasanan-yogunluktan-eser-yok-41523536",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/lezizz/galeri-bayrama-koronavirus-etkisi-her-yil-yasanan-yogunluktan-eser-yok-41523536",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7a3eb7af5071970fb0606.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec7a3eb7af5071970fb0606.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\"Bayramlar bizim i\u00e7in hep heyecanl\u0131 olur, tela\u015fl\u0131 olur. \u00d6zellikle ramazan ay\u0131 ve Ramazan Bayram\u0131 baklavac\u0131lar\u0131n en yo\u011fun oldu\u011fu zamanlard\u0131r. Bu sene maalesef koronavir\u00fcs sebebiyle o eski tela\u015f, eski heyecan yok. \u00dcretimde ciddi d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler s\u00f6z konusu. Birincisi, insanlar\u0131n evde kalmas\u0131, d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmamas\u0131; ikincisi, hafta sonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131n olmas\u0131 bizim i\u015fimizi de olumsuz olarak etkiliyor. Bayramda da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n devam edecek olmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla eski i\u015fler tabii yok. Eskiye nazaran k\u0131yaslarsak y\u00fczde 50 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var. T\u00fcrkiye'deki g\u00fcnl\u00fck ortalama 1200 ton \u00fcretim kapasitesi var. T\u00fcketim \u00f6zellikle ramazan ay\u0131nda iki kat\u0131na, bayramda 3-4 kat\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yordu ama pandemi dolay\u0131s\u0131yla maalesef normal \u00fcretimin y\u00fczde 50'nin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyebiliriz.\"",
    "keywords": [
        "ya\u015fanan",
        "eser",
        "var",
        "yo\u011funluktan",
        "\u00f6zellikle",
        "y\u00fczde",
        "olur",
        "koronavir\u00fcs",
        "olmas\u0131",
        "y\u0131l",
        "soka\u011fa",
        "etkisi",
        "yok",
        "ramazan",
        "bayrama",
        "eski",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        "koronavir\u00fcs",
        "Baklava",
        "Ramazan Bayram\u0131"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\"Bayramlar bizim i\u00e7in hep heyecanl\u0131 olur, tela\u015fl\u0131 olur.\n\u00d6zellikle ramazan ay\u0131 ve Ramazan Bayram\u0131 baklavac\u0131lar\u0131n en yo\u011fun oldu\u011fu zamanlard\u0131r.\nBu sene maalesef koronavir\u00fcs sebebiyle o eski tela\u015f, eski heyecan yok.\n\u00dcretimde ciddi d\u00fc\u015f\u00fc\u015fler s\u00f6z konusu.\nBirincisi, insanlar\u0131n evde kalmas\u0131, d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmamas\u0131; ikincisi, hafta sonlar\u0131 soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131n\u0131n olmas\u0131 bizim i\u015fimizi de olumsuz olarak etkiliyor.\nBayramda da soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n devam edecek olmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla eski i\u015fler tabii yok.\nEskiye nazaran k\u0131yaslarsak y\u00fczde 50 d\u00fc\u015f\u00fc\u015f var.\nT\u00fcrkiye'deki g\u00fcnl\u00fck ortalama 1200 ton \u00fcretim kapasitesi var.\nT\u00fcketim \u00f6zellikle ramazan ay\u0131nda iki kat\u0131na, bayramda 3-4 kat\u0131na \u00e7\u0131k\u0131yordu ama pandemi dolay\u0131s\u0131yla maalesef normal \u00fcretimin y\u00fczde 50'nin alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yleyebiliriz.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye'de g\u00fcnde ortalama 1200 ton baklava \u00fcreten, ramazan ay\u0131 ve bayram\u0131nda bu oran\u0131 3-4 kat\u0131na \u00e7\u0131karan baklavac\u0131lar, yeni tip koronavir\u00fcs nedeniyle sat\u0131\u015f ve sipari\u015f durgunlu\u011fu ya\u015f\u0131yor. Salg\u0131n sebebiyle sat\u0131\u015flar\u0131 ve \u00fcretim kapasiteleri yar\u0131 yar\u0131ya azalan baklavac\u0131lar, her sene bayram \u00f6ncesi g\u00f6r\u00fclen hummal\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}