{
    "article_id": "1f4c776d06df0136adafd67bef8a757c.1590265695.8712597",
    "title": "Mapfre\u2019den T\u00fcrkiye\u2019ye 4 milyon TL\u2019lik Pandemi deste\u011fi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/mapfreden-turkiyeye-4-milyon-tllik-pandemi-destegi-41518426",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/mapfreden-turkiyeye-4-milyon-tllik-pandemi-destegi-41518426",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebe7882d3806c15146a5a6a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebe7882d3806c15146a5a6a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor zamanlar ge\u00e7iren d\u00fcnya \u00fclkelerine bir destek de Fundaci\u00f3n Mapfre\u2019den geldi. Fundaci\u00f3n Mapfre (Mapfre Vakf\u0131), t\u0131bbi cihazlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in gerekli medikal ekipmanlar\u0131n tedariki i\u00e7in faaliyette bulundu\u011fu \u00fclkelere toplamda 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Mapfre Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de de 2010 y\u0131l\u0131ndan bu yana aktif faaliyet g\u00f6steren vak\u0131f, \u00e7e\u015fitli alanlarda 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\n\nVak\u0131f, T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Biz Bize Yeteriz T\u00fcrkiye Ulusal Kampanyas\u0131\u2019na destek olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra en b\u00fcy\u00fck risk grubu olarak g\u00f6r\u00fclen 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcn\u00fc hedef alarak Dar\u00fclaceze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc; ANT Sanat\u00e7\u0131 Ya\u015famevi ve Dr. Be\u015fir Ak\u0131nal huzurevlerinde ya\u015fayan 1000 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015f\u0131n ve huzurevi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n; maske, \u00f6nl\u00fck, dezenfektan, ventilat\u00f6r gibi medikal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.\n\nS\u0130PERL\u0130K BA\u011eI\u015eLADI\n\nAyr\u0131ca yerel bir \u00fcreticiye 40 bin adet siperlik \u00fcrettiren vak\u0131f, bu siperlikleri salg\u0131n\u0131n merkezi olan \u0130stanbul\u2019daki \u00e7e\u015fitli kamu hastanelerine ba\u011f\u0131\u015flad\u0131.\n\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunan Mapfre Sigorta CEO\u2019su Stefan Jensen, \u201cBug\u00fcnlerde koronavir\u00fcs pandemisini durdurmak ve toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in bir\u00e7ok kurum ve kurulu\u015f etkin bir \u015fekilde m\u00fccadele veriyor. Hepimizi zorlayan bug\u00fcnleri, birbirimize destek olarak ve moralimizi y\u00fcksek tutarak \u00e7ok daha kolay geride b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz. Bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla da pandemi kapsam\u0131nda en dezavantajl\u0131 gruplara yard\u0131m etmek ve bu krizi en az hasarla atlatmalar\u0131na vesile olmak amac\u0131yla \u00e7ok say\u0131da proje ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\u201d dedi. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "deste\u011fi",
        "bu",
        "pandemi",
        "mapfreden",
        "destek",
        "mapfre",
        "milyon",
        "sigorta",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "\u00e7e\u015fitli",
        "t\u00fcrkiyeye",
        "tllik",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Mapfre Vakf\u0131",
        "T\u00fcrkiye",
        "koronavirus"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor zamanlar ge\u00e7iren d\u00fcnya \u00fclkelerine bir destek de Fundaci\u00f3n Mapfre\u2019den geldi.\nFundaci\u00f3n Mapfre (Mapfre Vakf\u0131), t\u0131bbi cihazlar\u0131n yan\u0131 s\u0131ra sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 i\u00e7in gerekli medikal ekipmanlar\u0131n tedariki i\u00e7in faaliyette bulundu\u011fu \u00fclkelere toplamda 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nMapfre Sigorta arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla T\u00fcrkiye\u2019de de 2010 y\u0131l\u0131ndan bu yana aktif faaliyet g\u00f6steren vak\u0131f, \u00e7e\u015fitli alanlarda 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi.\nVak\u0131f, T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n d\u00fczenledi\u011fi Biz Bize Yeteriz T\u00fcrkiye Ulusal Kampanyas\u0131\u2019na destek olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra en b\u00fcy\u00fck risk grubu olarak g\u00f6r\u00fclen 65 ya\u015f \u00fcst\u00fcn\u00fc hedef alarak Dar\u00fclaceze M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc; ANT Sanat\u00e7\u0131 Ya\u015famevi ve Dr. Be\u015fir Ak\u0131nal huzurevlerinde ya\u015fayan 1000 kadar 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015f\u0131n ve huzurevi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n; maske, \u00f6nl\u00fck, dezenfektan, ventilat\u00f6r gibi medikal ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lad\u0131.\nS\u0130PERL\u0130K BA\u011eI\u015eLADIAyr\u0131ca yerel bir \u00fcreticiye 40 bin adet siperlik \u00fcrettiren vak\u0131f, bu siperlikleri salg\u0131n\u0131n merkezi olan \u0130stanbul\u2019daki \u00e7e\u015fitli kamu hastanelerine ba\u011f\u0131\u015flad\u0131.\nKonuyla ilgili a\u00e7\u0131klamada bulunan Mapfre Sigorta CEO\u2019su Stefan Jensen, \u201cBug\u00fcnlerde koronavir\u00fcs pandemisini durdurmak ve toplum sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak i\u00e7in bir\u00e7ok kurum ve kurulu\u015f etkin bir \u015fekilde m\u00fccadele veriyor.\nHepimizi zorlayan bug\u00fcnleri, birbirimize destek olarak ve moralimizi y\u00fcksek tutarak \u00e7ok daha kolay geride b\u0131rakaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yoruz.\nBu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131yla da pandemi kapsam\u0131nda en dezavantajl\u0131 gruplara yard\u0131m etmek ve bu krizi en az hasarla atlatmalar\u0131na vesile olmak amac\u0131yla \u00e7ok say\u0131da proje ger\u00e7ekle\u015ftiriyoruz\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Mapfre Vakf\u0131 (Fundaci\u00f3n Mapfre), koronavir\u00fcs pandemisi nedeniyle zor durumda olan 27 farkl\u0131 \u00fclkedeki sa\u011fl\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne ve dezavantajl\u0131 vatanda\u015flara destek olmak i\u00e7in 35 milyon euro ba\u011f\u0131\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu kapsamda T\u00fcrkiye\u2019ye de 4.1 milyon TL\u2019lik ba\u011f\u0131\u015f yap\u0131ld\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}