{
    "article_id": "85746ad24e8cd8a95c70720640795cff.1590265697.4297383",
    "title": "\u201cQuick Bulu\u015fmalar\u0131\u201d ikinci etkinli\u011fini ger\u00e7ekle\u015ftiriyor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/quick-bulusmalari-ikinci-etkinligini-gerceklestiriyor-41516489",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/quick-bulusmalari-ikinci-etkinligini-gerceklestiriyor-41516489",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbdb5567b0a917d8748a49.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ebbdb5567b0a917d8748a49.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Quick Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Ya\u015far, Covid 19 salg\u0131n\u0131 boyunca acentelerin ve sigortal\u0131lar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek \u00f6nemli projeler ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirterek \u201cQuick Bulu\u015fmalar\u0131\u201d etkinli\u011fimizde sadece sigorta konu\u015fmayaca\u011f\u0131z. Hayat\u0131n farkl\u0131 alanlar\u0131nda bilgilendirici, keyif alaca\u011f\u0131n\u0131z s\u00f6yle\u015filer yapaca\u011f\u0131z. Asl\u0131nda bu projeyi y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana planl\u0131yorduk ama di\u011fer projelerde oldu\u011fu gibi d\u00f6nemin \u00f6zelli\u011fi sebebiyle hemen ba\u015flama karar\u0131 ald\u0131k. \u0130lk etkinli\u011fimizde Maher Holding giri\u015fimlerinden olan Me-Nova ya ba\u011fl\u0131 e\u011fitim kurumlar\u0131ndan destek ald\u0131k. Konusu \u201cEvde \u00c7ocuklar\u0131 \u0130lkokula Nas\u0131l Haz\u0131rlar\u0131z\u201d ve uzman konu\u011fumuz Do\u00e7. Dr. \u00d6zg\u00fcl Polat bizimle oldu.\u201d dedi.\n\n\n\nQuick S\u00f6yle\u015filerinin ikinci etkinli\u011fi 13 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019da yap\u0131lacak ve konusu, \u201cKarantina G\u00fcnlerinde Online Sat\u0131\u015f ve Pazarlama\u201d olacak. S\u00f6yle\u015fiye Quick Sigorta Dijital Kanallardan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 P\u0131nar G\u00fczey kat\u0131lacak. S\u00f6yle\u015finin moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ise Maher Holding \u0130leti\u015fim ve Pazarlama Ba\u015fkan\u0131 Dr. \u0130smail K\u0131z\u0131lbay yapacak. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "maher",
        "konusu",
        "quick",
        "ger\u00e7ekle\u015ftiriyor",
        "sigorta",
        "ve",
        "etkinli\u011fini",
        "dr",
        "ikinci",
        "pazarlama",
        "etkinli\u011fimizde",
        "bulu\u015fmalar\u0131",
        "holding",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Quick Sigorta",
        "Quick Bulu\u015fmalar\u0131",
        "Instagram"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Quick Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc Ahmet Ya\u015far, Covid 19 salg\u0131n\u0131 boyunca acentelerin ve sigortal\u0131lar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 ve ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnerek \u00f6nemli projeler ger\u00e7ekle\u015ftirdiklerini belirterek \u201cQuick Bulu\u015fmalar\u0131\u201d etkinli\u011fimizde sadece sigorta konu\u015fmayaca\u011f\u0131z.\nHayat\u0131n farkl\u0131 alanlar\u0131nda bilgilendirici, keyif alaca\u011f\u0131n\u0131z s\u00f6yle\u015filer yapaca\u011f\u0131z.\nAsl\u0131nda bu projeyi y\u0131lba\u015f\u0131ndan bu yana planl\u0131yorduk ama di\u011fer projelerde oldu\u011fu gibi d\u00f6nemin \u00f6zelli\u011fi sebebiyle hemen ba\u015flama karar\u0131 ald\u0131k.\n\u0130lk etkinli\u011fimizde Maher Holding giri\u015fimlerinden olan Me-Nova ya ba\u011fl\u0131 e\u011fitim kurumlar\u0131ndan destek ald\u0131k.\nKonusu \u201cEvde \u00c7ocuklar\u0131 \u0130lkokula Nas\u0131l Haz\u0131rlar\u0131z\u201d ve uzman konu\u011fumuz Do\u00e7.\nDr. \u00d6zg\u00fcl Polat bizimle oldu.\u201d dedi.\nQuick S\u00f6yle\u015filerinin ikinci etkinli\u011fi 13 May\u0131s 2020 \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc saat 17.00\u2019da yap\u0131lacak ve konusu, \u201cKarantina G\u00fcnlerinde Online Sat\u0131\u015f ve Pazarlama\u201d olacak.\nS\u00f6yle\u015fiye Quick Sigorta Dijital Kanallardan Sorumlu Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 P\u0131nar G\u00fczey kat\u0131lacak.\nS\u00f6yle\u015finin moderat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc ise Maher Holding \u0130leti\u015fim ve Pazarlama Ba\u015fkan\u0131 Dr. \u0130smail K\u0131z\u0131lbay yapacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Quick Sigorta hayat\u0131n farkl\u0131 alanlar\u0131ndan konular\u0131n ele al\u0131naca\u011f\u0131 \u201cQuick Bulu\u015fmalar\u0131\u201d etkinli\u011fini bu hafta ba\u015flat\u0131yor. Quick Sigorta Instagram hesab\u0131 \u00fczerinden canl\u0131 yay\u0131nlanacak etkinliklerin ilki ge\u00e7ti\u011fimiz Cumartesi ger\u00e7ekle\u015ftmi\u015fti.",
    "meta_lang": "tr"
}