{
    "article_id": "dca318cd13d21fc7c15ea4cba1eea3ba.1590265698.1193042",
    "title": "Allianz\u2019\u0131n reklam kampanyas\u0131 uluslararas\u0131 \u00f6d\u00fcl getirdi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/allianzin-reklam-kampanyasi-uluslararasi-odul-getirdi-41513082",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/allianzin-reklam-kampanyasi-uluslararasi-odul-getirdi-41513082",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb56ca8d3806c26e84d13e5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eb56ca8d3806c26e84d13e5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Allianz T\u00fcrkiye, \u2018Allianz Seninle\u2019 mottosu do\u011frultusunda ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irdi\u011fi reklam kampanyas\u0131 ile uluslararas\u0131 reklamc\u0131l\u0131k \u00f6d\u00fclleri organizasyonu New York Festivals Advertising Awards\u2019de \u2018Bronz\u2019 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Allianz T\u00fcrkiye, 1957\u2019ten bu yana farkl\u0131 mecralarda yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 onurland\u0131ran ve j\u00fcri koltu\u011fundaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc reklamc\u0131lar\u0131n binlerce reklam\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fi organizasyonda \u2018Finansal Reklam\u2019 kategorisinde Bronz \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi oldu.\n\n\n\nSigortal\u0131lar\u0131na \u2018Sen Hep Yanlar\u0131nda Ol Diye; Allianz Seninle ve Sevdiklerinle\u2019 diye seslendikleri reklam kampanyas\u0131n\u0131n; uluslararas\u0131 platformda onurland\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 b\u00fcy\u00fck mutluluk duyduklar\u0131n\u0131 belirten Allianz T\u00fcrkiye Pazarlama ve Dijital Sigortalar Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Onur K\u0131rc\u0131, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cAllianz T\u00fcrkiye olarak t\u00fcm faaliyetlerimizde odak noktam\u0131z m\u00fc\u015fterilerimiz. M\u00fc\u015fterilerimizin sadece sigorta masraflar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde; ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 her anda, hayat\u0131n her evresinde yanlar\u0131nda oldu\u011fumuzu hissettirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve \u2018Allianz Seninle\u2019 diyoruz.\u201d\n\n\n\nBABA \u0130LE O\u011eULUN H\u0130K\u00c2YES\u0130 ANLATILIYOR\n\n\n\nAllianz T\u00fcrkiye, ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irdi\u011fi ve \u2018Ya\u015fam D\u00f6ng\u00fcs\u00fc\u2019 ismini verdi\u011fi reklam kampanyas\u0131nda sigortal\u0131lar\u0131na \u2018Sen Hep Yanlar\u0131nda Ol Diye; Allianz Seninle ve Sevdiklerinle\u2019 diye seslenmi\u015fti. Concept Reklam Ajans\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan reklam filmi, bir baba ile o\u011fulun, 30 y\u0131ll\u0131k zaman dilimindeki de\u011fi\u015fimleri, birbirlerine hastal\u0131kta, sa\u011fl\u0131kta, \u00fcz\u00fcnt\u00fc ve mutlulukta verdi\u011fi destek, duygu dolu sahnelerle izleyiciye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "getirdi",
        "\u00f6d\u00fcl",
        "t\u00fcrkiye",
        "seninle",
        "reklam",
        "allianz",
        "kampanyas\u0131",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "yanlar\u0131nda",
        "verdi\u011fi",
        "uluslararas\u0131",
        "diye",
        "allianz\u0131n"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Allianz",
        "reklam",
        "kampanya"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Allianz T\u00fcrkiye, \u2018Allianz Seninle\u2019 mottosu do\u011frultusunda ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irdi\u011fi reklam kampanyas\u0131 ile uluslararas\u0131 reklamc\u0131l\u0131k \u00f6d\u00fclleri organizasyonu New York Festivals Advertising Awards\u2019de \u2018Bronz\u2019 \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\nAllianz T\u00fcrkiye, 1957\u2019ten bu yana farkl\u0131 mecralarda yarat\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131 onurland\u0131ran ve j\u00fcri koltu\u011fundaki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc reklamc\u0131lar\u0131n binlerce reklam\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fi organizasyonda \u2018Finansal Reklam\u2019 kategorisinde Bronz \u00f6d\u00fcl\u00fcn sahibi oldu.\nSigortal\u0131lar\u0131na \u2018Sen Hep Yanlar\u0131nda Ol Diye; Allianz Seninle ve Sevdiklerinle\u2019 diye seslendikleri reklam kampanyas\u0131n\u0131n; uluslararas\u0131 platformda onurland\u0131r\u0131lmas\u0131ndan dolay\u0131 b\u00fcy\u00fck mutluluk duyduklar\u0131n\u0131 belirten Allianz T\u00fcrkiye Pazarlama ve Dijital Sigortalar Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Onur K\u0131rc\u0131, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cAllianz T\u00fcrkiye olarak t\u00fcm faaliyetlerimizde odak noktam\u0131z m\u00fc\u015fterilerimiz.\nM\u00fc\u015fterilerimizin sadece sigorta masraflar\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n \u00f6tesinde; ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 her anda, hayat\u0131n her evresinde yanlar\u0131nda oldu\u011fumuzu hissettirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor ve \u2018Allianz Seninle\u2019 diyoruz.\u201dBABA \u0130LE O\u011eULUN H\u0130K\u00c2YES\u0130 ANLATILIYORAllianz T\u00fcrkiye, ge\u00e7en y\u0131l hayata ge\u00e7irdi\u011fi ve \u2018Ya\u015fam D\u00f6ng\u00fcs\u00fc\u2019 ismini verdi\u011fi reklam kampanyas\u0131nda sigortal\u0131lar\u0131na \u2018Sen Hep Yanlar\u0131nda Ol Diye; Allianz Seninle ve Sevdiklerinle\u2019 diye seslenmi\u015fti.\nConcept Reklam Ajans\u0131 taraf\u0131ndan haz\u0131rlanan reklam filmi, bir baba ile o\u011fulun, 30 y\u0131ll\u0131k zaman dilimindeki de\u011fi\u015fimleri, birbirlerine hastal\u0131kta, sa\u011fl\u0131kta, \u00fcz\u00fcnt\u00fc ve mutlulukta verdi\u011fi destek, duygu dolu sahnelerle izleyiciye ula\u015fm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Allianz T\u00fcrkiye\u2019nin hayat\u0131n her an\u0131nda sigortal\u0131lar\u0131na sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 g\u00fcven duygusuna vurgu yapt\u0131\u011f\u0131 reklam kampanyas\u0131 \u2018Sen Hep Yanlar\u0131nda Ol Diye\u2019, New York Festivals Advertising Awards\u2019de \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc. D\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc reklamc\u0131lar\u0131n binlerce reklam\u0131 de\u011ferlendirdi\u011fi organizasyonda Allianz T\u00fcrkiye \u2018Finansal Reklam\u2019...",
    "meta_lang": "tr"
}