{
    "article_id": "8ad6efdab7658408c0572f0e2e724644.1590265701.2306347",
    "title": "30 TL\u2019ye ayl\u0131k \u00f6demeli kasko",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/30-tlye-aylik-odemeli-kasko-41507942",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/30-tlye-aylik-odemeli-kasko-41507942",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac26f718c77318346fe50a.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac26f718c77318346fe50a.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Sompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, yeni haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 ayl\u0131k \u00f6demeli kasko \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc yak\u0131n bir zaman i\u00e7inde piyasaya sunacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cYeni \u00fcr\u00fcn\u00fcn fiyat\u0131n\u0131n 30 ile 100 lira aras\u0131nda olmas\u0131n\u0131 planl\u0131yoruz. Kaskodaki asistans hizmeti dahil temel teminatlar\u0131n hepsi bu \u00fcr\u00fcnde de olacak\u201d dedi.\n\n\n\nARA\u00c7LARINI AZ KULLANANLAR AYLIK KASKO YAPTIRAB\u0130L\u0130RLER\n\n\n\nSompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, yeni \u00fcr\u00fcn\u00fcn duyurusunu ilk olarak YouTube\u2019de canl\u0131 olarak yay\u0131nlanan Sigorta Ekran\u0131\u2019nda Sigorta Medya Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Can Kantar\u2019a yapt\u0131. Programda, \u201cM\u00fc\u015fterilerimiz 2 ayd\u0131r evde oldu\u011fu i\u00e7in ara\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00e7ok az kullan\u0131yorlar\u201d diyen Orta\u00e7, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBu nedenle poli\u00e7e yenilemelerinin geriledi\u011fini g\u00f6zlemliyoruz. Oysa arac\u0131m\u0131zla trafi\u011fe \u00e7\u0131kmasak da riskler devam ediyor. Sompo Sigorta olarak yeni bir kasko \u00fcr\u00fcn\u00fc geli\u015ftirdik. Ayl\u0131k \u00f6demeli kasko olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z poli\u00e7e ile m\u00fc\u015fterilerimize ayl\u0131k kasko yapt\u0131rma imk\u00e2n\u0131 sunaca\u011f\u0131z. Yeni \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki Pazartesi g\u00fcn\u00fc (4 May\u0131s) tan\u0131taca\u011f\u0131z\u201d dedi.\n\n\n\nOrta\u00e7, yeni \u00fcr\u00fcn ile ilgili ayr\u0131ca \u015fu bilgileri verdi: \u201cPoli\u00e7e yenilemesi gelen m\u00fc\u015fterilerimiz isterlerse 30 ile 100 lira aras\u0131nda de\u011fi\u015fen fiyatlarla 1 ayl\u0131k kasko poli\u00e7esi sat\u0131n alabilecek. \u00c7al\u0131nma, yanma, her t\u00fcrl\u00fc \u00e7arp\u0131\u015fma gibi bir\u00e7ok kasko teminat\u0131n\u0131 da verece\u011fiz. Asistans hizmetinin de olaca\u011f\u0131 poli\u00e7ede m\u00fc\u015fterimize servis k\u0131s\u0131tlamas\u0131 da getirmiyoruz. Salg\u0131n s\u00fcreci bitti\u011finde m\u00fc\u015fterilerimiz isterlerse normal kasko poli\u00e7elerine de d\u00f6nebilecek. Acentelerimiz de bu \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fczle hem m\u00fc\u015fterilerini elde tutmu\u015f olacak hem de ek gelir sa\u011flayacak\" dedi. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "orta\u00e7",
        "30",
        "tlye",
        "kasko",
        "yeni",
        "m\u00fc\u015fterilerimiz",
        "sigorta",
        "olarak",
        "ile",
        "ayl\u0131k",
        "\u00f6demeli",
        "poli\u00e7e",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sompo Japan",
        "sigorta",
        "kasko"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Sompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, yeni haz\u0131rlad\u0131klar\u0131 ayl\u0131k \u00f6demeli kasko \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fc yak\u0131n bir zaman i\u00e7inde piyasaya sunacaklar\u0131n\u0131 belirterek, \u201cYeni \u00fcr\u00fcn\u00fcn fiyat\u0131n\u0131n 30 ile 100 lira aras\u0131nda olmas\u0131n\u0131 planl\u0131yoruz.\nKaskodaki asistans hizmeti dahil temel teminatlar\u0131n hepsi bu \u00fcr\u00fcnde de olacak\u201d dedi.\nARA\u00c7LARINI AZ KULLANANLAR AYLIK KASKO YAPTIRAB\u0130L\u0130RLERSompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, yeni \u00fcr\u00fcn\u00fcn duyurusunu ilk olarak YouTube\u2019de canl\u0131 olarak yay\u0131nlanan Sigorta Ekran\u0131\u2019nda Sigorta Medya Genel Yay\u0131n Y\u00f6netmeni Can Kantar\u2019a yapt\u0131.\nProgramda, \u201cM\u00fc\u015fterilerimiz 2 ayd\u0131r evde oldu\u011fu i\u00e7in ara\u00e7lar\u0131n\u0131 \u00e7ok az kullan\u0131yorlar\u201d diyen Orta\u00e7, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cBu nedenle poli\u00e7e yenilemelerinin geriledi\u011fini g\u00f6zlemliyoruz.\nOysa arac\u0131m\u0131zla trafi\u011fe \u00e7\u0131kmasak da riskler devam ediyor.\nSompo Sigorta olarak yeni bir kasko \u00fcr\u00fcn\u00fc geli\u015ftirdik.\nAyl\u0131k \u00f6demeli kasko olarak tan\u0131mlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z poli\u00e7e ile m\u00fc\u015fterilerimize ayl\u0131k kasko yapt\u0131rma imk\u00e2n\u0131 sunaca\u011f\u0131z.\nYeni \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fcz\u00fc \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki Pazartesi g\u00fcn\u00fc (4 May\u0131s) tan\u0131taca\u011f\u0131z\u201d dedi.\nOrta\u00e7, yeni \u00fcr\u00fcn ile ilgili ayr\u0131ca \u015fu bilgileri verdi: \u201cPoli\u00e7e yenilemesi gelen m\u00fc\u015fterilerimiz isterlerse 30 ile 100 lira aras\u0131nda de\u011fi\u015fen fiyatlarla 1 ayl\u0131k kasko poli\u00e7esi sat\u0131n alabilecek.\n\u00c7al\u0131nma, yanma, her t\u00fcrl\u00fc \u00e7arp\u0131\u015fma gibi bir\u00e7ok kasko teminat\u0131n\u0131 da verece\u011fiz.\nAsistans hizmetinin de olaca\u011f\u0131 poli\u00e7ede m\u00fc\u015fterimize servis k\u0131s\u0131tlamas\u0131 da getirmiyoruz.\nSalg\u0131n s\u00fcreci bitti\u011finde m\u00fc\u015fterilerimiz isterlerse normal kasko poli\u00e7elerine de d\u00f6nebilecek.\nAcentelerimiz de bu \u00fcr\u00fcn\u00fcm\u00fczle hem m\u00fc\u015fterilerini elde tutmu\u015f olacak hem de ek gelir sa\u011flayacak\" dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Sompo Sigorta, salg\u0131n s\u00fcrecinde t\u00fcketicileri yeni bir kasko \u00fcr\u00fcn\u00fc ile tan\u0131\u015ft\u0131rmaya haz\u0131rlan\u0131yor. Ayl\u0131k \u00f6demeli olacak kaskonun fiyat\u0131 da 30 ile 100 lira aras\u0131nda de\u011fi\u015fecek.",
    "meta_lang": "tr"
}