{
    "article_id": "c8714268706ebd686a56a59f54e6a82c.1590265701.6676319",
    "title": "Dr. Allianz ile online g\u00f6r\u00fc\u015fmeler de yap\u0131labilecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/dr-allianz-ile-online-gorusmeler-de-yapilabilecek-41507939",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/dr-allianz-ile-online-gorusmeler-de-yapilabilecek-41507939",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac261718c77318346fe4fd.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac261718c77318346fe4fd.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Allianz T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Sigortalar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Okan \u00d6zdemir, \u201cSa\u011fl\u0131k m\u00fc\u015fterilerimiz 2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana ak\u0131llar\u0131na tak\u0131lan, bilgi almak istedikleri t\u0131bbi konularda 7/24 Dr. Allianz hatt\u0131m\u0131z\u0131 ar\u0131yor; doktor ve hem\u015firelerden olu\u015fan deneyimli bir ekipten \u00fccretsiz hizmet al\u0131yor. Dr. Allianz\u2019\u0131n hizmet kapsam\u0131n\u0131 daha da geli\u015ftirmek \u00fczere hayata ge\u00e7irmeyi planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uygulamalara; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda h\u0131z verdik. Toplumsal sorumlulu\u011fumuz do\u011frultusunda; bu ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nemde m\u00fc\u015fterilerimize daha fazla kanaldan hizmet verebilmek amac\u0131yla sesli hizmetimize, online platformlar\u0131m\u0131zdan yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fme se\u00e7eneklerini de ekledik\u201d dedi.\n\n\n\n9 BRAN\u015eTA G\u00d6R\u00dcNT\u00dcL\u00dc RANDEVU\n\n\n\nBir yandan d\u00fcnyadaki dijital yenilikleri takip ederken, bir yandan da \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerini m\u00fc\u015fterilerinin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda s\u00fcrekli geli\u015ftirdiklerini dile getiren \u00d6zdemir, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cLiderli\u011fini \u00fcstlendi\u011fimiz sa\u011fl\u0131k bran\u015f\u0131nda da sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z bizden; onlar\u0131 \u00e7ok daha iyi tan\u0131mam\u0131z\u0131 ve \u00f6zel hizmetlerle onlar\u0131n her an yanlar\u0131nda olmam\u0131z\u0131 bekliyor. Dr. Allianz hizmetimize yeni ekledi\u011fimiz hizmetlerle m\u00fc\u015fterilerimize; en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 anda t\u0131bbi konularda; telefon, videolu g\u00f6r\u00fc\u015fme ya da webchat ile ak\u0131llar\u0131na tak\u0131lanlar\u0131 dan\u0131\u015fabilecekleri bir platform yaratt\u0131k. Bu d\u00f6neme \u00f6zel hayata ge\u00e7irdi\u011fimiz bir ba\u015fka uygulamam\u0131z da; Allianz\u2019\u0131n anla\u015fmal\u0131 uzman muayenehane hekimlerinin; randevu alan sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ileti\u015fim kurabilmesi oldu. Bu platform \u00fczerinden m\u00fc\u015fterilerimize; kad\u0131n do\u011fum, \u00e7ocuk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve hastal\u0131klar\u0131, d\u00e2hiliye; genel cerrahi, g\u00f6\u011f\u00fcs hastal\u0131klar\u0131, kulak burun bo\u011faz, dermatoloji, ortopedi ve kardiyoloji bran\u015flar\u0131nda \u00fccretsiz dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti veriyoruz. Bu hizmet poli\u00e7e teminat ve limitlerini de kesinlikle etkilemiyor.\u201d \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "bu",
        "allianz",
        "online",
        "g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc",
        "yap\u0131labilecek",
        "daha",
        "ve",
        "bir",
        "ile",
        "dr",
        "da",
        "hizmet",
        "m\u00fc\u015fterilerimize",
        "g\u00f6r\u00fc\u015fmeler"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Allianz",
        "sigorta",
        "doktor"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Allianz T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Sigortalar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Okan \u00d6zdemir, \u201cSa\u011fl\u0131k m\u00fc\u015fterilerimiz 2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana ak\u0131llar\u0131na tak\u0131lan, bilgi almak istedikleri t\u0131bbi konularda 7/24 Dr. Allianz hatt\u0131m\u0131z\u0131 ar\u0131yor; doktor ve hem\u015firelerden olu\u015fan deneyimli bir ekipten \u00fccretsiz hizmet al\u0131yor.\nDr. Allianz\u2019\u0131n hizmet kapsam\u0131n\u0131 daha da geli\u015ftirmek \u00fczere hayata ge\u00e7irmeyi planlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z uygulamalara; koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle al\u0131nan \u00f6nlemler kapsam\u0131nda h\u0131z verdik.\nToplumsal sorumlulu\u011fumuz do\u011frultusunda; bu ola\u011fan\u00fcst\u00fc d\u00f6nemde m\u00fc\u015fterilerimize daha fazla kanaldan hizmet verebilmek amac\u0131yla sesli hizmetimize, online platformlar\u0131m\u0131zdan yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fme se\u00e7eneklerini de ekledik\u201d dedi.\n9 BRAN\u015eTA G\u00d6R\u00dcNT\u00dcL\u00dc RANDEVUBir yandan d\u00fcnyadaki dijital yenilikleri takip ederken, bir yandan da \u00fcr\u00fcn ve hizmetlerini m\u00fc\u015fterilerinin ihtiya\u00e7lar\u0131 do\u011frultusunda s\u00fcrekli geli\u015ftirdiklerini dile getiren \u00d6zdemir, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cLiderli\u011fini \u00fcstlendi\u011fimiz sa\u011fl\u0131k bran\u015f\u0131nda da sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z bizden; onlar\u0131 \u00e7ok daha iyi tan\u0131mam\u0131z\u0131 ve \u00f6zel hizmetlerle onlar\u0131n her an yanlar\u0131nda olmam\u0131z\u0131 bekliyor.\nDr. Allianz hizmetimize yeni ekledi\u011fimiz hizmetlerle m\u00fc\u015fterilerimize; en \u00e7ok ihtiya\u00e7 duyduklar\u0131 anda t\u0131bbi konularda; telefon, videolu g\u00f6r\u00fc\u015fme ya da webchat ile ak\u0131llar\u0131na tak\u0131lanlar\u0131 dan\u0131\u015fabilecekleri bir platform yaratt\u0131k.\nBu d\u00f6neme \u00f6zel hayata ge\u00e7irdi\u011fimiz bir ba\u015fka uygulamam\u0131z da; Allianz\u2019\u0131n anla\u015fmal\u0131 uzman muayenehane hekimlerinin; randevu alan sigortal\u0131lar\u0131m\u0131z ile g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc ileti\u015fim kurabilmesi oldu.\nBu platform \u00fczerinden m\u00fc\u015fterilerimize; kad\u0131n do\u011fum, \u00e7ocuk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve hastal\u0131klar\u0131, d\u00e2hiliye; genel cerrahi, g\u00f6\u011f\u00fcs hastal\u0131klar\u0131, kulak burun bo\u011faz, dermatoloji, ortopedi ve kardiyoloji bran\u015flar\u0131nda \u00fccretsiz dan\u0131\u015fmanl\u0131k hizmeti veriyoruz.\nBu hizmet poli\u00e7e teminat ve limitlerini de kesinlikle etkilemiyor.\u201d \u0130land\u0131r...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Allianz T\u00fcrkiye, sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 sahibi m\u00fc\u015fterilerine 7 g\u00fcn 24 saat \u00fccretsiz t\u0131bbi dan\u0131\u015fmanl\u0131k sundu\u011fu Dr. Allianz hizmetinin kapsam\u0131n\u0131 geni\u015fletti. Telefon ile yap\u0131lan dan\u0131\u015fmanl\u0131\u011fa, yaz\u0131l\u0131 ve g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc g\u00f6r\u00fc\u015fme se\u00e7enekleri de eklendi. Allianz T\u00fcrkiye Sa\u011fl\u0131k Sigortalar\u0131 Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 Okan \u00d6zdemir; sa\u011fl\u0131k...",
    "meta_lang": "tr"
}