{
    "article_id": "7e23c7689f468180bea365c148213113.1590265702.3667192",
    "title": "Sigortaya en \u00e7ok bu d\u00f6nemde ihtiya\u00e7 var",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/sigortaya-en-cok-bu-donemde-ihtiyac-var-41502733",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/sigortaya-en-cok-bu-donemde-ihtiyac-var-41502733",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ea2dd962269a218dc3f2a4b.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ea2dd962269a218dc3f2a4b.jpg",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk COVID 19 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcnden itibaren t\u00fcm i\u015f s\u00fcre\u00e7lerini dijitale ta\u015f\u0131yarak m\u00fc\u015fterilerine ve t\u00fcm payda\u015flar\u0131na sunduklar\u0131 hizmeti kesintisiz \u015fekilde devam ettirdiklerini ifade eden Sompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, ald\u0131klar\u0131 tedbirlerle ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cSalg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden itibaren, m\u00fc\u015fterilerimize verdi\u011fimiz hizmeti kesintisiz s\u00fcrd\u00fcrebilmek ad\u0131na, t\u00fcm acentelerimiz uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7i\u015f yapt\u0131. M\u00fc\u015fterilerimiz bize; acentelerimiz, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z, dijital kanallar\u0131m\u0131z ve \u00e7a\u011fr\u0131 merkezimiz \u00fczerinden diledi\u011fi zaman ula\u015fabilir. Ayr\u0131ca web sitemiz ve Sompo Mobilo uygulamam\u0131z ile m\u00fc\u015fterilerimiz istedikleri zaman poli\u00e7elerini inceleyebilir; anla\u015fmal\u0131 kurumlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilir. Ayr\u0131ca hasar s\u00fcre\u00e7lerimizi de dijital alt yap\u0131m\u0131z sayesinde daha da basitle\u015ftirerek s\u00fcreci h\u0131zland\u0131rd\u0131k. M\u00fc\u015fterilerimiz dijital kanallar\u0131m\u0131z \u00fczerinden hasar ihbar\u0131nda bulunabilir ve varsa hasarlar\u0131n\u0131n son durumunu \u00f6\u011frenebilir.\u201d\n\n\u00f6nlemleri kapsam\u0131nda, \u2018Tamamlay\u0131c\u0131 ve \u00d6zel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131\u2019 \u00fcr\u00fcnlerinde Koronavir\u00fcs (Covid-19) tedavisini teminat alt\u0131na ald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden Orta\u00e7; s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cT\u00fcm d\u00fcnyayla birlikte \u00fclkemizi de etkisi alt\u0131na alan koranavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede; hem m\u00fc\u015fterilerimizin hem de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak ilk hedefimiz ve bu do\u011frultuda topluma kar\u015f\u0131 olan sorumluluklar\u0131m\u0131z\u0131n fark\u0131nday\u0131z. Kuruldu\u011fu ilk g\u00fcnden bu yana, toplumun g\u00fcvenlik, sa\u011fl\u0131k ve mutlulu\u011funa bir b\u00fct\u00fcn olarak katk\u0131da bulunma hedefiyle \u00e7al\u0131\u015fan bir marka olarak; \u2018Tamamlay\u0131c\u0131 ve \u00d6zel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131\u2019 \u00fcr\u00fcnlerimizde salg\u0131n hastal\u0131klar kapsam d\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen Koronavir\u00fcs (Covid-19) Koronavir\u00fcs tedavisini teminat alt\u0131na ald\u0131k. Sompo Sigorta\u2019dan tamamlay\u0131c\u0131 veya \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 bulunan sigortal\u0131lar i\u00e7in pandemi hastanesi olarak belirlenen t\u00fcm anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerde, Koronavir\u00fcs tedavisine ili\u015fkin ortaya \u00e7\u0131kabilecek fark \u00fccretleri ve tedavi giderleri, poli\u00e7elerindeki mevcut \u015fartlar, limitler ve uygulama esaslar\u0131 dahilinde indirimler ve \u00f6deme kolayl\u0131klar\u0131 sa\u011flad\u0131k.\u201d \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "sa\u011fl\u0131k",
        "ihtiya\u00e7",
        "bu",
        "var",
        "sigortaya",
        "d\u00f6nemde",
        "t\u00fcm",
        "koronavir\u00fcs",
        "sigortas\u0131",
        "ilk",
        "tamamlay\u0131c\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "\u00f6zel",
        "en",
        "sompo"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Sompo Japan",
        "sigorta",
        "hasar"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye\u2019de ilk COVID 19 vakan\u0131n g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc g\u00fcnden itibaren t\u00fcm i\u015f s\u00fcre\u00e7lerini dijitale ta\u015f\u0131yarak m\u00fc\u015fterilerine ve t\u00fcm payda\u015flar\u0131na sunduklar\u0131 hizmeti kesintisiz \u015fekilde devam ettirdiklerini ifade eden Sompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, ald\u0131klar\u0131 tedbirlerle ilgili \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cSalg\u0131n\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ilk g\u00fcnden itibaren, m\u00fc\u015fterilerimize verdi\u011fimiz hizmeti kesintisiz s\u00fcrd\u00fcrebilmek ad\u0131na, t\u00fcm acentelerimiz uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma sistemine ge\u00e7i\u015f yapt\u0131.\nM\u00fc\u015fterilerimiz bize; acentelerimiz, i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z, dijital kanallar\u0131m\u0131z ve \u00e7a\u011fr\u0131 merkezimiz \u00fczerinden diledi\u011fi zaman ula\u015fabilir.\nAyr\u0131ca web sitemiz ve Sompo Mobilo uygulamam\u0131z ile m\u00fc\u015fterilerimiz istedikleri zaman poli\u00e7elerini inceleyebilir; anla\u015fmal\u0131 kurumlar\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6r\u00fcnt\u00fcleyebilir.\nAyr\u0131ca hasar s\u00fcre\u00e7lerimizi de dijital alt yap\u0131m\u0131z sayesinde daha da basitle\u015ftirerek s\u00fcreci h\u0131zland\u0131rd\u0131k.\nM\u00fc\u015fterilerimiz dijital kanallar\u0131m\u0131z \u00fczerinden hasar ihbar\u0131nda bulunabilir ve varsa hasarlar\u0131n\u0131n son durumunu \u00f6\u011frenebilir.\u201d\u00f6nlemleri kapsam\u0131nda, \u2018Tamamlay\u0131c\u0131 ve \u00d6zel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131\u2019 \u00fcr\u00fcnlerinde Koronavir\u00fcs (Covid-19) tedavisini teminat alt\u0131na ald\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden Orta\u00e7; s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \u201cT\u00fcm d\u00fcnyayla birlikte \u00fclkemizi de etkisi alt\u0131na alan koranavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile m\u00fccadelede; hem m\u00fc\u015fterilerimizin hem de \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak ilk hedefimiz ve bu do\u011frultuda topluma kar\u015f\u0131 olan sorumluluklar\u0131m\u0131z\u0131n fark\u0131nday\u0131z.\nKuruldu\u011fu ilk g\u00fcnden bu yana, toplumun g\u00fcvenlik, sa\u011fl\u0131k ve mutlulu\u011funa bir b\u00fct\u00fcn olarak katk\u0131da bulunma hedefiyle \u00e7al\u0131\u015fan bir marka olarak; \u2018Tamamlay\u0131c\u0131 ve \u00d6zel Sa\u011fl\u0131k Sigortas\u0131\u2019 \u00fcr\u00fcnlerimizde salg\u0131n hastal\u0131klar kapsam d\u0131\u015f\u0131 olmas\u0131na ra\u011fmen Koronavir\u00fcs (Covid-19) Koronavir\u00fcs tedavisini teminat alt\u0131na ald\u0131k.\nSompo Sigorta\u2019dan tamamlay\u0131c\u0131 veya \u00f6zel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 bulunan sigortal\u0131lar i\u00e7in pandemi hastanesi olarak belirlenen t\u00fcm anla\u015fmal\u0131 \u00f6zel hastanelerde, Koronavir\u00fcs tedavisine ili\u015fkin ortaya \u00e7\u0131kabilecek fark \u00fccretleri ve tedavi giderleri, poli\u00e7elerindeki mevcut \u015fartlar, limitler ve uygulama esaslar\u0131 dahilinde indirimler ve \u00f6deme kolayl\u0131klar\u0131 sa\u011flad\u0131k.\u201d \u0130land\u0131r...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ekonomik a\u00e7\u0131dan s\u0131k\u0131nt\u0131l\u0131 d\u00f6nemlerde insanlar\u0131n \u00f6ncelikle \u00f6zel sigortalar\u0131ndan vazge\u00e7me e\u011filimi g\u00f6sterdiklerine dikkat \u00e7eken Sompo Sigorta Genel M\u00fcd\u00fcr Yard\u0131mc\u0131s\u0131 \u015eenol Orta\u00e7, sigortaya asl\u0131nda en \u00e7ok bu d\u00f6nemde ihtiya\u00e7 oldu\u011funu s\u00f6yledi. Orta\u00e7, Sompo Sigorta olarak ba\u015fta oto \u00fcr\u00fcnleri olmak \u00fczere t\u00fcm bireysel...",
    "meta_lang": "tr"
}