{
    "article_id": "0d0bd59183a521807443676e7af45902.1590265704.0345268",
    "title": "'U\u00e7u\u015fum G\u00fcvende\u2019 y\u0131l\u0131n sigorta \u00fcr\u00fcn\u00fc se\u00e7ildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/ucusum-guvende-yilin-sigorta-urunu-secildi-41507945",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/ucusum-guvende-yilin-sigorta-urunu-secildi-41507945",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac275518c77318346fe510.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5eac275518c77318346fe510.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Dijital \u00f6d\u00fcl t\u00f6renine ba\u011flanarak, ald\u0131klar\u0131 \u00f6d\u00fclden duyduklar\u0131 memnuniyeti dile getiren Anadolu Sigorta Pazarlama ve M\u00fc\u015fteri \u0130li\u015fkileri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Deren Ko\u00e7demir; \u201cGe\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l sundu\u011fumuz \u00fcr\u00fcnle bu alanda bir ilke imza att\u0131k. \u00dcr\u00fcn k\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc. T\u00fcketiciler taraf\u0131ndan b\u00f6yle \u00f6zel bir \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclmek bizi \u00e7ok mutlu etti. \u00d6d\u00fcl ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z haberi tam da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle evden \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zamana denk geldi. Bu vesileyle herkese bir kez daha \u2018Evde Kal\u2019 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapmak istiyorum. Evde kal\u0131n ki, seyahat edebilece\u011fimiz g\u00fcnler \u00e7abucak gelsin\u201d dedi.\n\n\n\n500 TL TAZM\u0130NAT\n\n\n\nU\u00e7u\u015fum G\u00fcvende Sigortas\u0131 ile tarifeli yurti\u00e7i u\u00e7u\u015flarda veya kalk\u0131\u015f ya da var\u0131\u015f noktas\u0131 T\u00fcrkiye olan tarifeli yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flarda; sebebi ne olursa olsun 120 dakikay\u0131 a\u015fan u\u00e7u\u015f gecikmesi ya da u\u00e7u\u015f g\u00fcn\u00fc ve bir g\u00fcn \u00f6ncesinde iptal olmas\u0131 durumunda, ba\u015fka hi\u00e7bir \u015farta ba\u011fl\u0131 olmadan an\u0131nda 500 TL tazminat \u00f6deniyor. Bu \u00fcr\u00fcnle, u\u00e7u\u015fun poli\u00e7ede yaz\u0131l\u0131 s\u00fcreler i\u00e7inde her ne sebeple olursa olsun gecikmesini veya iptal olmas\u0131n\u0131 takiben tazminat \u00f6demesi; sigortal\u0131dan hi\u00e7bir belge talep etmeden, herhangi bir zarara/kayba u\u011fray\u0131p u\u011framad\u0131\u011f\u0131na bakmadan ve ba\u015fka herhangi bir ko\u015fula ba\u011fl\u0131 olmadan; an\u0131nda otomatik olarak sigortal\u0131n\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131l\u0131yor. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "\u00f6d\u00fcl",
        "bu",
        "veya",
        "\u00fcr\u00fcn\u00fc",
        "se\u00e7ildi",
        "\u00fcr\u00fcnle",
        "u\u00e7u\u015fum",
        "u\u00e7u\u015f",
        "sigorta",
        "ve",
        "bir",
        "y\u0131l\u0131n",
        "g\u00fcvende",
        "da",
        "ya",
        "u\u00e7u\u015flarda"
    ],
    "meta_keywords": [
        "U\u00e7u\u015fum G\u00fcvende",
        "sigorta",
        "Anadolu Sigorta"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Dijital \u00f6d\u00fcl t\u00f6renine ba\u011flanarak, ald\u0131klar\u0131 \u00f6d\u00fclden duyduklar\u0131 memnuniyeti dile getiren Anadolu Sigorta Pazarlama ve M\u00fc\u015fteri \u0130li\u015fkileri M\u00fcd\u00fcr\u00fc Deren Ko\u00e7demir; \u201cGe\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l sundu\u011fumuz \u00fcr\u00fcnle bu alanda bir ilke imza att\u0131k.\n\u00dcr\u00fcn k\u0131sa s\u00fcrede b\u00fcy\u00fck ilgi g\u00f6rd\u00fc.\nT\u00fcketiciler taraf\u0131ndan b\u00f6yle \u00f6zel bir \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclmek bizi \u00e7ok mutlu etti.\n\u00d6d\u00fcl ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z haberi tam da koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle evden \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131z zamana denk geldi.\nBu vesileyle herkese bir kez daha \u2018Evde Kal\u2019 \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yapmak istiyorum.\nEvde kal\u0131n ki, seyahat edebilece\u011fimiz g\u00fcnler \u00e7abucak gelsin\u201d dedi.\n500 TL TAZM\u0130NATU\u00e7u\u015fum G\u00fcvende Sigortas\u0131 ile tarifeli yurti\u00e7i u\u00e7u\u015flarda veya kalk\u0131\u015f ya da var\u0131\u015f noktas\u0131 T\u00fcrkiye olan tarifeli yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flarda; sebebi ne olursa olsun 120 dakikay\u0131 a\u015fan u\u00e7u\u015f gecikmesi ya da u\u00e7u\u015f g\u00fcn\u00fc ve bir g\u00fcn \u00f6ncesinde iptal olmas\u0131 durumunda, ba\u015fka hi\u00e7bir \u015farta ba\u011fl\u0131 olmadan an\u0131nda 500 TL tazminat \u00f6deniyor.\nBu \u00fcr\u00fcnle, u\u00e7u\u015fun poli\u00e7ede yaz\u0131l\u0131 s\u00fcreler i\u00e7inde her ne sebeple olursa olsun gecikmesini veya iptal olmas\u0131n\u0131 takiben tazminat \u00f6demesi; sigortal\u0131dan hi\u00e7bir belge talep etmeden, herhangi bir zarara/kayba u\u011fray\u0131p u\u011framad\u0131\u011f\u0131na bakmadan ve ba\u015fka herhangi bir ko\u015fula ba\u011fl\u0131 olmadan; an\u0131nda otomatik olarak sigortal\u0131n\u0131n hesab\u0131na aktar\u0131l\u0131yor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bu y\u0131l T\u00fcrkiye\u2019de 5\u2019incisi ger\u00e7ekle\u015ftirilen \u2018Y\u0131l\u0131n Se\u00e7ilmi\u015f \u00dcr\u00fcn\u00fc\u2019 program\u0131n\u0131n kazananlar\u0131 ilk kez online d\u00fczenlenen bir \u00f6d\u00fcl t\u00f6reniyle sahiplerini buldu. \u2018Anadolu Sigorta U\u00e7u\u015fum G\u00fcvende\u2019 \u00fcr\u00fcn\u00fc, sigorta kategorisinde t\u00fcketiciler taraf\u0131ndan \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclen \u00fcr\u00fcn oldu. Ara\u015ft\u0131rma \u015firketi Nielsen\u2019in 4099 t\u00fcketiciyle...",
    "meta_lang": "tr"
}