{
    "article_id": "c661ad32293b83ad4c9f9ec429122f2f.1590265707.3885949",
    "title": "T\u00fcrkiye\u2019de n\u00fcfusun y\u00fczde 71\u2019inin deprem \u00e7antas\u0131 yok",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/turkiyede-nufusun-yuzde-71inin-deprem-cantasi-yok-41434935",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/turkiyede-nufusun-yuzde-71inin-deprem-cantasi-yok-41434935",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e3428d167b0a92a3c88b92d.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e3428d167b0a92a3c88b92d.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Elaz\u0131\u011f\u2019da 6.8 \u015fiddetle 35, Malatya\u2019da ise arka arkaya ger\u00e7ekle\u015fen 3.6 ve 3.9 \u015fiddetiyle 4 ki\u015fi olmak \u00fczere en az 41 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olan depremler; T\u00fcrkiye\u2019de deprem ger\u00e7e\u011fini bir kez daha g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi. Fay hatlar\u0131 \u00fczerinde olan bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen, Aksigorta\u2019n\u0131n \u2018Olas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda, T\u00fcrk insan\u0131n\u0131n depreme haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Aksigorta\u2019n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ancak birinin olas\u0131 depreme kar\u015f\u0131 haz\u0131rlanm\u0131\u015f deprem \u00e7antas\u0131 bulunurken; insanlar\u0131n ancak y\u00fczde 35\u2019i bir acil toplanma yeri oldu\u011funu biliyor. Bamba\u015fka Sigortac\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131 kapsam\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de sigorta bilincinin geli\u015fmesi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ve bu konuda \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rmalar ger\u00e7ekle\u015ftiren Aksigorta\u2019n\u0131n, \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 olduk\u00e7a dikkat \u00e7ekici.\n\n\n\nDEPREM ALGISI HALA OLU\u015eMADI\n\n\n\nDeprem ku\u015fa\u011f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrk insan\u0131n\u0131n ba\u015fta deprem olmak \u00fczere do\u011fal afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Aksigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc U\u011fur G\u00fclen; \u201cB\u00fcy\u00fck Marmara depreminin \u00fczerinden 20 y\u0131ldan fazla zaman ge\u00e7ti. Bu s\u00fcre i\u00e7erisinde de irili ufakl\u0131 pek \u00e7ok deprem ya\u015fad\u0131k. Ac\u0131 deneyimler ya\u015famam\u0131z ve deprem ku\u015fa\u011f\u0131nda yer alan bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen ne yaz\u0131k ki toplumda deprem alg\u0131s\u0131 olu\u015fmu\u015f durumda de\u011fil. Aksigorta olarak ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ara\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 da bu alg\u0131n\u0131n olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha bizlere g\u00f6stermi\u015f oldu. D\u00fc\u015f\u00fck bir b\u00fct\u00e7eyle haz\u0131rlanabilecek, acil ihtiya\u00e7lar\u0131n, yiyecek-i\u00e7eceklerin bulunmas\u0131 gereken deprem \u00e7antas\u0131, ilk 72 saatte bir ailenin hayatta kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olurken, ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131 bize her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ikisinde bu \u00e7antan\u0131n haz\u0131rlanmam\u0131\u015f olmas\u0131, deprem ger\u00e7e\u011fine haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011fumuzu bir kez daha ortaya koyuyor\u2019\u2019 de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\n\nA\u0130LELER DEPREMDE BULU\u015eMA YER\u0130 BEL\u0130RLEMEL\u0130\n\n\n\nOlas\u0131 bir depremde aile bireylerinin \u00f6nceden belirlenmi\u015f acil toplanma yeri olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bilmediklerine dikkat \u00e7eken G\u00fclen; \u201cDo\u011fal afet esnas\u0131nda ya\u015fanan \u015fok etkisi, ki\u015filerin do\u011fru toplanma yerlerine ula\u015fmas\u0131na engel olabiliyor. Aile bireylerinin depreme yakalanmadan \u00f6nce toplanma yerlerini belirlemi\u015f olmas\u0131 hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131mas\u0131na ra\u011fmen ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, y\u00fczde 65 gibi \u00f6nemli bir oranda insanlar\u0131n olas\u0131 bir depremde belirlemi\u015f oldu\u011fu bir bulu\u015fma yeri bulunmuyor\u2019\u2019 dedi. \u0130land\u0131r...",
    "keywords": [
        "kar\u015f\u0131",
        "n\u00fcfusun",
        "bu",
        "durumu",
        "deprem",
        "y\u00fczde",
        "yeri",
        "t\u00fcrkiyede",
        "toplanma",
        "haz\u0131rl\u0131k",
        "depreme",
        "\u00e7antas\u0131",
        "bir",
        "yok",
        "olas\u0131",
        "71inin"
    ],
    "meta_keywords": [
        "deprem",
        "\u00e7anta",
        "Aksigorta"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Elaz\u0131\u011f\u2019da 6.8 \u015fiddetle 35, Malatya\u2019da ise arka arkaya ger\u00e7ekle\u015fen 3.6 ve 3.9 \u015fiddetiyle 4 ki\u015fi olmak \u00fczere en az 41 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetmesine neden olan depremler; T\u00fcrkiye\u2019de deprem ger\u00e7e\u011fini bir kez daha g\u00f6zler \u00f6n\u00fcne serdi.\nFay hatlar\u0131 \u00fczerinde olan bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen, Aksigorta\u2019n\u0131n \u2018Olas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u2019 ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131nda, T\u00fcrk insan\u0131n\u0131n depreme haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nAksigorta\u2019n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131na g\u00f6re T\u00fcrkiye\u2019de her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ancak birinin olas\u0131 depreme kar\u015f\u0131 haz\u0131rlanm\u0131\u015f deprem \u00e7antas\u0131 bulunurken; insanlar\u0131n ancak y\u00fczde 35\u2019i bir acil toplanma yeri oldu\u011funu biliyor.\nBamba\u015fka Sigortac\u0131l\u0131k anlay\u0131\u015f\u0131 kapsam\u0131nda T\u00fcrkiye\u2019de sigorta bilincinin geli\u015fmesi konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcren ve bu konuda \u00e7e\u015fitli ara\u015ft\u0131rmalar ger\u00e7ekle\u015ftiren Aksigorta\u2019n\u0131n, \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ara\u015ft\u0131rmas\u0131 sonu\u00e7lar\u0131 olduk\u00e7a dikkat \u00e7ekici.\nDEPREM ALGISI HALA OLU\u015eMADIDeprem ku\u015fa\u011f\u0131nda ya\u015fayan T\u00fcrk insan\u0131n\u0131n ba\u015fta deprem olmak \u00fczere do\u011fal afetlere kar\u015f\u0131 haz\u0131rl\u0131kl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Aksigorta Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc U\u011fur G\u00fclen; \u201cB\u00fcy\u00fck Marmara depreminin \u00fczerinden 20 y\u0131ldan fazla zaman ge\u00e7ti.\nBu s\u00fcre i\u00e7erisinde de irili ufakl\u0131 pek \u00e7ok deprem ya\u015fad\u0131k.\nAc\u0131 deneyimler ya\u015famam\u0131z ve deprem ku\u015fa\u011f\u0131nda yer alan bir \u00fclke olmam\u0131za ra\u011fmen ne yaz\u0131k ki toplumda deprem alg\u0131s\u0131 olu\u015fmu\u015f durumda de\u011fil.\nAksigorta olarak ger\u00e7ekle\u015ftirdi\u011fimiz \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ara\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131n sonu\u00e7lar\u0131 da bu alg\u0131n\u0131n olu\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bir kez daha bizlere g\u00f6stermi\u015f oldu.\nD\u00fc\u015f\u00fck bir b\u00fct\u00e7eyle haz\u0131rlanabilecek, acil ihtiya\u00e7lar\u0131n, yiyecek-i\u00e7eceklerin bulunmas\u0131 gereken deprem \u00e7antas\u0131, ilk 72 saatte bir ailenin hayatta kalmas\u0131na yard\u0131mc\u0131 olurken, ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131 bize her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden ikisinde bu \u00e7antan\u0131n haz\u0131rlanmam\u0131\u015f olmas\u0131, deprem ger\u00e7e\u011fine haz\u0131rl\u0131ks\u0131z oldu\u011fumuzu bir kez daha ortaya koyuyor\u2019\u2019 de\u011ferlendirmesinde bulundu.\nA\u0130LELER DEPREMDE BULU\u015eMA YER\u0130 BEL\u0130RLEMEL\u0130Olas\u0131 bir depremde aile bireylerinin \u00f6nceden belirlenmi\u015f acil toplanma yeri olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bilmediklerine dikkat \u00e7eken G\u00fclen; \u201cDo\u011fal afet esnas\u0131nda ya\u015fanan \u015fok etkisi, ki\u015filerin do\u011fru toplanma yerlerine ula\u015fmas\u0131na engel olabiliyor.\nAile bireylerinin depreme yakalanmadan \u00f6nce toplanma yerlerini belirlemi\u015f olmas\u0131 hayati \u00f6nem ta\u015f\u0131mas\u0131na ra\u011fmen ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131na g\u00f6re, y\u00fczde 65 gibi \u00f6nemli bir oranda insanlar\u0131n olas\u0131 bir depremde belirlemi\u015f oldu\u011fu bir bulu\u015fma yeri bulunmuyor\u2019\u2019 dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Aksigorta\u2019n\u0131n haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 \u201cOlas\u0131 Depreme Kar\u015f\u0131 Haz\u0131rl\u0131k Durumu\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 ara\u015ft\u0131rmas\u0131 \u00e7ok vahim sonu\u00e7lar\u0131 ortaya \u00e7\u0131kard\u0131. Ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re n\u00fcfusun y\u00fczde 70\u2019inin deprem \u00e7antas\u0131 yok.",
    "meta_lang": "tr"
}