{
    "article_id": "f3bc0402d6be1e1c9addfd4205ce1daa.1590265707.7931728",
    "title": "Azalan trafik kazalar\u0131 hem sigortac\u0131lara hem milli gelire olumlu yans\u0131d\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/azalan-trafik-kazalari-hem-sigortacilara-hem-milli-gelire-olumlu-yansidi-41421894",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/azalan-trafik-kazalari-hem-sigortacilara-hem-milli-gelire-olumlu-yansidi-41421894",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e2164f9c9de3d1ed09b38a5.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e2164f9c9de3d1ed09b38a5.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan trafik kazalar\u0131yla m\u00fccadele etkisini g\u00f6sterdi. Kazalarla m\u00fccadele sonucunda Kas\u0131m 2019\u2019a kadar olan trafik kazalar\u0131, ge\u00e7en y\u0131la oranla y\u00fczde 9.2 azald\u0131. Kazalardaki azalma sadece sigorta sekt\u00f6r\u00fcne de\u011fil ayn\u0131 zamanda milli ekonomiye de olumlu katk\u0131 sa\u011flad\u0131.\n\n\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n koordinasyonunda kara yollar\u0131nda trafik kazalar\u0131n\u0131n ve buna ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin azalt\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla bir\u00e7ok kampanya yap\u0131ld\u0131. Bu kampanyalar\u0131 k\u0131saca hat\u0131rlayacak olursak, 7 Eyl\u00fcl 2018'de \u2018Bu Yolda Hep Birlikteyiz\u2019 kampanyas\u0131 \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu'nun kat\u0131l\u0131m\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131. Emniyet kemeri kullan\u0131m\u0131n te\u015fviki, a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131z ve ara\u00e7 i\u00e7erisinde cep telefonu kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi amac\u0131yla hayata ge\u00e7irilen kampanya kapsam\u0131nda, \u00e7ocuklara ve yeti\u015fkinlere y\u00f6nelik e\u011fitimler verildi; denetimler yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131. \u2018Bu Bayram Ben de Trafik Polisiyim, Hatal\u0131 S\u00fcr\u00fcc\u00fcye K\u0131rm\u0131z\u0131 D\u00fcd\u00fck Kampanyas\u0131\u2019 ile aileler \u00fczerinde \u00e7ocuklar\u0131n yapt\u0131r\u0131m etkisi kullan\u0131ld\u0131. 2013- 2014 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131lan \u2018Trafik Dedektifleri Projesi\u2019 kapsam\u0131nda ise 3-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklara y\u00f6nelik trafik e\u011fiticileri taraf\u0131ndan e\u011fitimler verildi. \u201cYa\u015fam i\u00e7in K\u0131sa Bir Mola\" slogan\u0131yla \u2018Ya\u015fam T\u00fcneli Trafik E\u011fitimleri\u2019 projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131. Can kay\u0131plar\u0131 azald\u0131 S\u00f6z konusu kampanyalar, trafik g\u00fcvenli\u011fi konusunda toplumda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturulmas\u0131nda \u00f6nemli rol oynarken, polis ve jandarma birimlerince kara yollar\u0131nda al\u0131nan tedbir ve art\u0131r\u0131lan denetimler sayesinde, trafik kazalar\u0131 ile buna ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\n\n\n\u00d6L\u00dcMLERDE DE AZALMA VAR\n\n\n\nTrafik kazalar\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015fi say\u0131s\u0131 ile ilgili birka\u00e7 rakam payla\u015f\u0131rsak, \u00f6nlemlerin etkileri daha da iyi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. T\u00fcrkiye genelinde 2017'de meydana gelen trafik kazalar\u0131 sonucu olay yerinde \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 3 bin 534 olurken, 2018 y\u0131l\u0131ndaki trafik kazalar\u0131nda ise bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 4.7\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 3 bin 368 ki\u015fi olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti. Bu y\u0131l\u0131n ilk 10 ay\u0131nda meydana gelen trafik kazalar\u0131nda ise 2 bin 157 ki\u015fi olay yerinde \u00f6ld\u00fc. Son iki y\u0131l\u0131n 10 ayl\u0131k s\u00fcrelerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131nda trafik kazalar\u0131nda olay yerinde \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 28.5\u2019luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131. Bu sonu\u00e7lar, ku\u015fkusuz sigorta sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc de do\u011frudan ilgilendiriyor. Kazalar sonras\u0131 ya\u015fanan can kayb\u0131 ve yaralanmalardaki azal\u0131\u015f, gerek toplumda ya\u015fanan sosyal buhran\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi, gerekse bu kazalarda olu\u015fan maddi hasarlarla milli servet kayb\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nem kazan\u0131yor. Di\u011fer taraftan yine \u00f6l\u00fcml\u00fc ve yaralanmal\u0131 kaza say\u0131lar\u0131n\u0131n azal\u0131\u015f\u0131, Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) taraf\u0131ndan ma\u011fdurlara yap\u0131lan \u00f6demelerde de azal\u0131\u015f\u0131 beraberinde getiriyor.\n\n\n\nS\u0130GORTA SEKT\u00d6R\u00dc DE OLUMLU ETK\u0130LEND\u0130\n\n\n\nTSB taraf\u0131ndan yap\u0131lan de\u011ferlendirmede, trafik kazalar\u0131ndaki azalman\u0131n sigorta sekt\u00f6r\u00fcne oldu\u011fu kadar milli ekonomi i\u00e7in de yarar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 vurgulan\u0131rken, \u201cGerek Devletimiz taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar gerekse sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen t\u00fcm faaliyetler sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczce takdirle kar\u015f\u0131lanmaktad\u0131r\u201d denildi. S\u0131k kaza yapan\u0131n primi artt\u0131 Zorunlu trafik sigortas\u0131 primlerindeki art\u0131\u015f\u0131n cayd\u0131r\u0131c\u0131 etkisi de s\u00fcr\u00fc\u015f g\u00fcvenli\u011fine katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor ve trafik kazalar\u0131n\u0131 \u00f6nleyici bir etkiye de sahip oluyor. Nitekim, 24 Nisan tarihli Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanan \u201cKarayollar\u0131 Motorlu Ara\u00e7lar Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortas\u0131nda Tarife Uygulama Esaslar\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik\u201d, sigorta \u015firketlerince yap\u0131lan risk de\u011ferlendirmesinde trafik kural\u0131 ihlalleri sonucu s\u00fcr\u00fcc\u00fclere uygulanan ceza puanlar\u0131 ile s\u00fcr\u00fcc\u00fc belgelerine el konulma s\u00fcresi ve nedenlerinin sigorta priminin tespitinde kullan\u0131labilece\u011fini h\u00fck\u00fcm alt\u0131na ald\u0131. B\u00f6ylece, s\u0131k kaza yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin primlerinin kaza yapmayanlara g\u00f6re y\u00fcksek belirlenmesinin, s\u00fcr\u00fcc\u00fc davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 etkileyerek kaza frekans\u0131n\u0131 azalt\u0131c\u0131 y\u00f6nde bir etkisinin yarat\u0131lmas\u0131 hedefleniyor. Bununla birlikte, \u2018ki\u015fi temelli poli\u00e7e tanzim sistemi\u2019nin uygulanmas\u0131 ile tarifelerde s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin s\u00fcr\u00fc\u015f davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n dikkate al\u0131narak iyi-k\u00f6t\u00fc s\u00fcr\u00fcc\u00fc ayr\u0131m\u0131 netle\u015ftirilmesi ve ehliyet puan\u0131, trafik cezalar\u0131 gibi ehliyet \u00fczerinden y\u00fcr\u00fct\u00fclen verilerin de poli\u00e7elendirme a\u015famas\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 ve bu sayede trafik kazalar\u0131n\u0131n azalt\u0131larak \u00fclkeye, topluma ve sekt\u00f6re katk\u0131 sa\u011flanmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.\n\n\n\nTRAF\u0130K S\u0130GORTASINDA 100 ARA\u00c7TAN 21\u2019\u0130 HALEN S\u0130GORTASIZ\n\n\n\nT\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi\u2019nden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, toplumda en yayg\u0131n bilinen sigorta t\u00fcr\u00fc olan zorunlu trafik sigortas\u0131nda son verilere g\u00f6re sigortal\u0131l\u0131k oran\u0131 2019 y\u0131l\u0131 10\u2019uncu ay sonu verilerine g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 79 olarak ger\u00e7ekle\u015fti. Ge\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re sigortas\u0131zl\u0131k oran\u0131nda 0.3 puanl\u0131k bir azal\u0131\u015f ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, h\u00e2lihaz\u0131rda trafikte seyreden her 100 ara\u00e7tan 21\u2019i hala sigortas\u0131z. Bu durum toplum i\u00e7in \u00f6nemli bir risk unsuru olu\u015fturuyor.\n\nKAZALARDA AZALMA OLMASAYDI MAL\u0130YETLER DAHA Y\u00dcKSEK OLURDU\n\n\n\nTrafik kazalar\u0131n\u0131n azalmas\u0131 ile ilgili olarak \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi (TSB) Genel Sekreteri M. Akif Ero\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cBu \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda reel olarak trafik kazalar\u0131 da azald\u0131. Bu durum sekt\u00f6rde \u00f6zellikle maliyetler \u00fczerinde etkili olacak. Trafik sigortas\u0131nda hasar/prim oran\u0131, 2019\u2019da \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re artt\u0131. Primlerde enflasyon kadar art\u0131\u015f olmamas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kur ve enflasyondaki art\u0131\u015f, hasar/prim oran\u0131n\u0131n y\u00fckseli\u015finde etkili oldu. Ancak, trafik kazalar\u0131nda azalma olmasayd\u0131, sekt\u00f6rde maliyetler daha y\u00fcksek olacakt\u0131.\u201d",
    "keywords": [
        "bu",
        "sigortac\u0131lara",
        "olumlu",
        "kazalar\u0131",
        "ki\u015fi",
        "hem",
        "gelire",
        "ve",
        "sigorta",
        "g\u00f6re",
        "trafik",
        "ile",
        "azalan",
        "bir",
        "taraf\u0131ndan",
        "yans\u0131d\u0131",
        "milli"
    ],
    "meta_keywords": [
        "trafik kazas\u0131",
        "sigorta",
        "poli\u00e7e",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde ba\u015flayan trafik kazalar\u0131yla m\u00fccadele etkisini g\u00f6sterdi.\nKazalarla m\u00fccadele sonucunda Kas\u0131m 2019\u2019a kadar olan trafik kazalar\u0131, ge\u00e7en y\u0131la oranla y\u00fczde 9.2 azald\u0131.\nKazalardaki azalma sadece sigorta sekt\u00f6r\u00fcne de\u011fil ayn\u0131 zamanda milli ekonomiye de olumlu katk\u0131 sa\u011flad\u0131.\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n koordinasyonunda kara yollar\u0131nda trafik kazalar\u0131n\u0131n ve buna ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcmlerin azalt\u0131lmas\u0131 amac\u0131yla bir\u00e7ok kampanya yap\u0131ld\u0131.\nBu kampanyalar\u0131 k\u0131saca hat\u0131rlayacak olursak, 7 Eyl\u00fcl 2018'de \u2018Bu Yolda Hep Birlikteyiz\u2019 kampanyas\u0131 \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu'nun kat\u0131l\u0131m\u0131yla ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nEmniyet kemeri kullan\u0131m\u0131n te\u015fviki, a\u015f\u0131r\u0131 h\u0131z ve ara\u00e7 i\u00e7erisinde cep telefonu kullan\u0131m\u0131n\u0131n \u00f6nlenmesi amac\u0131yla hayata ge\u00e7irilen kampanya kapsam\u0131nda, \u00e7ocuklara ve yeti\u015fkinlere y\u00f6nelik e\u011fitimler verildi; denetimler yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\u2018Bu Bayram Ben de Trafik Polisiyim, Hatal\u0131 S\u00fcr\u00fcc\u00fcye K\u0131rm\u0131z\u0131 D\u00fcd\u00fck Kampanyas\u0131\u2019 ile aileler \u00fczerinde \u00e7ocuklar\u0131n yapt\u0131r\u0131m etkisi kullan\u0131ld\u0131.\n2013- 2014 e\u011fitim-\u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda ba\u015flat\u0131lan \u2018Trafik Dedektifleri Projesi\u2019 kapsam\u0131nda ise 3-17 ya\u015f aral\u0131\u011f\u0131ndaki \u00e7ocuklara y\u00f6nelik trafik e\u011fiticileri taraf\u0131ndan e\u011fitimler verildi.\n\u201cYa\u015fam i\u00e7in K\u0131sa Bir Mola\" slogan\u0131yla \u2018Ya\u015fam T\u00fcneli Trafik E\u011fitimleri\u2019 projesi ba\u015flat\u0131ld\u0131.\nCan kay\u0131plar\u0131 azald\u0131 S\u00f6z konusu kampanyalar, trafik g\u00fcvenli\u011fi konusunda toplumda fark\u0131ndal\u0131k olu\u015fturulmas\u0131nda \u00f6nemli rol oynarken, polis ve jandarma birimlerince kara yollar\u0131nda al\u0131nan tedbir ve art\u0131r\u0131lan denetimler sayesinde, trafik kazalar\u0131 ile buna ba\u011fl\u0131 \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131nda d\u00fc\u015f\u00fc\u015f g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\u00d6L\u00dcMLERDE DE AZALMA VARTrafik kazalar\u0131 sonucu hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015fi say\u0131s\u0131 ile ilgili birka\u00e7 rakam payla\u015f\u0131rsak, \u00f6nlemlerin etkileri daha da iyi g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nT\u00fcrkiye genelinde 2017'de meydana gelen trafik kazalar\u0131 sonucu olay yerinde \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131 3 bin 534 olurken, 2018 y\u0131l\u0131ndaki trafik kazalar\u0131nda ise bir \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re y\u00fczde 4.7\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 3 bin 368 ki\u015fi olay yerinde hayat\u0131n\u0131 kaybetti.\nBu y\u0131l\u0131n ilk 10 ay\u0131nda meydana gelen trafik kazalar\u0131nda ise 2 bin 157 ki\u015fi olay yerinde \u00f6ld\u00fc.\nSon iki y\u0131l\u0131n 10 ayl\u0131k s\u00fcrelerinin kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmas\u0131nda trafik kazalar\u0131nda olay yerinde \u00f6len ki\u015fi say\u0131s\u0131nda y\u00fczde 28.5\u2019luk d\u00fc\u015f\u00fc\u015f ya\u015fand\u0131.\nBu sonu\u00e7lar, ku\u015fkusuz sigorta sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc de do\u011frudan ilgilendiriyor.\nKazalar sonras\u0131 ya\u015fanan can kayb\u0131 ve yaralanmalardaki azal\u0131\u015f, gerek toplumda ya\u015fanan sosyal buhran\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi, gerekse bu kazalarda olu\u015fan maddi hasarlarla milli servet kayb\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7ilmesi bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nem kazan\u0131yor.\nDi\u011fer taraftan yine \u00f6l\u00fcml\u00fc ve yaralanmal\u0131 kaza say\u0131lar\u0131n\u0131n azal\u0131\u015f\u0131, Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu (SGK) taraf\u0131ndan ma\u011fdurlara yap\u0131lan \u00f6demelerde de azal\u0131\u015f\u0131 beraberinde getiriyor.\nS\u0130GORTA SEKT\u00d6R\u00dc DE OLUMLU ETK\u0130LEND\u0130TSB taraf\u0131ndan yap\u0131lan de\u011ferlendirmede, trafik kazalar\u0131ndaki azalman\u0131n sigorta sekt\u00f6r\u00fcne oldu\u011fu kadar milli ekonomi i\u00e7in de yarar sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 vurgulan\u0131rken, \u201cGerek Devletimiz taraf\u0131ndan y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar gerekse sivil toplum kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015ftirilen t\u00fcm faaliyetler sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczce takdirle kar\u015f\u0131lanmaktad\u0131r\u201d denildi.\nS\u0131k kaza yapan\u0131n primi artt\u0131 Zorunlu trafik sigortas\u0131 primlerindeki art\u0131\u015f\u0131n cayd\u0131r\u0131c\u0131 etkisi de s\u00fcr\u00fc\u015f g\u00fcvenli\u011fine katk\u0131 sa\u011fl\u0131yor ve trafik kazalar\u0131n\u0131 \u00f6nleyici bir etkiye de sahip oluyor.\nNitekim, 24 Nisan tarihli Resmi Gazete\u2019de yay\u0131mlanan \u201cKarayollar\u0131 Motorlu Ara\u00e7lar Zorunlu Mali Sorumluluk Sigortas\u0131nda Tarife Uygulama Esaslar\u0131 Hakk\u0131nda Y\u00f6netmelikte De\u011fi\u015fiklik Yap\u0131lmas\u0131na Dair Y\u00f6netmelik\u201d, sigorta \u015firketlerince yap\u0131lan risk de\u011ferlendirmesinde trafik kural\u0131 ihlalleri sonucu s\u00fcr\u00fcc\u00fclere uygulanan ceza puanlar\u0131 ile s\u00fcr\u00fcc\u00fc belgelerine el konulma s\u00fcresi ve nedenlerinin sigorta priminin tespitinde kullan\u0131labilece\u011fini h\u00fck\u00fcm alt\u0131na ald\u0131.\nB\u00f6ylece, s\u0131k kaza yapan s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin primlerinin kaza yapmayanlara g\u00f6re y\u00fcksek belirlenmesinin, s\u00fcr\u00fcc\u00fc davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131 etkileyerek kaza frekans\u0131n\u0131 azalt\u0131c\u0131 y\u00f6nde bir etkisinin yarat\u0131lmas\u0131 hedefleniyor.\nBununla birlikte, \u2018ki\u015fi temelli poli\u00e7e tanzim sistemi\u2019nin uygulanmas\u0131 ile tarifelerde s\u00fcr\u00fcc\u00fclerin s\u00fcr\u00fc\u015f davran\u0131\u015flar\u0131n\u0131n dikkate al\u0131narak iyi-k\u00f6t\u00fc s\u00fcr\u00fcc\u00fc ayr\u0131m\u0131 netle\u015ftirilmesi ve ehliyet puan\u0131, trafik cezalar\u0131 gibi ehliyet \u00fczerinden y\u00fcr\u00fct\u00fclen verilerin de poli\u00e7elendirme a\u015famas\u0131nda kullan\u0131lmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 ve bu sayede trafik kazalar\u0131n\u0131n azalt\u0131larak \u00fclkeye, topluma ve sekt\u00f6re katk\u0131 sa\u011flanmas\u0131 ama\u00e7lan\u0131yor.\nTRAF\u0130K S\u0130GORTASINDA 100 ARA\u00c7TAN 21\u2019\u0130 HALEN S\u0130GORTASIZT\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi\u2019nden al\u0131nan bilgiye g\u00f6re, toplumda en yayg\u0131n bilinen sigorta t\u00fcr\u00fc olan zorunlu trafik sigortas\u0131nda son verilere g\u00f6re sigortal\u0131l\u0131k oran\u0131 2019 y\u0131l\u0131 10\u2019uncu ay sonu verilerine g\u00f6re yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 79 olarak ger\u00e7ekle\u015fti.\nGe\u00e7en y\u0131l\u0131n ayn\u0131 d\u00f6nemine g\u00f6re sigortas\u0131zl\u0131k oran\u0131nda 0.3 puanl\u0131k bir azal\u0131\u015f ya\u015fanm\u0131\u015f olmas\u0131na kar\u015f\u0131n, h\u00e2lihaz\u0131rda trafikte seyreden her 100 ara\u00e7tan 21\u2019i hala sigortas\u0131z.\nBu durum toplum i\u00e7in \u00f6nemli bir risk unsuru olu\u015fturuyor.\nKAZALARDA AZALMA OLMASAYDI MAL\u0130YETLER DAHA Y\u00dcKSEK OLURDUTrafik kazalar\u0131n\u0131n azalmas\u0131 ile ilgili olarak \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatan T\u00fcrkiye Sigorta Birli\u011fi (TSB) Genel Sekreteri M. Akif Ero\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor: \u201cBu \u00e7al\u0131\u015fmalar sonucunda reel olarak trafik kazalar\u0131 da azald\u0131.\nBu durum sekt\u00f6rde \u00f6zellikle maliyetler \u00fczerinde etkili olacak.\nTrafik sigortas\u0131nda hasar/prim oran\u0131, 2019\u2019da \u00f6nceki y\u0131la g\u00f6re artt\u0131.\nPrimlerde enflasyon kadar art\u0131\u015f olmamas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra kur ve enflasyondaki art\u0131\u015f, hasar/prim oran\u0131n\u0131n y\u00fckseli\u015finde etkili oldu.\nAncak, trafik kazalar\u0131nda azalma olmasayd\u0131, sekt\u00f6rde maliyetler daha y\u00fcksek olacakt\u0131.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Trafik kazalar\u0131na ili\u015fkin m\u00fccadeleye ba\u015flayan \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, 2019 y\u0131l\u0131nda trafik kazalar\u0131n\u0131n \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde azalmas\u0131na neden oldu. Bu durum sadece sigorta sekt\u00f6r\u00fcne de\u011fil milli gelire de olumlu yans\u0131d\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}