{
    "article_id": "ae3ffe76b23f2d9525a217ea011a01fb.1590265708.661861",
    "title": "AXA, sekt\u00f6r\u00fcn \u2018En \u0130tibarl\u0131\u2019 \u015firketi se\u00e7ildi",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/axa-sektorun-en-itibarli-sirketi-secildi-41421888",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/sigorta/axa-sektorun-en-itibarli-sirketi-secildi-41421888",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e216346c9de3d1ed09b388e.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e216346c9de3d1ed09b388e.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AXA Sigorta, pazarlama d\u00fcnyas\u0131n\u0131n prestijli \u00f6d\u00fcllerinden biri olan The ONE Awards B\u00fct\u00fcnle\u015fik Pazarlama \u00f6d\u00fclleri 2019 sigorta kategorisinde birincili\u011fe lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n\n\n\n50\u2019yi a\u015fk\u0131n sekt\u00f6rel kategorinin de\u011ferlendirildi\u011fi, Marketing T\u00fcrkiye ve AKADEMETRE i\u015fbirli\u011fiyle; 12 ilde toplam bin 200 ki\u015finin anket \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rma ile belirlenen lider \u015firketler \u00f6zel bir t\u00f6renle \u00f6d\u00fcllendirildi.\n\n\n\nAXA Sigorta Sat\u0131\u015f ve Pazarlama Ba\u015fkan\u0131 ve \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Firuzan \u0130\u015fcan; \u201cSigortac\u0131l\u0131k ad\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z her i\u015fte, att\u0131\u011f\u0131m\u0131z her ad\u0131mla fark yaratmak en \u00f6nem verdi\u011fimiz konulardan biri. AXA markas\u0131n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmakla kalmayan; ayn\u0131 zamanda sigortal\u0131l\u0131k bilincinin art\u0131r\u0131lmas\u0131na da katk\u0131 sa\u011flayan ileti\u015fim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z ve toplumsal hayat i\u00e7in de\u011fer yaratan projelerimize bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 yans\u0131tmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz. \u00dcr\u00fcn ve hizmetlerimizi her ge\u00e7en g\u00fcn\u00fcn gerekliliklerine uygun olarak geli\u015ftiriyoruz\u201d dedi.\n\n\n\n\n\n\u0130\u015fcan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cT\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131n itibar ve marka de\u011ferini en \u00e7ok art\u0131ran \u015firketler aras\u0131nda yer almam\u0131z\u0131 sa\u011flamas\u0131 ve t\u00fcketiciler taraf\u0131ndan da anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6rmek bizleri olduk\u00e7a mutlu ediyor. \u00d6zellikle T\u00fcrkiye temsili olarak t\u00fcketicilere sorulan sorularla ortaya \u00e7\u0131kan bir de\u011ferlendirmenin sonucu olarak bu \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclmek; bizim i\u00e7in \u00e7ok ayr\u0131 bir k\u0131ymete sahip. Bu vesileyle bu \u00f6d\u00fclde eme\u011fi ge\u00e7en t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcrlerimi iletiyorum.\u201d\n\n\n\n2019 YILINDA AXA\u2019YA 7 \u00d6D\u00dcL\n\n\n\nAXA Sigorta 2019 y\u0131l\u0131 boyunca ald\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131 dallarda bir\u00e7ok \u00f6d\u00fclle de ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 ta\u00e7land\u0131rm\u0131\u015ft\u0131. Stevie \u00d6d\u00fcllerinde \u201cK\u0131ymetini Kaybetmeden Bilenlere\u201d \u00fcr\u00fcn ileti\u015fimleri ile Alt\u0131n, Alt\u0131nordu De\u011ferler Ortakl\u0131\u011f\u0131 ileti\u015fimi ile y\u0131l\u0131n PR kampanyas\u0131 dal\u0131nda Bronz Stevie al\u0131rken; AXAGo ile \u00fcr\u00fcn inovasyonu dal\u0131nda Alt\u0131n Sardis; cep telefonu sigortas\u0131yla dijital pazarlama alan\u0131nda Alt\u0131n \u00d6r\u00fcmcek sahibi oldu. The W3 \u00f6d\u00fcllerinde de sosyal sorumluluk dal\u0131nda hem yol g\u00fcvenli\u011fi alan\u0131ndaki ileti\u015fim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hem de Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc i\u00e7in haz\u0131rlanan \u201cG\u00f6rs\u00fcnler\u201d videosu ile \u00f6d\u00fcl almaya hak kazand\u0131.",
    "keywords": [
        "bu",
        "\u015firketi",
        "se\u00e7ildi",
        "dal\u0131nda",
        "sekt\u00f6r\u00fcn",
        "\u00fcr\u00fcn",
        "i\u0307tibarl\u0131",
        "sigorta",
        "olarak",
        "ve",
        "i\u00e7in",
        "ile",
        "bir",
        "pazarlama",
        "axa",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        "AXA Sigorta",
        "\u00f6d\u00fcl",
        "SeoHaber"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "AXA Sigorta, pazarlama d\u00fcnyas\u0131n\u0131n prestijli \u00f6d\u00fcllerinden biri olan The ONE Awards B\u00fct\u00fcnle\u015fik Pazarlama \u00f6d\u00fclleri 2019 sigorta kategorisinde birincili\u011fe lay\u0131k g\u00f6r\u00fcld\u00fc.\n50\u2019yi a\u015fk\u0131n sekt\u00f6rel kategorinin de\u011ferlendirildi\u011fi, Marketing T\u00fcrkiye ve AKADEMETRE i\u015fbirli\u011fiyle; 12 ilde toplam bin 200 ki\u015finin anket \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen ara\u015ft\u0131rma ile belirlenen lider \u015firketler \u00f6zel bir t\u00f6renle \u00f6d\u00fcllendirildi.\nAXA Sigorta Sat\u0131\u015f ve Pazarlama Ba\u015fkan\u0131 ve \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Firuzan \u0130\u015fcan; \u201cSigortac\u0131l\u0131k ad\u0131na yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z her i\u015fte, att\u0131\u011f\u0131m\u0131z her ad\u0131mla fark yaratmak en \u00f6nem verdi\u011fimiz konulardan biri.\nAXA markas\u0131n\u0131n g\u00fcc\u00fcn\u00fc art\u0131rmakla kalmayan; ayn\u0131 zamanda sigortal\u0131l\u0131k bilincinin art\u0131r\u0131lmas\u0131na da katk\u0131 sa\u011flayan ileti\u015fim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z ve toplumsal hayat i\u00e7in de\u011fer yaratan projelerimize bu bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131n\u0131 yans\u0131tmay\u0131 s\u00fcrd\u00fcr\u00fcyoruz.\n\u00dcr\u00fcn ve hizmetlerimizi her ge\u00e7en g\u00fcn\u00fcn gerekliliklerine uygun olarak geli\u015ftiriyoruz\u201d dedi.\n\u0130\u015fcan, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi: \u201cT\u00fcm bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131n itibar ve marka de\u011ferini en \u00e7ok art\u0131ran \u015firketler aras\u0131nda yer almam\u0131z\u0131 sa\u011flamas\u0131 ve t\u00fcketiciler taraf\u0131ndan da anla\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6rmek bizleri olduk\u00e7a mutlu ediyor.\n\u00d6zellikle T\u00fcrkiye temsili olarak t\u00fcketicilere sorulan sorularla ortaya \u00e7\u0131kan bir de\u011ferlendirmenin sonucu olarak bu \u00f6d\u00fcle lay\u0131k g\u00f6r\u00fclmek; bizim i\u00e7in \u00e7ok ayr\u0131 bir k\u0131ymete sahip.\nBu vesileyle bu \u00f6d\u00fclde eme\u011fi ge\u00e7en t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fma arkada\u015flar\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcrlerimi iletiyorum.\u201d2019 YILINDA AXA\u2019YA 7 \u00d6D\u00dcLAXA Sigorta 2019 y\u0131l\u0131 boyunca ald\u0131\u011f\u0131 farkl\u0131 dallarda bir\u00e7ok \u00f6d\u00fclle de ba\u015far\u0131lar\u0131n\u0131 ta\u00e7land\u0131rm\u0131\u015ft\u0131.\nStevie \u00d6d\u00fcllerinde \u201cK\u0131ymetini Kaybetmeden Bilenlere\u201d \u00fcr\u00fcn ileti\u015fimleri ile Alt\u0131n, Alt\u0131nordu De\u011ferler Ortakl\u0131\u011f\u0131 ileti\u015fimi ile y\u0131l\u0131n PR kampanyas\u0131 dal\u0131nda Bronz Stevie al\u0131rken; AXAGo ile \u00fcr\u00fcn inovasyonu dal\u0131nda Alt\u0131n Sardis; cep telefonu sigortas\u0131yla dijital pazarlama alan\u0131nda Alt\u0131n \u00d6r\u00fcmcek sahibi oldu.\nThe W3 \u00f6d\u00fcllerinde de sosyal sorumluluk dal\u0131nda hem yol g\u00fcvenli\u011fi alan\u0131ndaki ileti\u015fim \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 hem de Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc i\u00e7in haz\u0131rlanan \u201cG\u00f6rs\u00fcnler\u201d videosu ile \u00f6d\u00fcl almaya hak kazand\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "The ONE Awards B\u00fct\u00fcnle\u015fik Pazarlama \u00f6d\u00fcllerinde AXA Sigorta, 2019 sigorta kategorisinde birinci oldu.",
    "meta_lang": "tr"
}