{
    "article_id": "ef0400421e2b7e78c305f3fcc767314a.1590265543.7617416",
    "title": "Tepki \u00e7eken g\u00f6r\u00fcnt\u00fc! Kendisi \u015femsiye alt\u0131nda korumas\u0131 s\u0131r\u0131ls\u0131klam",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/gundem/tepki-ceken-goruntu-kendisi-semsiye-altinda-korumasi-sirilsiklam-41524396",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/gundem/tepki-ceken-goruntu-kendisi-semsiye-altinda-korumasi-sirilsiklam-41524396",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec971f42269a2252822efa6.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5ec971f42269a2252822efa6.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek'in d\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafta yer alan bir detay sosyal medyada tepki \u00e7ekti.\n\nKEND\u0130S\u0130 \u015eEMS\u0130YE ALTINDA KORUMASI SIRILSIKLAM\n\nAntalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek, d\u00fcn anne ve babas\u0131 ile vefat eden aile \u00fcyelerinin kabrini ziyaret etti. \u00c7ekilen foto\u011fraflar\u0131 ise \"Onlara lay\u0131k bir evlat olmaya,ba\u011fr\u0131nda yatt\u0131klar\u0131 bu kente en iyi \u015fekilde hizmet etmeye devam edece\u011fim.Hem can\u0131m annem ve babama,hem de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle bu bayram yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ziyaret edemeyecek hem\u015fehrilerimiz ad\u0131na,ahirete intikal etmi\u015f herkese bug\u00fcnden dua ettik\" notuyla payla\u015ft\u0131. Ancak B\u00f6cek'in babas\u0131n\u0131n mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131nda kendisine \u015femsiye tutan korumas\u0131n\u0131n ya\u011fan ya\u011fmurla \u00f6zellikle omuzlar\u0131n\u0131n s\u0131r\u0131ls\u0131klam olmas\u0131 sosyal medyada tepki toplad\u0131.",
    "keywords": [
        "medyada",
        "g\u00f6r\u00fcnt\u00fc",
        "d\u00fcn",
        "sosyal",
        "korumas\u0131",
        "\u015femsiye",
        "kendisi",
        "\u00e7ekilen",
        "b\u00fcy\u00fck\u015fehir",
        "ve",
        "s\u0131r\u0131ls\u0131klam",
        "muhittin",
        "b\u00f6cekin",
        "ziyaret",
        "alt\u0131nda",
        "tepki",
        "\u00e7eken"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Muhittin B\u00f6cek",
        "Antalya",
        "mezarl\u0131k"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek'in d\u00fcn Twitter hesab\u0131ndan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 foto\u011frafta yer alan bir detay sosyal medyada tepki \u00e7ekti.\nKEND\u0130S\u0130 \u015eEMS\u0130YE ALTINDA KORUMASI SIRILSIKLAMAntalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek, d\u00fcn anne ve babas\u0131 ile vefat eden aile \u00fcyelerinin kabrini ziyaret etti.\n\u00c7ekilen foto\u011fraflar\u0131 ise \"Onlara lay\u0131k bir evlat olmaya,ba\u011fr\u0131nda yatt\u0131klar\u0131 bu kente en iyi \u015fekilde hizmet etmeye devam edece\u011fim.Hem can\u0131m annem ve babama,hem de soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 nedeniyle bu bayram yak\u0131nlar\u0131n\u0131 ziyaret edemeyecek hem\u015fehrilerimiz ad\u0131na,ahirete intikal etmi\u015f herkese bug\u00fcnden dua ettik\" notuyla payla\u015ft\u0131.\nAncak B\u00f6cek'in babas\u0131n\u0131n mezar\u0131 ba\u015f\u0131nda \u00e7ekilen foto\u011fraf\u0131nda kendisine \u015femsiye tutan korumas\u0131n\u0131n ya\u011fan ya\u011fmurla \u00f6zellikle omuzlar\u0131n\u0131n s\u0131r\u0131ls\u0131klam olmas\u0131 sosyal medyada tepki toplad\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Antalya B\u00fcy\u00fck\u015fehir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Muhittin B\u00f6cek, aile kabrini ziyaret etti. Sosyal medyadan foto\u011fraflar\u0131 payla\u015fan Muhittin B\u00f6cek, kendisinin \u015femsiye alt\u0131nda durmas\u0131 korumas\u0131n\u0131n ise ya\u011fan ya\u011fmur nedeniyle s\u0131r\u0131ls\u0131klam olmas\u0131 tepkilere neden oldu.",
    "meta_lang": "tr"
}