{
    "article_id": "6fd7bbdf79d43ddc5e743b7bde7cf2c4.1590265726.8954604",
    "title": "Renault Y\u00f6netim Kurulu maa\u015flar\u0131nda koronavir\u00fcs tasarrufu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/renault-yonetim-kurulu-maaslarinda-koronavirus-tasarrufu-41492062",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/renault-yonetim-kurulu-maaslarinda-koronavirus-tasarrufu-41492062",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e916089c03c0e1d8c15d3e9.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e916089c03c0e1d8c15d3e9.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Renault Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun daha \u00f6nce 24 Nisan olarak planlanan Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan Hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 19 Haziran'a ertelenirken, y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin tamam\u0131n\u0131n \u00fccretlerinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\n\n\n\nRenault a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, Boulogne-Billancourt'da 9 Nisan'da, Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Jean-Dominique Senard ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan Renault Y\u00f6netim Kurulu, daha \u00f6nce 24 Nisan olarak planlanan Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan Hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131\u2019n\u0131 19 Haziran\u2019a erteledi.\n\n\n\nOla\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n detaylar\u0131, hissedarlara ileri bir tarihte bildirilecek. Al\u0131nan karar gere\u011fi, kar payl\u0131 hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 ise 12 Haziran\u2019da yap\u0131lacak.\n\n\n\nRenault Y\u00f6netim Kurulu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak d\u00fcnya genelinde ya\u015fanan krizin etkilerinin a\u015f\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u00e7aba g\u00f6steren grubun, t\u00fcm payda\u015flar\u0131na kar\u015f\u0131 sorumluluk anlay\u0131\u015f\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde, Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131\u2019nda temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif etmeme karar\u0131 ald\u0131.\n\n\n\nKES\u0130NT\u0130LERDEN ELDE ED\u0130LECEK TASARRUF M\u0130KTARI DAYANI\u015eMA FONUNA AKTARILACAK\n\n\n\nA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ayn\u0131 anlay\u0131\u015fla Renault Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerinin tamam\u0131 \u00fccretlerinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine karar verdi.\n\nBu kapsamda Jean-Dominique Senard, 2020 y\u0131l\u0131 ikinci \u00e7eyre\u011fi i\u00e7in \u00fccretini en az y\u00fczde 25 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcrken, y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri de 2020 mali y\u0131l\u0131 i\u00e7in huzur haklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 25 oran\u0131nda azalt\u0131lmas\u0131na oy birli\u011fiyle karar verdi.\n\n\n\nKesintilerden elde edilecek tasarruf miktar\u0131, 2 Nisan\u2019da imzalanan Dayan\u0131\u015fma ve Gelecek S\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131nda dayan\u0131\u015fma fonuna aktar\u0131lacak.\n\n\n\nAyr\u0131ca ge\u00e7ici bir d\u00f6nem i\u00e7in Renault SA \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten Clotilde Delbos\u2019un da 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fi i\u00e7in alaca\u011f\u0131 \u00fccret, en az y\u00fczde 25 azalt\u0131ld\u0131.",
    "keywords": [
        "tasarrufu",
        "kurul",
        "y\u00f6netim",
        "y\u00fczde",
        "koronavir\u00fcs",
        "renault",
        "maa\u015flar\u0131nda",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "karar",
        "hissedarlar",
        "kurulu",
        "genel"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Renault",
        "koronavirus",
        "maa\u015f"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Renault Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun daha \u00f6nce 24 Nisan olarak planlanan Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan Hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 19 Haziran'a ertelenirken, y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin tamam\u0131n\u0131n \u00fccretlerinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesi kararla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131.\nRenault a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, Boulogne-Billancourt'da 9 Nisan'da, Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Jean-Dominique Senard ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda toplanan Renault Y\u00f6netim Kurulu, daha \u00f6nce 24 Nisan olarak planlanan Y\u0131ll\u0131k Ola\u011fan Hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131\u2019n\u0131 19 Haziran\u2019a erteledi.\nOla\u011fan Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131'n\u0131n detaylar\u0131, hissedarlara ileri bir tarihte bildirilecek.\nAl\u0131nan karar gere\u011fi, kar payl\u0131 hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131 ise 12 Haziran\u2019da yap\u0131lacak.\nRenault Y\u00f6netim Kurulu, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak d\u00fcnya genelinde ya\u015fanan krizin etkilerinin a\u015f\u0131lmas\u0131 y\u00f6n\u00fcnde \u00e7aba g\u00f6steren grubun, t\u00fcm payda\u015flar\u0131na kar\u015f\u0131 sorumluluk anlay\u0131\u015f\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde, Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131\u2019nda temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131lmas\u0131n\u0131 teklif etmeme karar\u0131 ald\u0131.\nKES\u0130NT\u0130LERDEN ELDE ED\u0130LECEK TASARRUF M\u0130KTARI DAYANI\u015eMA FONUNA AKTARILACAKA\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, ayn\u0131 anlay\u0131\u015fla Renault Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerinin tamam\u0131 \u00fccretlerinin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesine karar verdi.\nBu kapsamda Jean-Dominique Senard, 2020 y\u0131l\u0131 ikinci \u00e7eyre\u011fi i\u00e7in \u00fccretini en az y\u00fczde 25 d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcrken, y\u00f6netim kurulu \u00fcyeleri de 2020 mali y\u0131l\u0131 i\u00e7in huzur haklar\u0131n\u0131n y\u00fczde 25 oran\u0131nda azalt\u0131lmas\u0131na oy birli\u011fiyle karar verdi.\nKesintilerden elde edilecek tasarruf miktar\u0131, 2 Nisan\u2019da imzalanan Dayan\u0131\u015fma ve Gelecek S\u00f6zle\u015fmesi kapsam\u0131nda dayan\u0131\u015fma fonuna aktar\u0131lacak.\nAyr\u0131ca ge\u00e7ici bir d\u00f6nem i\u00e7in Renault SA \u0130cra Kurulu Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten Clotilde Delbos\u2019un da 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n ikinci \u00e7eyre\u011fi i\u00e7in alaca\u011f\u0131 \u00fccret, en az y\u00fczde 25 azalt\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Renault Y\u0131ll\u0131k Hissedarlar Genel Kurul Toplant\u0131s\u0131, 19 Haziran'a ertelenirken, Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 ve ge\u00e7ici CEO'nun \u00fccreti y\u00fczde 25 azalt\u0131lacak ve y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinin 2020 huzur haklar\u0131nda y\u00fczde 25 kesintiye gidilecek - Ayr\u0131ca 2019 mali y\u0131l\u0131 i\u00e7in temett\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 iptal edilecek.",
    "meta_lang": "tr"
}