{
    "article_id": "4077a20ad9736dda6a8bb257dff41aed.1590265729.866648",
    "title": "Otomobili olanlar corona vir\u00fcsten nas\u0131l korunacak? \u0130\u015fte o y\u00f6ntem",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/galeri-otomobili-olanlar-corona-virusten-nasil-korunacak-iste-o-yontem-41474273",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/galeri-otomobili-olanlar-corona-virusten-nasil-korunacak-iste-o-yontem-41474273",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e75b3d97152d825fcbb4e46.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e75b3d97152d825fcbb4e46.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u201c\u00d6ncelikle dikkat edilmesi gereken hususlar var. Burada kullan\u0131lacak \u00fcr\u00fcnler \u00e7ok \u00f6nemli. Bu i\u015fi uzun s\u00fcredir yapan, belirli bir m\u00fc\u015fteri profiline ve \u00fcr\u00fcn kalitesine sahip standartlar\u0131 olan firmalar var. Ge\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bir toplant\u0131 yapt\u0131k. B\u00fct\u00fcn firma sahibi arkada\u015flar\u0131m\u0131zla birlikte belirli kararlar ald\u0131k. Zaten kurumsal olarak bilinen firmalar kulland\u0131klar\u0131 \u00fcr\u00fcnlerle Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan onayl\u0131, ruhsatl\u0131 \u00fcr\u00fcnler ve belirli fiyat politikalar\u0131yla kendini g\u00f6steriyor. Biz, halk\u0131m\u0131z\u0131n bu hizmete daha rahat ula\u015fabilmesi i\u00e7in eskiden s\u00fcregelen fiyatlar\u0131 daha da a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekerek herkesin ula\u015fabilece\u011fi seviyelere indirdik. \u00d6ncelikle dikkat edilmesi gereken; bu hizmeti do\u011fru firmalardan almak. Ara\u00e7lar\u0131n i\u00e7erisinde koltuklar, taban, tavan, kap\u0131 i\u00e7leri, d\u00f6\u015femeler hepsi kirlenmi\u015f oluyor. Biz bunlar\u0131 antibakteriyel temizlik \u00fcr\u00fcnleriyle ilk \u00f6nce f\u0131r\u00e7alarla, s\u00fcngerlerle, bu i\u015fe uygun olan malzemelerle temizleyerek adeta k\u00f6p\u00fck k\u00f6p\u00fck y\u0131k\u0131yoruz. Daha sonra bu kirli suyu vakum aletleriyle \u00e7ekiyoruz. Bu i\u015flem araba iyice temizlenene kadar devam ediyor. Daha sonra \u0131s\u0131 jenerat\u00f6rleriyle ara\u00e7lar\u0131n i\u00e7lerini g\u00fczelce kurutuyoruz. Bundan sonra kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcr\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan onayl\u0131 hidrojen peroksit ve g\u00fcm\u00fc\u015f iyonlar\u0131 i\u00e7eren \u00e7ok kuvvetli bir dezenfektan. Biz bunu arac\u0131n d\u00f6\u015femelerine, taban\u0131na, tavan\u0131na, \u00f6n g\u00f6\u011fse, kap\u0131 i\u00e7lerine ellerimizin \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n temas etti\u011fi b\u00fct\u00fcn noktalara iyice s\u0131k\u0131yoruz ve bunu kurumaya b\u0131rak\u0131yoruz. Bu \u00fcr\u00fcn 15 g\u00fcn s\u00fcreyle ara\u00e7larda dezenfeksiyonu sa\u011fl\u0131yor.\u201d",
    "keywords": [
        "sonra",
        "belirli",
        "bu",
        "olanlar",
        "vir\u00fcsten",
        "\u00fcr\u00fcnler",
        "\u00fcr\u00fcn",
        "\u00f6ncelikle",
        "daha",
        "corona",
        "ve",
        "bir",
        "otomobili",
        "i\u0307\u015fte",
        "nas\u0131l",
        "korunacak",
        "biz",
        "y\u00f6ntem"
    ],
    "meta_keywords": [
        "araba",
        "otomobil",
        "koronavirus"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u201c\u00d6ncelikle dikkat edilmesi gereken hususlar var.\nBurada kullan\u0131lacak \u00fcr\u00fcnler \u00e7ok \u00f6nemli.\nBu i\u015fi uzun s\u00fcredir yapan, belirli bir m\u00fc\u015fteri profiline ve \u00fcr\u00fcn kalitesine sahip standartlar\u0131 olan firmalar var.\nGe\u00e7ti\u011fimiz g\u00fcnlerde bir toplant\u0131 yapt\u0131k.\nB\u00fct\u00fcn firma sahibi arkada\u015flar\u0131m\u0131zla birlikte belirli kararlar ald\u0131k.\nZaten kurumsal olarak bilinen firmalar kulland\u0131klar\u0131 \u00fcr\u00fcnlerle Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131ndan onayl\u0131, ruhsatl\u0131 \u00fcr\u00fcnler ve belirli fiyat politikalar\u0131yla kendini g\u00f6steriyor.\nBiz, halk\u0131m\u0131z\u0131n bu hizmete daha rahat ula\u015fabilmesi i\u00e7in eskiden s\u00fcregelen fiyatlar\u0131 daha da a\u015fa\u011f\u0131ya \u00e7ekerek herkesin ula\u015fabilece\u011fi seviyelere indirdik.\n\u00d6ncelikle dikkat edilmesi gereken; bu hizmeti do\u011fru firmalardan almak.\nAra\u00e7lar\u0131n i\u00e7erisinde koltuklar, taban, tavan, kap\u0131 i\u00e7leri, d\u00f6\u015femeler hepsi kirlenmi\u015f oluyor.\nBiz bunlar\u0131 antibakteriyel temizlik \u00fcr\u00fcnleriyle ilk \u00f6nce f\u0131r\u00e7alarla, s\u00fcngerlerle, bu i\u015fe uygun olan malzemelerle temizleyerek adeta k\u00f6p\u00fck k\u00f6p\u00fck y\u0131k\u0131yoruz.\nDaha sonra bu kirli suyu vakum aletleriyle \u00e7ekiyoruz.\nBu i\u015flem araba iyice temizlenene kadar devam ediyor.\nDaha sonra \u0131s\u0131 jenerat\u00f6rleriyle ara\u00e7lar\u0131n i\u00e7lerini g\u00fczelce kurutuyoruz.\nBundan sonra kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcr\u00fcn Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan onayl\u0131 hidrojen peroksit ve g\u00fcm\u00fc\u015f iyonlar\u0131 i\u00e7eren \u00e7ok kuvvetli bir dezenfektan.\nBiz bunu arac\u0131n d\u00f6\u015femelerine, taban\u0131na, tavan\u0131na, \u00f6n g\u00f6\u011fse, kap\u0131 i\u00e7lerine ellerimizin \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n temas etti\u011fi b\u00fct\u00fcn noktalara iyice s\u0131k\u0131yoruz ve bunu kurumaya b\u0131rak\u0131yoruz.\nBu \u00fcr\u00fcn 15 g\u00fcn s\u00fcreyle ara\u00e7larda dezenfeksiyonu sa\u011fl\u0131yor.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs\u00fcn t\u00fcm d\u00fcnyaya yay\u0131lmas\u0131yla birlikte kullan\u0131lan her \u015feye dikkat edilmesi gerekiyor. Ayakkab\u0131 ve d\u0131\u015f ortamla temas\u0131n ard\u0131ndan kullan\u0131lan otomobillerin dezenfekte olmas\u0131na dikkat edilmeli.",
    "meta_lang": "tr"
}