{
    "article_id": "4be0798464601a6e809b16d46eba4ffb.1590265730.8325417",
    "title": "Ford ve General Motors corona vir\u00fcs nedeniyle \u00fcretim durdurdu",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/ford-ve-general-motors-corona-virus-nedeniyle-uretim-durdurdu-41472351",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/ford-ve-general-motors-corona-virus-nedeniyle-uretim-durdurdu-41472351",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e72f49f67b0a92028a177bc.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e72f49f67b0a92028a177bc.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ABD'nin iki b\u00fcy\u00fck otomobil \u00fcreticisi Ford ve General Motors, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nacak \u00f6nlemler nedeniyle Kuzey Amerika'daki \u00fcretimlerine ara vereceklerini duyurdu.\n\n\n\nFord'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin ABD, Kanada ve Meksika'daki fabrikalar\u0131nda yap\u0131lacak temizlik ve sterilizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle \u00fcretimin 30 Mart'a kadar durdurulaca\u011f\u0131 bildirildi.\n\n\n\nBirle\u015fik Otomobil \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Sendikas\u0131 (UAW) ve \u015firket y\u00f6neticilerinin tesislerde yeniden \u00fcretime ba\u015flanmas\u0131 ve Kovid-19'un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemeye yard\u0131mc\u0131 olacak ek prosed\u00fcrler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar aras\u0131nda sosyal mesafeyi en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131karman\u0131n yollar\u0131n\u0131n aranaca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\n\n\nFord'un \u0130spanya'n\u0131n Valensiya kentindeki tesisinde, \u00fc\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na Kovid-19 te\u015fhisi konulmas\u0131 nedeniyle \u00fcretime pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren ara verildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin Almanya'n\u0131n K\u00f6ln ve Saarlouis kentleriyle Romanya'n\u0131n Craiova \u015fehrindeki tesislerinde de \u00fcretimin ge\u00e7ici olarak durdurulaca\u011f\u0131 kaydedildi.\n\n\n\nGeneral Motors'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da \u015firketin Kuzey Amerika'daki \u00fcretim faaliyetlerine 30 Mart'a kadar ara verilece\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\n\n\n\n\u0130nsanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011finin \u00f6ncelikli oldu\u011fu vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, \u00fcretim durumunun haftal\u0131k olarak de\u011ferlendirilece\u011fi ifade edildi.\n\n\n\n\u00d6te yandan Fiat Chrysler'dan d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in g\u00fcvenli ortam\u0131n sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla \u015firketin ABD'deki tesislerinde vardiya ve \u00fcretim de\u011fi\u015fikli\u011fine gidilece\u011fi belirtilmi\u015fti.\n\n\n\nBirle\u015fik Otomobil \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Sendikas\u0131, 15 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc, Ford, General Motors ve Fiat Chrysler \u015firketleriyle, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan korunmas\u0131 i\u00e7in \"Kovid-19 G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc\"n\u00fc olu\u015fturduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\n\n\nSendika, Amerika'n\u0131n \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck otomobil firmas\u0131ndan gelecek 2 hafta i\u00e7in \u00fcretimlerini durdurmalar\u0131n\u0131 istediklerini ve \u00fc\u00e7 \u015firketin de \u00fcretim tesislerini k\u0131smi olarak kapatmay\u0131, tesislerinde gerekli temizlik i\u015flemlerini yapmay\u0131 ve vardiyalar aras\u0131 s\u00fcreleri uzatmay\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irmeyi kabul ettiklerini duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "vir\u00fcs",
        "\u015firketin",
        "\u00fcretim",
        "a\u00e7\u0131klamada",
        "otomobil",
        "yap\u0131lan",
        "durdurdu",
        "nedeniyle",
        "kovid19",
        "tesislerinde",
        "olarak",
        "ve",
        "\u00fc\u00e7",
        "corona",
        "general",
        "motors",
        "ford"
    ],
    "meta_keywords": [
        "Ford",
        "General Motors",
        "\u00fcretim",
        "fabrika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "ABD'nin iki b\u00fcy\u00fck otomobil \u00fcreticisi Ford ve General Motors, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131na kar\u015f\u0131 al\u0131nacak \u00f6nlemler nedeniyle Kuzey Amerika'daki \u00fcretimlerine ara vereceklerini duyurdu.\nFord'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin ABD, Kanada ve Meksika'daki fabrikalar\u0131nda yap\u0131lacak temizlik ve sterilizasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 nedeniyle \u00fcretimin 30 Mart'a kadar durdurulaca\u011f\u0131 bildirildi.\nBirle\u015fik Otomobil \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Sendikas\u0131 (UAW) ve \u015firket y\u00f6neticilerinin tesislerde yeniden \u00fcretime ba\u015flanmas\u0131 ve Kovid-19'un yay\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nlemeye yard\u0131mc\u0131 olacak ek prosed\u00fcrler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015facaklar\u0131 belirtilen a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar aras\u0131nda sosyal mesafeyi en \u00fcst d\u00fczeye \u00e7\u0131karman\u0131n yollar\u0131n\u0131n aranaca\u011f\u0131 ifade edildi.\nFord'un \u0130spanya'n\u0131n Valensiya kentindeki tesisinde, \u00fc\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fan\u0131na Kovid-19 te\u015fhisi konulmas\u0131 nedeniyle \u00fcretime pazartesi g\u00fcn\u00fcnden itibaren ara verildi\u011fi hat\u0131rlat\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u015firketin Almanya'n\u0131n K\u00f6ln ve Saarlouis kentleriyle Romanya'n\u0131n Craiova \u015fehrindeki tesislerinde de \u00fcretimin ge\u00e7ici olarak durdurulaca\u011f\u0131 kaydedildi.\nGeneral Motors'tan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada da \u015firketin Kuzey Amerika'daki \u00fcretim faaliyetlerine 30 Mart'a kadar ara verilece\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\n\u0130nsanlar\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011finin \u00f6ncelikli oldu\u011fu vurgulanan a\u00e7\u0131klamada, \u00fcretim durumunun haftal\u0131k olarak de\u011ferlendirilece\u011fi ifade edildi.\n\u00d6te yandan Fiat Chrysler'dan d\u00fcn yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u00e7in g\u00fcvenli ortam\u0131n sa\u011flanmas\u0131 amac\u0131yla \u015firketin ABD'deki tesislerinde vardiya ve \u00fcretim de\u011fi\u015fikli\u011fine gidilece\u011fi belirtilmi\u015fti.\nBirle\u015fik Otomobil \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 Sendikas\u0131, 15 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc, Ford, General Motors ve Fiat Chrysler \u015firketleriyle, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n Kovid-19 salg\u0131n\u0131ndan korunmas\u0131 i\u00e7in \"Kovid-19 G\u00f6rev G\u00fcc\u00fc\"n\u00fc olu\u015fturduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nSendika, Amerika'n\u0131n \u00fc\u00e7 b\u00fcy\u00fck otomobil firmas\u0131ndan gelecek 2 hafta i\u00e7in \u00fcretimlerini durdurmalar\u0131n\u0131 istediklerini ve \u00fc\u00e7 \u015firketin de \u00fcretim tesislerini k\u0131smi olarak kapatmay\u0131, tesislerinde gerekli temizlik i\u015flemlerini yapmay\u0131 ve vardiyalar aras\u0131 s\u00fcreleri uzatmay\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irmeyi kabul ettiklerini duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ford ve General Motors, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle Amerika'daki \u00fcretimlerine ara verecek.",
    "meta_lang": "tr"
}