{
    "article_id": "7fbd3b9026b3daec01f475f691caf2ec.1590265731.8274562",
    "title": "PSA coronavir\u00fcs nedeniyle fabrikalar\u0131n\u0131 kapatt\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/psa-coronavirus-nedeniyle-fabrikalarini-kapatti-41470463",
    "url": "http://hurriyet.com.tr/ekonomi/otomobil/psa-coronavirus-nedeniyle-fabrikalarini-kapatti-41470463",
    "top_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e70550d67b0a92a000adce1.jpg",
    "meta_img": "https://i4.hurimg.com/i/hurriyet/75/0x0/5e70550d67b0a92a000adce1.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Groupe PSA a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son g\u00fcnlerde belirli \u00fcretim tesislerinin yak\u0131nlar\u0131nda Kovid-19 vakalar\u0131nda ciddi art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine, gruba ait Avrupa'daki ara\u00e7 \u00fcretim tesislerinin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi.\n\n\n\nB\u00fcy\u00fck tedarik\u00e7ilerle ilgili tedarik sorunlar\u0131n\u0131n ve otomobil pazarlar\u0131ndaki ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn de etkisiyle al\u0131nan karar kapsam\u0131nda, 16 Mart'ta Mulhouse (Fransa), Madrid (\u0130spanya), 17 Mart'ta Poissy, Rennes, Sochaux (Fransa), Zaragoza (\u0130spanya), Eisenach, R\u00fcsselsheim (Almanya), Ellesmere Port (Birle\u015fik Krall\u0131k), Gliwice (Polonya), 18 Mart'ta Hordain (Fransa), Vigo (\u0130spanya), Mangualde (Portekiz) ve 19 Mart'ta Luton (Birle\u015fik Krall\u0131k) ile Trnava (Slovakya) mekanik tesisleri kapat\u0131lacak. Tesisler 27 Mart'a kadar kapal\u0131 olacak.\n\n\n\nTesis y\u00f6netim ekipleri, tesis kapama s\u00fcre\u00e7lerini sosyal ortaklarla i\u015f birli\u011fi i\u00e7erisinde yerel olarak uygulayacak.",
    "keywords": [
        "i\u0307spanya",
        "\u00fcretim",
        "\u00fczerine",
        "fabrikalar\u0131n\u0131",
        "nedeniyle",
        "tesislerinin",
        "martta",
        "fransa",
        "psa",
        "coronavir\u00fcs",
        "ve",
        "krall\u0131k",
        "karar",
        "birle\u015fik",
        "kapatt\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        "PSA",
        "koronavirus",
        "fabrika"
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Groupe PSA a\u00e7\u0131klamas\u0131na g\u00f6re, son g\u00fcnlerde belirli \u00fcretim tesislerinin yak\u0131nlar\u0131nda Kovid-19 vakalar\u0131nda ciddi art\u0131\u015f g\u00f6r\u00fclmesi \u00fczerine, gruba ait Avrupa'daki ara\u00e7 \u00fcretim tesislerinin kapat\u0131lmas\u0131na karar verildi.\nB\u00fcy\u00fck tedarik\u00e7ilerle ilgili tedarik sorunlar\u0131n\u0131n ve otomobil pazarlar\u0131ndaki ani d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn de etkisiyle al\u0131nan karar kapsam\u0131nda, 16 Mart'ta Mulhouse (Fransa), Madrid (\u0130spanya), 17 Mart'ta Poissy, Rennes, Sochaux (Fransa), Zaragoza (\u0130spanya), Eisenach, R\u00fcsselsheim (Almanya), Ellesmere Port (Birle\u015fik Krall\u0131k), Gliwice (Polonya), 18 Mart'ta Hordain (Fransa), Vigo (\u0130spanya), Mangualde (Portekiz) ve 19 Mart'ta Luton (Birle\u015fik Krall\u0131k) ile Trnava (Slovakya) mekanik tesisleri kapat\u0131lacak.\nTesisler 27 Mart'a kadar kapal\u0131 olacak.\nTesis y\u00f6netim ekipleri, tesis kapama s\u00fcre\u00e7lerini sosyal ortaklarla i\u015f birli\u011fi i\u00e7erisinde yerel olarak uygulayacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Haberler - Otomobil \u00fcreticilerinden Groupe PSA, Kovid-19 salg\u0131n\u0131\u00a0nedeniyle Avrupa'daki fabrikalar\u0131n\u0131 27 Mart'a kadar kapatma karar\u0131 ald\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}