{
    "article_id": "c6a41a522bf4157f5c1f85951483b85b.1590265518.7992063",
    "title": "Kal\u0131n: Bask\u0131n se\u00e7im yok, milletin se\u00e7im g\u00fcndemi yok (Erken se\u00e7im tart\u0131\u015fmas\u0131)",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/kalin-baskin-secim-yok-milletin-secim-gundemi-yok-erken-secim-tartismasi,UWthNZjVHkO1DRDvEki3mQ",
    "url": "http://ntv.com.tr/turkiye/kalin-baskin-secim-yok-milletin-secim-gundemi-yok-erken-secim-tartismasi,UWthNZjVHkO1DRDvEki3mQ",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4WarGD3QNEGF5ZuftC2ujQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/4WarGD3QNEGF5ZuftC2ujQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, NTV canl\u0131 yay\u0131n\u0131nda kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda g\u00fcndeme dair sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\n\n\nKal\u0131n, \"Salg\u0131nla m\u00fccadelenin neresindeyiz? Kazand\u0131k diyebilir miyiz, yoksa bunu s\u00f6ylemek i\u00e7in erken mi?\" sorusuna, \"Kazand\u0131k demeyelim. Vir\u00fcs\u00fcn nas\u0131l davranaca\u011f\u0131 konusunda halen \u00e7ok net veriler yok. Vir\u00fcs mutasyona u\u011frayabilir. Bilim insanlar\u0131 vir\u00fcs\u00fcn farkl\u0131 davran\u0131\u015f modellerine sahip olabilece\u011fine dikkat \u00e7ekiyorlar.\" yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\n\n\n\nKal\u0131n, bu s\u00fcre\u00e7te rehavete kap\u0131lman\u0131n do\u011fru olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\n\n\"Bu normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme, tedbirleri elden b\u0131rakma s\u00fcreci de\u011fil. Sadece bu yeni d\u00f6nemin yeni normal \u015fartlar\u0131na uyum sa\u011flamam\u0131z gerekiyor. Yani maskeyle sosyal mesafeyle temizlik kurallar\u0131na uyarak ya\u015famay\u0131 bir \u015fekilde \u00f6\u011frenece\u011fiz. Bu kurallar, bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar ve pratiklerle bir m\u00fcddet daha bu s\u00fcreci birlikte y\u00f6netmek durumunday\u0131z ama ortada hakikaten g\u00fczel de bir tablo var bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan.\"\n\n\n\nKovid-19 ile ilgili vaka ve vefat say\u0131s\u0131n\u0131n giderek azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Kal\u0131n, \"\u00d6zellikle vefat ve ent\u00fcbe olan hasta say\u0131s\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131ra do\u011fru \u00e7ekersek, s\u0131f\u0131r civarlar\u0131nda tutarsak bu m\u00fccadelede \u00e7ok \u00f6nemli bir a\u015famay\u0131 geride b\u0131rakm\u0131\u015f say\u0131l\u0131r\u0131z ama yeni normalin ne oldu\u011funu da art\u0131k g\u00f6rmemiz gerekiyor. Yani \u00f6zellikle \u00fc\u00e7 nokta; maske, mesafe ve temizlik konusunda gereken tedbirleri bundan sonra da almaya devam edece\u011fiz. Ama bir b\u00fct\u00fcn olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hakikaten biz devlet olarak, millet olarak, b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131m\u0131zla b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazd\u0131k.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin Corona vir\u00fcs ile m\u00fccadelesindeki ba\u015far\u0131s\u0131na de\u011finen Kal\u0131n, \"Bir g\u00fcn bu salg\u0131nla ilgili tarih yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mutlaka T\u00fcrkiye'nin bu salg\u0131nda verdi\u011fi m\u00fccadeleyle ilgili de temiz bir sayfa oraya girecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\"de\u011ferlendirmesini yapt\u0131.\n\n\n\nKal\u0131n, \"Olumsuz bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmazsa restoran, kafeler, sahiller, parklar, ormanlar ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131r?\" sorusu \u00fczerine bu konuda Ramazan Bayram\u0131'ndan sonra bir de\u011ferlendirme yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\nSosyal mesafe i\u00e7erisinde kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015fmas\u0131na izin verilmemesi gerekti\u011fini anlatan Kal\u0131n, \"Tabii ki tedrici olarak belli ad\u0131mlar at\u0131l\u0131yor. \u015eehirler aras\u0131 seyahat yasaklar\u0131 kald\u0131r\u0131ld\u0131. Soka\u011fa \u00e7\u0131kmayla ilgili k\u0131s\u0131tlama hafta sonlar\u0131na tahdit edildi. \u0130\u015fte bu tabii \u015fu anda bayram m\u00fcnasebetiyle devam ediyor ama ba\u015fka i\u015f yerlerinde k\u0131smi a\u00e7\u0131l\u0131mlar var; pastaneler, b\u00f6rek\u00e7iler, f\u0131r\u0131nlar vs.\" dedi.\n\n\n\nKal\u0131n, di\u011fer i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 10-15 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre\u00e7te belli olabilece\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\n\n\n\u0130brahim Kal\u0131n, ekonomiyi normalle\u015ftirmek ve insanlar\u0131n yeni normal hayata yava\u015f yava\u015f ge\u00e7mesini sa\u011flamak i\u00e7in temkinli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\n\n\n\nOkullar\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131lmayaca\u011f\u0131na ve s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Kal\u0131n, turizmle ilgili al\u0131nan tedbirlere de\u011findi.\n\n\n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\n\n\"Turizmle ilgili bir\u00e7ok tedbirler al\u0131nd\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla burada lokantalar, restoranlar ve buna benzer yerlerle ilgili, yani kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015faca\u011f\u0131, sosyal mesafe kurallar\u0131n\u0131n uygulanmas\u0131n\u0131n belki nispeten daha zor olaca\u011f\u0131 mekanlarla ilgili de\u011ferlendirmeler de son tahlilde yine Bilim Kurulumuz, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferlendirmeleri neticesinde, Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n ve bakanlar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferlendirmeleri neticesinde verilecek bir karar. O y\u00fczden \u015fimdi bir takvim vermek istemiyorum, yan\u0131lt\u0131c\u0131 olsun istemem. Gereksiz bir umut da uyand\u0131rmak istemem ama bu s\u00fcreci bu \u015fekilde devam ettirebilirsek \u015fu ana kadar yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ba\u015far\u0131 ivmesini devam ettirirsek \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda bununla ilgili in\u015fallah bir ad\u0131m atma imkan\u0131m\u0131z olabilir.\"\n\n\n\n\"TUR\u0130ZM SEKT\u00d6R\u00dcN\u00dcN HAZ\u0130RAN ORTALARI G\u0130B\u0130 KISMEN NORMALE D\u00d6NMES\u0130N\u0130 BEKL\u0130YORUZ\"\n\n\n\nKal\u0131n, \"Yaz tatili i\u00e7in ne gibi \u00f6nlemler planlan\u0131yor? \u00d6rne\u011fin; yazl\u0131k yerlerin kapasitesiyle ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma var m\u0131?\" sorusuna ili\u015fkin \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\n\n\"Tabii orada kapasitenin artt\u0131r\u0131lmas\u0131yla ilgili \u00e7al\u0131\u015fmalar var. \u00d6zellikle otel gibi yerlerde sosyal mesafeye dikkat edecek \u015fekilde bir kapasite kullan\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu olacak. Girilen \u00e7\u0131k\u0131lan yerlerde mutlaka test yerleri olacak. Hem yerli turistler hem yabanc\u0131 turistler i\u00e7in bu tedbirler al\u0131nacak. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bununla ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli y\u00f6nergeler var. \u015eu anda tabii seyahat i\u00e7in, yaz tatili i\u00e7in bir start verilmedi ama bu oldu\u011fu zaman gerek i\u015fletme sahipleri, gerek \u00e7al\u0131\u015fanlar, gerekse m\u00fc\u015fteriler bu y\u00f6nergeye mutlaka uymak zorundalar. Bunlar\u0131 da \u015fimdiden okumalar\u0131nda, bakmalar\u0131nda fayda var. Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ge\u00e7en hafta bununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma da yapt\u0131. Turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn de yava\u015f yava\u015f haziran ortalar\u0131 gibi in\u015fallah a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131, k\u0131smen normale d\u00f6nmesini bekliyoruz. Ama bunu bu tedbirlerle birlikte d\u00fc\u015f\u00fcnmek durumunday\u0131z. Yerli-yabanc\u0131 turistlerimizle haziran ortas\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftas\u0131, haziran ay\u0131 sonuna do\u011fru bu hareketlili\u011fi g\u00f6rebiliriz ama bunun mutlaka bu hijyen kurallar\u0131, vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7er\u00e7evesinde olmas\u0131 gerekiyor. Bununla ilgili Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 detayl\u0131 y\u00f6nergelere l\u00fctfen riayet etsinler.\"\n\n\n\nKal\u0131n, turizmle ilgili at\u0131lacak hi\u00e7bir ad\u0131m\u0131n al\u0131nan tedbirlerle \u00e7eli\u015fki i\u00e7erisinde olmayaca\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.\n\n\n\nSalg\u0131n konusunda yakalanan pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade edilmeyece\u011fini ifade eden Kal\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\n\n\"\u00d6zellikle yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerle ilgili \u00fclkede yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu pozitif ivmeyi g\u00f6lgeleyecek herhangi bir geli\u015fmeye m\u00fcsaade etmemiz s\u00f6z konusu de\u011fil. Turistler kendi \u00fclkelerinde u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce de buraya geldikleri zaman da test edilecekler. Turizm b\u00f6lgelerinde, otel gibi yerlerde de test merkezleri olacak. Kliniklerimiz, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131m\u0131z olacak buralarda. Otellerde bununla ilgili ki\u015filer g\u00f6revlendirilecek. Burada b\u00fct\u00fcn bu salg\u0131na ili\u015fkin \u015fu anda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirleri orada turistik mekanlar\u0131n kendi \u015fartlar\u0131 i\u00e7erisinde hayata ge\u00e7irecek bir mekanizma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. Yurt d\u0131\u015f\u0131ndan gelecek turistlerin de alaca\u011f\u0131m\u0131z tedbirlerle T\u00fcrkiye'de herhangi bir sa\u011fl\u0131k riski olu\u015fturmas\u0131na m\u00fcsaade etmeyece\u011fiz. Ayn\u0131 \u015fekilde kendi vatanda\u015flar\u0131m\u0131zla i\u00e7 turizm de harekete ge\u00e7ti\u011fi zaman mutlaka gittikleri yerlerde bu kurallara riayet edecekler.\"\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin salg\u0131nla ba\u015far\u0131l\u0131 bir m\u00fccadele verdi\u011fini ve iyi bir performans sergiledi\u011fini dile getiren Kal\u0131n, \"Hareketlilik ne zaman artmaya kalkt\u0131ysa vaka say\u0131lar\u0131, bula\u015fma oranlar\u0131 ve filyasyon etkisi artt\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla burada i\u00e7eride hi\u00e7bir \u015fey olmaz sadece d\u0131\u015far\u0131dan gelir gibi bir yanl\u0131\u015f d\u00fc\u015f\u00fcnceye de kap\u0131lmamak laz\u0131m. \u0130\u00e7erideki hareketlili\u011fi de kontrol edece\u011fiz ama d\u0131\u015far\u0131dan gelecek turistlerle ilgili de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7izece\u011fi \u00e7er\u00e7eve esas olacak.\" dedi.\n\n\n\nYARDIM \u00c7ALI\u015eMALARI\n\n\n\n\"T\u00fcrkiye'nin yard\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla d\u00fcnyaya vermek istedi\u011fi mesaj neydi?\" sorusu \u00fczerine Kal\u0131n, bu kriz ve zorluk d\u00f6neminde insani diplomasinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funun b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya g\u00f6sterildi\u011fini vurgulad\u0131.\n\n\n\nDiplomasinin amac\u0131 da insan\u0131n hayat\u0131n\u0131, mal\u0131n\u0131, can\u0131n\u0131 ve k\u0131ymetli olan\u0131 korumak oldu\u011funu aktaran Kal\u0131n, \"T\u00fcrkiye, insani yard\u0131m diplomasisi konusunda son y\u0131llarda muazzam ba\u015far\u0131lara imza att\u0131, d\u00fcnyaya \u00f6rnek oldu. T\u00fcrkiye, T\u00fcrkiye'den daha b\u00fcy\u00fck bir \u00fclke oldu\u011funu da b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya g\u00f6sterdi. Bug\u00fcn ihtiya\u00e7 sahibi olan insanlara d\u00fcnyan\u0131n neresinde olursa olsun T\u00fcrkiye yard\u0131m g\u00f6nderebiliyorsa bu T\u00fcrk milletinin ger\u00e7ekten bu konudaki asaletinin, alicenapl\u0131\u011f\u0131n\u0131n, yard\u0131mseverli\u011finin bir tezah\u00fcr\u00fc olarak g\u00f6r\u00fclmeli. Devlet bunu organize ediyor, y\u00f6n g\u00f6steriyor, istikamet \u00e7iziyor ama insan\u0131m\u0131z\u0131n deste\u011fi ve sahiplenmesiyle bunu ortaya koyduk.\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin T\u00fcrk m\u00fchendislerle ve kendi imkanlar\u0131yla \u00e7ok k\u0131sa s\u00fcre i\u00e7erisinde \u00fcretti\u011fi solunum cihazlar\u0131n\u0131 Somali'ye g\u00f6nderdi\u011fini an\u0131msatan Kal\u0131n, bunun bir gurur ve kibir vesilesi olarak g\u00f6r\u00fclmemesi gerekti\u011fini tam tersine sahip olunan nimetlerin ve imkanlar\u0131n y\u00fckledi\u011fi bir sorumluluk oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\n\nKal\u0131n, T\u00fcrkiye'de maske \u00fcretimi noktas\u0131nda bir s\u0131k\u0131nt\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, da\u011f\u0131t\u0131m noktas\u0131nda zaman zaman gecikmeler ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131, devlet kurumlar\u0131, \u00f6zel sekt\u00f6r ve okullarda her g\u00fcn milyonlarca maske \u00fcretildi\u011fini, vatanda\u015flar\u0131n ister \u00fccretsiz ister de kendi imkanlar\u0131yla maske temin etmesi noktas\u0131nda s\u0131k\u0131nt\u0131 ya\u015fanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n bulundu\u011fu Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nde Corona vir\u00fcs tedbirlerinin sorulmas\u0131 \u00fczerine Kal\u0131n, tedbirlerin devam etti\u011fini anlatt\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n zaman zaman d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, 27 May\u0131s'ta da Demokrasi ve \u00d6zg\u00fcrl\u00fckler Adas\u0131'ndaki anma program\u0131na kat\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, daha sonra Ye\u015filk\u00f6y, Sancaktepe ve Had\u0131mk\u00f6y hastanelerinin a\u00e7\u0131l\u0131\u015flar\u0131n\u0131n yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 belirten Kal\u0131n, Erdo\u011fan'\u0131n may\u0131s sonuna kadar \u0130stanbul'da olaca\u011f\u0131n\u0131, haziran\u0131n ilk haftas\u0131 Ankara'ya gidebilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\n\nDevletin merkezinin Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n bulundu\u011fu makam oldu\u011funu ifade eden Kal\u0131n, Erdo\u011fan'\u0131n 2 ayd\u0131r bu s\u00fcreci Huber K\u00f6\u015fk\u00fc'nden videokonferans ve telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmeleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla takip etti\u011fini ve y\u00f6netti\u011fini bildirdi. Kal\u0131n, yurt d\u0131\u015f\u0131 seyahatlerini uzun bir s\u00fcre daha erteleyeceklerini, eyl\u00fcl ay\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilecek Birle\u015fmi\u015f Milletler (BM) Genel Kurulu'nun da online yap\u0131lmas\u0131na dair baz\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcncelerin oldu\u011funu aktard\u0131.\n\n\n\nSalg\u0131n\u0131n ramazan d\u00f6nemiyle \u00f6rt\u00fc\u015fmesinin \u00e7ok istisnai bir durum oldu\u011funu ifade eden Kal\u0131n, ramazan\u0131n ruhuyla uyumlu bir d\u00f6nem ge\u00e7irdi\u011fini, insan\u0131n normal rutininin d\u0131\u015f\u0131na \u00e7\u0131k\u0131p yava\u015flay\u0131p kendi i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131na d\u00f6nd\u00fc\u011f\u00fc, tefekk\u00fcr, dua, ibadet ve oru\u00e7la vakit ge\u00e7irdi\u011fi bir ay oldu\u011funu dile getirdi.\n\n\n\n\"T\u00dcRK\u0130YE SA\u011eLIK ALTYAPISI VE TUR\u0130ZM\u0130NDE C\u0130DD\u0130 B\u0130R AVANTAJ SA\u011eLADI\"\n\n\n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, T\u00fcrkiye'nin bu d\u00f6nemi sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131ndaki g\u00fc\u00e7l\u00fc duru\u015fuyla ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131yla atlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hatta buna yenilerini ekledi\u011fini belirtti.\n\n\n\nHer biri 1008 yatak kapasiteli iki acil durum hastanesinin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 2 bin 500 yatak kapasiteli Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura Hastanesinin a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, 100 yatak kapasiteli Had\u0131mk\u00f6y Hastanesinin restore edildi\u011fini an\u0131msatan Kal\u0131n, \u015fu de\u011ferlendirmede bulundu:\n\n\n\n\"Bu tabii sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131nda ve sa\u011fl\u0131k turizminde T\u00fcrkiye'ye \u00e7ok ciddi bir avantaj sa\u011flad\u0131. Bunu b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya g\u00f6r\u00fcyor. Bu anlamda sa\u011fl\u0131k turizmi, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131, sa\u011fl\u0131k teknolojisi, solunum cihaz\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve di\u011fer teknolojilerle T\u00fcrkiye, \u00e7ok \u00f6nemli bir ivme yakalad\u0131. Bir di\u011fer \u00f6nemli konu da demek ki b\u00f6yle bir kriz d\u00f6neminde imkanlar bir araya getirilerek yeni \u015feyler \u00fcretilebiliyor. Mesela bu solunum cihaz\u0131n\u0131 \u00fcreten d\u00f6rtl\u00fc konsorsiyumun 3 tanesi asl\u0131nda ba\u015fka alanlarda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Bir tanesi do\u011frudan bu konularla prototip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131 ama \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede bu kriz an\u0131nda hemen bir araya gelip bir \u00fcr\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kartabildiler. Demek ki benzer \u015feyler ba\u015fka alanlarda da \u00e7ok rahatl\u0131kla yap\u0131labilir.\"\n\n\n\n\"T\u00dcRK\u0130YE \u0130Y\u0130 B\u0130R SINAV VERD\u0130\"\n\n\n\nT\u00fcrkiye'nin ekonomisi, sanayisi, tekstil sekt\u00f6r\u00fc ile g\u0131da ve sebze meyve gibi di\u011fer ihracat \u00fcr\u00fcnleri noktas\u0131nda g\u00fc\u00e7l\u00fc bir altyap\u0131ya sahip oldu\u011funa dikkati \u00e7eken Kal\u0131n, \u00f6zellikle g\u0131da noktas\u0131nda kendi kendine yeten say\u0131l\u0131 \u00fclkelerden biri oldu\u011funu belirtti.\n\n\n\nBu s\u00fcre\u00e7te ihracatta ister istemez birtak\u0131m azalmalar\u0131n oldu\u011funu dile getiren Kal\u0131n, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\n\n\"Normalle\u015fme s\u00fcrecine girdi\u011fimizde ki ihracat noktas\u0131nda ufak ufak bu \u015fey ba\u015flad\u0131 diyebiliriz. Bizde has\u0131lat d\u00f6nemi ba\u015flad\u0131k\u00e7a d\u0131\u015far\u0131ya ihracat daha fazla artacak. Buralarda ciddi avantajlar\u0131m\u0131z\u0131n oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Belki en \u00f6nemlisi \u015fu, bu d\u00f6nemde herkesin sosyoekonomik sistemi test edildi. 'Neye ne kadar dayan\u0131kl\u0131, hangi alanlarda zaaflar\u0131 var, nerelerde a\u00e7\u0131klar var?' Bu anlamda biz bu testten iyi \u00e7\u0131kt\u0131k diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bir\u00e7ok alanda sa\u011fl\u0131k, g\u0131da ve siber g\u00fcvenlik alanlar\u0131nda, enerji altyap\u0131s\u0131nda ve di\u011fer alanlarda ger\u00e7ekten T\u00fcrkiye belki zannetti\u011fimizden bir\u00e7ok insan\u0131n takdir yahut ifade etmek istedi\u011finden \u00e7ok daha iyi bir s\u0131nav verdi. Bunu Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131zda da g\u00f6r\u00fcyorum. Neticelere bakt\u0131\u011f\u0131nda, 'Evet iyi ama yeterli de\u011fil, daha fazla \u00e7al\u0131\u015fal\u0131m, gayret edelim. \u015eunu da yeti\u015ftirelim.' nas\u0131l bir \u00e7aba i\u00e7erisinde oldu\u011funu her g\u00fcn bizzat g\u00f6r\u00fcyorum. Bu vizyonla kararl\u0131l\u0131kla bu s\u00fcre\u00e7ten g\u00fc\u00e7lenerek \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum.\"\n\n\n\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, 2020'nin b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya ekonomileri i\u00e7in bir kay\u0131p y\u0131l\u0131 olaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \"Bir eksiye gidi\u015f, eksi b\u00fcy\u00fcmenin oldu\u011fu bir y\u0131l olacak. Bu herkesin maruz kald\u0131\u011f\u0131 bir durum oldu\u011fu i\u00e7in hepimiz bundan \u00fc\u00e7 a\u015fa\u011f\u0131 be\u015f yukar\u0131 benzer oranlarda etkilenece\u011fiz ama buradan hep birlikte toparlanarak \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131z. D\u00fcnya ekonomisi, k\u00fcresel ticaret ve finans piyasalar\u0131 toparlamaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda biz de izafi olarak onunla e\u015f zamanl\u0131 toparlamaya ba\u015flayaca\u011f\u0131z. \u00d6zellikle g\u0131da sekt\u00f6r\u00fcnde \u00fcretim ve turizm alan\u0131nda hareketlilik ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda baz\u0131 verilerin, de\u011ferlerin normale do\u011fru ilerledi\u011fini g\u00f6rece\u011fiz.\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\"RAKAMLAR M\u0130N\u0130MAL HALE GELD\u0130\u011e\u0130NDE DAH\u0130 B\u0130L\u0130M KURULU \u00c7ALI\u015eMALARINA DEVAM EDEB\u0130L\u0130R\"\n\n\n\nKal\u0131n, \"Bilim Kurulu'nun \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 anlay\u0131\u015fla \u00e7al\u0131\u015facak bilim kurullar\u0131 planlan\u0131r m\u0131 ekonomi ve deprem gibi konularda \u00f6rne\u011fin?\" sorusu \u00fczerine, bu konuyu Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n da \u00f6nemsedi\u011fini bu nedenle tar\u0131m ve g\u0131dayla ilgili de yeni bir kurulun \u015fu anda olu\u015fturuldu\u011funu anlatt\u0131.\n\n\n\nBundan sonraki d\u00f6nemde mevcut kurullara ilave olarak konu bazl\u0131 ve s\u00fcreli komisyonlar\u0131n da kurulabilece\u011fini aktaran Kal\u0131n, bu kurullar\u0131n belli \u00e7al\u0131\u015fmalar yapabilece\u011fi gibi daimi kurullar da olu\u015fturabileceklerini s\u00f6yledi.\n\n\n\nKal\u0131n, salg\u0131n\u0131n biti\u015f tarihi \u00f6ng\u00f6r\u00fclemedi\u011fi i\u00e7in Bilim Kurulu'nun uzun s\u00fcre daha faaliyetine devam edece\u011fini belirterek, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\n\n\"Rakamlar\u0131n \u00e7ok minimal hale geldi\u011fi bir d\u00f6nemde dahi Bilim Kurulu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na devam edebilir. \u00c7\u00fcnk\u00fc bunun bir de salg\u0131n sonras\u0131 al\u0131nacak tedbirler k\u0131sm\u0131 var. A\u015f\u0131 geli\u015ftirme ve tedavi y\u00f6ntemleri b\u00f6l\u00fcm\u00fc var. Bu kurul ger\u00e7ekten \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131 oldu. Kuruldaki b\u00fct\u00fcn hoca arkada\u015flar\u0131m\u0131za te\u015fekk\u00fcr etmek istiyorum milletimiz, devletimiz ad\u0131na. Bizim \u00f6zellikle biyo g\u00fcvenlik yani biyolojik silahlar, vir\u00fcsler bunlara kar\u015f\u0131 korunakl\u0131 olmam\u0131z, ba\u011f\u0131\u015f\u0131kl\u0131k sahibi olabilmemiz i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yap\u0131lacak. Bunlara kurullar\u0131n mutlaka katk\u0131lar\u0131 olacak. G\u0131da g\u00fcvenli\u011fi tedarik zincirlerinin korunmas\u0131 konusunda \u00e7al\u0131\u015fmalar olacak. Siber g\u00fcvenlik konular\u0131 ayn\u0131 \u015fekilde Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7ok \u00f6nemsedi\u011fi ve \u00e7al\u0131\u015f\u0131ls\u0131n diye talimat verdi\u011fi konular. \u00d6zellikle siber g\u00fcvenlik \u00e7ok devasa bir alan. Bununla ilgili konular\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmak \u00fczere ge\u00e7en kabine toplant\u0131s\u0131nda yine bir talimat verildi. Cumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131m\u0131z bu konuda bir koordinasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapacak Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve ilgili di\u011fer b\u00fct\u00fcn bakanl\u0131klarla birlikte. Test edildi\u011fimiz bu d\u00f6nemde sistemimizin g\u00fc\u00e7l\u00fc y\u00f6nleri nelerdi, a\u00e7\u0131klar nerede var, zay\u0131f noktalar nereler bunlar\u0131n hepsini tespit edecek bu kurul \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 bundan sonra da devam edecek.\"\n\n\n\n\"BUNLAR S\u0130V\u0130L S\u0130YASET ADINA KABUL ED\u0130LEB\u0130L\u0130R \u015eEYLER DE\u011e\u0130L\"\n\n\n\n\u0130brahim Kal\u0131n, CHP'nin se\u00e7imlerde Gelecek Partisi ve Deva Partisine grup kurabilmeleri i\u00e7in destek verebilece\u011fi konusuna ili\u015fkin, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\n\n\"Ge\u00e7mi\u015fte de maalesef b\u00f6yle karanl\u0131k tablolarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131k. Milletvekili transferi, milletvekili pazarl\u0131klar\u0131, piyasas\u0131 maalesef bu \u00fclkenin siyasetinde kuruldu. Bunlar sivil siyaset ad\u0131na kabul edilebilir \u015feyler de\u011fil. \u00c7\u00fcnk\u00fc bir vatanda\u015f bir milletvekilini se\u00e7erken onu \u015fu partiden, \u015fu b\u00f6lgeden kendisini temsil etmek \u00fczere ya da ba\u011f\u0131ms\u0131z se\u00e7er. O ki\u015fi kalk\u0131p bu yetkiyi ba\u015fka bir siyasi pazarl\u0131k i\u00e7in al ver i\u00e7in ba\u015fka bir hesap i\u00e7in kullanamaz. Bu demokrasinin temel ilkelerine ayk\u0131r\u0131d\u0131r. Vatanda\u015f\u0131n bir milletvekiline verdi\u011fi temsil yetkisinin anlam\u0131na ayk\u0131r\u0131d\u0131r. Say\u0131n K\u0131l\u0131\u00e7daro\u011flu'nun b\u00f6yle bir a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 bence kendilerinin ne kadar \u00e7aresizlik ve panik i\u00e7erisinde olduklar\u0131n\u0131 g\u00f6steriyor. T\u00fcrkiye'de \u015fu anda b\u00f6yle bir se\u00e7im ortam\u0131 yok. Tam tersine bir kriz d\u00f6neminden ge\u00e7iyoruz. B\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada bu salg\u0131nla m\u00fccadele ediyoruz. T\u00fcrkiye bu alanda en ba\u015far\u0131l\u0131 \u00fclkelerden bir tanesi. Sa\u011fl\u0131k, enerji, g\u0131da, g\u00fcvenlik altyap\u0131s\u0131 ve di\u011fer b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131yla bunu takdir etmek, g\u00fc\u00e7lendirecek ad\u0131mlar atmak yerine muhalefetin bu t\u00fcr aray\u0131\u015flar i\u00e7ine girmesi millette bir kar\u015f\u0131l\u0131k bulmuyor. Bug\u00fcn sorsan\u0131z vatanda\u015fa anketler yap\u0131l\u0131yor, o anketlerden \u00e7\u0131kan neticelere bakal\u0131m. Milletin b\u00f6yle bir g\u00fcndemi yok. Se\u00e7imler 2023'te yap\u0131lacak. O zamana kadar muhalefet partileri de \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcrler. Sand\u0131\u011fa gitti\u011fimiz zaman da millet iradesini ortaya koymak suretiyle o g\u00fcn\u00fcn siyasi tablosunu net bir \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kart\u0131r.\"\n\n\n\nMilletvekili transferi konusunda yasa tasar\u0131s\u0131nda d\u00fczenleme yap\u0131lmas\u0131n\u0131n meclisin tasarrufunda oldu\u011funa i\u015faret eden Kal\u0131n, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc :\n\n\n\n\"Milletvekili transferi sivil siyasete zarar veren bir \u015feydir. Ge\u00e7mi\u015fte \u00e7e\u015fitli vesayet kurumlar\u0131, askeri vesayet, yarg\u0131 vesayeti, sermaye vesayeti bu t\u00fcr bahaneleri kullanarak sivil siyaseti zay\u0131flatm\u0131\u015ft\u0131r, zarar vermi\u015ftir, onun itibar\u0131n\u0131 lekelemi\u015ftir. Ama maalesef sivil siyaset yapanlar da buna prim, malzeme vermi\u015flerdir. Benzer \u015feylerin T\u00fcrk demokrasisinin geldi\u011fi \u015fu a\u015famada, 2020 y\u0131l\u0131nda konu\u015fuluyor olmas\u0131 ger\u00e7ekten hayretamiz bir durum. Bunun muhalefet partilerine bir faydas\u0131 olur mu bilemem kendi hesaplar\u0131 e\u011fer b\u00f6yleyse kendi takdirleridir ama ger\u00e7ekten sivil siyasete katk\u0131 verip milletin devletle devletin milletle ili\u015fkisine katk\u0131 sa\u011flayacak, siyasetin daha etkin, \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcreten iktidar\u0131yla muhalefetiyle bir ekosistem haline gelmesini istiyorlarsa bu t\u00fcr hesaplar yapmak yerine somut katk\u0131lar \u00fczerinde kafa yorsunlar. Tabii ki Say\u0131n Naci Bostanc\u0131'n\u0131n a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 yasa tasar\u0131s\u0131 b\u00fct\u00fcn bunlar\u0131 dikkate alarak bir de\u011ferlendirme yapacak. \u015eu anda bu meclisin tasarrufunda bir konu. Bu olgunla\u015ft\u0131ktan sonra AK Parti ile MHP bunun m\u00fczakerelerini yap\u0131yor. Belki \u00f6b\u00fcr partilere de g\u00f6t\u00fcrecekler, soracaklar. Onun neticesinde sivil siyasetin itibar\u0131n\u0131 koruyacak bir neticenin \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131n\u0131 \u00fcmit ediyorum.\"\n\n\n\nCAM\u0130 HOPARL\u00d6RLER\u0130NDEN M\u00dcZ\u0130K YAYINI\n\n\n\n\u0130zmir'de cami hoparl\u00f6r\u00fcnden yap\u0131lan m\u00fczik yay\u0131n\u0131na ili\u015fkin soru \u00fczerine Kal\u0131n, bunun herkese y\u00f6nelik yap\u0131lm\u0131\u015f bir provakasyon oldu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, milletin sinir u\u00e7lar\u0131yla oynamaya y\u00f6nelik provakatif hareketler oldu\u011funu ifade etti.\n\n\n\nEzan\u0131n, caminin kutsiyetini g\u00f6lgeleyecek eylemlerin sadece o ki\u015filere zarar verece\u011fini s\u00f6yleyen Kal\u0131n, \"M\u00fcft\u00fcl\u00fck, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, savc\u0131l\u0131k bununla ilgili hep birlikte bir soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fcyorlar. Umar\u0131m en k\u0131sa zamanda ne oldu\u011fu a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kar. Bunun tekrar ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in de \u00f6zellikle Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler var ama insan\u0131m\u0131z\u0131n bu konuda g\u00f6sterdi\u011fi olgunlu\u011fu da takdirle kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ifade etmek istiyorum. Hepimizin ayn\u0131 yerde oldu\u011funu, ezan\u0131n, caminin, mabedin kutsiyeti konusunda aram\u0131zda herhangi bir ihtilaf\u0131n olamayaca\u011f\u0131n\u0131 b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya birlik beraberlik i\u00e7inde g\u00f6stermemiz gerekiyor.\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\"T\u00fcmamiral Cihat Yayc\u0131'n\u0131n g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131na neden ihtiya\u00e7 duyuldu? Ba\u015fka bir g\u00f6reve getirilmesi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcl\u00fcyor mu?\" sorusu \u00fczerine Kal\u0131n, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\n\n\"Cihat Yayc\u0131, T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinde \u00f6nemli g\u00f6revler \u00fcstlenmi\u015f, de\u011ferli, vatanperver bir askerimiz. Kendisi k\u0131ta sahanl\u0131\u011f\u0131 deniz yetki alanlar\u0131, Mavi Vatan kavram\u0131 gibi konularda ge\u00e7mi\u015fte g\u00fczel \u00e7al\u0131\u015fmalar yapt\u0131. T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetlerinin de her kurumda oldu\u011fu gibi kendine g\u00f6re bir kurumsal hiyerar\u015fisi var. Oradaki disiplin kurallar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u00e7al\u0131\u015fmalar var. Bir b\u00fcrokrat\u0131n, askerin bir g\u00f6reve getirilmesi ne kadar normalse bir g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 da o kadar normaldir. Bunlarla ilgili tart\u0131\u015fmalar\u0131n \u00e7ok farkl\u0131 yerlere \u00e7ekilmesi do\u011fru de\u011fil. Say\u0131n Yayc\u0131 bu memlekete hizmet etmi\u015f bir insand\u0131r, katk\u0131lar\u0131 ortadad\u0131r ama g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131n\u0131n ba\u015fka b\u00fcy\u00fck bir plan\u0131n, kumpas\u0131n par\u00e7as\u0131 gibi takdim edilmesi biraz ger\u00e7eklerden uzakla\u015fmak oluyor. Son tahlilde bunun yetkisi onun ba\u011fl\u0131 oldu\u011fu komutandad\u0131r, Genel Kurmay Ba\u015fkan\u0131ndad\u0131r, Milli Savunma Bakan\u0131ndad\u0131r, nihai olarak da Cumhurba\u015fkan\u0131ndad\u0131r. B\u00fct\u00fcn bu kurumlar aras\u0131nda yap\u0131lan de\u011ferlendirmeler neticesinde bu t\u00fcr kararlar al\u0131n\u0131r. Burada konuyu kurumsal yap\u0131, hiyerar\u015fi, disiplin, team\u00fcl, mevzuat noktainazar\u0131ndan da de\u011ferlendirmekte fayda var. Kendisi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla katk\u0131 vermi\u015ftir bundan sonra da vermeye devam edebilir, bunun \u00f6n\u00fcnde herhangi bir mani yok.\"\n\n\n\n\"L\u0130BYA HALKININ YAKLA\u015eIK 10 YILDIR \u0130\u00c7ER\u0130S\u0130NDE OLDU\u011eU BU KAOSTAN \u00c7IKMASINI \u0130ST\u0130YORUZ\"\n\n\n\nLibya'daki geli\u015fmeleri de\u011ferlendiren Kal\u0131n, Libya'da Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmeti'nin Birle\u015fmi\u015f Milletlerin (BM) de tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 me\u015fru h\u00fck\u00fcmet oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\n\n\nBu h\u00fck\u00fcmetle ge\u00e7en aral\u0131k ay\u0131nda bir anla\u015fma yapt\u0131klar\u0131na i\u015faret eden Kal\u0131n, \u015f\u00f6yle devam etti:\n\n\n\n\"Bir k\u0131ta sahanl\u0131\u011f\u0131 ve deniz yetki alanlar\u0131 ba\u011flam\u0131nda ayn\u0131 zamanda bir askeri i\u015f birli\u011fi ve g\u00fcvenlik anla\u015fmas\u0131 da yapt\u0131k. Bu \u00e7er\u00e7evede de biz Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmetine, me\u015fru Libya h\u00fck\u00fcmetine destek oluyoruz, yard\u0131mc\u0131 oluyoruz. Bu vesileyle biz Libya halk\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k 10 y\u0131ld\u0131r i\u00e7erisinde oldu\u011fu bu kaostan \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131 istiyoruz. Kaddafi sonras\u0131 Libya'da ortaya \u00e7\u0131kan istikrars\u0131zl\u0131\u011f\u0131, ba\u015f\u0131 bo\u015flu\u011fu ortadan kald\u0131racak siyasi s\u00fcrecin ilerletilmesi i\u00e7in \u00e7aba sarf ediyoruz. Biz bunu da kendi ba\u015f\u0131m\u0131za ya da tek tarafl\u0131 olarak da yapm\u0131yoruz. Birle\u015fmi\u015f Milletlerin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmalar \u00e7er\u00e7evesinde en son Berlin Konferans\u0131na kat\u0131lmak suretiyle bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcyoruz. Cumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z da bu geni\u015f diplomatik \u00e7er\u00e7eveyi esas alarak Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmetine destek olmam\u0131z gerekti\u011fini zaten her f\u0131rsatta ifade etti, ediyor.\n\n\n\nBundan sonra da Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmetine bizim deste\u011fimiz devam edecek. \u00d6b\u00fcr tarafta hi\u00e7bir me\u015fruiyeti olmayan, darbeci enternlerle i\u015f ba\u015f\u0131na gelmeye \u00e7al\u0131\u015fan ve onlar\u0131n destek\u00e7ilerinin Libya'da \u00f6zellikle son 1,5 y\u0131ld\u0131r nas\u0131l bir kaosa, g\u00f6z ya\u015f\u0131na, milli kaynaklar\u0131n israf\u0131na ve maalesef can kayb\u0131na neden oldu\u011funu hepimiz g\u00f6rd\u00fck. Hafter bug\u00fcne kadar hi\u00e7bir bar\u0131\u015f anla\u015fmas\u0131na, hi\u00e7bir ate\u015fkese uymad\u0131. Ne Moskova'ya gitti, ne Berlin'e girip oradan bir netice alabildi. \u015eu anda onu destekleyen \u00fclkeler de asl\u0131nda Hafter'in g\u00fcvenilir bir ortak olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 art\u0131k a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde g\u00f6r\u00fcyorlar. Bize birebir konu\u015ftuklar\u0131nda, Avrupal\u0131 \u00fclkeler buna Amerika da dahil, Hafter'in art\u0131k g\u00fcvenilir olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize s\u00f6yl\u00fcyorlar ama bunu kamuoyu \u00f6n\u00fcnde a\u00e7\u0131k\u00e7a ifade etmekten sarf\u0131nazar ediyorlar ama bilen biliyor. Dolay\u0131s\u0131yla burada Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmetine deste\u011fimiz devam edecek. T\u00fcrkiye ne Hafter'in ne bir ba\u015fkas\u0131n\u0131n tehditlerine boyun e\u011fmez. Biz orada yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z anla\u015fma \u00e7er\u00e7evesinde tamamen me\u015fru bir zeminde bulunuyoruz. Derdimiz, gayemiz Libya halk\u0131n\u0131n bir an \u00f6nce bar\u0131\u015f, istikrar ve huzura kavu\u015fmas\u0131. Libya gibi bir \u00fclkenin, bu kadar do\u011fal kaynaklar\u0131 olan, az n\u00fcfusu olan bir \u00fclkenin \u00e7ok daha iyisini hakketti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla burada Rusya'yla ilgili olarak da Rusya'n\u0131n Hafter'e verdi\u011fi deste\u011fi tasvip etmemiz tabii ki m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil. Gerek Wagner \u00fczerinden gerekse oraya hava yoluyla ve di\u011fer y\u00f6ntemlerle askeri sevkiyat yapmak \u00fczerinden, bunun biz oradaki siyasi s\u00fcrece katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131na inanm\u0131yoruz. Tam tersine Birle\u015fmi\u015f Milletler ve Berlin Konferans\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde bizim askeri \u00e7\u00f6z\u00fcmleri bir kenara koyup bir an \u00f6nce siyasi \u00e7\u00f6z\u00fcm masas\u0131na b\u00fct\u00fcn taraflar\u0131 getirmemiz gerekiyor.\"\n\n\n\n\"HAFTER'\u0130N BU HUKUKSUZ, PERVASIZ TAVIRLARINA, TUTUMLARINA, SALDIRILARINA KAR\u015eI ULUSLARARASI TOPLUMUN ARTIK TAVIR ALMASI GEREK\u0130YOR\"\n\n\n\nKal\u0131n, \"ABD Libya konusunda nerede duruyor, pozisyonu nedir?\" sorusu \u00fczerine \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\n\n\n\n\"Enteresan bir durum var Amerikal\u0131lar\u0131n pozisyonunda, bir gel git ya\u015fan\u0131yor. Farkl\u0131 kurumlar aras\u0131nda farkl\u0131 de\u011ferlendirmeler var. Yani Amerikan G\u00fcvenlik B\u00fcrokrasisi Hafter'i oraya getirdi, destek de verdi, k\u0131smen vermeye de devam ediyor ama di\u011fer birimler bu destek konusunda birtak\u0131m soru i\u015faretlerine sahip olduklar\u0131n\u0131 ifade ediyorlar. Bir de odaklanma sorunu var benim g\u00f6rebildi\u011fim kadar\u0131yla. \u00d6zellikle son bir iki ayda bu Coronaya odakland\u0131 y\u00f6netim ama ondan \u00f6nce de Libya konusunda bir odaklanma sorunu vard\u0131. Amerika y\u00f6netimi a\u00e7\u0131s\u0131ndan kimin Hafter'i ne i\u00e7in destekledi\u011fi konusunda kendi aralar\u0131nda tart\u0131\u015fman\u0131n devam etti\u011fini g\u00f6r\u00fcyoruz. \u015eu anda Amerikal\u0131 yetkililer de bize Libya'da yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z m\u00fcdahalenin oradaki s\u00fcrece bir denge unsuru getirdi\u011fini ifade ediyorlar. Kendileri de bunu a\u00e7\u0131k\u00e7a s\u00f6yl\u00fcyorlar. \u015eimdi tabii Hafter'in bu hukuksuz, pervas\u0131z tav\u0131rlar\u0131na, tutumlar\u0131na, sald\u0131r\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131 uluslararas\u0131 toplumun art\u0131k tav\u0131r almas\u0131 gerekiyor. ABD'nin, Avrupa \u00fclkelerinin, Avrupa Birli\u011fi'nin ve di\u011fer \u00fclkelerin... Ama orada tabii ba\u015fka baz\u0131 karanl\u0131k ili\u015fkilerin oldu\u011funu da g\u00f6rmek gerekiyor. Neyi kastediyorum bununla? \u00d6zellikle K\u00f6rfez b\u00f6lgesinde ve Arap d\u00fcnyas\u0131nda Hafter y\u00f6netimini destekleyen baz\u0131 \u00fclkelerle ABD'nin ve baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin \u00e7ok ba\u015fka ili\u015fkilerinin bulundu\u011funu biliyoruz. Belki bu ili\u015fkilere zarar gelmesin, bunlar g\u00f6lgelenmesin diye b\u00f6yle bir g\u00f6rmezlikten gelme, duymama, g\u00f6rmeme tavr\u0131 i\u00e7erisindeler ama bunun Libya'daki s\u00fcrece bir katk\u0131 sa\u011flamad\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ortada. Hafter'in bu eylemleriyle g\u00fcvenilir bir taraf ve ortak olmad\u0131\u011f\u0131 da art\u0131k net \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kt\u0131. Dolay\u0131s\u0131yla bizim uluslararas\u0131 topluma \u00e7a\u011fr\u0131m\u0131zda Hafter'in bu hukuk d\u0131\u015f\u0131 eylemlerine net tav\u0131r almalar\u0131d\u0131r.\"\n\n\n\nSuriye'de ter\u00f6r ya da ter\u00f6rle ilgili hi\u00e7bir grubun me\u015fru akt\u00f6r olarak muhatap kabul edilmesini tasvip etmediklerini vurgulayan Kal\u0131n, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:\n\n\n\n\"Biz bunu ba\u015ftan beri s\u00f6yledik. Oradaki PYD ve YPG, PKK'n\u0131n Suriye koludur. PKK bir ter\u00f6r \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr, dolay\u0131s\u0131yla onun Suriye'deki uzant\u0131lar\u0131 da ter\u00f6r \u00f6rg\u00fctleridir. Biz onlara kar\u015f\u0131 m\u00fccadele ediyoruz. En son biliyorsunuz Afrin'de de 50'ye yak\u0131n masum insan\u0131n ramazan g\u00fcn\u00fc can\u0131na k\u0131yd\u0131 bu caniler. \u015eimdi dolay\u0131s\u0131yla bunlarla \u015fu ya da bu gerek\u00e7eyle ili\u015fkiye girmek, onlara me\u015fruiyet sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015fmak, uygulad\u0131klar\u0131 \u015fiddeti ve ter\u00f6r\u00fc g\u00fczel g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fmak, aklamak, bunlar\u0131 k\u00fclliyen reddediyoruz. Bu konudaki bizim tavr\u0131m\u0131z son derece net. Suriye'deki PKK'l\u0131, PYD'li, YPG'li olmayan K\u00fcrtlerle di\u011fer K\u00fcrtleri bir araya getirme \u00e7abas\u0131 da asl\u0131nda daha \u00f6nce Suriye Demokratik G\u00fc\u00e7leri ad\u0131 alt\u0131nda, i\u00e7inde PYD'nin de oldu\u011fu ama PYD gibi g\u00f6r\u00fcnmeyen, YPG'nin y\u00f6netti\u011fi ama YPG'nin y\u00f6netti\u011fi gibi g\u00f6r\u00fcnmeyen bir yap\u0131 kurma projesine benzer bir proje. Amerikal\u0131lar bunu denediler, ne netice ald\u0131lar diye soracak olursan\u0131z bug\u00fcn haritaya bak\u0131n oralarda kim var, yani Rasulayn b\u00f6lgesine bak\u0131n, bizim kontrol\u00fcm\u00fcz alt\u0131ndaki b\u00f6lgelere bir bak\u0131n tabloyu herhalde daha net \u015fekilde g\u00f6r\u00fcrs\u00fcn\u00fcz. Burada PKK ile Suriye K\u00fcrtlerini bir araya getirme \u00e7abalar\u0131 ve adeta PKK'y\u0131 Suriye K\u00fcrtlerinin temsilcisi konumuna getirme \u00e7abalar\u0131n\u0131n asla netice vermeyece\u011fini, buna m\u00fcsaade etmeyece\u011fimizi a\u00e7\u0131k bir \u015fekilde s\u00f6ylemek istiyorum. Bu her \u015feyden \u00f6nce Suriye K\u00fcrtlerine yap\u0131lan bir haks\u0131zl\u0131k olur. Nas\u0131l T\u00fcrkiye'de PKK K\u00fcrtlerin temsilcisi de\u011filse Suriye'de de PYD ve YPG K\u00fcrtlerin bu manada temsilcisi olamaz. PKK'n\u0131n ideolojisiyle marksist leninist ge\u00e7mi\u015fiyle, ter\u00f6r y\u00f6ntemleriyle uzaktan yak\u0131ndan ili\u015fkisi olmayan K\u00fcrtleri tutup onlar\u0131n takip\u00e7isiymi\u015f gibi, bu \u00f6rg\u00fct\u00fc de onlar\u0131n temsilcisiymi\u015f gibi g\u00f6stermek her \u015feyden \u00f6nce oradaki K\u00fcrt karde\u015flerimize yap\u0131lan sayg\u0131s\u0131zl\u0131kt\u0131r, bir haks\u0131zl\u0131kt\u0131r. Biz bu t\u00fcr giri\u015fimleri asla tasvip etmiyoruz. Bunlar\u0131n \u00f6n\u00fcm\u00fcze gelmesi halinde Amerikal\u0131lar da tavr\u0131m\u0131z\u0131n ne olaca\u011f\u0131n\u0131 gayet iyi bilirler.\"",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "tart\u0131\u015fmas\u0131",
        "bu",
        "kal\u0131n",
        "var",
        "ilgili",
        "milletin",
        "oldu\u011funu",
        "ve",
        "bir",
        "erken",
        "yok",
        "bask\u0131n",
        "g\u00fcndemi",
        "da",
        "se\u00e7im",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Kal\u0131n, bu s\u00fcre\u00e7te rehavete kap\u0131lman\u0131n do\u011fru olmayaca\u011f\u0131n\u0131 anlatarak, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Bu normalle\u015fme s\u00fcreci asla bir gev\u015feme, tedbirleri elden b\u0131rakma s\u00fcreci de\u011fil.\nBu kurallar, bu al\u0131\u015fkanl\u0131klar ve pratiklerle bir m\u00fcddet daha bu s\u00fcreci birlikte y\u00f6netmek durumunday\u0131z ama ortada hakikaten g\u00fczel de bir tablo var bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan.\"\nYani \u00f6zellikle \u00fc\u00e7 nokta; maske, mesafe ve temizlik konusunda gereken tedbirleri bundan sonra da almaya devam edece\u011fiz.\nAma bir b\u00fct\u00fcn olarak bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hakikaten biz devlet olarak, millet olarak, b\u00fct\u00fcn kurumlar\u0131m\u0131zla b\u00fcy\u00fck bir ba\u015far\u0131 hikayesi yazd\u0131k.\"\nT\u00fcrkiye'nin Corona vir\u00fcs ile m\u00fccadelesindeki ba\u015far\u0131s\u0131na de\u011finen Kal\u0131n, \"Bir g\u00fcn bu salg\u0131nla ilgili tarih yaz\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda mutlaka T\u00fcrkiye'nin bu salg\u0131nda verdi\u011fi m\u00fccadeleyle ilgili de temiz bir sayfa oraya girecektir diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nKal\u0131n, \"Olumsuz bir tabloyla kar\u015f\u0131la\u015f\u0131lmazsa restoran, kafeler, sahiller, parklar, ormanlar ne zaman a\u00e7\u0131l\u0131r?\"\nSosyal mesafe i\u00e7erisinde kalabal\u0131k ortamlar\u0131n olu\u015fmas\u0131na izin verilmemesi gerekti\u011fini anlatan Kal\u0131n, \"Tabii ki tedrici olarak belli ad\u0131mlar at\u0131l\u0131yor.\n\u0130\u015fte bu tabii \u015fu anda bayram m\u00fcnasebetiyle devam ediyor ama ba\u015fka i\u015f yerlerinde k\u0131smi a\u00e7\u0131l\u0131mlar var; pastaneler, b\u00f6rek\u00e7iler, f\u0131r\u0131nlar vs.\" dedi.\nKal\u0131n, di\u011fer i\u015f yerlerinin a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n da \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki 10-15 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre\u00e7te belli olabilece\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\u0130brahim Kal\u0131n, ekonomiyi normalle\u015ftirmek ve insanlar\u0131n yeni normal hayata yava\u015f yava\u015f ge\u00e7mesini sa\u011flamak i\u00e7in temkinli \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 belirtti.\nOkullar\u0131n bu y\u0131l a\u00e7\u0131lmayaca\u011f\u0131na ve s\u0131navlar\u0131n y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lmayaca\u011f\u0131na i\u015faret eden Kal\u0131n, turizmle ilgili al\u0131nan tedbirlere de\u011findi.\nGereksiz bir umut da uyand\u0131rmak istemem ama bu s\u00fcreci bu \u015fekilde devam ettirebilirsek \u015fu ana kadar yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ba\u015far\u0131 ivmesini devam ettirirsek \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki haftalarda bununla ilgili in\u015fallah bir ad\u0131m atma imkan\u0131m\u0131z olabilir.\"\n\u00d6rne\u011fin; yazl\u0131k yerlerin kapasitesiyle ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma var m\u0131?\"\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n bununla ilgili yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemli y\u00f6nergeler var.\n\u015eu anda tabii seyahat i\u00e7in, yaz tatili i\u00e7in bir start verilmedi ama bu oldu\u011fu zaman gerek i\u015fletme sahipleri, gerek \u00e7al\u0131\u015fanlar, gerekse m\u00fc\u015fteriler bu y\u00f6nergeye mutlaka uymak zorundalar.\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ge\u00e7en hafta bununla ilgili bir \u00e7al\u0131\u015fma da yapt\u0131.\nYerli-yabanc\u0131 turistlerimizle haziran ortas\u0131, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc haftas\u0131, haziran ay\u0131 sonuna do\u011fru bu hareketlili\u011fi g\u00f6rebiliriz ama bunun mutlaka bu hijyen kurallar\u0131, vir\u00fcsle m\u00fccadele \u00e7er\u00e7evesinde olmas\u0131 gerekiyor.\nKal\u0131n, turizmle ilgili at\u0131lacak hi\u00e7bir ad\u0131m\u0131n al\u0131nan tedbirlerle \u00e7eli\u015fki i\u00e7erisinde olmayaca\u011f\u0131n\u0131 da vurgulad\u0131.\nBurada b\u00fct\u00fcn bu salg\u0131na ili\u015fkin \u015fu anda ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z tedbirleri orada turistik mekanlar\u0131n kendi \u015fartlar\u0131 i\u00e7erisinde hayata ge\u00e7irecek bir mekanizma \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nT\u00fcrkiye'nin salg\u0131nla ba\u015far\u0131l\u0131 bir m\u00fccadele verdi\u011fini ve iyi bir performans sergiledi\u011fini dile getiren Kal\u0131n, \"Hareketlilik ne zaman artmaya kalkt\u0131ysa vaka say\u0131lar\u0131, bula\u015fma oranlar\u0131 ve filyasyon etkisi artt\u0131.\n\u0130\u00e7erideki hareketlili\u011fi de kontrol edece\u011fiz ama d\u0131\u015far\u0131dan gelecek turistlerle ilgili de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ve K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n \u00e7izece\u011fi \u00e7er\u00e7eve esas olacak.\"\nsorusu \u00fczerine Kal\u0131n, bu kriz ve zorluk d\u00f6neminde insani diplomasinin m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funun b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya g\u00f6sterildi\u011fini vurgulad\u0131.\nT\u00fcrkiye, T\u00fcrkiye'den daha b\u00fcy\u00fck bir \u00fclke oldu\u011funu da b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyaya g\u00f6sterdi.\nDevlet bunu organize ediyor, y\u00f6n g\u00f6steriyor, istikamet \u00e7iziyor ama insan\u0131m\u0131z\u0131n deste\u011fi ve sahiplenmesiyle bunu ortaya koyduk.\"\n\"T\u00dcRK\u0130YE SA\u011eLIK ALTYAPISI VE TUR\u0130ZM\u0130NDE C\u0130DD\u0130 B\u0130R AVANTAJ SA\u011eLADI\"Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc Kal\u0131n, T\u00fcrkiye'nin bu d\u00f6nemi sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131ndaki g\u00fc\u00e7l\u00fc duru\u015fuyla ve yat\u0131r\u0131mlar\u0131yla atlatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hatta buna yenilerini ekledi\u011fini belirtti.\nBu anlamda sa\u011fl\u0131k turizmi, sa\u011fl\u0131k altyap\u0131s\u0131, sa\u011fl\u0131k teknolojisi, solunum cihaz\u0131n\u0131n yap\u0131lmas\u0131 ve di\u011fer teknolojilerle T\u00fcrkiye, \u00e7ok \u00f6nemli bir ivme yakalad\u0131.\nBir di\u011fer \u00f6nemli konu da demek ki b\u00f6yle bir kriz d\u00f6neminde imkanlar bir araya getirilerek yeni \u015feyler \u00fcretilebiliyor.\nBir tanesi do\u011frudan bu konularla prototip \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapm\u0131\u015ft\u0131 ama \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede bu kriz an\u0131nda hemen bir araya gelip bir \u00fcr\u00fcn ortaya \u00e7\u0131kartabildiler.\nDemek ki benzer \u015feyler ba\u015fka alanlarda da \u00e7ok rahatl\u0131kla yap\u0131labilir.\"\nBu s\u00fcre\u00e7te ihracatta ister istemez birtak\u0131m azalmalar\u0131n oldu\u011funu dile getiren Kal\u0131n, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"Normalle\u015fme s\u00fcrecine girdi\u011fimizde ki ihracat noktas\u0131nda ufak ufak bu \u015fey ba\u015flad\u0131 diyebiliriz.\nCumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, 2020'nin b\u00fct\u00fcn d\u00fcnya ekonomileri i\u00e7in bir kay\u0131p y\u0131l\u0131 olaca\u011f\u0131na dikkati \u00e7ekerek, \"Bir eksiye gidi\u015f, eksi b\u00fcy\u00fcmenin oldu\u011fu bir y\u0131l olacak.\nsorusu \u00fczerine, bu konuyu Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n da \u00f6nemsedi\u011fini bu nedenle tar\u0131m ve g\u0131dayla ilgili de yeni bir kurulun \u015fu anda olu\u015fturuldu\u011funu anlatt\u0131.\nBundan sonraki d\u00f6nemde mevcut kurullara ilave olarak konu bazl\u0131 ve s\u00fcreli komisyonlar\u0131n da kurulabilece\u011fini aktaran Kal\u0131n, bu kurullar\u0131n belli \u00e7al\u0131\u015fmalar yapabilece\u011fi gibi daimi kurullar da olu\u015fturabileceklerini s\u00f6yledi.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Yard\u0131mc\u0131m\u0131z bu konuda bir koordinasyon \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 yapacak Ula\u015ft\u0131rma Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z ve ilgili di\u011fer b\u00fct\u00fcn bakanl\u0131klarla birlikte.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc bir vatanda\u015f bir milletvekilini se\u00e7erken onu \u015fu partiden, \u015fu b\u00f6lgeden kendisini temsil etmek \u00fczere ya da ba\u011f\u0131ms\u0131z se\u00e7er.\nO ki\u015fi kalk\u0131p bu yetkiyi ba\u015fka bir siyasi pazarl\u0131k i\u00e7in al ver i\u00e7in ba\u015fka bir hesap i\u00e7in kullanamaz.\nEzan\u0131n, caminin kutsiyetini g\u00f6lgeleyecek eylemlerin sadece o ki\u015filere zarar verece\u011fini s\u00f6yleyen Kal\u0131n, \"M\u00fcft\u00fcl\u00fck, \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, savc\u0131l\u0131k bununla ilgili hep birlikte bir soru\u015fturma y\u00fcr\u00fct\u00fcyorlar.\nBunun tekrar ya\u015fanmamas\u0131 i\u00e7in de \u00f6zellikle Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 tedbirler var ama insan\u0131m\u0131z\u0131n bu konuda g\u00f6sterdi\u011fi olgunlu\u011fu da takdirle kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ifade etmek istiyorum.\nBir b\u00fcrokrat\u0131n, askerin bir g\u00f6reve getirilmesi ne kadar normalse bir g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131 da o kadar normaldir.\nCumhurba\u015fkan\u0131m\u0131z da bu geni\u015f diplomatik \u00e7er\u00e7eveyi esas alarak Ulusal Mutabakat H\u00fck\u00fcmetine destek olmam\u0131z gerekti\u011fini zaten her f\u0131rsatta ifade etti, ediyor.\nLibya gibi bir \u00fclkenin, bu kadar do\u011fal kaynaklar\u0131 olan, az n\u00fcfusu olan bir \u00fclkenin \u00e7ok daha iyisini hakketti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nDolay\u0131s\u0131yla burada Rusya'yla ilgili olarak da Rusya'n\u0131n Hafter'e verdi\u011fi deste\u011fi tasvip etmemiz tabii ki m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil.\nsorusu \u00fczerine \u015fu ifadeleri kulland\u0131:\"Enteresan bir durum var Amerikal\u0131lar\u0131n pozisyonunda, bir gel git ya\u015fan\u0131yor.\n\u00d6zellikle son bir iki ayda bu Coronaya odakland\u0131 y\u00f6netim ama ondan \u00f6nce de Libya konusunda bir odaklanma sorunu vard\u0131.\nABD'nin, Avrupa \u00fclkelerinin, Avrupa Birli\u011fi'nin ve di\u011fer \u00fclkelerin... Ama orada tabii ba\u015fka baz\u0131 karanl\u0131k ili\u015fkilerin oldu\u011funu da g\u00f6rmek gerekiyor.\n\u00d6zellikle K\u00f6rfez b\u00f6lgesinde ve Arap d\u00fcnyas\u0131nda Hafter y\u00f6netimini destekleyen baz\u0131 \u00fclkelerle ABD'nin ve baz\u0131 Avrupa \u00fclkelerinin \u00e7ok ba\u015fka ili\u015fkilerinin bulundu\u011funu biliyoruz.\nHafter'in bu eylemleriyle g\u00fcvenilir bir taraf ve ortak olmad\u0131\u011f\u0131 da art\u0131k net \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nSuriye'de ter\u00f6r ya da ter\u00f6rle ilgili hi\u00e7bir grubun me\u015fru akt\u00f6r olarak muhatap kabul edilmesini tasvip etmediklerini vurgulayan Kal\u0131n, konu\u015fmas\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle tamamlad\u0131:\"Biz bunu ba\u015ftan beri s\u00f6yledik.\n\u015eimdi dolay\u0131s\u0131yla bunlarla \u015fu ya da bu gerek\u00e7eyle ili\u015fkiye girmek, onlara me\u015fruiyet sa\u011flamaya \u00e7al\u0131\u015fmak, uygulad\u0131klar\u0131 \u015fiddeti ve ter\u00f6r\u00fc g\u00fczel g\u00f6stermeye \u00e7al\u0131\u015fmak, aklamak, bunlar\u0131 k\u00fclliyen reddediyoruz.\nNas\u0131l T\u00fcrkiye'de PKK K\u00fcrtlerin temsilcisi de\u011filse Suriye'de de PYD ve YPG K\u00fcrtlerin bu manada temsilcisi olamaz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u0130brahim Kal\u0131n, erken se\u00e7im ve milletvekili transferi tart\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 de\u011ferlendirdi. NTV yay\u0131n\u0131na kat\u0131lan Kal\u0131n, \u0130zmir'de cami hoparl\u00f6rlerinden yap\u0131lan korsan m\u00fczik yay\u0131n ve T\u00fcmamiral Cihat Yayc\u0131'n\u0131n istifas\u0131 ile ilgili de \u00f6nemli a\u00e7\u0131klamalarda\u00a0 bulundu.",
    "meta_lang": "tr"
}