{
    "article_id": "c54fa6e09b167c8d2c22bfb78178fd16.1590265546.8996897",
    "title": "Covid-19 nedeniyle kapat\u0131lan K\u0131yamet Kilisesi yar\u0131n yeniden a\u00e7\u0131l\u0131yor",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/covid-19-nedeniyle-kapatilan-kiyamet-kilisesi-yarin-yeniden-aciliyor,F7Xt-hbyW0mL_caJulZMvQ",
    "url": "http://ntv.com.tr/dunya/covid-19-nedeniyle-kapatilan-kiyamet-kilisesi-yarin-yeniden-aciliyor,F7Xt-hbyW0mL_caJulZMvQ",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QL132bcpcUa5xTqd32iZhA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/QL132bcpcUa5xTqd32iZhA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs'te yer alan ve yakla\u015f\u0131k 2 ay \u00f6nce yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle kapat\u0131lan Hristiyan d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en kutsal mekanlar\u0131ndan K\u0131yamet Kilisesi'nin kap\u0131lar\u0131 yar\u0131n yeniden a\u00e7\u0131lacak.\n\n\n\nKiliseden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren Covid-19 semptomlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mayan ve ayn\u0131 anda en fazla 50 ki\u015fi olacak \u015fekilde ziyaret\u00e7ilerin i\u00e7eri al\u0131nmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131 belirtildi.\n\n\n\nZiyaret\u00e7ilerin maske takmas\u0131 ve sosyal mesafeye dikkat etmesi zorunlu\u011fu getirilirken, kilise i\u00e7indeki ta\u015f ve di\u011fer malzemelere dokunulmas\u0131na izin verilmeyecek.\n\n\n\n\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs'te i\u00e7inde Mescid-i Aksa'n\u0131n da bulundu\u011fu Eski \u015eehir b\u00f6lgesinde yer alan K\u0131yamet Kilisesi, Hristiyanl\u0131k inanc\u0131na g\u00f6re \u00e7arm\u0131ha gerilen Hazreti \u0130sa'n\u0131n defnedildi\u011fi ve daha sonra dirilerek g\u00f6\u011fe y\u00fckseldi\u011fi alan olmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Hristiyan d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en kutsal mekanlar\u0131ndan bir say\u0131l\u0131yor.\n\n\n\nK\u0131yamet Kilisesi, Covid-19 nedeniyle mart sonunda kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "kapat\u0131lan",
        "kutsal",
        "k\u0131yamet",
        "yeniden",
        "nedeniyle",
        "kud\u00fcste",
        "kilisesi",
        "covid19",
        "ve",
        "alan",
        "yar\u0131n",
        "yer",
        "mekanlar\u0131ndan",
        "a\u00e7\u0131l\u0131yor",
        "en"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs'te yer alan ve yakla\u015f\u0131k 2 ay \u00f6nce yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle kapat\u0131lan Hristiyan d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en kutsal mekanlar\u0131ndan K\u0131yamet Kilisesi'nin kap\u0131lar\u0131 yar\u0131n yeniden a\u00e7\u0131lacak.\nKiliseden yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamada, pazar g\u00fcn\u00fcnden itibaren Covid-19 semptomlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131mayan ve ayn\u0131 anda en fazla 50 ki\u015fi olacak \u015fekilde ziyaret\u00e7ilerin i\u00e7eri al\u0131nmaya ba\u015flanaca\u011f\u0131 belirtildi.\nZiyaret\u00e7ilerin maske takmas\u0131 ve sosyal mesafeye dikkat etmesi zorunlu\u011fu getirilirken, kilise i\u00e7indeki ta\u015f ve di\u011fer malzemelere dokunulmas\u0131na izin verilmeyecek.\n\u0130\u015fgal alt\u0131ndaki Do\u011fu Kud\u00fcs'te i\u00e7inde Mescid-i Aksa'n\u0131n da bulundu\u011fu Eski \u015eehir b\u00f6lgesinde yer alan K\u0131yamet Kilisesi, Hristiyanl\u0131k inanc\u0131na g\u00f6re \u00e7arm\u0131ha gerilen Hazreti \u0130sa'n\u0131n defnedildi\u011fi ve daha sonra dirilerek g\u00f6\u011fe y\u00fckseldi\u011fi alan olmas\u0131 dolay\u0131s\u0131yla Hristiyan d\u00fcnyas\u0131n\u0131n en kutsal mekanlar\u0131ndan bir say\u0131l\u0131yor.\nK\u0131yamet Kilisesi, Covid-19 nedeniyle mart sonunda kapat\u0131lm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "2 ay \u00f6nce yeni tip corona vir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle kapat\u0131lan Do\u011fu Kud\u00fcs'teki\u00a0K\u0131yamet Kilisesi yar\u0131n yeniden a\u00e7\u0131lacak.",
    "meta_lang": "tr"
}