{
    "article_id": "8b45e9dfaea924e3fc89ee02fece06d8.1590265555.0249853",
    "title": "Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik: Kart banknottan daha riskli",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/saglik/bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-ilhami-celikkart-banknottan-daha-riskli,oAa0T32V_U61IO2AZhfHmg",
    "url": "http://ntv.com.tr/saglik/bilim-kurulu-uyesi-prof-dr-ilhami-celikkart-banknottan-daha-riskli,oAa0T32V_U61IO2AZhfHmg",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_x0IsAlsUCFCWJ4qCvfkw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both&v=1585378337477",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/2_x0IsAlsUCFCWJ4qCvfkw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both&v=1585378337477",
    "movies": [],
    "text": "Korona vir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, ayr\u0131ca el \u00f6pmelerin ve temas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu bayramda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n olduk\u00e7a yerinde bir karar oldu\u011funu kaydederek, \"Yapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde. Har\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nBayram \u00f6ncesi rakamlar\u0131n son derece umut verdi\u011fini, \u00f6l\u00fcm, hastanede yatan ve poizitif \u00e7\u0131kan vaka say\u0131lar\u0131nda son derece azalma oldu\u011funu kaydeden Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, \"Bayram \u00f6ncesi hakikaten en iyi g\u00fcnlerimizi ya\u015f\u0131yoruz. Umut verici rakamlar var. T\u00fcrkiye'de en d\u00fc\u015f\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck.\n\nHastanelerimizde de vaka say\u0131m\u0131z son derece azald\u0131, hem ba\u015fvuru say\u0131m\u0131z hem yatan hasta say\u0131m\u0131z. hem de pozitif \u00e7\u0131kan hastalar\u0131m\u0131zda son derece azalma var. Umar\u0131m 'bayramdan sonraya vaka kalmayabilir' diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve umut etmeye ba\u015flad\u0131k. Bunu g\u00f6rmeyi bekliyoruz a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131\" dedi.\n\nBayramlar\u0131n; temas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemler oldu\u011funu, bu nedenle al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n son derece yerinde bir karar oldu\u011funu aktaran Prof. Dr. \u00c7elik; \"Yapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde. Har\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" dedi. \u00c7elik; \"Bayramda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00e7ok yerinde bir karar.\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc hakikaten bizim bayramlar\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fcklerimizle, k\u00fc\u00e7\u00fcklerimizle, akrabalar\u0131m\u0131zla, kom\u015fular\u0131m\u0131zla hasret giderdi\u011fimiz ve en yo\u011fun duygular\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z anlar. Bayramda yine o yo\u011funlu\u011fu ya\u015fayaca\u011f\u0131z ancak maalesef birbirimizden uzak kalmam\u0131z gerekiyor.\n\nSosyal ve ki\u015fisel mesafemizi korumam\u0131z laz\u0131m. Yapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde. Har\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Temas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemlerdir bayramlar, b\u00fcy\u00fcklerimizin elini \u00f6pece\u011fiz, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n yanaklar\u0131ndan \u00f6pece\u011fiz. Bunlar ger\u00e7ekten de bir risktir. Bayramda t\u00fcm T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 hepimiz taraf\u0131ndan sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\n\"ALI\u015eVER\u0130\u015eTE KART BANKNOTTAN DAHA R\u0130SKL\u0130 ANCAK BULA\u015e OLACA\u011eI KANAAT\u0130NDE DE\u011e\u0130L\u0130Z\"\n\n\n\nAl\u0131\u015fveri\u015fte kart kullan\u0131m\u0131n\u0131n para kullan\u0131m\u0131ndan daha riskli oldu\u011funu belirten \u00c7elik, kart\u0131n \u0131slak mendille silinmesi \u00f6nerisinde bulundu. Ancak bunlardan bula\u015f olaca\u011f\u0131 kanaatinde olmad\u0131klar\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekleyen Prof. Dr. \u00c7elik; \"Parada, banknotlarda bula\u015fla alakal\u0131 \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131, corona vir\u00fcs ile de\u011fil ama di\u011fer bakterilerle alakal\u0131. Ciddi \u015fekilde bula\u015f oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f de\u011fil. Dolay\u0131s\u0131yla korkmaya veya endi\u015fe etmeye gerek yok. Kart banknota g\u00f6re daha riskli a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131. Kartta daha fazla banknotlara g\u00f6re bula\u015f riski.\n\nAncak onun d\u0131\u015f\u0131nda maj\u00f6r temas\u0131n olmayaca\u011f\u0131n\u0131 biliyoruz. Ama kartlar\u0131 kulland\u0131ktan sonra \u0131slak mendille silmekte fayda var diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Yine de bu konuda endi\u015fe etmesinler, hi\u00e7bir \u015fey yapmasalar bile bula\u015f olaca\u011f\u0131 kanaatinde de\u011filiz. Bu konuda kan\u0131tlanm\u0131\u015f, bilimsel bir veri yok\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nTatil d\u00f6neminde deniz ve havuzdan bula\u015f\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131n\u0131, bilim kurulu taraf\u0131ndan al\u0131nacak \u00f6nlem ve tedbirler i\u00e7in rehberler haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, tatil b\u00f6lgelerinde maske kullan\u0131lmas\u0131 ve fiziki mesafeye dikkat edilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi. \u00c7elik; \"Bilim Kurulu \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 bu konuda rehberlerini haz\u0131rlad\u0131.\n\nTatilde neler yapmal\u0131s\u0131n\u0131z, nas\u0131l oturmal\u0131s\u0131n\u0131z, oteller nas\u0131l haz\u0131rlanmal\u0131? Bununla alakal\u0131 hepsinin rehberi haz\u0131r. Bir tek endi\u015fe edilen konu \u015fu; deniz veya havuzdan bula\u015f\u0131r m\u0131? Hay\u0131r, deniz veya havuzdan vir\u00fcs bula\u015fmaz. Deniz suyundan bula\u015f pratik ve teorik olarak m\u00fcmk\u00fcn g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor, havuzda da klorlama oldu\u011fu i\u00e7in burada da bula\u015f s\u00f6z konusu de\u011fil. Bu konuda endi\u015fe etmeye gerek yok.\n\nVir\u00fcs; hem g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131ndan, hem radyasyondan hem de s\u0131cakl\u0131ktan etkilenir. O y\u00fczden buradan bula\u015f\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmeleri gerekiyor. Tek dikkat edece\u011fimiz husus, havuzun yeteri kadar klorlan\u0131\u011f\u0131 m\u0131. Bir ba\u015fka konu da tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z insanlarla fiziki mesafeyi korumam\u0131z laz\u0131m. Maskemizi yine o alanlarda takmam\u0131z gerekiyor. Bu konuda endi\u015fe duymalar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.\n\n\n\n\"ANNE S\u00dcT\u00dcNDEN V\u0130R\u00dcS BULA\u015eMASI M\u00dcMK\u00dcN DE\u011e\u0130L\"\n\n\n\nVir\u00fcs\u00fcn bulunmas\u0131 ile bula\u015fmas\u0131n\u0131n farkl\u0131 \u015feyler oldu\u011funu, o y\u00fczden anne s\u00fct\u00fcnden bula\u015f olmas\u0131n\u0131n teorik olarak m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden \u00c7elik; \"Vir\u00fcs\u00fcn kanda bulunmas\u0131yla alakal\u0131 veriler \u00e7ok az. Kanda bulunan bir vir\u00fcs de\u011fil a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131. Spermde bulunmas\u0131 ayr\u0131 \u015fey, oradan vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131 ayr\u0131 \u015fey. Miktar\u0131na bakman\u0131z gerekiyor, bir insana enfekte etmek i\u00e7in ortalama 10 \u00fczeri 8 civar\u0131nda vir\u00fcs gerekiyorsa orada 10 \u00fczeri 1 civar\u0131nda vir\u00fcs vard\u0131r ya da yoktur. Buradan bula\u015f teorik ve pratik olarak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir\" diye konu\u015ftu.\n\n\n\n\"SONBAHARA D\u0130KKAT!\"\n\n\n\nYaz aylar\u0131nda bula\u015flar\u0131n ve vakalar\u0131n son derece az olaca\u011f\u0131n\u0131 ancak sonbahar\u0131n ikinci dalgaya yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015fesi i\u00e7erisinde olduklar\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekleyen Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\n\n\"Yaz ay\u0131nda ikinci dalgay\u0131 beklemiyoruz. Birinci dalgay\u0131 ya\u015fad\u0131k ve parabolimizi \u00e7izdik. Yaz aylar\u0131nda en alt d\u00fczeyde seyredece\u011fini, bula\u015flar\u0131n ve vakalar\u0131n son derece az olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. Ancak sonbaharla beraber mevsim d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmas\u0131 hem de so\u011fuklar\u0131n gelmesi hem de insanlar\u0131n art\u0131k kapal\u0131 ortamlarda ya\u015famalar\u0131yla beraber bu bula\u015f\u0131n artaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcndeyiz. Umar\u0131z olmaz.\n\nVir\u00fcs\u00fcn v\u00fcr\u00fclansyla alakal\u0131 hen\u00fcz elimizde net bir \u015fey yok. Mutasyon ge\u00e7irmi\u015ftir, ciddi vaka say\u0131s\u0131 azalm\u0131\u015ft\u0131r. Klinik g\u00f6zlem olarak bunlar\u0131 g\u00f6rebiliyoruz, \u00e7ok daha az yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya insanda \u00e7ok daha az ciddiyette hastal\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Ancak bunun ne olaca\u011f\u0131n\u0131 ileride g\u00f6rece\u011fiz. Ama sonbaharda dikkatli olmam\u0131z gerekiyor. Vir\u00fcs\u00fcn ikinci dalgaya yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015fesi ta\u015f\u0131maktay\u0131z.\"\n\nCORONA V\u0130R\u00dcS KANSER TE\u015eH\u0130SLER\u0130N\u0130 NASIL ETK\u0130LED\u0130? - V\u0130DEO\n\n",
    "keywords": [
        "\u015fey",
        "i\u0307lhami",
        "bu",
        "kart",
        "bilim",
        "daha",
        "son",
        "hem",
        "ve",
        "riskli",
        "\u00e7elik",
        "dr",
        "kurulu",
        "prof",
        "bir",
        "bula\u015f",
        "da",
        "en",
        "\u00fcyesi"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Korona vir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, ayr\u0131ca el \u00f6pmelerin ve temas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu bayramda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n olduk\u00e7a yerinde bir karar oldu\u011funu kaydederek, \"Yapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde.\nHar\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\nBayram \u00f6ncesi rakamlar\u0131n son derece umut verdi\u011fini, \u00f6l\u00fcm, hastanede yatan ve poizitif \u00e7\u0131kan vaka say\u0131lar\u0131nda son derece azalma oldu\u011funu kaydeden Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, \"Bayram \u00f6ncesi hakikaten en iyi g\u00fcnlerimizi ya\u015f\u0131yoruz.\nT\u00fcrkiye'de en d\u00fc\u015f\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131s\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck.\nHastanelerimizde de vaka say\u0131m\u0131z son derece azald\u0131, hem ba\u015fvuru say\u0131m\u0131z hem yatan hasta say\u0131m\u0131z.\nhem de pozitif \u00e7\u0131kan hastalar\u0131m\u0131zda son derece azalma var.\nUmar\u0131m 'bayramdan sonraya vaka kalmayabilir' diye d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ve umut etmeye ba\u015flad\u0131k.\nBunu g\u00f6rmeyi bekliyoruz a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131\" dedi.\nBayramlar\u0131n; temas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemler oldu\u011funu, bu nedenle al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n son derece yerinde bir karar oldu\u011funu aktaran Prof. Dr. \u00c7elik; \"Yapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde.\nHar\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum\" dedi.\n\u00c7elik; \"Bayramda al\u0131nan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00e7ok yerinde bir karar.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc hakikaten bizim bayramlar\u0131m\u0131z b\u00fcy\u00fcklerimizle, k\u00fc\u00e7\u00fcklerimizle, akrabalar\u0131m\u0131zla, kom\u015fular\u0131m\u0131zla hasret giderdi\u011fimiz ve en yo\u011fun duygular\u0131 ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z anlar.\nBayramda yine o yo\u011funlu\u011fu ya\u015fayaca\u011f\u0131z ancak maalesef birbirimizden uzak kalmam\u0131z gerekiyor.\nSosyal ve ki\u015fisel mesafemizi korumam\u0131z laz\u0131m.\nYapaca\u011f\u0131m\u0131z en iyi \u015fey bu g\u00fcnlerde g\u00f6r\u00fcnt\u00fcl\u00fc konu\u015fmak olmak herhalde.\nHar\u00e7l\u0131klar\u0131 da art\u0131k b\u00fcy\u00fcklerimiz k\u00fc\u00e7\u00fcklere havale eder diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nTemas\u0131n yo\u011fun oldu\u011fu d\u00f6nemlerdir bayramlar, b\u00fcy\u00fcklerimizin elini \u00f6pece\u011fiz, \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n yanaklar\u0131ndan \u00f6pece\u011fiz.\nBunlar ger\u00e7ekten de bir risktir.\nBayramda t\u00fcm T\u00fcrkiye'de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klanmas\u0131 hepimiz taraf\u0131ndan sevin\u00e7le kar\u015f\u0131lanm\u0131\u015f durumda\" ifadelerini kulland\u0131.\n\"ALI\u015eVER\u0130\u015eTE KART BANKNOTTAN DAHA R\u0130SKL\u0130 ANCAK BULA\u015e OLACA\u011eI KANAAT\u0130NDE DE\u011e\u0130L\u0130Z\"Al\u0131\u015fveri\u015fte kart kullan\u0131m\u0131n\u0131n para kullan\u0131m\u0131ndan daha riskli oldu\u011funu belirten \u00c7elik, kart\u0131n \u0131slak mendille silinmesi \u00f6nerisinde bulundu.\nAncak bunlardan bula\u015f olaca\u011f\u0131 kanaatinde olmad\u0131klar\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekleyen Prof. Dr. \u00c7elik; \"Parada, banknotlarda bula\u015fla alakal\u0131 \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131ld\u0131, corona vir\u00fcs ile de\u011fil ama di\u011fer bakterilerle alakal\u0131.\nCiddi \u015fekilde bula\u015f oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015f de\u011fil.\nKart banknota g\u00f6re daha riskli a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131.\nKartta daha fazla banknotlara g\u00f6re bula\u015f riski.\nAma kartlar\u0131 kulland\u0131ktan sonra \u0131slak mendille silmekte fayda var diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\nYine de bu konuda endi\u015fe etmesinler, hi\u00e7bir \u015fey yapmasalar bile bula\u015f olaca\u011f\u0131 kanaatinde de\u011filiz.\nBu konuda kan\u0131tlanm\u0131\u015f, bilimsel bir veri yok\" \u015feklinde konu\u015ftu.\nTatil d\u00f6neminde deniz ve havuzdan bula\u015f\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmayaca\u011f\u0131n\u0131, bilim kurulu taraf\u0131ndan al\u0131nacak \u00f6nlem ve tedbirler i\u00e7in rehberler haz\u0131rland\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, tatil b\u00f6lgelerinde maske kullan\u0131lmas\u0131 ve fiziki mesafeye dikkat edilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\u00c7elik; \"Bilim Kurulu \u00e7al\u0131\u015fma gruplar\u0131 bu konuda rehberlerini haz\u0131rlad\u0131.\nBir tek endi\u015fe edilen konu \u015fu; deniz veya havuzdan bula\u015f\u0131r m\u0131?\nDeniz suyundan bula\u015f pratik ve teorik olarak m\u00fcmk\u00fcn g\u00f6z\u00fckm\u00fcyor, havuzda da klorlama oldu\u011fu i\u00e7in burada da bula\u015f s\u00f6z konusu de\u011fil.\nBu konuda endi\u015fe etmeye gerek yok.\nVir\u00fcs; hem g\u00fcne\u015f \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131ndan, hem radyasyondan hem de s\u0131cakl\u0131ktan etkilenir.\nO y\u00fczden buradan bula\u015f\u0131n m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, olmayaca\u011f\u0131n\u0131 bilmeleri gerekiyor.\nTek dikkat edece\u011fimiz husus, havuzun yeteri kadar klorlan\u0131\u011f\u0131 m\u0131.\nBir ba\u015fka konu da tan\u0131mad\u0131\u011f\u0131m\u0131z insanlarla fiziki mesafeyi korumam\u0131z laz\u0131m.\nBu konuda endi\u015fe duymalar\u0131na gerek olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" dedi.\n\"ANNE S\u00dcT\u00dcNDEN V\u0130R\u00dcS BULA\u015eMASI M\u00dcMK\u00dcN DE\u011e\u0130L\"Vir\u00fcs\u00fcn bulunmas\u0131 ile bula\u015fmas\u0131n\u0131n farkl\u0131 \u015feyler oldu\u011funu, o y\u00fczden anne s\u00fct\u00fcnden bula\u015f olmas\u0131n\u0131n teorik olarak m\u00fcmk\u00fcn olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden \u00c7elik; \"Vir\u00fcs\u00fcn kanda bulunmas\u0131yla alakal\u0131 veriler \u00e7ok az.\nKanda bulunan bir vir\u00fcs de\u011fil a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131.\nSpermde bulunmas\u0131 ayr\u0131 \u015fey, oradan vir\u00fcs\u00fcn bula\u015fmas\u0131 ayr\u0131 \u015fey.\nMiktar\u0131na bakman\u0131z gerekiyor, bir insana enfekte etmek i\u00e7in ortalama 10 \u00fczeri 8 civar\u0131nda vir\u00fcs gerekiyorsa orada 10 \u00fczeri 1 civar\u0131nda vir\u00fcs vard\u0131r ya da yoktur.\nBuradan bula\u015f teorik ve pratik olarak m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir\" diye konu\u015ftu.\nYaz aylar\u0131nda bula\u015flar\u0131n ve vakalar\u0131n son derece az olaca\u011f\u0131n\u0131 ancak sonbahar\u0131n ikinci dalgaya yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015fesi i\u00e7erisinde olduklar\u0131n\u0131 da s\u00f6zlerine ekleyen Bilim Kurulu \u00fcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik a\u00e7\u0131klamalar\u0131n\u0131 \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc:\"Yaz ay\u0131nda ikinci dalgay\u0131 beklemiyoruz.\nBirinci dalgay\u0131 ya\u015fad\u0131k ve parabolimizi \u00e7izdik.\nYaz aylar\u0131nda en alt d\u00fczeyde seyredece\u011fini, bula\u015flar\u0131n ve vakalar\u0131n son derece az olaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz.\nAncak sonbaharla beraber mevsim d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fc olmas\u0131 hem de so\u011fuklar\u0131n gelmesi hem de insanlar\u0131n art\u0131k kapal\u0131 ortamlarda ya\u015famalar\u0131yla beraber bu bula\u015f\u0131n artaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcndeyiz.\nVir\u00fcs\u00fcn v\u00fcr\u00fclansyla alakal\u0131 hen\u00fcz elimizde net bir \u015fey yok.\nMutasyon ge\u00e7irmi\u015ftir, ciddi vaka say\u0131s\u0131 azalm\u0131\u015ft\u0131r.\nKlinik g\u00f6zlem olarak bunlar\u0131 g\u00f6rebiliyoruz, \u00e7ok daha az yay\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131, bula\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 veya insanda \u00e7ok daha az ciddiyette hastal\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz.\nVir\u00fcs\u00fcn ikinci dalgaya yol a\u00e7abilece\u011fi endi\u015fesi ta\u015f\u0131maktay\u0131z.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Korona vir\u00fcs Bilim Kurulu \u00dcyesi Prof. Dr. \u0130lhami \u00c7elik, hem ba\u015fvuru hem yatan hasta hem de pozitif \u00e7\u0131kan hasta say\u0131s\u0131nda son derece azalma oldu\u011funu s\u00f6yleyerek; al\u0131\u015fveri\u015fte kart kullan\u0131m\u0131n\u0131n para kullan\u0131m\u0131ndan daha riskli oldu\u011funu ifade etti.",
    "meta_lang": "tr"
}