{
    "article_id": "9151bef8853495a441a5b3fa446516ce.1590265631.9848084",
    "title": "23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? (Bayramda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131nda hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k?)",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/turkiye/23-mayis-cumartesigunu-marketler-acik-mi-bayramda-sokaga-cikma-kisitlamasinda-hangi-dukkanlaracik,6rjN0G5fpkOo_XWguylZNQ",
    "url": "http://ntv.com.tr/galeri/turkiye/23-mayis-cumartesigunu-marketler-acik-mi-bayramda-sokaga-cikma-kisitlamasinda-hangi-dukkanlaracik,6rjN0G5fpkOo_XWguylZNQ",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e9N38h4CDUmliuWFKeerEg.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/e9N38h4CDUmliuWFKeerEg.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? (Bayramda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131nda hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k?)\n\nT\u00fcrkiye tarihinde ilk kez Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek. Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 81 ilin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak. Peki, 23-24-25-26 May\u0131s'taki k\u0131s\u0131tlamada hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k olacak? Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015facak? \u0130\u015fte t\u00fcm detaylar...\n\nAbone ol Payla\u015f\n\n\n\n\n\n\n\nntv.com.tr 23.05.2020 - 11:51\n\nCorona vir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak'ta uygulanmaya ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bu kez 81 ilde uygulanacak.\n\n\n\n\n\nRamazan Bayram\u0131 arefesi, yani 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fcnden ba\u015flamak \u00fczere, 4 g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 yap\u0131lacak.\n\nPeki bayram boyunca s\u00fcrecek 96 saatlik k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k olacak?\n\n\n\n\n\nMarket, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21 May\u0131s Per\u015fembe ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00'e kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\n\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\n\n24 May\u0131s Pazar, 25 May\u0131s Pazartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcnleri ise market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler tamamen kapal\u0131 olacak.\n\nF\u0131r\u0131n, pastane ve tatl\u0131c\u0131lar ise 23-24-25-26 May\u0131s g\u00fcnlerinin tamam\u0131nda hizmet verebilecek. Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak. Vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri, sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek.\n\nSeyahat izin belgeleri de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacak.\n\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282'nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak. Konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195'inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "kuruyemi\u015f\u00e7iler",
        "\u00fczere",
        "k\u0131s\u0131tlamas\u0131nda",
        "k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "manav",
        "market",
        "a\u00e7\u0131k",
        "hangi",
        "bakkal",
        "m\u0131",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "d\u00fckkanlar",
        "marketler",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc marketler a\u00e7\u0131k m\u0131?\n(Bayramda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131nda hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k?)\nT\u00fcrkiye tarihinde ilk kez Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek.\nCorona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 81 ilin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak.\nPeki, 23-24-25-26 May\u0131s'taki k\u0131s\u0131tlamada hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k olacak?\nMarket, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015facak?\n\u0130\u015fte t\u00fcm detaylar...Abone ol Payla\u015fntv.com.tr 23.05.2020 - 11:51Corona vir\u00fcs \u00f6nlemleri kapsam\u0131nda 30 b\u00fcy\u00fck\u015fehir ve Zonguldak'ta uygulanmaya ba\u015flayan soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 bu kez 81 ilde uygulanacak.\nRamazan Bayram\u0131 arefesi, yani 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fcnden ba\u015flamak \u00fczere, 4 g\u00fcn soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 yap\u0131lacak.\nPeki bayram boyunca s\u00fcrecek 96 saatlik k\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k olacak?\nMarket, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21 May\u0131s Per\u015fembe ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00'e kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131yla s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\n24 May\u0131s Pazar, 25 May\u0131s Pazartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcnleri ise market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler tamamen kapal\u0131 olacak.\nF\u0131r\u0131n, pastane ve tatl\u0131c\u0131lar ise 23-24-25-26 May\u0131s g\u00fcnlerinin tamam\u0131nda hizmet verebilecek.\nBu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lacak.\nVatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri, sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabilecek.\nSeyahat izin belgeleri de soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacak.\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282'nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak.\nKonusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195'inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye tarihinde ilk kez Ramazan Bayram\u0131'n\u0131 evde ge\u00e7irecek. Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle 81 ilin tamam\u0131nda soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 uygulanacak. Peki, 23-24-25-26 May\u0131s'taki k\u0131s\u0131tlamada hangi d\u00fckkanlar a\u00e7\u0131k olacak? Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler nas\u0131l \u00e7al\u0131\u015facak? \u0130\u015fte t\u00fcm detaylar...",
    "meta_lang": "tr"
}