{
    "article_id": "d02842d56e70ff1e47b4972d56b91ec1.1590265639.666616",
    "title": "K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi haftada 30 saat",
    "authors": [
        "Prof. Dr. Cem K\u0131l\u0131\u00e7",
        "Ntvyesorun Ntv.Com.Tr"
    ],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/yazarlar/prof-dr-cem-kilic/kisa-calisma-suresi-haftada-30-saat,tS9Ej81cb0KUMsMnCVQKog",
    "url": "http://ntv.com.tr/yazarlar/prof-dr-cem-kilic/kisa-calisma-suresi-haftada-30-saat,tS9Ej81cb0KUMsMnCVQKog",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yyhHMQOWi0CBo_g2SKJuAw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both&v=-62135596799999",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/yyhHMQOWi0CBo_g2SKJuAw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both&v=-62135596799999",
    "movies": [],
    "text": "K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada bir i\u015f\u00e7i haftada en fazla 30 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir. \u0130\u015fveren hem k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma deste\u011fi al\u0131yor, hem de i\u015f\u00e7iyi tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorsa \u00fccretini eksiksiz \u00f6demek zorunda.\n\n\n\nDevletin Kovid-19 pandemisi nedeniyle zora giren i\u015fletmeleri, dolay\u0131s\u0131yla da \u00fclke ekonomisini desteklemek, istihdam\u0131 korumak amac\u0131yla yararlanma ko\u015fullar\u0131n\u0131 esnetti\u011fi k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131, pek \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fan taraf\u0131ndan merak ediliyor. D\u00fcn ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc yay\u0131nlayarak bu konudaki 10 soruyu cevaplad\u0131\u011f\u0131m\u0131z yaz\u0131 dizimize bug\u00fcn de 10 soruyla devam ediyoruz.\n\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n en fazla merak etti\u011fi konulardan biri, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ne kadar \u2018k\u0131sa\u2019 oldu\u011fu... Ayr\u0131ca, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada \u00fccretleri de azalan \u00e7al\u0131\u015fanlar, bunun istisnai durumlar\u0131n\u0131 ya da kayba u\u011framamak i\u00e7in haklar\u0131n\u0131 da merak ediyorlar. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya devam ediyoruz.\n\n\n\n\u00dccret fark\u0131 oluyor\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile normal \u00fccret aras\u0131ndaki fark\u0131 i\u015fveren \u00f6demek zorunda m\u0131?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n normalde ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccret aras\u0131nda fark olmaktad\u0131r. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma zorlay\u0131c\u0131 nedene dayal\u0131 olarak ba\u015fvurulan bir uygulama oldu\u011fundan, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n r\u0131zas\u0131 aranmaks\u0131z\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe konulmaktad\u0131r. Amac\u0131, ge\u00e7ici s\u00fcre ile i\u015f\u00e7inin hak kayb\u0131 olsa da i\u015fini korumas\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r. Bu nedenle aradaki fark, kanunun \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir fark olup, i\u015fverenin \u00f6deme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yoktur. Fakat bu durum k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada zorlay\u0131c\u0131 nedenle \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin azalt\u0131lmas\u0131 halinde i\u015fverenin i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin \u00fccretini \u00f6deme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmamal\u0131d\u0131r. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin \u00fccreti eksiksiz \u00f6denmek zorundad\u0131r.\n\n\n\n\u00dc\u00e7te bir k\u0131sal\u0131yor\n\n\n\nFark \u00f6denmiyorsa az maa\u015f ald\u0131\u011f\u0131mdan g\u00fcnde ka\u00e7 saat daha az \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131m?\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n uygulanmaya ba\u015flamas\u0131 i\u015fverenin \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini en az \u00fc\u00e7te biri oran\u0131nda azaltmas\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada olan bir i\u015f\u00e7i en fazla haftada 30 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilecektir. \u0130\u015f\u00e7i 30 saati ge\u00e7memek \u015fart\u0131yla i\u015fverenin belirledi\u011fi haftal\u0131k s\u00fcre kadar \u00e7al\u0131\u015fmakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr. Fakat burada unutulmamas\u0131 gereken nokta, i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu s\u00fcrenin \u00fccretini tam olarak almas\u0131 gerekti\u011fidir. \u00d6rne\u011fin \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 30 saate d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015fse, i\u015f\u00e7iye ayl\u0131k \u00fccretinin \u00fc\u00e7te ikisi i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00f6denmelidir. Geri kalan k\u0131s\u0131m k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 oranda \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan \u00f6denecektir.\n\n\n\nNetlik sa\u011flanmal\u0131\n\n\n\n\u0130\u015fveren fark\u0131 kapat\u0131yorsa az \u00e7al\u0131\u015farak ayn\u0131 maa\u015f\u0131 m\u0131 alm\u0131\u015f olaca\u011f\u0131m?\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma zorlay\u0131c\u0131 nedene dayand\u0131\u011f\u0131ndan i\u015fverenin aradaki fark\u0131 tamamlamas\u0131 konusu tart\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r. \u00c7\u00fcnk\u00fc kural olarak zorlay\u0131c\u0131 neden varsa \u00f6deme g\u00fcc\u00fcn\u00fcn de olmad\u0131\u011f\u0131 varsay\u0131lmaktad\u0131r. \u0130\u015fveren taraf\u0131ndan ek \u00f6deme yap\u0131lmas\u0131 zorlay\u0131c\u0131 nedenin do\u011fmad\u0131\u011f\u0131 \u015feklinde yorumlanabilmektedir. Mevcut durumda bu yorum i\u015f\u00e7ilerin ma\u011fdur olmas\u0131na sebep oldu\u011fundan, i\u015fverenin \u00f6deme g\u00fcc\u00fc olsa da bir i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi \u00f6nlemi olarak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya gitti\u011fi gibi gerek\u00e7elerle ele\u015ftirilmekte ve bir\u00e7ok i\u015fveren de risk alarak ek \u00f6deme yapma yolunu tercih etmektedir. Bu konuda Bakanl\u0131\u011f\u0131n, SGK\u2019n\u0131n ve \u0130\u015eKUR\u2019un net a\u00e7\u0131klama yapmas\u0131 beklenmektedir. \u0130\u015fveren risk alarak aradaki fark\u0131 kapat\u0131yorsa, i\u015f\u00e7i daha az \u00e7al\u0131\u015farak \u00fccretinin tamam\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f olacakt\u0131r.\n\n\n\n\u00d6denek \u0130\u015eKUR\u2019dan\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma, g\u00fcnl\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini ne kadar k\u0131salt\u0131r?\n\n\n\nEn az \u00fc\u00e7te bir oran\u0131nda k\u0131saltmak zorundad\u0131r. Fakat duruma g\u00f6re daha fazla k\u0131saltabilece\u011fi gibi tamamen de ortadan kald\u0131rabilir. \u00d6rne\u011fin i\u015fveren ge\u00e7ici s\u00fcre ile faaliyetin durdurmak \u00fczere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015fvurduysa i\u015f\u00e7iyi hi\u00e7 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmayabilir. \u0130\u015f\u00e7i \u00fccretinin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile orant\u0131l\u0131 k\u0131sm\u0131n\u0131 \u0130\u015eKUR\u2019dan alacakt\u0131r.\n\n\n\nServis devam eder\n\n\n\n\u0130\u015fverenin i\u015f yeri ula\u015f\u0131m servisini k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine g\u00f6re d\u00fczenleme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc var m\u0131? Yoksa k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni s\u00fcresince i\u015fe kendi imkanlar\u0131mla gidip gelece\u011fim?\n\n\n\n\u0130\u015fverenin daha \u00f6nce servis sa\u011flamas\u0131 s\u00f6z konusu ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ile kurdu\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczenine g\u00f6re servis saatlerini d\u00fczenleme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131\u015fma \u015fart\u0131 olan servis sa\u011flama borcunu ortadan kald\u0131rmamaktad\u0131r.\n\n\n\nG\u00fcn de azalabilir\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 g\u00fcnl\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini k\u0131saltarak uygulamak mecburi mi? Bu k\u0131salt\u0131lan s\u00fcreler toplanarak haftal\u0131k izin g\u00fcnlerine dahil edilemez mi?\n\n\n\n\u00c7al\u0131\u015fma s\u00fcresi haftal\u0131k bazda da azalt\u0131labilir. G\u00fcnl\u00fck olarak azaltmak zorunlu de\u011fildir. Yukar\u0131da verdi\u011fimiz \u00f6rnekten hareket edecek olursak, haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 30 saate d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fcyse, bu 30 saat i\u015f\u00e7i her g\u00fcn 10\u2019ar saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131larak, \u00fc\u00e7 g\u00fcnde de tamamlatt\u0131r\u0131labilir. \u0130\u015f\u00e7i di\u011fer g\u00fcnlerde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmaz. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n g\u00fcnl\u00fck azaltma \u015feklinde uygulanmas\u0131 zorunlu de\u011fildir.\n\n\n\nSigorta primleri\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresince sigorta primlerimi kim \u00f6d\u00fcyor?\n\n\n\n\u0130\u015f\u00e7i k\u0131sa s\u00fcrelerle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yorsa, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreye ili\u015fkin sigorta primlerinin tamam\u0131 i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00f6denmektedir. Fakat \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreye ili\u015fkin \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan sadece genel sa\u011fl\u0131k sigortas\u0131 primi \u00f6denmektedir. Emeklili\u011fe esas uzun vadeli sigorta primi \u00f6denmemektedir.\n\n\n\nEmeklilik \u00f6telenir\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresince \u00f6denen emeklili\u011fe esas sigorta primleri, normal \u00e7al\u0131\u015fmadakinden farkl\u0131 m\u0131? K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada emeklilik prim g\u00fcn\u00fcm de k\u0131salacak m\u0131?\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya gidildi\u011fi takdirde emeklili\u011fe esas sigorta primleri ya hi\u00e7 \u00f6denmemekte veya \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi azalt\u0131ld\u0131ysa, i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre ile orant\u0131l\u0131 olarak \u00f6denmektedir. Bu da i\u015f\u00e7inin prim kayb\u0131 anlam\u0131na gelmektedir. Ki\u015finin ya\u015fl\u0131l\u0131k ayl\u0131\u011f\u0131 almak i\u00e7in gereken prim g\u00fcn say\u0131s\u0131n\u0131 tamamlayaca\u011f\u0131 tarihi \u00f6telemektedir.\n\n\n\n\u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131\n\n\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ald\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in ileride i\u015fsiz kal\u0131rsam i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alma s\u00fcrem azal\u0131r m\u0131? Eski haline ne kadar s\u00fcrede gelecek?\n\n\n\nK\u0131sa \u00f6dene\u011fi kural olarak i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanma s\u00fcresini d\u00fc\u015f\u00fcrmektedir. Ancak kanuna g\u00f6re Cumhurba\u015fkan\u0131, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin i\u015fsizlik \u00f6dene\u011finden mahsup edilip edilmeyece\u011fini belirlemeye yetkilidir. Bu y\u00f6nde bir belirleme yap\u0131lmas\u0131 halinde, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi s\u00fcresinin i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi s\u00fcresinden d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmeme ihtimali de bulunmaktad\u0131r.\n\n\n\n\u0130\u015fverenler dikkat!\n\n\n\nPandemi nedeniyle zora girdi\u011fim i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015fvuran bir i\u015fverenim. Ancak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma deste\u011fi almama ra\u011fmen i\u015fimi toparlayamad\u0131m. \u0130\u015f\u00e7i \u00e7\u0131karabilir miyim?\n\n\n\nEkonomik g\u00fc\u00e7l\u00fck i\u015f\u00e7ilerin i\u015f s\u00f6zle\u015fmelerinin feshedilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erli bir fesih nedenidir. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ra\u011fmen i\u015fveren ekonomik g\u00fc\u00e7l\u00fck i\u00e7inde oldu\u011funu, veriler ile ispatlayabiliyorsa, i\u015f\u00e7inin i\u015fg\u00fcc\u00fcne ihtiya\u00e7 kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da somut verilerle ortaya koyabiliyorsa, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan sonra bu durum devam ediyorsa, i\u015f\u00e7ilerin i\u015f s\u00f6zle\u015fmesini feshedebilecektir. Fakat k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan sonra ekonomik veriler toparlanma e\u011filimindeyse yapaca\u011f\u0131 bir feshin ge\u00e7ersiz say\u0131lma ihtimali y\u00fcksektir. Dikkatli olunmas\u0131 gerekmektedir.",
    "keywords": [
        "i\u015f\u00e7inin",
        "haftada",
        "bu",
        "\u00f6deme",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "k\u0131sa",
        "s\u00fcresi",
        "saat",
        "30",
        "\u00f6dene\u011fi",
        "olarak",
        "bir",
        "ile",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada bir i\u015f\u00e7i haftada en fazla 30 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir.\n\u0130\u015fveren hem k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma deste\u011fi al\u0131yor, hem de i\u015f\u00e7iyi tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorsa \u00fccretini eksiksiz \u00f6demek zorunda.\nDevletin Kovid-19 pandemisi nedeniyle zora giren i\u015fletmeleri, dolay\u0131s\u0131yla da \u00fclke ekonomisini desteklemek, istihdam\u0131 korumak amac\u0131yla yararlanma ko\u015fullar\u0131n\u0131 esnetti\u011fi k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131, pek \u00e7ok \u00e7al\u0131\u015fan taraf\u0131ndan merak ediliyor.\nD\u00fcn ilk b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc yay\u0131nlayarak bu konudaki 10 soruyu cevaplad\u0131\u011f\u0131m\u0131z yaz\u0131 dizimize bug\u00fcn de 10 soruyla devam ediyoruz.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131n en fazla merak etti\u011fi konulardan biri, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n ne kadar \u2018k\u0131sa\u2019 oldu\u011fu... Ayr\u0131ca, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada \u00fccretleri de azalan \u00e7al\u0131\u015fanlar, bunun istisnai durumlar\u0131n\u0131 ya da kayba u\u011framamak i\u00e7in haklar\u0131n\u0131 da merak ediyorlar.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131n ayr\u0131nt\u0131lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamaya devam ediyoruz.\n\u00dccret fark\u0131 oluyorK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile normal \u00fccret aras\u0131ndaki fark\u0131 i\u015fveren \u00f6demek zorunda m\u0131?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n normalde ald\u0131\u011f\u0131 \u00fccret aras\u0131nda fark olmaktad\u0131r.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma zorlay\u0131c\u0131 nedene dayal\u0131 olarak ba\u015fvurulan bir uygulama oldu\u011fundan, \u00e7al\u0131\u015fan\u0131n r\u0131zas\u0131 aranmaks\u0131z\u0131n y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe konulmaktad\u0131r.\nAmac\u0131, ge\u00e7ici s\u00fcre ile i\u015f\u00e7inin hak kayb\u0131 olsa da i\u015fini korumas\u0131n\u0131 sa\u011flamakt\u0131r.\nBu nedenle aradaki fark, kanunun \u00f6ng\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc bir fark olup, i\u015fverenin \u00f6deme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc yoktur.\nFakat bu durum k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada zorlay\u0131c\u0131 nedenle \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin azalt\u0131lmas\u0131 halinde i\u015fverenin i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin \u00fccretini \u00f6deme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc ile kar\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmamal\u0131d\u0131r.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 halinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin \u00fccreti eksiksiz \u00f6denmek zorundad\u0131r.\n\u00dc\u00e7te bir k\u0131sal\u0131yorFark \u00f6denmiyorsa az maa\u015f ald\u0131\u011f\u0131mdan g\u00fcnde ka\u00e7 saat daha az \u00e7al\u0131\u015fmal\u0131y\u0131m?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n uygulanmaya ba\u015flamas\u0131 i\u015fverenin \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini en az \u00fc\u00e7te biri oran\u0131nda azaltmas\u0131na ba\u011fl\u0131d\u0131r.\nDolay\u0131s\u0131yla k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada olan bir i\u015f\u00e7i en fazla haftada 30 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilecektir.\n\u0130\u015f\u00e7i 30 saati ge\u00e7memek \u015fart\u0131yla i\u015fverenin belirledi\u011fi haftal\u0131k s\u00fcre kadar \u00e7al\u0131\u015fmakla y\u00fck\u00fcml\u00fcd\u00fcr.\nFakat burada unutulmamas\u0131 gereken nokta, i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 bu s\u00fcrenin \u00fccretini tam olarak almas\u0131 gerekti\u011fidir.\n\u00d6rne\u011fin \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 30 saate d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015fse, i\u015f\u00e7iye ayl\u0131k \u00fccretinin \u00fc\u00e7te ikisi i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00f6denmelidir.\nGeri kalan k\u0131s\u0131m k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin kar\u015f\u0131lad\u0131\u011f\u0131 oranda \u0130\u015eKUR taraf\u0131ndan \u00f6denecektir.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma zorlay\u0131c\u0131 nedene dayand\u0131\u011f\u0131ndan i\u015fverenin aradaki fark\u0131 tamamlamas\u0131 konusu tart\u0131\u015fmal\u0131d\u0131r.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc kural olarak zorlay\u0131c\u0131 neden varsa \u00f6deme g\u00fcc\u00fcn\u00fcn de olmad\u0131\u011f\u0131 varsay\u0131lmaktad\u0131r.\nMevcut durumda bu yorum i\u015f\u00e7ilerin ma\u011fdur olmas\u0131na sebep oldu\u011fundan, i\u015fverenin \u00f6deme g\u00fcc\u00fc olsa da bir i\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi \u00f6nlemi olarak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya gitti\u011fi gibi gerek\u00e7elerle ele\u015ftirilmekte ve bir\u00e7ok i\u015fveren de risk alarak ek \u00f6deme yapma yolunu tercih etmektedir.\n\u0130\u015fveren risk alarak aradaki fark\u0131 kapat\u0131yorsa, i\u015f\u00e7i daha az \u00e7al\u0131\u015farak \u00fccretinin tamam\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f olacakt\u0131r.\n\u00d6denek \u0130\u015eKUR\u2019danK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma, g\u00fcnl\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini ne kadar k\u0131salt\u0131r?\n\u00d6rne\u011fin i\u015fveren ge\u00e7ici s\u00fcre ile faaliyetin durdurmak \u00fczere k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015fvurduysa i\u015f\u00e7iyi hi\u00e7 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmayabilir.\n\u0130\u015f\u00e7i \u00fccretinin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ile orant\u0131l\u0131 k\u0131sm\u0131n\u0131 \u0130\u015eKUR\u2019dan alacakt\u0131r.\nServis devam eder\u0130\u015fverenin i\u015f yeri ula\u015f\u0131m servisini k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma saatlerine g\u00f6re d\u00fczenleme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc var m\u0131?\nYoksa k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczeni s\u00fcresince i\u015fe kendi imkanlar\u0131mla gidip gelece\u011fim?\n\u0130\u015fverenin daha \u00f6nce servis sa\u011flamas\u0131 s\u00f6z konusu ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ile kurdu\u011fu \u00e7al\u0131\u015fma d\u00fczenine g\u00f6re servis saatlerini d\u00fczenleme y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc bulunmaktad\u0131r.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma, \u00e7al\u0131\u015fma \u015fart\u0131 olan servis sa\u011flama borcunu ortadan kald\u0131rmamaktad\u0131r.\nG\u00fcn de azalabilirK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 g\u00fcnl\u00fck \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini k\u0131saltarak uygulamak mecburi mi?\n\u00c7al\u0131\u015fma s\u00fcresi haftal\u0131k bazda da azalt\u0131labilir.\nYukar\u0131da verdi\u011fimiz \u00f6rnekten hareket edecek olursak, haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 30 saate d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fcyse, bu 30 saat i\u015f\u00e7i her g\u00fcn 10\u2019ar saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131larak, \u00fc\u00e7 g\u00fcnde de tamamlatt\u0131r\u0131labilir.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n g\u00fcnl\u00fck azaltma \u015feklinde uygulanmas\u0131 zorunlu de\u011fildir.\nSigorta primleriK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresince sigorta primlerimi kim \u00f6d\u00fcyor?\n\u0130\u015f\u00e7i k\u0131sa s\u00fcrelerle \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yorsa, \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcreye ili\u015fkin sigorta primlerinin tamam\u0131 i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00f6denmektedir.\nEmeklilik \u00f6telenirK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresince \u00f6denen emeklili\u011fe esas sigorta primleri, normal \u00e7al\u0131\u015fmadakinden farkl\u0131 m\u0131?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada emeklilik prim g\u00fcn\u00fcm de k\u0131salacak m\u0131?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya gidildi\u011fi takdirde emeklili\u011fe esas sigorta primleri ya hi\u00e7 \u00f6denmemekte veya \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi azalt\u0131ld\u0131ysa, i\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 s\u00fcre ile orant\u0131l\u0131 olarak \u00f6denmektedir.\nBu da i\u015f\u00e7inin prim kayb\u0131 anlam\u0131na gelmektedir.\n\u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ald\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in ileride i\u015fsiz kal\u0131rsam i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alma s\u00fcrem azal\u0131r m\u0131?\nK\u0131sa \u00f6dene\u011fi kural olarak i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanma s\u00fcresini d\u00fc\u015f\u00fcrmektedir.\nAncak kanuna g\u00f6re Cumhurba\u015fkan\u0131, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finin i\u015fsizlik \u00f6dene\u011finden mahsup edilip edilmeyece\u011fini belirlemeye yetkilidir.\nBu y\u00f6nde bir belirleme yap\u0131lmas\u0131 halinde, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi s\u00fcresinin i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi s\u00fcresinden d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmeme ihtimali de bulunmaktad\u0131r.\nPandemi nedeniyle zora girdi\u011fim i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015fvuran bir i\u015fverenim.\nAncak k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma deste\u011fi almama ra\u011fmen i\u015fimi toparlayamad\u0131m.\nEkonomik g\u00fc\u00e7l\u00fck i\u015f\u00e7ilerin i\u015f s\u00f6zle\u015fmelerinin feshedilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan ge\u00e7erli bir fesih nedenidir.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmaya ra\u011fmen i\u015fveren ekonomik g\u00fc\u00e7l\u00fck i\u00e7inde oldu\u011funu, veriler ile ispatlayabiliyorsa, i\u015f\u00e7inin i\u015fg\u00fcc\u00fcne ihtiya\u00e7 kalmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da somut verilerle ortaya koyabiliyorsa, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan sonra bu durum devam ediyorsa, i\u015f\u00e7ilerin i\u015f s\u00f6zle\u015fmesini feshedebilecektir.\nFakat k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan sonra ekonomik veriler toparlanma e\u011filimindeyse yapaca\u011f\u0131 bir feshin ge\u00e7ersiz say\u0131lma ihtimali y\u00fcksektir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmada bir i\u015f\u00e7i haftada en fazla 30 saat \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131labilir. \u0130\u015fveren hem k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma deste\u011fi al\u0131yor, hem de i\u015f\u00e7iyi tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131yorsa \u00fccretini eksiksiz \u00f6demek zorunda.",
    "meta_lang": "tr"
}