{
    "article_id": "616542db028e9a4c27cefc167d788fc9.1590265521.2324152",
    "title": "New York'ta g\u00fcnl\u00fck Covid-19 \u00f6l\u00fcmlerinde hissedilir azalma",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/new-yorkta-gunluk-covid-19-olumlerinde-hissedilir-azalma,3sE9d1fd_EqwwWpSqu8KYg",
    "url": "http://ntv.com.tr/dunya/new-yorkta-gunluk-covid-19-olumlerinde-hissedilir-azalma,3sE9d1fd_EqwwWpSqu8KYg",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wOERxMJMxUKFSAoqS4rDSw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/wOERxMJMxUKFSAoqS4rDSw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "G\u00fcnl\u00fck bas\u0131n brifinginde Covid-19'la ilgili eyaletteki son durumu de\u011ferlendiren Vali Cuomo, vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131n\u0131n hissedilir d\u00fczeyde azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\n\n\nG\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131n\u0131n h\u0131zla artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 mart sonundan bu yana ilk kez 100'\u00fcn alt\u0131na indiklerini belirten Cuomo, son 24 saatte eyalette 84 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.\n\n\n\n100 baraj\u0131n\u0131n alt\u0131na inmelerinin \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayan Cuomo, \"Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bu e\u015fi\u011fi sordu\u011fumda bana 'G\u00fcnl\u00fck 100'\u00fcn alt\u0131na inmelisiniz.' demi\u015flerdi. Bunu ba\u015fard\u0131k.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\n\nCuomo, \u00f6nceki g\u00fcnk\u00fc bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla ge\u00e7ici olarak kapat\u0131lan ibadethanelerin en fazla 10'ar ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla tekrar a\u00e7\u0131labilece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.\n\n\n\nABD'de salg\u0131n\u0131n en fazla etkiledi\u011fi b\u00f6lge olan New York'ta g\u00fcncel rakamlara g\u00f6re, 367 binden fazla vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 30 bin s\u0131n\u0131r\u0131na ula\u015ft\u0131.\n\n\n\n\u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 1 milyon 647 bini a\u015farken Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 98 bine yakla\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "say\u0131lar\u0131n\u0131n",
        "yorkta",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "fazla",
        "ki\u015finin",
        "cuomo",
        "ise",
        "\u00f6l\u00fc",
        "vaka",
        "son",
        "covid19",
        "azalma",
        "say\u0131s\u0131",
        "\u00f6l\u00fcmlerinde",
        "alt\u0131na",
        "hissedilir"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "G\u00fcnl\u00fck bas\u0131n brifinginde Covid-19'la ilgili eyaletteki son durumu de\u011ferlendiren Vali Cuomo, vaka ve \u00f6l\u00fc say\u0131lar\u0131n\u0131n hissedilir d\u00fczeyde azald\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nG\u00fcnl\u00fck \u00f6l\u00fcm say\u0131lar\u0131n\u0131n h\u0131zla artmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 mart sonundan bu yana ilk kez 100'\u00fcn alt\u0131na indiklerini belirten Cuomo, son 24 saatte eyalette 84 ki\u015finin Covid-19 nedeniyle \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc bildirdi.\n100 baraj\u0131n\u0131n alt\u0131na inmelerinin \u00f6nemli oldu\u011funu vurgulayan Cuomo, \"Sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na bu e\u015fi\u011fi sordu\u011fumda bana 'G\u00fcnl\u00fck 100'\u00fcn alt\u0131na inmelisiniz.'\ndemi\u015flerdi.\nBunu ba\u015fard\u0131k.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nCuomo, \u00f6nceki g\u00fcnk\u00fc bas\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131nda, salg\u0131n dolay\u0131s\u0131yla ge\u00e7ici olarak kapat\u0131lan ibadethanelerin en fazla 10'ar ki\u015finin kat\u0131l\u0131m\u0131yla tekrar a\u00e7\u0131labilece\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.\nABD'de salg\u0131n\u0131n en fazla etkiledi\u011fi b\u00f6lge olan New York'ta g\u00fcncel rakamlara g\u00f6re, 367 binden fazla vaka g\u00f6r\u00fcl\u00fcrken hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 ise 30 bin s\u0131n\u0131r\u0131na ula\u015ft\u0131.\n\u00dclke genelinde vir\u00fcse yakalanan ki\u015fi say\u0131s\u0131 1 milyon 647 bini a\u015farken Covid-19 kaynakl\u0131 \u00f6l\u00fc say\u0131s\u0131 ise 98 bine yakla\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "New York Valisi Andrew Cuomo, eyalet genelinde yeni tip Corona vir\u00fcs (Covid-19) nedeniyle son 24 saatte hayat\u0131n\u0131 kaybeden ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n mart sonundan bu yana ilk kez 100'\u00fcn alt\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc a\u00e7\u0131klad\u0131.",
    "meta_lang": "tr"
}