{
    "article_id": "9d78ce0873267dc54a2082d03d99da85.1590265647.2596674",
    "title": "Ajda Pekkan: Yurt d\u0131\u015f\u0131nda yaln\u0131z b\u0131rak\u0131ld\u0131m",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/galeri/yasam/ajda-pekkan-yurt-disinda-yalniz-birakildim,JG5ofTgSqUO3X1W671HH-A",
    "url": "http://ntv.com.tr/galeri/yasam/ajda-pekkan-yurt-disinda-yalniz-birakildim,JG5ofTgSqUO3X1W671HH-A",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlkSh3XJwkyhqPTrlwXgUA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/FlkSh3XJwkyhqPTrlwXgUA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Son zamanlarda sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndem olan; m\u00fczi\u011fe, sahneye, modaya y\u00f6n veren, m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015fmas\u0131z S\u00fcper Star'\u0131 Ajda Pekkan hakk\u0131nda merak edilenleri Sabah'tan Tuba Kal\u00e7\u0131k'a anlatt\u0131. \u0130\u015fte Pekkan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar...\n\nT\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok kad\u0131na rol modelsiniz. T\u00fcm ya\u015fam\u0131n\u0131z bir mercek alt\u0131nda takip ediliyor ve \u00f6rnek al\u0131n\u0131yor. Bu durum size ne gibi sorumluluklar getiriyor?\n\nAsl\u0131nda t\u00fcm bunlar\u0131 devaml\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek biri bizi g\u00f6zetliyor gibi bir durum ortaya \u00e7\u0131kar ve rahat hareket edemezsiniz san\u0131r\u0131m. Sizlerden gelen g\u00fczel d\u00f6n\u00fc\u015fler sayesinde t\u00fcm bunlar\u0131 duyuyorum ve biliyorum ama ben asla sa\u00e7\u0131m\u0131n modeli veya rengi moda olsun diye ya\u015fam\u0131yorum. Veya giydi\u011fim k\u0131yafetler en \u015f\u0131k se\u00e7ilsin diye de kurgular\u0131m yok. Be\u011fendi\u011fim \u015feyleri giyiyorum. Bu sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131z konular i\u00e7erisinde her \u015fey tamamen benim zevklerimle \u015fekilleniyor. Sevenlerim de bunlar\u0131 zaman i\u00e7inde \u00f6yle g\u00fczel benimsedi ki, Ajda Pekkan markas\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n hikayesi de b\u00f6yle oldu. Bu durumun baz\u0131 sorumluluklar\u0131 var elbet. Mesela \u00f6nemli bir davet i\u00e7in en \u015f\u0131k kombinasyonu yapars\u0131n\u0131z do\u011fal olarak de\u011fil mi? Ama evde, sporda veya i\u015fte daha rahat \u015feyler tercih edebilirsiniz. Ama Ajda Pekkan'\u0131n bunu yapma l\u00fcks\u00fc yok. Bu sorumluluk onu her \u015fartta \u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnmeye zorluyor. \u0130\u015fin bu k\u0131sm\u0131 i\u015fte biraz yorucu oluyor tabii...\n\n\n\nAjda Pekkan karantinada sporu ihmal etmiyor (Haber Detay-T\u0131kla Oku)",
    "keywords": [
        "pekkan",
        "bu",
        "veya",
        "yaln\u0131z",
        "t\u00fcm",
        "d\u0131\u015f\u0131nda",
        "b\u0131rak\u0131ld\u0131m",
        "\u015f\u0131k",
        "ve",
        "ajda",
        "bunlar\u0131",
        "bir",
        "yurt",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son zamanlarda sosyal medya payla\u015f\u0131mlar\u0131yla g\u00fcndem olan; m\u00fczi\u011fe, sahneye, modaya y\u00f6n veren, m\u00fczik d\u00fcnyas\u0131n\u0131n tart\u0131\u015fmas\u0131z S\u00fcper Star'\u0131 Ajda Pekkan hakk\u0131nda merak edilenleri Sabah'tan Tuba Kal\u00e7\u0131k'a anlatt\u0131.\n\u0130\u015fte Pekkan'\u0131n a\u00e7\u0131klamalar\u0131ndan \u00f6ne \u00e7\u0131kanlar...T\u00fcrkiye'de bir\u00e7ok kad\u0131na rol modelsiniz.\nT\u00fcm ya\u015fam\u0131n\u0131z bir mercek alt\u0131nda takip ediliyor ve \u00f6rnek al\u0131n\u0131yor.\nBu durum size ne gibi sorumluluklar getiriyor?\nAsl\u0131nda t\u00fcm bunlar\u0131 devaml\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrsek biri bizi g\u00f6zetliyor gibi bir durum ortaya \u00e7\u0131kar ve rahat hareket edemezsiniz san\u0131r\u0131m.\nSizlerden gelen g\u00fczel d\u00f6n\u00fc\u015fler sayesinde t\u00fcm bunlar\u0131 duyuyorum ve biliyorum ama ben asla sa\u00e7\u0131m\u0131n modeli veya rengi moda olsun diye ya\u015fam\u0131yorum.\nVeya giydi\u011fim k\u0131yafetler en \u015f\u0131k se\u00e7ilsin diye de kurgular\u0131m yok.\nBe\u011fendi\u011fim \u015feyleri giyiyorum.\nBu sayd\u0131\u011f\u0131n\u0131z konular i\u00e7erisinde her \u015fey tamamen benim zevklerimle \u015fekilleniyor.\nSevenlerim de bunlar\u0131 zaman i\u00e7inde \u00f6yle g\u00fczel benimsedi ki, Ajda Pekkan markas\u0131n\u0131n ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131n\u0131n hikayesi de b\u00f6yle oldu.\nBu durumun baz\u0131 sorumluluklar\u0131 var elbet.\nMesela \u00f6nemli bir davet i\u00e7in en \u015f\u0131k kombinasyonu yapars\u0131n\u0131z do\u011fal olarak de\u011fil mi?\nAma evde, sporda veya i\u015fte daha rahat \u015feyler tercih edebilirsiniz.\nAma Ajda Pekkan'\u0131n bunu yapma l\u00fcks\u00fc yok.\nBu sorumluluk onu her \u015fartta \u015f\u0131k g\u00f6r\u00fcnmeye zorluyor.\n\u0130\u015fin bu k\u0131sm\u0131 i\u015fte biraz yorucu oluyor tabii...Ajda Pekkan karantinada sporu ihmal etmiyor (Haber Detay-T\u0131kla Oku)",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u00fcnyaya a\u00e7\u0131lan ilk sanat\u00e7\u0131lar\u0131m\u0131zdan biri olan Ajda Pekkan, o d\u00f6nemlerde \u00e7ok zorland\u0131\u011f\u0131n\u0131 itiraf etti: Yurt d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok daha iyi ba\u015far\u0131lar elde edebilirdim ama hep yaln\u0131z b\u0131rak\u0131ld\u0131m. Yan\u0131mda m\u00fczik sekt\u00f6r\u00fcnden bana e\u015flik eden kimse yoktu. Tek ba\u015f\u0131ma m\u00fccadele etmek beni yordu.",
    "meta_lang": "tr"
}