{
    "article_id": "06e5c7b0997e9e97ccd9fc047ae99a25.1590265668.726629",
    "title": "Iraz Y\u0131ld\u0131z yeni m\u00fczisyenlere yol g\u00f6sterecek",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/sanat/iraz-yildiz-yeni-muzisyenlere-yol-gosterecek,ABqVPs4zdkezY52i6kIOCg",
    "url": "http://ntv.com.tr/sanat/iraz-yildiz-yeni-muzisyenlere-yol-gosterecek,ABqVPs4zdkezY52i6kIOCg",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fMsVeAW7iEySr5xf17oOXg.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/fMsVeAW7iEySr5xf17oOXg.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "M\u00fczik hayat\u0131na 5 ya\u015f\u0131nda ba\u015flayan ve gen\u00e7 ya\u015f\u0131na ra\u011fmen bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl kazanan Iraz Y\u0131ld\u0131z, m\u00fczi\u011fe ba\u015flama ser\u00fcveni ve sanat hayat\u0131 hakk\u0131nda merak edilenleri anlatt\u0131. Piyano \u00e7almaya annesinin \u0131srar\u0131 ile ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \"Annem bir klasik m\u00fczik hayran\u0131. Tabii o zamanlar Antakya'da ya\u015f\u0131yoruz. Orada da klasik m\u00fczik e\u011fitimi almak \u00e7ok zor. Piyanoya yava\u015f yava\u015f orgla ba\u015flad\u0131m\" diye konu\u015ftu.\n\n\"DAHA \u00c7OK YORUMLAMA YAPIYORUM\"\n\nM\u00fczik dinlemeyi her zaman \u00e7ok sevdi\u011fini, \u015fimdi ise eser \u00fcretiminden \u00e7ok yorumlama yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Y\u0131ld\u0131z, \"Yeni m\u00fczikler dinlemeyi \u00e7ok seviyorum. \u0130leriki zamanlarda \u00fcretebilirim. Yorumcular\u0131n yorumlar\u0131n\u0131 da dinlemeyi \u00e7ok seviyorum. Bunlar beni motive ediyor. \u0130nsanlar\u0131n nas\u0131l \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 takip ediyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\"BEN\u0130M YA\u015eIM \u0130\u00c7\u0130N \u00d6NEML\u0130 VE \u00d6ZEL\"\n\n\n\nBug\u00fcne kadar bir\u00e7ok konser verdi\u011finden bahseden sanat\u00e7\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti: \"23 ya\u015f\u0131nday\u0131m, bundan iki \u00fc\u00e7 sene \u00f6nce Sony ile Faz\u0131l Say'\u0131n bestesini kaydettik Viyana Radyo Senfoni Orkestras\u0131'yla. Borusan Quartet'le Z\u00fcrih'te konser verdim. Bunlar benim ya\u015f\u0131mda bir insan i\u00e7in \u00f6nemli ve \u00f6zel olan anlar.\"\n\n\"BEN\u0130M \u0130\u00c7\u0130N HAYAT TARZI\"\n\n\n\nY\u0131ld\u0131z, sevdi\u011fi i\u015fi yapman\u0131n \u00f6nemine de\u011finerek, \"Bunu i\u015f olarak da yapm\u0131yorum. Benim i\u00e7in art\u0131k bir hayat tarz\u0131. O y\u00fczden i\u00e7inde bulundu\u011fum durum ve konum de\u011fil de daha \u00e7ok zevk al\u0131yor muyum alm\u0131yor muyum benim i\u00e7in \u00f6nemli bu\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\n\"MARTHA ARGERICH'\u0130 \u00d6RNEK ALIYORUM\"\n\n\n\nPiyanist Martha Argerich'i kendisine \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan gen\u00e7 piyanist, b\u00fct\u00fcn resital ve konserlerini izledi\u011fini, onun \u00e7al\u0131\u015f\u0131n\u0131, tarz\u0131n\u0131, stilini \u00e7ok sevdi\u011fini dile getirdi.\n\n\n\nGER\u0130 D\u00d6N\u00dc\u015eLER MOT\u0130VE ED\u0130YOR\n\n\n\nDaha sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde bir alb\u00fcm yapmak istedi\u011fini s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Hem klasik hem de pop\u00fcler eserlerin oldu\u011fu bir crossover \u00e7al\u0131\u015fma yapmak istiyorum. Onun d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok iyi bir ekiple \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. D\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda da projelerimiz var. Ben piyanomla resitaller verece\u011fim. Orkestralarda da solist olarak \u00e7alaca\u011f\u0131m ama bunun yan\u0131nda daha farkl\u0131 projelerimiz de var\"\n\n\n\nY\u0131ld\u0131z, kendisine m\u00fczi\u011fe ba\u015flamak isteyenlerden tavsiye almak amac\u0131yla \u00e7ok fazla mesaj geldi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"Bu i\u015fte genel olarak hoca \u00e7ok \u00f6nemli. \u00c7ok iyi bir hoca bulmak gerekiyor. E\u011fer hoca iyiyse \u00f6\u011frenci de \u00e7ok iyi oluyor. O y\u00fczden ilk olarak iyi bir hoca bulmalar\u0131n\u0131 \u00f6neriyorum ben. Tabii ki konservatuvarlar\u0131m\u0131z da yeterli. T\u00fcrkiye'de asl\u0131nda klasik m\u00fczik \u00e7ok ileride. Genel olarak m\u00fczik \u00e7ok ileride\" yorumunu yapt\u0131.\n\nYEN\u0130 RES\u0130TALLER \u00c7IKARIYOR\n\n\n\nYeni tip corona vir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda kendisinin de neredeyse hi\u00e7 evden \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Y\u0131ld\u0131z, evde s\u00fcrekli piyano \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, bol bol yeni eserler \u00f6\u011frendi\u011fini ve yeni resital programlar\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Iraz Y\u0131ld\u0131z, son d\u00f6nemde Instagram \u00fczerinden yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Hollywood m\u00fczikleri yorumlar\u0131na i\u015faret ederek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\n\n\"Ben klasik m\u00fczik eserlerini \u00e7almaya \u00e7ok al\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131m ama bunlar\u0131n yan\u0131nda da b\u00f6yle zor zamanlarda insanlar\u0131 mutlu edebilmek \u00e7ok ho\u015fuma gidiyor. Sabahlar\u0131 iki \u00fc\u00e7 dakikal\u0131k k\u00fc\u00e7\u00fck pop\u00fcler bir film m\u00fczi\u011fi payla\u015f\u0131yorum. Herkesin de bildi\u011fi bir \u015fey sonu\u00e7ta. Onlar\u0131n mutlu oldu\u011funu g\u00f6rmek, o yorumlar\u0131 okumak, geri d\u00f6n\u00fc\u015fler almak beni \u00e7ok mutlu ve motive ediyor. O y\u00fczden yapmaya devam edece\u011fim. Bundan sonra da yeni projelerim olacak. ABBA \u015fark\u0131lar\u0131ndan bir 5'li yapabilirim. Disney m\u00fczikleri olabilir \u00e7ocuklar i\u00e7in. Bu d\u00f6nemde okula gitmiyorlar onlar\u0131 da motive etmek istiyorum.\"\n\n\n\n\"M\u00dcZ\u0130KLE KONU\u015eMAYA \u00c7ALI\u015eIYORUM\"\n\n\n\n\n\nM\u00fczi\u011fe ba\u015flamak ya da m\u00fczikte kendisini geli\u015ftirmek isteyen gen\u00e7ler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmay\u0131 hedefledi\u011fini ifade eden Y\u0131ld\u0131z, \"Ben yurt d\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim ald\u0131m, Paris'te, Br\u00fcksel'de ve Rotterdam'da okudum. Bunlar bo\u015funa de\u011fil tabii ki... \u00dclkemi \u00e7ok seviyorum, \u00fclkeme geri d\u00f6n\u00fcp buradaki arkada\u015flar\u0131ma ve insanlara destek olmak i\u00e7in \u00f6yle bir e\u011fitim ald\u0131m. \u00c7ocuklara \u00f6zellikle ders vermeyi seviyorum. E\u011fer zaman bulursam \u00e7ocuklara ders vermek istiyorum.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131 yapt\u0131.\n\n\n\nY\u0131ld\u0131z, m\u00fcziksiz ya\u015fayamayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \"M\u00fczik benim her \u015feyim. Bir hayat tarz\u0131 bu. M\u00fczi\u011fi b\u0131rakmak zorunda oldu\u011fum bir alt\u0131 ay oldu, k\u00fc\u00e7\u00fck bir sakatlanma ya\u015fad\u0131m. Deliriyordum. Onsuz yapam\u0131yorum. Ben \u00e7ocuklu\u011fumdan beri m\u00fczikle konu\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bir \u015feyler anlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum insanlara. Benim bir ileti\u015fim arac\u0131m piyano \u00e7almak. \u0130stedi\u011fim c\u00fcmleleri m\u00fczikle kurabiliyorum. B\u00f6yle bir ba\u011f\u0131m var.\"\n\n\n\nPiyanist Iraz Y\u0131ld\u0131z, herkese ya\u015fan\u0131lan s\u00fcreci sa\u011fl\u0131kla ve kolayl\u0131kla atlatmay\u0131 dileyerek, \"Sonras\u0131 i\u00e7in yeni projeler var. Umuyorum e\u011flenceli olacak. Hepimizin keyif ald\u0131\u011f\u0131 \u015feyler yapaca\u011f\u0131z daha g\u00fczel g\u00fcnlerde.\" dedi.\n\nIRAZ YILDIZ K\u0130MD\u0130R?\n\n\n\nAkdeniz \u00dcniversitesi Antalya Devlet Konservatuvar\u0131'nda 2006-2009'da Yuriy Sayutkin'in \u00f6\u011frencisi olan Iraz Y\u0131ld\u0131z, 2007'de Rusya'da yap\u0131lan \"3. Gavrilin Gen\u00e7 Yetenekler Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda, 2009'da Sofya'da yap\u0131lan \"Gen\u00e7 Virt\u00fc\u00f6zler Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda, ayn\u0131 y\u0131l Mersin'de d\u00fczenlenen \"1. Kamuran G\u00fcndemir Ulusal Piyano Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda Mansiyon \u00d6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131.\n\n\n\n\"10. Uluslararas\u0131 Antalya Piyano Festivali Gen\u00e7 Yetenekler Konseri\"nde \u00e7alan Y\u0131ld\u0131z, \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi Dr. Erol \u00dc\u00e7er M\u00fczik \u0130leri Ara\u015ft\u0131rmalar Merkezi'nin (M\u0130AM) d\u00fczenledi\u011fi Muammer Sun Onur Gecesi'nde de Muammer Sun'un eserlerini seslendirdi.\n\n\n\n\n\nY\u0131ld\u0131z, 2009'da \u015eef Vladimir Spivakov taraf\u0131ndan Moskova'da ger\u00e7ekle\u015fen \"Uluslararas\u0131 M\u00fczik Festivali\"ne davet edilirken, \"Faz\u0131l Say ve Arkada\u015flar\u0131\" projesi kapsam\u0131nda 2010'da bir\u00e7ok konser verdi.\n\n\n\n\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131na 2010'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Bilkent \u00dcniversitesi M\u00fczik Haz\u0131rl\u0131k Lisesi'nde devam eden piyanist, liseden mezun olduktan sonra e\u011fitimini yurt d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc ve bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok m\u00fczik festivaline kat\u0131ld\u0131.\n\n",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "y\u0131ld\u0131z",
        "m\u00fczisyenlere",
        "iraz",
        "piyano",
        "yol",
        "yeni",
        "i\u00e7in",
        "olarak",
        "g\u00f6sterecek",
        "bir",
        "ve",
        "da",
        "m\u00fczik"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "M\u00fczik hayat\u0131na 5 ya\u015f\u0131nda ba\u015flayan ve gen\u00e7 ya\u015f\u0131na ra\u011fmen bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl kazanan Iraz Y\u0131ld\u0131z, m\u00fczi\u011fe ba\u015flama ser\u00fcveni ve sanat hayat\u0131 hakk\u0131nda merak edilenleri anlatt\u0131.\nPiyano \u00e7almaya annesinin \u0131srar\u0131 ile ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \"Annem bir klasik m\u00fczik hayran\u0131.\nOrada da klasik m\u00fczik e\u011fitimi almak \u00e7ok zor.\nPiyanoya yava\u015f yava\u015f orgla ba\u015flad\u0131m\" diye konu\u015ftu.\n\"DAHA \u00c7OK YORUMLAMA YAPIYORUM\"M\u00fczik dinlemeyi her zaman \u00e7ok sevdi\u011fini, \u015fimdi ise eser \u00fcretiminden \u00e7ok yorumlama yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Y\u0131ld\u0131z, \"Yeni m\u00fczikler dinlemeyi \u00e7ok seviyorum.\nYorumcular\u0131n yorumlar\u0131n\u0131 da dinlemeyi \u00e7ok seviyorum.\n\u0130nsanlar\u0131n nas\u0131l \u00e7ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 takip ediyorum\" ifadelerini kulland\u0131.\n\"BEN\u0130M YA\u015eIM \u0130\u00c7\u0130N \u00d6NEML\u0130 VE \u00d6ZEL\"Bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok konser verdi\u011finden bahseden sanat\u00e7\u0131, \u015f\u00f6yle devam etti: \"23 ya\u015f\u0131nday\u0131m, bundan iki \u00fc\u00e7 sene \u00f6nce Sony ile Faz\u0131l Say'\u0131n bestesini kaydettik Viyana Radyo Senfoni Orkestras\u0131'yla.\nBorusan Quartet'le Z\u00fcrih'te konser verdim.\nBunlar benim ya\u015f\u0131mda bir insan i\u00e7in \u00f6nemli ve \u00f6zel olan anlar.\"\n\"BEN\u0130M \u0130\u00c7\u0130N HAYAT TARZI\"Y\u0131ld\u0131z, sevdi\u011fi i\u015fi yapman\u0131n \u00f6nemine de\u011finerek, \"Bunu i\u015f olarak da yapm\u0131yorum.\nBenim i\u00e7in art\u0131k bir hayat tarz\u0131.\nO y\u00fczden i\u00e7inde bulundu\u011fum durum ve konum de\u011fil de daha \u00e7ok zevk al\u0131yor muyum alm\u0131yor muyum benim i\u00e7in \u00f6nemli bu\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\"MARTHA ARGERICH'\u0130 \u00d6RNEK ALIYORUM\"Piyanist Martha Argerich'i kendisine \u00f6rnek ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan gen\u00e7 piyanist, b\u00fct\u00fcn resital ve konserlerini izledi\u011fini, onun \u00e7al\u0131\u015f\u0131n\u0131, tarz\u0131n\u0131, stilini \u00e7ok sevdi\u011fini dile getirdi.\nGER\u0130 D\u00d6N\u00dc\u015eLER MOT\u0130VE ED\u0130YORDaha sa\u011fl\u0131kl\u0131 g\u00fcnlerde bir alb\u00fcm yapmak istedi\u011fini s\u00f6yleyen Y\u0131ld\u0131z, \u015funlar\u0131 kaydetti: \"Hem klasik hem de pop\u00fcler eserlerin oldu\u011fu bir crossover \u00e7al\u0131\u015fma yapmak istiyorum.\nOnun d\u0131\u015f\u0131nda \u00e7ok iyi bir ekiple \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda da projelerimiz var.\nOrkestralarda da solist olarak \u00e7alaca\u011f\u0131m ama bunun yan\u0131nda daha farkl\u0131 projelerimiz de var\"Y\u0131ld\u0131z, kendisine m\u00fczi\u011fe ba\u015flamak isteyenlerden tavsiye almak amac\u0131yla \u00e7ok fazla mesaj geldi\u011fine dikkati \u00e7ekerek, \"Bu i\u015fte genel olarak hoca \u00e7ok \u00f6nemli.\n\u00c7ok iyi bir hoca bulmak gerekiyor.\nE\u011fer hoca iyiyse \u00f6\u011frenci de \u00e7ok iyi oluyor.\nO y\u00fczden ilk olarak iyi bir hoca bulmalar\u0131n\u0131 \u00f6neriyorum ben.\nTabii ki konservatuvarlar\u0131m\u0131z da yeterli.\nT\u00fcrkiye'de asl\u0131nda klasik m\u00fczik \u00e7ok ileride.\nGenel olarak m\u00fczik \u00e7ok ileride\" yorumunu yapt\u0131.\nYEN\u0130 RES\u0130TALLER \u00c7IKARIYORYeni tip corona vir\u00fcs (Kovid-19) tedbirleri kapsam\u0131nda kendisinin de neredeyse hi\u00e7 evden \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Y\u0131ld\u0131z, evde s\u00fcrekli piyano \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131, bol bol yeni eserler \u00f6\u011frendi\u011fini ve yeni resital programlar\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nIraz Y\u0131ld\u0131z, son d\u00f6nemde Instagram \u00fczerinden yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 Hollywood m\u00fczikleri yorumlar\u0131na i\u015faret ederek, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Ben klasik m\u00fczik eserlerini \u00e7almaya \u00e7ok al\u0131\u015f\u0131\u011f\u0131m ama bunlar\u0131n yan\u0131nda da b\u00f6yle zor zamanlarda insanlar\u0131 mutlu edebilmek \u00e7ok ho\u015fuma gidiyor.\nSabahlar\u0131 iki \u00fc\u00e7 dakikal\u0131k k\u00fc\u00e7\u00fck pop\u00fcler bir film m\u00fczi\u011fi payla\u015f\u0131yorum.\nHerkesin de bildi\u011fi bir \u015fey sonu\u00e7ta.\nOnlar\u0131n mutlu oldu\u011funu g\u00f6rmek, o yorumlar\u0131 okumak, geri d\u00f6n\u00fc\u015fler almak beni \u00e7ok mutlu ve motive ediyor.\nBundan sonra da yeni projelerim olacak.\nABBA \u015fark\u0131lar\u0131ndan bir 5'li yapabilirim.\nDisney m\u00fczikleri olabilir \u00e7ocuklar i\u00e7in.\nBu d\u00f6nemde okula gitmiyorlar onlar\u0131 da motive etmek istiyorum.\"\n\"M\u00dcZ\u0130KLE KONU\u015eMAYA \u00c7ALI\u015eIYORUM\"M\u00fczi\u011fe ba\u015flamak ya da m\u00fczikte kendisini geli\u015ftirmek isteyen gen\u00e7ler i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fmalar yapmay\u0131 hedefledi\u011fini ifade eden Y\u0131ld\u0131z, \"Ben yurt d\u0131\u015f\u0131nda e\u011fitim ald\u0131m, Paris'te, Br\u00fcksel'de ve Rotterdam'da okudum.\nBunlar bo\u015funa de\u011fil tabii ki... \u00dclkemi \u00e7ok seviyorum, \u00fclkeme geri d\u00f6n\u00fcp buradaki arkada\u015flar\u0131ma ve insanlara destek olmak i\u00e7in \u00f6yle bir e\u011fitim ald\u0131m.\nY\u0131ld\u0131z, m\u00fcziksiz ya\u015fayamayaca\u011f\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek, s\u00f6zlerini \u015f\u00f6yle s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc: \"M\u00fczik benim her \u015feyim.\nBir hayat tarz\u0131 bu.\nM\u00fczi\u011fi b\u0131rakmak zorunda oldu\u011fum bir alt\u0131 ay oldu, k\u00fc\u00e7\u00fck bir sakatlanma ya\u015fad\u0131m.\nBir \u015feyler anlatmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum insanlara.\nBenim bir ileti\u015fim arac\u0131m piyano \u00e7almak.\nB\u00f6yle bir ba\u011f\u0131m var.\"\nPiyanist Iraz Y\u0131ld\u0131z, herkese ya\u015fan\u0131lan s\u00fcreci sa\u011fl\u0131kla ve kolayl\u0131kla atlatmay\u0131 dileyerek, \"Sonras\u0131 i\u00e7in yeni projeler var.\nHepimizin keyif ald\u0131\u011f\u0131 \u015feyler yapaca\u011f\u0131z daha g\u00fczel g\u00fcnlerde.\"\nIRAZ YILDIZ K\u0130MD\u0130R?\nAkdeniz \u00dcniversitesi Antalya Devlet Konservatuvar\u0131'nda 2006-2009'da Yuriy Sayutkin'in \u00f6\u011frencisi olan Iraz Y\u0131ld\u0131z, 2007'de Rusya'da yap\u0131lan \"3.\nGavrilin Gen\u00e7 Yetenekler Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda, 2009'da Sofya'da yap\u0131lan \"Gen\u00e7 Virt\u00fc\u00f6zler Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda, ayn\u0131 y\u0131l Mersin'de d\u00fczenlenen \"1.\nKamuran G\u00fcndemir Ulusal Piyano Yar\u0131\u015fmas\u0131\"nda Mansiyon \u00d6d\u00fcl\u00fc kazand\u0131.\nUluslararas\u0131 Antalya Piyano Festivali Gen\u00e7 Yetenekler Konseri\"nde \u00e7alan Y\u0131ld\u0131z, \u0130stanbul Teknik \u00dcniversitesi Dr. Erol \u00dc\u00e7er M\u00fczik \u0130leri Ara\u015ft\u0131rmalar Merkezi'nin (M\u0130AM) d\u00fczenledi\u011fi Muammer Sun Onur Gecesi'nde de Muammer Sun'un eserlerini seslendirdi.\nY\u0131ld\u0131z, 2009'da \u015eef Vladimir Spivakov taraf\u0131ndan Moskova'da ger\u00e7ekle\u015fen \"Uluslararas\u0131 M\u00fczik Festivali\"ne davet edilirken, \"Faz\u0131l Say ve Arkada\u015flar\u0131\" projesi kapsam\u0131nda 2010'da bir\u00e7ok konser verdi.\n\u00c7al\u0131\u015fmalar\u0131na 2010'da ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 Bilkent \u00dcniversitesi M\u00fczik Haz\u0131rl\u0131k Lisesi'nde devam eden piyanist, liseden mezun olduktan sonra e\u011fitimini yurt d\u0131\u015f\u0131nda s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc ve bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok m\u00fczik festivaline kat\u0131ld\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bug\u00fcne kadar bir\u00e7ok \u00f6d\u00fcl alan gen\u00e7 piyanist Iraz Y\u0131ld\u0131z,",
    "meta_lang": "tr"
}