{
    "article_id": "87b5e69d4e11dc0869779ba66d3ec4ac.1590265524.5796678",
    "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ile ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-ile-abd-baskani-trump-telefonda-gorustu,Z6OI5G7jYEKpM1Df9Zba3A",
    "url": "http://ntv.com.tr/turkiye/cumhurbaskani-erdogan-ile-abd-baskani-trump-telefonda-gorustu,Z6OI5G7jYEKpM1Df9Zba3A",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgU-kkt0hEC9j0pd_kRNuA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/lgU-kkt0hEC9j0pd_kRNuA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Son dakika haberi!\n\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\n\n\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015funlar kaydedildi:\n\n\n\n\"G\u00f6r\u00fc\u015fmede ikili meselelerin yan\u0131 s\u0131ra Libya ve Suriye ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\n\n\u0130ki lider, b\u00f6lgemizde bar\u0131\u015f ve istikrar\u0131n tesisi amac\u0131yla yak\u0131n siyasi ve askeri i\u015f birli\u011fimizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi hususunda mutab\u0131k kalm\u0131\u015flard\u0131r.\n\n\n\nMilletlerimizin koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele noktas\u0131nda dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde olduklar\u0131 yeniden teyit edilmi\u015ftir.\"\n\nBEYAZ SARAY'DAN A\u00c7IKLAMA\n\n\n\nBeyaz Saray, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Suriye ve Libya ba\u015fta olmak \u00fczere ikili ve b\u00f6lgesel konular\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\n\n\nBeyaz Saray, Erdo\u011fan ile Trump aras\u0131ndaki telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesine ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\n\n\n\nA\u00e7\u0131klamada, \"Ba\u015fkan Trump ile Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yeni tip Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n (Covid-19) ard\u0131ndan k\u00fcresel ekonominin yeniden normale d\u00f6nmesi ve canland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00fcrecini ele ald\u0131.\" ifadesine yer verildi.\n\n\n\n\u0130ki liderin, kritik ikili ve b\u00f6lgesel meseleleri de de\u011ferlendirdi\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ba\u015fkan Trump, Libya'ya yabanc\u0131 m\u00fcdahalesinin k\u00f6t\u00fcle\u015fmesine ili\u015fkin endi\u015fesinin ve h\u0131zla \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 ihtiyac\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\" de\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.\n\n\n\nErdo\u011fan ile Trump'\u0131n, Suriye'deki \u00e7at\u0131\u015fmaya acil siyasi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmas\u0131 ve \u00fclke geneline insani yard\u0131mlar\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi gereklili\u011fini de yeniden teyit etti\u011fi vurguland\u0131.\n\n\u00dcRD\u00dcN KRALI ABDULLAH'LA G\u00d6R\u00dc\u015eME\n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 Abdullah'la telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.\n\n\u0130ki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00dcrd\u00fcn ili\u015fkileri, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Covid-19 m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\n\n\n\nT\u00dcRK\u0130YE'DEN ABD'YE 2. YARDIM U\u00c7A\u011eI\n\n",
    "keywords": [
        "ba\u015fkan\u0131",
        "tayyip",
        "erdo\u011fan",
        "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "telefonda",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "yeniden",
        "ele",
        "trump",
        "ve",
        "ili\u015fkin",
        "ile",
        "b\u00f6lgesel",
        "abd",
        "recep"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son dakika haberi!\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\u0130leti\u015fim Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015fmeye ili\u015fkin yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada \u015funlar kaydedildi:\"G\u00f6r\u00fc\u015fmede ikili meselelerin yan\u0131 s\u0131ra Libya ve Suriye ba\u015fta olmak \u00fczere b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u0130ki lider, b\u00f6lgemizde bar\u0131\u015f ve istikrar\u0131n tesisi amac\u0131yla yak\u0131n siyasi ve askeri i\u015f birli\u011fimizin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi hususunda mutab\u0131k kalm\u0131\u015flard\u0131r.\nMilletlerimizin koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadele noktas\u0131nda dayan\u0131\u015fma i\u00e7inde olduklar\u0131 yeniden teyit edilmi\u015ftir.\"\nBEYAZ SARAY'DAN A\u00c7IKLAMABeyaz Saray, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan ile ABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump aras\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmede, Suriye ve Libya ba\u015fta olmak \u00fczere ikili ve b\u00f6lgesel konular\u0131n ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nBeyaz Saray, Erdo\u011fan ile Trump aras\u0131ndaki telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesine ili\u015fkin yaz\u0131l\u0131 bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131.\nA\u00e7\u0131klamada, \"Ba\u015fkan Trump ile Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, yeni tip Corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n (Covid-19) ard\u0131ndan k\u00fcresel ekonominin yeniden normale d\u00f6nmesi ve canland\u0131r\u0131lmas\u0131 s\u00fcrecini ele ald\u0131.\"\nifadesine yer verildi.\n\u0130ki liderin, kritik ikili ve b\u00f6lgesel meseleleri de de\u011ferlendirdi\u011fi aktar\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Ba\u015fkan Trump, Libya'ya yabanc\u0131 m\u00fcdahalesinin k\u00f6t\u00fcle\u015fmesine ili\u015fkin endi\u015fesinin ve h\u0131zla \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 ihtiyac\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izdi.\"\nde\u011ferlendirmesi yap\u0131ld\u0131.\nErdo\u011fan ile Trump'\u0131n, Suriye'deki \u00e7at\u0131\u015fmaya acil siyasi bir \u00e7\u00f6z\u00fcm bulunmas\u0131 ve \u00fclke geneline insani yard\u0131mlar\u0131n ula\u015ft\u0131r\u0131labilmesi gereklili\u011fini de yeniden teyit etti\u011fi vurguland\u0131.\n\u00dcRD\u00dcN KRALI ABDULLAH'LA G\u00d6R\u00dc\u015eMECumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan, \u00dcrd\u00fcn Kral\u0131 Abdullah'la telefon g\u00f6r\u00fc\u015fmesi yapt\u0131.\n\u0130ki liderin kar\u015f\u0131l\u0131kl\u0131 olarak Ramazan Bayram\u0131 tebri\u011finde bulundu\u011fu g\u00f6r\u00fc\u015fmede, T\u00fcrkiye-\u00dcrd\u00fcn ili\u015fkileri, b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ve Covid-19 m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi konular\u0131 ele al\u0131nd\u0131.\nT\u00dcRK\u0130YE'DEN ABD'YE 2.\nYARDIM U\u00c7A\u011eI",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan ile ABD Ba\u015fkan\u0131 Trump telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00f6r\u00fc\u015fmede ikili meseleler ve b\u00f6lgesel geli\u015fmeler ele al\u0131nd\u0131. Salg\u0131nla m\u00fccadelede i\u015fbirli\u011fi de teyit edildi.",
    "meta_lang": "tr"
}