{
    "article_id": "c85e5524726f043b13623b1cb3dfc159.1590265671.8580396",
    "title": "MEB a\u00e7\u0131klad\u0131: Liselerde s\u0131n\u0131f ge\u00e7me nas\u0131l olacak?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/meb-acikladi-liselerde-sinif-gecme-nasil-olacak,Q5fqHZYsbEunnvy3bs3BNw",
    "url": "http://ntv.com.tr/egitim/meb-acikladi-liselerde-sinif-gecme-nasil-olacak,Q5fqHZYsbEunnvy3bs3BNw",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pxf2J9FmREOCnfXuHW5SXA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/Pxf2J9FmREOCnfXuHW5SXA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda liselerde s\u0131n\u0131f ge\u00e7meyle ilgili s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\n\nBakanl\u0131\u011f\u0131n internet sitesinden yay\u0131nlanan bilgilere g\u00f6re, 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6neminde, s\u0131n\u0131f ge\u00e7meyle ilgili birinci d\u00f6nemde al\u0131nan notlar ge\u00e7erli olacak. 12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin de birinci d\u00f6nemde ald\u0131klar\u0131 notlar ge\u00e7erli olacak ve y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puan\u0131 buna g\u00f6re hesaplanacak.\n\n\n\n2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 sene sonu puan\u0131 birinci d\u00f6nem puanlar\u0131yla belirlenece\u011finden, ikinci d\u00f6nemde hi\u00e7bir \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirme arac\u0131 dikkate al\u0131nmayacak. \u00d6\u011frenciler, y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lamayan e\u011fitim \u00f6\u011fretim faaliyetlerinden not de\u011ferlendirmesine tabi tutulmayacak.\n\n\n\nT\u00fcm derslerden ba\u015far\u0131l\u0131 olan \u00f6\u011frenciler ile ba\u015far\u0131s\u0131z dersleri bulunanlardan, y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puan\u0131 en az 50 olan \u00f6\u011frenciler s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 do\u011frudan ge\u00e7ecek. Alt s\u0131n\u0131flar da dahil, ba\u015far\u0131s\u0131z ders say\u0131s\u0131 toplam\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n do\u011frudan s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 ge\u00e7emeyen \u00f6\u011frenciler ise baraj, ders ayr\u0131m\u0131 yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n sorumlu olarak bir \u00fcst s\u0131n\u0131fa ge\u00e7ecek. 12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ba\u015far\u0131s\u0131z olduklar\u0131 derslerden sorumlu olacak, sorumluluk s\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olmalar\u0131 halinde mezuniyet puanlar\u0131 hesaplanarak mezun edilecek.\n\n\n\n12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin 9, 10, 11. s\u0131n\u0131flara ait y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puanlar\u0131 ile 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n birinci d\u00f6nem ba\u015far\u0131 puanlar\u0131n\u0131n aritmetik ortalamas\u0131 al\u0131narak mezuniyet puanlar\u0131 olu\u015fturulacak ve diploma puan\u0131 olarak diplomalar\u0131na yaz\u0131lacak. Diploma puan\u0131, Orta\u00f6\u011fretim Ba\u015far\u0131 Puan\u0131 (OBP) hesaplan\u0131rken kullan\u0131lacak lise mezuniyet puan\u0131 olarak de\u011ferlendirilecek.\n\n\n\nT\u00fcm kademelerde sadece birinci d\u00f6nemde yap\u0131lan devams\u0131zl\u0131klar dikkate al\u0131nacak, bu kapsamda Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi'nin ilgili h\u00fck\u00fcmleri do\u011frultusunda devams\u0131zl\u0131k s\u00fcresini dolduran \u00f6\u011frenciler s\u0131n\u0131f tekrar\u0131na kalacak.\n\n\n\nD\u0130PLOMA VE ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M BA\u015eARI PUANININ HESAPLANMASI\n\n\n\n12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin ba\u015far\u0131s\u0131z veya sorumlu derslerinin olmas\u0131, \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na girmelerine engel olu\u015fturmayacak. Dolay\u0131s\u0131yla t\u00fcm 12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri sorumlu dersi olup olmamas\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na girebilecek. Do\u011frudan s\u0131n\u0131f ge\u00e7me \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan \u00f6\u011frenciler mezun olacak ve diplomalar\u0131n\u0131 alacak.\n\n\n\n\u00dcniversiteye yerle\u015fen \u00f6\u011frencilere Y\u00d6K taraf\u0131ndan diplomalar\u0131n\u0131 aral\u0131k ay\u0131 sonuna kadar \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na ibraz etme hakk\u0131 tan\u0131nacak. Bu nedenle s\u00f6z konusu \u00f6\u011frencilerin 31 Aral\u0131k'a kadar diplomalar\u0131n\u0131 teslim etmeleri \u015fart\u0131yla \u00fcniversiteye kay\u0131t yapt\u0131rmalar\u0131nda da engel bulunmayacak.\n\n\n\nSORUMLU GE\u00c7\u0130LEN DERSLER\u0130N SINAV ZAMANLARI\n\n\n\nMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re sorumluluk s\u0131navlar\u0131, birinci d\u00f6nemin ilk haftas\u0131, ikinci d\u00f6nemin ilk haftas\u0131 ile son iki haftas\u0131 i\u00e7inde yap\u0131lacak. E\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan sorumluluk s\u0131nav\u0131 sonunda tek dersten ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri i\u00e7in ayn\u0131 usulle takip eden hafta i\u00e7inde bir s\u0131nav daha yap\u0131lacak.\n\n\n\nE\u011e\u0130T\u0130ME V\u0130R\u00dcS D\u00dcZENLEMES\u0130",
    "keywords": [
        "ge\u00e7me",
        "ba\u015far\u0131",
        "s\u0131n\u0131f",
        "liselerde",
        "\u00f6\u011frenciler",
        "sorumlu",
        "puan\u0131",
        "olacak",
        "e\u011fitim",
        "\u00f6\u011fretim",
        "ve",
        "sonu",
        "nas\u0131l",
        "birinci",
        "meb",
        "a\u00e7\u0131klad\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB), 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131nda liselerde s\u0131n\u0131f ge\u00e7meyle ilgili s\u0131k\u00e7a sorulan sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131.\nBakanl\u0131\u011f\u0131n internet sitesinden yay\u0131nlanan bilgilere g\u00f6re, 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim d\u00f6neminde, s\u0131n\u0131f ge\u00e7meyle ilgili birinci d\u00f6nemde al\u0131nan notlar ge\u00e7erli olacak.\n12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin de birinci d\u00f6nemde ald\u0131klar\u0131 notlar ge\u00e7erli olacak ve y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puan\u0131 buna g\u00f6re hesaplanacak.\n2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 sene sonu puan\u0131 birinci d\u00f6nem puanlar\u0131yla belirlenece\u011finden, ikinci d\u00f6nemde hi\u00e7bir \u00f6l\u00e7me ve de\u011ferlendirme arac\u0131 dikkate al\u0131nmayacak.\n\u00d6\u011frenciler, y\u00fcz y\u00fcze yap\u0131lamayan e\u011fitim \u00f6\u011fretim faaliyetlerinden not de\u011ferlendirmesine tabi tutulmayacak.\nT\u00fcm derslerden ba\u015far\u0131l\u0131 olan \u00f6\u011frenciler ile ba\u015far\u0131s\u0131z dersleri bulunanlardan, y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puan\u0131 en az 50 olan \u00f6\u011frenciler s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 do\u011frudan ge\u00e7ecek.\nAlt s\u0131n\u0131flar da dahil, ba\u015far\u0131s\u0131z ders say\u0131s\u0131 toplam\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n do\u011frudan s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131 ge\u00e7emeyen \u00f6\u011frenciler ise baraj, ders ayr\u0131m\u0131 yap\u0131lmaks\u0131z\u0131n sorumlu olarak bir \u00fcst s\u0131n\u0131fa ge\u00e7ecek.\n12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri ba\u015far\u0131s\u0131z olduklar\u0131 derslerden sorumlu olacak, sorumluluk s\u0131nav\u0131nda ba\u015far\u0131l\u0131 olmalar\u0131 halinde mezuniyet puanlar\u0131 hesaplanarak mezun edilecek.\n12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin 9, 10, 11. s\u0131n\u0131flara ait y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puanlar\u0131 ile 2019-2020 e\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131n\u0131n birinci d\u00f6nem ba\u015far\u0131 puanlar\u0131n\u0131n aritmetik ortalamas\u0131 al\u0131narak mezuniyet puanlar\u0131 olu\u015fturulacak ve diploma puan\u0131 olarak diplomalar\u0131na yaz\u0131lacak.\nDiploma puan\u0131, Orta\u00f6\u011fretim Ba\u015far\u0131 Puan\u0131 (OBP) hesaplan\u0131rken kullan\u0131lacak lise mezuniyet puan\u0131 olarak de\u011ferlendirilecek.\nT\u00fcm kademelerde sadece birinci d\u00f6nemde yap\u0131lan devams\u0131zl\u0131klar dikkate al\u0131nacak, bu kapsamda Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi'nin ilgili h\u00fck\u00fcmleri do\u011frultusunda devams\u0131zl\u0131k s\u00fcresini dolduran \u00f6\u011frenciler s\u0131n\u0131f tekrar\u0131na kalacak.\nD\u0130PLOMA VE ORTA\u00d6\u011eRET\u0130M BA\u015eARI PUANININ HESAPLANMASI12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin ba\u015far\u0131s\u0131z veya sorumlu derslerinin olmas\u0131, \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na girmelerine engel olu\u015fturmayacak.\nDolay\u0131s\u0131yla t\u00fcm 12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri sorumlu dersi olup olmamas\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na girebilecek.\nDo\u011frudan s\u0131n\u0131f ge\u00e7me \u015fartlar\u0131n\u0131 ta\u015f\u0131yan \u00f6\u011frenciler mezun olacak ve diplomalar\u0131n\u0131 alacak.\n\u00dcniversiteye yerle\u015fen \u00f6\u011frencilere Y\u00d6K taraf\u0131ndan diplomalar\u0131n\u0131 aral\u0131k ay\u0131 sonuna kadar \u00f6\u011frenim g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc y\u00fcksek\u00f6\u011fretim kurumlar\u0131na ibraz etme hakk\u0131 tan\u0131nacak.\nBu nedenle s\u00f6z konusu \u00f6\u011frencilerin 31 Aral\u0131k'a kadar diplomalar\u0131n\u0131 teslim etmeleri \u015fart\u0131yla \u00fcniversiteye kay\u0131t yapt\u0131rmalar\u0131nda da engel bulunmayacak.\nSORUMLU GE\u00c7\u0130LEN DERSLER\u0130N SINAV ZAMANLARIMilli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 Orta\u00f6\u011fretim Kurumlar\u0131 Y\u00f6netmeli\u011fi h\u00fck\u00fcmlerine g\u00f6re sorumluluk s\u0131navlar\u0131, birinci d\u00f6nemin ilk haftas\u0131, ikinci d\u00f6nemin ilk haftas\u0131 ile son iki haftas\u0131 i\u00e7inde yap\u0131lacak.\nE\u011fitim \u00f6\u011fretim y\u0131l\u0131 ba\u015f\u0131nda yap\u0131lan sorumluluk s\u0131nav\u0131 sonunda tek dersten ba\u015far\u0131s\u0131zl\u0131\u011f\u0131 bulunan son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri i\u00e7in ayn\u0131 usulle takip eden hafta i\u00e7inde bir s\u0131nav daha yap\u0131lacak.\nE\u011e\u0130T\u0130ME V\u0130R\u00dcS D\u00dcZENLEMES\u0130",
    "article_html": "",
    "meta_description": "MEB, liselerde s\u0131n\u0131f ge\u00e7meye ili\u015fkin merak edilenlere a\u00e7\u0131kl\u0131k getirdi. Buna g\u00f6re, t\u00fcm 12. s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencileri sorumlu dersi olup olmamas\u0131na bak\u0131lmaks\u0131z\u0131n \u00fcniversite s\u0131navlar\u0131na girebilecek. Lise son s\u0131n\u0131f \u00f6\u011frencilerinin de birinci d\u00f6nemde ald\u0131klar\u0131 notlar ge\u00e7erli olacak ve y\u0131l sonu ba\u015far\u0131 puan\u0131 buna g\u00f6re hesaplanacak.",
    "meta_lang": "tr"
}