{
    "article_id": "fc366de1f6556306e44cc06abede09ae.1590265672.9825048",
    "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: MEB'den \u00f6\u011fretmen atamas\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/egitim/son-dakika-haberi-mebden-ogretmen-atamasi-aciklamasi,P4RlflnE3UWjVgRMqHU-Ig",
    "url": "http://ntv.com.tr/egitim/son-dakika-haberi-mebden-ogretmen-atamasi-aciklamasi,P4RlflnE3UWjVgRMqHU-Ig",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-j4eloDDHE-NlP0vjYPdzw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/-j4eloDDHE-NlP0vjYPdzw.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) 18 Mart'ta atanan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerin kararnamelerinin 22 Haziran'da atand\u0131klar\u0131 illere g\u00f6nderilece\u011fini bildirdi.\n\nMEB Personel Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan duyuruya g\u00f6re, atanan \u00f6\u011fretmenlerin kararnameleri, 22 Haziran Pazartesi g\u00fcn\u00fc illere g\u00f6nderilecek.\n\n\n\nG\u00f6reve 2016'da ba\u015flayan ve kadroya ge\u00e7en \u00f6\u011fretmenlerden, 31 Aral\u0131k itibar\u0131yla \u00f6\u011fretmen kadrosunda 1 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak olanlar il i\u00e7i ve iller aras\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmelere m\u00fcracaat edebilecek.\n\n\n\nG\u00f6reve 2017'de ba\u015flayan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerden 1. a\u015fama ba\u015fvurular\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla kadroya ge\u00e7mi\u015f olanlar a\u011fustosta yap\u0131lacak mazeret atamas\u0131na ba\u015fvurabilecek.\n\n\n\nYER DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME VE \u0130LK ATAMA TAKV\u0130MLER\u0130 G\u00dcNCELLEND\u0130\n\nBakanl\u0131k, corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinden dolay\u0131 daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan yer de\u011fi\u015ftirme takvimiyle Haziran 2020 s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen ilk atama takvimi de g\u00fcncellendi.\n\n\n\nBuna g\u00f6re, daha \u00f6nce 8 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 duyurulan \u00f6\u011fretmen atama sonu\u00e7lar\u0131 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\n\n\n\nS\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen kadrosu i\u00e7in \u00f6n ba\u015fvuru ve s\u00f6zl\u00fc s\u0131nav merkezi tercihleri 1-12 Haziran'da al\u0131nacak. Adaylar\u0131n s\u00f6zl\u00fc s\u0131nava al\u0131nacaklar\u0131 s\u0131nav merkezleri 22 Haziran'da ilan edilecek, s\u00f6zl\u00fc s\u0131navlar, 6-25 Temmuz'da yap\u0131lacak. S\u00f6zl\u00fc s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ise 28 Temmuz'da ilan edilecek.\n\n\n\nBu kapsamda sonu\u00e7lara itirazlar, 4-7 A\u011fustos'ta al\u0131nacak. Bu itirazlar\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, 10 A\u011fustos'ta duyurulacak.\n\n\n\nAtama tercihleri, 28-31 A\u011fustos'ta al\u0131nacak, atama sonu\u00e7lar\u0131 ise 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\n\n\n\n\u00d6\u011fretmenler il i\u00e7i iste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmeleri i\u00e7in 20-27 Temmuz'da ba\u015fvuruda bulunacak, atamalar 28 Temmuz'da yap\u0131lacak.\n\n\n\n\u0130ller aras\u0131 iste\u011fe ba\u011fl\u0131 ve zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in ise ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos'ta al\u0131nacak, atamalar 11 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\n\n\n\nMazerete ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in 12-17 A\u011fustos'ta ba\u015fvuru al\u0131nacak, atamalar 24 A\u011fustos'ta yap\u0131lacak.\n\n",
    "keywords": [
        "ba\u011fl\u0131",
        "mebden",
        "\u00f6\u011fretmen",
        "temmuzda",
        "daki\u0307ka",
        "haberi\u0307",
        "son",
        "al\u0131nacak",
        "atamas\u0131",
        "s\u00f6zl\u00fc",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "sonu\u00e7lar\u0131",
        "yer",
        "ve",
        "i\u00e7in",
        "a\u011fustosta"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Milli E\u011fitim Bakanl\u0131\u011f\u0131 (MEB) 18 Mart'ta atanan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerin kararnamelerinin 22 Haziran'da atand\u0131klar\u0131 illere g\u00f6nderilece\u011fini bildirdi.\nMEB Personel Genel M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcnden yap\u0131lan duyuruya g\u00f6re, atanan \u00f6\u011fretmenlerin kararnameleri, 22 Haziran Pazartesi g\u00fcn\u00fc illere g\u00f6nderilecek.\nG\u00f6reve 2016'da ba\u015flayan ve kadroya ge\u00e7en \u00f6\u011fretmenlerden, 31 Aral\u0131k itibar\u0131yla \u00f6\u011fretmen kadrosunda 1 y\u0131ll\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresini tamamlayacak olanlar il i\u00e7i ve iller aras\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmelere m\u00fcracaat edebilecek.\nG\u00f6reve 2017'de ba\u015flayan s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmenlerden 1. a\u015fama ba\u015fvurular\u0131n\u0131n son g\u00fcn\u00fc itibar\u0131yla kadroya ge\u00e7mi\u015f olanlar a\u011fustosta yap\u0131lacak mazeret atamas\u0131na ba\u015fvurabilecek.\nYER DE\u011e\u0130\u015eT\u0130RME VE \u0130LK ATAMA TAKV\u0130MLER\u0130 G\u00dcNCELLEND\u0130Bakanl\u0131k, corona vir\u00fcs salg\u0131n\u0131 s\u00fcrecinden dolay\u0131 daha \u00f6nce a\u00e7\u0131klanan yer de\u011fi\u015ftirme takvimiyle Haziran 2020 s\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen ilk atama takvimi de g\u00fcncellendi.\nBuna g\u00f6re, daha \u00f6nce 8 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanaca\u011f\u0131 duyurulan \u00f6\u011fretmen atama sonu\u00e7lar\u0131 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\nS\u00f6zle\u015fmeli \u00f6\u011fretmen kadrosu i\u00e7in \u00f6n ba\u015fvuru ve s\u00f6zl\u00fc s\u0131nav merkezi tercihleri 1-12 Haziran'da al\u0131nacak.\nAdaylar\u0131n s\u00f6zl\u00fc s\u0131nava al\u0131nacaklar\u0131 s\u0131nav merkezleri 22 Haziran'da ilan edilecek, s\u00f6zl\u00fc s\u0131navlar, 6-25 Temmuz'da yap\u0131lacak.\nS\u00f6zl\u00fc s\u0131nav sonu\u00e7lar\u0131 ise 28 Temmuz'da ilan edilecek.\nBu kapsamda sonu\u00e7lara itirazlar, 4-7 A\u011fustos'ta al\u0131nacak.\nBu itirazlar\u0131n sonu\u00e7lar\u0131, 10 A\u011fustos'ta duyurulacak.\nAtama tercihleri, 28-31 A\u011fustos'ta al\u0131nacak, atama sonu\u00e7lar\u0131 ise 1 Eyl\u00fcl'de a\u00e7\u0131klanacak.\n\u00d6\u011fretmenler il i\u00e7i iste\u011fe ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirmeleri i\u00e7in 20-27 Temmuz'da ba\u015fvuruda bulunacak, atamalar 28 Temmuz'da yap\u0131lacak.\n\u0130ller aras\u0131 iste\u011fe ba\u011fl\u0131 ve zorunlu \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcne ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in ise ba\u015fvurular 6-10 A\u011fustos'ta al\u0131nacak, atamalar 11 A\u011fustos'ta ger\u00e7ekle\u015ftirilecek.\nMazerete ba\u011fl\u0131 yer de\u011fi\u015ftirme i\u015flemleri i\u00e7in 12-17 A\u011fustos'ta ba\u015fvuru al\u0131nacak, atamalar 24 A\u011fustos'ta yap\u0131lacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130:\u00a0MEB,",
    "meta_lang": "tr"
}