{
    "article_id": "8914b028efddfd08290bbf3528fe0d45.1590265681.3522534",
    "title": "\u00c7am ve Sakura a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n anlam\u0131 nedir? (Ba\u015fak\u015fehir \u015eehir Hastanesi'ne ismini veren \u00c7am ve Sakura A\u011fac\u0131)",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/turkiye/cam-ve-sakura-agaclarinin-anlami-nedir-basaksehir-sehir-hastanesine-ismini-veren-cam-ve-sakura-agaci,mvsNTosi20u-3UnUA9dRlw",
    "url": "http://ntv.com.tr/turkiye/cam-ve-sakura-agaclarinin-anlami-nedir-basaksehir-sehir-hastanesine-ismini-veren-cam-ve-sakura-agaci,mvsNTosi20u-3UnUA9dRlw",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rjOcISMr-0qMWPOuK4_GcQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/rjOcISMr-0qMWPOuK4_GcQ.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli sa\u011fl\u0131k merkezlerinden biri olmaya aday g\u00f6sterilen Ba\u015fak\u015fehir'deki \u015fehir hastanesine ad\u0131n\u0131 veren ve \"hayat\u0131\" simgeleyen \u00e7am ve sakura a\u011fa\u00e7lar\u0131, hastalara da moral ve \u015fifa kayna\u011f\u0131 olacak.\n\n\n\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n bizzat, Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'nin de video konferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00f6renle d\u00fcn tam kapasite hizmete a\u00e7\u0131lan T\u00fcrk-Japon ortakl\u0131\u011f\u0131yla in\u015fa edilen hastanenin ad\u0131 da sahip oldu\u011fu bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011fi gibi dikkati \u00e7ekiyor.\n\n\n\nBa\u015fvuran hastalar\u0131n sa\u011fl\u0131kla ilgili sorunlar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131n tek bir merkezde \u00e7\u00f6z\u00fclmesine imkan sunan hastane, \"\u00e7am\" ve \"sakura\" kelimelerinin eklendi\u011fi yeni ismiyle \u015fifa vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek.\n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde, hastanenin ad\u0131n\u0131n anlam\u0131na ili\u015fkin, \"Bug\u00fcn k\u00f6kl\u00fc ve \u00e7ok boyutlu T\u00fcrk-Japon dostlu\u011funa yeni bir halka daha ekliyoruz. Hastanemizin ad\u0131n\u0131 iki \u00fclkenin i\u015f birli\u011fine yara\u015f\u0131r \u015fekilde Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi olarak belirledik. Yine ismiyle m\u00fcsemma olmas\u0131 i\u00e7in hastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binden fazla \u00e7am ve bahar\u0131n m\u00fcjdecisi kiraz \u00e7i\u00e7e\u011fi sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k, donatmaya da devam edece\u011fiz.\" a\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunarak, \u00e7am ve sakura a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n T\u00fcrk-Japon dostlu\u011funu simgeledi\u011fine vurgu yapt\u0131.\n\n\n\nSAKURA \u00c7\u0130\u00c7EKLER\u0130 YA\u015eAM D\u00d6NG\u00dcS\u00dcN\u00dc TEMS\u0130L ED\u0130YOR\n\nPek \u00e7ok ki\u015finin anlam\u0131n\u0131 merak etti\u011fi \u00e7am ve sakuraya ili\u015fkin bilgileri derledi.\n\n\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n t\u00f6rende \"\u0130n\u015fallah sakuran\u0131n o farkl\u0131 renklerdeki \u00e7i\u00e7eklerini g\u00f6rece\u011fimiz zamanlar var. Ger\u00e7i bizim erguvan gibidir sakura. 15-20 g\u00fcn kadar bu \u00e7i\u00e7ekler kal\u0131r ama ye\u015filini muhafaza eder.\" ifadeleriyle bahsetti\u011fi sakura, T\u00fcrkiye'de \"kiraz \u00e7i\u00e7e\u011fi\" olarak biliniyor.\n\n\n\nJaponlar\u0131n \"hayat\u0131n mucizesi\" dedikleri, meyve vermeyen bir kiraz a\u011fac\u0131 olan sakura, Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip, ayn\u0131 zamanda \u00fclkenin ulusal simgelerinden biri.\n\n\n\nSakura \u00e7i\u00e7ekleri Japonya'da bahar\u0131n m\u00fcjdecisi olurken, genel olarak ya\u015fam d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn bir temsili olarak da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\n\n\n\nJaponlar i\u00e7in olduk\u00e7a \u00f6nemli olan bu a\u011fac\u0131n \u00e7i\u00e7ekleri mart ay\u0131n\u0131n son haftas\u0131 ile nisan\u0131n ilk haftas\u0131 a\u00e7\u0131yor. \u00c7i\u00e7eklerin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem Japonya'n\u0131n en \u00e7ok turist kabul etti\u011fi d\u00f6nemlerden.\n\n\n\nMEVS\u0130MLERE YEN\u0130LMEYEN A\u011eA\u00c7: \u00c7AM\n\n\n\n\u00c7am ismi de T\u00fcrkiye'yi sembolize etmek \u00fczere hastane tabelas\u0131ndaki yerini ald\u0131. \u00c7am, pinaceae (\u00e7amgiller) familyas\u0131ndan pinus cinsinden orman a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 i\u00e7eren i\u011fne yaprakl\u0131 t\u00fcrlere verilen isim.\n\n\n\nErdo\u011fan'\u0131n \"\u00c7am \u00e7ok sa\u011fl\u0131kl\u0131d\u0131r, kal\u0131c\u0131d\u0131r. Onun i\u00e7in mevsim ko\u015fulu diye bir \u015fey yok. D\u00f6rt mevsim diridir.\" s\u00f6zleriyle bahsetti\u011fi a\u011fa\u00e7, sonbaharda da yapraklar\u0131n\u0131 d\u00f6km\u00fcyor.\n\n\n\nT\u00fcrkiye'deki en yayg\u0131n t\u00fcr olan \u00e7am a\u011fac\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6rt mevsim ye\u015fil kalabilmesiyle uzun ya\u015fam\u0131 sembolize ediyor. Yurtta, sar\u0131\u00e7am, kara\u00e7am, Halep \u00e7am\u0131, k\u0131z\u0131l\u00e7am ve f\u0131st\u0131k \u00e7am\u0131 t\u00fcrleri yeti\u015fiyor.\n\n\n\n",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "olan",
        "t\u00fcrkjapon",
        "mevsim",
        "a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n",
        "sakura",
        "ismini",
        "\u015fehir",
        "olarak",
        "ve",
        "\u00e7am",
        "hastanesine",
        "nedir",
        "bir",
        "da",
        "ba\u015fak\u015fehir",
        "veren"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli sa\u011fl\u0131k merkezlerinden biri olmaya aday g\u00f6sterilen Ba\u015fak\u015fehir'deki \u015fehir hastanesine ad\u0131n\u0131 veren ve \"hayat\u0131\" simgeleyen \u00e7am ve sakura a\u011fa\u00e7lar\u0131, hastalara da moral ve \u015fifa kayna\u011f\u0131 olacak.\nT\u00fcrkiye Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan'\u0131n bizzat, Japonya Ba\u015fbakan\u0131 \u015einzo Abe'nin de video konferans y\u00f6ntemiyle kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 t\u00f6renle d\u00fcn tam kapasite hizmete a\u00e7\u0131lan T\u00fcrk-Japon ortakl\u0131\u011f\u0131yla in\u015fa edilen hastanenin ad\u0131 da sahip oldu\u011fu bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011fi gibi dikkati \u00e7ekiyor.\nBa\u015fvuran hastalar\u0131n sa\u011fl\u0131kla ilgili sorunlar\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131n tek bir merkezde \u00e7\u00f6z\u00fclmesine imkan sunan hastane, \"\u00e7am\" ve \"sakura\" kelimelerinin eklendi\u011fi yeni ismiyle \u015fifa vermeyi s\u00fcrd\u00fcrecek.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f t\u00f6reninde, hastanenin ad\u0131n\u0131n anlam\u0131na ili\u015fkin, \"Bug\u00fcn k\u00f6kl\u00fc ve \u00e7ok boyutlu T\u00fcrk-Japon dostlu\u011funa yeni bir halka daha ekliyoruz.\nHastanemizin ad\u0131n\u0131 iki \u00fclkenin i\u015f birli\u011fine yara\u015f\u0131r \u015fekilde Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi olarak belirledik.\nYine ismiyle m\u00fcsemma olmas\u0131 i\u00e7in hastanemizin \u00e7evresindeki 15 d\u00f6n\u00fcml\u00fck alan\u0131 binden fazla \u00e7am ve bahar\u0131n m\u00fcjdecisi kiraz \u00e7i\u00e7e\u011fi sakura a\u011fac\u0131yla donatt\u0131k, donatmaya da devam edece\u011fiz.\"\na\u00e7\u0131klamas\u0131nda bulunarak, \u00e7am ve sakura a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131n T\u00fcrk-Japon dostlu\u011funu simgeledi\u011fine vurgu yapt\u0131.\nSAKURA \u00c7\u0130\u00c7EKLER\u0130 YA\u015eAM D\u00d6NG\u00dcS\u00dcN\u00dc TEMS\u0130L ED\u0130YORPek \u00e7ok ki\u015finin anlam\u0131n\u0131 merak etti\u011fi \u00e7am ve sakuraya ili\u015fkin bilgileri derledi.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n t\u00f6rende \"\u0130n\u015fallah sakuran\u0131n o farkl\u0131 renklerdeki \u00e7i\u00e7eklerini g\u00f6rece\u011fimiz zamanlar var.\nGer\u00e7i bizim erguvan gibidir sakura.\n15-20 g\u00fcn kadar bu \u00e7i\u00e7ekler kal\u0131r ama ye\u015filini muhafaza eder.\"\nifadeleriyle bahsetti\u011fi sakura, T\u00fcrkiye'de \"kiraz \u00e7i\u00e7e\u011fi\" olarak biliniyor.\nJaponlar\u0131n \"hayat\u0131n mucizesi\" dedikleri, meyve vermeyen bir kiraz a\u011fac\u0131 olan sakura, Japon k\u00fclt\u00fcr\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir \u00f6neme sahip, ayn\u0131 zamanda \u00fclkenin ulusal simgelerinden biri.\nSakura \u00e7i\u00e7ekleri Japonya'da bahar\u0131n m\u00fcjdecisi olurken, genel olarak ya\u015fam d\u00f6ng\u00fcs\u00fcn\u00fcn bir temsili olarak da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nJaponlar i\u00e7in olduk\u00e7a \u00f6nemli olan bu a\u011fac\u0131n \u00e7i\u00e7ekleri mart ay\u0131n\u0131n son haftas\u0131 ile nisan\u0131n ilk haftas\u0131 a\u00e7\u0131yor.\n\u00c7i\u00e7eklerin a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 bu d\u00f6nem Japonya'n\u0131n en \u00e7ok turist kabul etti\u011fi d\u00f6nemlerden.\nMEVS\u0130MLERE YEN\u0130LMEYEN A\u011eA\u00c7: \u00c7AM\u00c7am ismi de T\u00fcrkiye'yi sembolize etmek \u00fczere hastane tabelas\u0131ndaki yerini ald\u0131.\n\u00c7am, pinaceae (\u00e7amgiller) familyas\u0131ndan pinus cinsinden orman a\u011fa\u00e7lar\u0131n\u0131 i\u00e7eren i\u011fne yaprakl\u0131 t\u00fcrlere verilen isim.\nErdo\u011fan'\u0131n \"\u00c7am \u00e7ok sa\u011fl\u0131kl\u0131d\u0131r, kal\u0131c\u0131d\u0131r.\nOnun i\u00e7in mevsim ko\u015fulu diye bir \u015fey yok.\nD\u00f6rt mevsim diridir.\"\ns\u00f6zleriyle bahsetti\u011fi a\u011fa\u00e7, sonbaharda da yapraklar\u0131n\u0131 d\u00f6km\u00fcyor.\nT\u00fcrkiye'deki en yayg\u0131n t\u00fcr olan \u00e7am a\u011fac\u0131, g\u00fc\u00e7l\u00fc yap\u0131s\u0131 ve d\u00f6rt mevsim ye\u015fil kalabilmesiyle uzun ya\u015fam\u0131 sembolize ediyor.\nYurtta, sar\u0131\u00e7am, kara\u00e7am, Halep \u00e7am\u0131, k\u0131z\u0131l\u00e7am ve f\u0131st\u0131k \u00e7am\u0131 t\u00fcrleri yeti\u015fiyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "T\u00fcrkiye'nin en \u00f6nemli sa\u011fl\u0131k merkezlerinden biri olmaya aday g\u00f6sterilen Ba\u015fak\u015fehir \u00c7am ve Sakura \u015eehir Hastanesi, sahip oldu\u011fu bir\u00e7ok \u00f6zelli\u011finin yan\u0131 s\u0131ra ismiyle de dikkati \u00e7ekiyor.",
    "meta_lang": "tr"
}