{
    "article_id": "0e6be307dfc9d904530da94e319a2648.1590265683.2749655",
    "title": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130: Pakistan'da 107 yolcu ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberipakistanda-107-yolcu-tasiyan-ucak-yerlesim-alanina-dustu,nraLn6aJx0KfaqdgKkVxoQ",
    "url": "http://ntv.com.tr/dunya/son-dakika-haberipakistanda-107-yolcu-tasiyan-ucak-yerlesim-alanina-dustu,nraLn6aJx0KfaqdgKkVxoQ",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdEEirYVnkeywoOoburQ4g.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/SdEEirYVnkeywoOoburQ4g.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Son dakika haberi! Pakistan'da Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan bir yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 Kara\u00e7i Havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda bir yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc. U\u00e7akta 107 yolcu ve m\u00fcrettebat bulunuyordu.\n\nKara\u00e7i Belediye Ba\u015fkan\u0131 u\u00e7akta bulunan 107 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yledi.\n\nPakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131'na na ait PK-303 sefer say\u0131l\u0131 Airbus A320 tipi yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 Kara\u00e7i Cinnah Uluslararas\u0131 Havaliman\u0131 yak\u0131n\u0131nda yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nPakistanl\u0131 yetkililer, ini\u015ften bir dakika \u00f6nce u\u00e7akla ileti\u015fimin kesildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. Kaza sonras\u0131 b\u00f6lgede bir\u00e7ok evin hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor.\n\n\n\nKaza sonras\u0131 kurtarma ekipleri b\u00f6lgeye ula\u015ft\u0131. Can kayb\u0131n\u0131n daha fazla olmas\u0131ndan endi\u015fe ediliyor.\n\n\u00c7AVU\u015eO\u011eLU'DAN PAK\u0130STAN'A BA\u015eSA\u011eLI\u011eI MESAJI\n\n\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Pakistan'daki u\u00e7ak kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenler i\u00e7in ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi.\n\n\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Karde\u015f Pakistan\u2019da Kara\u00e7i Havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131na bir u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendi\u011fini\" belirtti.\n\n\n\nKazada hayat\u0131n\u0131 kaybedenlere Allah\u2019tan rahmet, Pakistan vatanda\u015flar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Dost ve karde\u015f Pakistan\u2019\u0131n ac\u0131s\u0131 bizim ac\u0131m\u0131zd\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nSon dakika geli\u015fmesinin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 birazdan ntv.com.tr'de...",
    "keywords": [
        "havaliman\u0131",
        "\u00e7avu\u015fo\u011flu",
        "dakika",
        "ta\u015f\u0131yan",
        "u\u00e7ak",
        "kara\u00e7i",
        "yerle\u015fim",
        "yolcu",
        "haberi\u0307",
        "son",
        "daki\u0307ka",
        "u\u00e7akta",
        "ve",
        "bir",
        "u\u00e7a\u011f\u0131",
        "d\u00fc\u015ft\u00fc",
        "pakistanda",
        "alan\u0131na"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son dakika haberi!\nPakistan'da Lahor-Kara\u00e7i seferini yapan bir yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 Kara\u00e7i Havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131nda bir yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\nU\u00e7akta 107 yolcu ve m\u00fcrettebat bulunuyordu.\nKara\u00e7i Belediye Ba\u015fkan\u0131 u\u00e7akta bulunan 107 ki\u015finin ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi\u011fini s\u00f6yledi.\nPakistan Uluslararas\u0131 Havayollar\u0131'na na ait PK-303 sefer say\u0131l\u0131 Airbus A320 tipi yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 Kara\u00e7i Cinnah Uluslararas\u0131 Havaliman\u0131 yak\u0131n\u0131nda yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc.\nPakistanl\u0131 yetkililer, ini\u015ften bir dakika \u00f6nce u\u00e7akla ileti\u015fimin kesildi\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\nKaza sonras\u0131 b\u00f6lgede bir\u00e7ok evin hasar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor.\nKaza sonras\u0131 kurtarma ekipleri b\u00f6lgeye ula\u015ft\u0131.\nCan kayb\u0131n\u0131n daha fazla olmas\u0131ndan endi\u015fe ediliyor.\n\u00c7AVU\u015eO\u011eLU'DAN PAK\u0130STAN'A BA\u015eSA\u011eLI\u011eI MESAJID\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Pakistan'daki u\u00e7ak kazas\u0131nda hayat\u0131n\u0131 kaybedenler i\u00e7in ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 diledi.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Twitter'dan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, \"Karde\u015f Pakistan\u2019da Kara\u00e7i Havaliman\u0131 yak\u0131nlar\u0131na bir u\u00e7a\u011f\u0131n d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc b\u00fcy\u00fck \u00fcz\u00fcnt\u00fcyle \u00f6\u011frendi\u011fini\" belirtti.\nKazada hayat\u0131n\u0131 kaybedenlere Allah\u2019tan rahmet, Pakistan vatanda\u015flar\u0131na ba\u015fsa\u011fl\u0131\u011f\u0131 dileyen \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Dost ve karde\u015f Pakistan\u2019\u0131n ac\u0131s\u0131 bizim ac\u0131m\u0131zd\u0131r\" ifadelerini kulland\u0131.\nSon dakika geli\u015fmesinin ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 birazdan ntv.com.tr'de...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "SON DAK\u0130KA HABER\u0130:\u00a0Pakistan'\u0131n Kara\u00e7i kentinde 107 yolcu ve m\u00fcrettebat\u0131 ta\u015f\u0131yan u\u00e7ak d\u00fc\u015ft\u00fc. U\u00e7a\u011f\u0131n havaliman\u0131 yak\u0131n\u0131nda yerle\u015fim alan\u0131na d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fc belirtiliyor.\u00a0Kara\u00e7i Belediye Ba\u015fkan\u0131,",
    "meta_lang": "tr"
}