{
    "article_id": "b549776264c352c6f803c469c0be4bc9.1590265685.6365726",
    "title": "BDDK'dan alt\u0131n al\u0131m\u0131 i\u00e7in val\u00f6r uygulamas\u0131 karar\u0131 (Val\u00f6r nedir?)",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.ntv.com.tr/ekonomi/bddkdan-altin-alimi-icin-valor-uygulamasi-karari-valor-nedir,ZNz4Zbh99ke11w7GFJ8hrA",
    "url": "http://ntv.com.tr/ekonomi/bddkdan-altin-alimi-icin-valor-uygulamasi-karari-valor-nedir,ZNz4Zbh99ke11w7GFJ8hrA",
    "top_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vee8xJenAkKxMZ2pWw6JiA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "meta_img": "https://cdn1.ntv.com.tr/gorsel/vee8xJenAkKxMZ2pWw6JiA.jpg?width=1080&mode=crop&scale=both",
    "movies": [],
    "text": "Son dakika haberi!\n\nBankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, alt\u0131n al\u0131m\u0131na ili\u015fkin yeni bir karar a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\n\n\nKurum, yar\u0131ndan itibaren 100 gram ve \u00fczeri alt\u0131n al\u0131m\u0131na 1 g\u00fcn val\u00f6r uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\n\n\n\nBDDK'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurulunun 21 May\u0131s 2020 tarih ve 9033 say\u0131l\u0131 karar\u0131 ile finansal piyasalar\u0131n istikrarl\u0131 i\u015fleyi\u015fine ve kredi sisteminin etkin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na katk\u0131da bulunulmas\u0131n\u0131 teminen yar\u0131ndan itibaren ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015filerin g\u00fcnl\u00fck 100 gram ve \u00fczerinde alt\u0131n al\u0131m i\u015flemlerinde, alt\u0131n\u0131n ilgilinin hesab\u0131na aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n ve/veya kullan\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n bir i\u015f g\u00fcn\u00fc val\u00f6rl\u00fc olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilmesine karar verildi\u011fi kaydedildi.\n\nVAL\u00d6R NE DEMEK?\n\nBir finans terimi olan val\u00f6r, faiz hesaplamas\u0131na ba\u015flang\u0131\u00e7 olu\u015fturan tarihtir. Kredi hesaplar\u0131na alacak ge\u00e7en hareketler i\u00e7in i\u015flemin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc takip eden ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcd\u00fcr. Bor\u00e7 ge\u00e7en i\u015flemler i\u00e7in val\u00f6r, i\u015flemin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnd\u00fcr.\n\nVal\u00f6r tarihi bankac\u0131l\u0131ta genel olarak bankadan \u00e7\u0131kan bedellerde paran\u0131n \u00e7ekildi\u011fi g\u00fcn, bankaya giren bedellerde ise bir sonraki i\u015f g\u00fcn\u00fc olarak kabul edilir.\n\nCORONA V\u0130R\u00dcS ETK\u0130S\u0130: D\u00dcNYA EKONOM\u0130S\u0130NDE 10 YEN\u0130 R\u0130SK\n\n",
    "keywords": [
        "karar\u0131",
        "alt\u0131n",
        "i\u015f",
        "yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131",
        "yar\u0131ndan",
        "i\u00e7in",
        "uygulamas\u0131",
        "al\u0131m\u0131",
        "ve",
        "olarak",
        "nedir",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "bddkdan",
        "bir",
        "kredi",
        "val\u00f6r"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": null,
    "summary": "Son dakika haberi!\nBankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurumu, alt\u0131n al\u0131m\u0131na ili\u015fkin yeni bir karar a\u00e7\u0131klad\u0131.\nKurum, yar\u0131ndan itibaren 100 gram ve \u00fczeri alt\u0131n al\u0131m\u0131na 1 g\u00fcn val\u00f6r uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 bildirdi.\nBDDK'dan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Bankac\u0131l\u0131k D\u00fczenleme ve Denetleme Kurulunun 21 May\u0131s 2020 tarih ve 9033 say\u0131l\u0131 karar\u0131 ile finansal piyasalar\u0131n istikrarl\u0131 i\u015fleyi\u015fine ve kredi sisteminin etkin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131na katk\u0131da bulunulmas\u0131n\u0131 teminen yar\u0131ndan itibaren ger\u00e7ek ve t\u00fczel ki\u015filerin g\u00fcnl\u00fck 100 gram ve \u00fczerinde alt\u0131n al\u0131m i\u015flemlerinde, alt\u0131n\u0131n ilgilinin hesab\u0131na aktar\u0131lmas\u0131n\u0131n ve/veya kullan\u0131ma a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131n bir i\u015f g\u00fcn\u00fc val\u00f6rl\u00fc olarak ger\u00e7ekle\u015ftirilmesine karar verildi\u011fi kaydedildi.\nVAL\u00d6R NE DEMEK?\nBir finans terimi olan val\u00f6r, faiz hesaplamas\u0131na ba\u015flang\u0131\u00e7 olu\u015fturan tarihtir.\nKredi hesaplar\u0131na alacak ge\u00e7en hareketler i\u00e7in i\u015flemin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fc takip eden ilk i\u015f g\u00fcn\u00fcd\u00fcr.\nBor\u00e7 ge\u00e7en i\u015flemler i\u00e7in val\u00f6r, i\u015flemin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcnd\u00fcr.\nVal\u00f6r tarihi bankac\u0131l\u0131ta genel olarak bankadan \u00e7\u0131kan bedellerde paran\u0131n \u00e7ekildi\u011fi g\u00fcn, bankaya giren bedellerde ise bir sonraki i\u015f g\u00fcn\u00fc olarak kabul edilir.\nCORONA V\u0130R\u00dcS ETK\u0130S\u0130: D\u00dcNYA EKONOM\u0130S\u0130NDE 10 YEN\u0130 R\u0130SK",
    "article_html": "",
    "meta_description": "BDDK alt\u0131n al\u0131m\u0131na ili\u015fkin,",
    "meta_lang": "tr"
}