{
    "article_id": "5fbf7c50f86066c515c88f924a745c09.1590265526.7287652",
    "title": "\u0130talyad'a Kovid-19'dan \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 32 bin 735e y\u00fckseldi",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/italyad-a-kovid-19-dan-olenlerin-sayisi-32-bin-735e-yukseldi-2689749",
    "url": "https://www.haberturk.com/italyad-a-kovid-19-dan-olenlerin-sayisi-32-bin-735e-yukseldi-2689749",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590256041/2689749_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590256041/2689749_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u00dclkede 3 ayd\u0131r devam eden Kovid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin son bilgiler, Sivil Savunma kurumundan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla duyuruldu.\n\nBuna g\u00f6re, \u00fclkedeki aktif vaka say\u0131s\u0131 1570\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 57 bin 752\u2019ye geriledi. Bug\u00fcne kadar Kovid-19 bula\u015fanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 ise 229 bin 327 oldu.\n\n\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131, 2 bin 120\u2019lik art\u0131\u015fla 138 bin 840\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131. Kovid-19\u2019dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131, son 24 saatte 119 artarak 32 bin 735\u2019e ula\u015ft\u0131. Yo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f de s\u00fcr\u00fcyor. D\u00fcn 595 olan say\u0131, bug\u00fcn 572'ye geriledi. \u00dclke genelinde bug\u00fcne kadar 3 milyon 391 bin 188 test yap\u0131ld\u0131.\n\nSOSYAL MESAFEY\u0130 KORUMA UYARISI\n\n\u00dclkede hafta ba\u015f\u0131nda restoran, kafe gibi i\u015fletmelerin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na izin verilmesinin ard\u0131ndan ilk hafta sonu olmas\u0131 sebebiyle ba\u015fkent ana arterlerinde yo\u011funluk olu\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri art\u0131r\u0131ld\u0131.\n\nYetkililer, hafta sonu dolay\u0131s\u0131yla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacaklara \"vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in sosyal mesafeyi koruma\" uyar\u0131s\u0131 yaparken caddelerde say\u0131lar\u0131 art\u0131r\u0131lan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin de halk\u0131 uyard\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\n\nFRANSA'DA SON DURUM\n\nFransa'da Kovid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 43 artarak 28 bin 332'ye y\u00fckseldi.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "koruma",
        "saatte",
        "son",
        "kovid19",
        "y\u00fckseldi",
        "i\u0307talyada",
        "i\u00e7in",
        "\u00f6lenlerin",
        "bin",
        "32",
        "hafta",
        "sonu",
        "kovid19dan",
        "say\u0131s\u0131",
        "735e"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590256041000
    },
    "summary": "\u00dclkede 3 ayd\u0131r devam eden Kovid-19 salg\u0131n\u0131na ili\u015fkin son bilgiler, Sivil Savunma kurumundan yap\u0131lan yaz\u0131l\u0131 a\u00e7\u0131klamayla duyuruldu.\nBuna g\u00f6re, \u00fclkedeki aktif vaka say\u0131s\u0131 1570\u2019lik d\u00fc\u015f\u00fc\u015fle 57 bin 752\u2019ye geriledi.\nBug\u00fcne kadar Kovid-19 bula\u015fanlar\u0131n toplam say\u0131s\u0131 ise 229 bin 327 oldu.\n\u0130yile\u015fenlerin say\u0131s\u0131, 2 bin 120\u2019lik art\u0131\u015fla 138 bin 840\u2019a \u00e7\u0131kt\u0131.\nKovid-19\u2019dan hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131, son 24 saatte 119 artarak 32 bin 735\u2019e ula\u015ft\u0131.\nYo\u011fun bak\u0131mda tedavi g\u00f6renlerin say\u0131s\u0131ndaki d\u00fc\u015f\u00fc\u015f de s\u00fcr\u00fcyor.\nD\u00fcn 595 olan say\u0131, bug\u00fcn 572'ye geriledi.\n\u00dclke genelinde bug\u00fcne kadar 3 milyon 391 bin 188 test yap\u0131ld\u0131.\nSOSYAL MESAFEY\u0130 KORUMA UYARISI\u00dclkede hafta ba\u015f\u0131nda restoran, kafe gibi i\u015fletmelerin a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131na izin verilmesinin ard\u0131ndan ilk hafta sonu olmas\u0131 sebebiyle ba\u015fkent ana arterlerinde yo\u011funluk olu\u015fmas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne ge\u00e7mek i\u00e7in g\u00fcvenlik \u00f6nlemleri art\u0131r\u0131ld\u0131.\nYetkililer, hafta sonu dolay\u0131s\u0131yla d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kacaklara \"vir\u00fcs\u00fcn yay\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in sosyal mesafeyi koruma\" uyar\u0131s\u0131 yaparken caddelerde say\u0131lar\u0131 art\u0131r\u0131lan g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7lerinin de halk\u0131 uyard\u0131\u011f\u0131 kaydedildi.\nFRANSA'DA SON DURUMFransa'da Kovid-19 nedeniyle \u00f6lenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 43 artarak 28 bin 332'ye y\u00fckseldi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130talya'da yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin say\u0131s\u0131 son 24 saatte 119 artarak 32 bin 735'e y\u00fckseldi",
    "meta_lang": "tr"
}