{
    "article_id": "ded9134b8cf5ba656e7844e9887de40b.1590265759.5914445",
    "title": "'Yerel tedarik T\u00fcrkiye i\u00e7in f\u0131rsat olabilir'",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yerel-tedarik-turkiye-icin-firsat-olabilir-2689192-ekonomi",
    "url": "http://haberturk.com/yerel-tedarik-turkiye-icin-firsat-olabilir-2689192-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590225193/2689192_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590225193/2689192_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Naime Sert nsert@haberturk.com\n\nH\u0131zl\u0131 t\u00fcketim \u00fcr\u00fcnleri satan k\u00fcresel bir \u015firket olan Unilever\u2019in T\u00fcrkiye, Orta Asya ve \u0130ran Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Se\u00e7kin\u2019le dijital platformda bir araya geldik, pandemi sonras\u0131n\u0131, yeni yol haritalar\u0131n\u0131 konu\u015ftuk. Krize ilk tepkilerinin, \u00fcretmeye devam etmek oldu\u011funu kaydeden Se\u00e7kin ''G\u0131da ve hijyen \u00fcreten bir \u015firket olarak \u015falteri indirme l\u00fcks\u00fcm\u00fcz yoktu. \u00dcretime ara vermedik, hatlar\u0131 durdurmad\u0131k. Hi\u00e7bir arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karmad\u0131k. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n ve ailelerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fini korumak amac\u0131yla, en erken \u015fekilde aksiyon alarak evden \u00e7al\u0131\u015fabilecek olan fonksiyonlar\u0131m\u0131z\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fmaya y\u00f6nlendirdik. Fabrikalar\u0131m\u0131zda \u00fcretime devam eden ve saha sat\u0131\u015f operasyonunda \u00e7al\u0131\u015fan, distrib\u00fct\u00f6r kadrolar\u0131m\u0131zda \u00e7al\u0131\u015fan t\u00fcm arkada\u015flar\u0131m\u0131z dahil olmak \u00fczere en y\u00fcksek g\u00fcvenlik tedbirleri ald\u0131k. Ev d\u0131\u015f\u0131 t\u00fcketim kanal\u0131m\u0131z\u0131n negatif etkilenmesi nedeniyle burada \u00e7al\u0131\u015fan yakla\u015f\u0131k 100 arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 daha aktif \u00e7al\u0131\u015fabilecekleri ve farkl\u0131 i\u015f deneyimi kazanabilecekleri pozisyonlara y\u00f6nlendirdik'' dedi.\n\nGlobal cirosu 52 milyar Euro olan ve her g\u00fcn t\u00fcm d\u00fcnyada 2.5 milyar t\u00fcketiciye ula\u015fan Unilever'in T\u00fcrkiye'de 7 fabrikas\u0131 ve 5 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 var. \u015eirket k\u00fcresel olarak Haziran sonuna kadar eleman \u00e7\u0131karmama s\u00f6z\u00fc vermi\u015f.\n\n'HIZLI VE ESNEK DAVRANDIK'\n\nSe\u00e7kin, ABD ve Avrupa'da raflar bo\u015fal\u0131rken T\u00fcrkiye'de nas\u0131l dolu tutulabildi\u011fi sorusuna da \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: ''ABD\u2019de \u00e7ok ciddi stok yap\u0131ld\u0131. Evler geni\u015f ve 1-2 dondurucular\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in daha \u00e7ok stok yapt\u0131lar. T\u00fcrkiye'de de ayn\u0131 panikle al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131ld\u0131 ama tedarikte \u00fcretici ile m\u00fc\u015fteri ger\u00e7ek bir dayan\u0131\u015fma g\u00f6sterdi. Avrupa krizi anlayana ve \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretene kadar biz harekete ge\u00e7mi\u015ftik. H\u0131zl\u0131 ve esnek davrand\u0131k.''\n\n'YEREL TEDAR\u0130\u011e\u0130N \u00d6NEM\u0130 ARTTI'\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n yerel \u00fcretimin ve tedari\u011fin \u00f6nemini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Se\u00e7kin'e g\u00f6re \u00f6zellikle tar\u0131m alan\u0131nda yerel tedarik daha fazla g\u00fcndeme gelecek. Se\u00e7kin, bunun T\u00fcrkiye i\u00e7in bir f\u0131rsat olabilece\u011fi kan\u0131s\u0131nda.\n\n'E-T\u0130CARET\u0130N PAYI Y\u00dcZDE 3'TEN 7.5'E \u00c7IKTI'\n\nSe\u00e7kin, e-ticaretin cirodaki pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 3'lerden y\u00fczde 7.5'lere \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, e-ticaretin Anadolu'da da yayg\u0131nla\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\n'DONDURMA ALI\u015eVER\u0130\u015e\u0130 MARKETE KAYIYOR'\n\nFiziksel temas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmek i\u00e7in yeni i\u015f modellerini geli\u015ftirmeye ve h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rmaya devam ettiklerini vurgulayan Se\u00e7kin, dondurma markalar\u0131 i\u00e7in dijital sipari\u015f almadan evlere sipari\u015f g\u00f6ndermeye bir\u00e7ok yeni geli\u015ftirme ve denemeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti. Dondurma al\u0131\u015fveri\u015finin marketlere kayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Se\u00e7kin 120 bin noktada dondurma sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in 200 bin kabin haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131, evde t\u00fcketimin artt\u0131\u011f\u0131 bu alanda sat\u0131\u015flar\u0131n ge\u00e7en y\u0131la paralel gitmesini beklediklerini s\u00f6yledi.\n\nCovid-19 kriziyle s\u0131n\u0131rlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 Avrupa ba\u015fta olmak \u00fczere pek \u00e7ok \u00fclkede hasat sorununa yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131. T\u00fcrkiye'de de \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in \u00fcreticiye izin verildi. Unilever de T\u00fcrkiye'deki en b\u00fcy\u00fck \u00e7ay al\u0131c\u0131lar\u0131ndan biri. Se\u00e7kin, hasat i\u00e7in de \u00f6nlemler ald\u0131klar\u0131n\u0131 Lipton'un g\u00fcvenli hasat i\u00e7in 3 milyon TL yat\u0131r\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\n\n'\u00c7AY MARKALARI \u0130\u00c7\u0130N DE\u011eERLEND\u0130RME YAPILIYOR'\n\nSe\u00e7kin Unilever'in \u00e7ay markalar\u0131n\u0131 sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na ise ''\u015eirket bir de\u011ferlendirme yapaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Bu de\u011ferlendirmenin ne y\u00f6nde olaca\u011f\u0131na hen\u00fcz karar verilmedi'' yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\n\n'MAL\u0130YETLER\u0130 K\u00dc\u00c7\u00dcLTMEYE \u00c7ALI\u015eIYORUZ'\n\nSe\u00e7kin son d\u00f6nemde ithal \u00fcr\u00fcnlere gelen ek vergilerle ilgili soru \u00fczerine bu vergilerin \u00f6zellikle deodorant gibi ki\u015fisel bak\u0131m \u00fcr\u00fcnleri kategorisini daha fazla etkiledi\u011fini s\u00f6yledi. Se\u00e7kin ''Maliyetleri ba\u015fka alanlarda k\u00fc\u00e7\u00fcltmeye, denge bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz'' dedi.\n\n\n\n'KAR, \u0130NSAN VE D\u00dcNYA'\n\nPeki nas\u0131l bir gelecek bizi bekliyor? Bu krizin insanl\u0131\u011fa g\u00f6rmek istedi\u011fimiz d\u00fcnyay\u0131 in\u015fa etme \u015fans\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Se\u00e7kin, \u015firketler, h\u00fck\u00fcmetler, sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, akademisyenler, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ve bilim insanlar\u0131n\u0131n bir araya gelmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi. ''Ge\u00e7mi\u015fin problemlerini \u00e7\u00f6zmekten ziyade, gelece\u011fi in\u015fa etmeye odaklanmak zorunday\u0131z\u2019\u2019 diyen Se\u00e7kin, kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in \u00f6ncelikle \u015firketler ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u2018kar, insan ve d\u00fcnya\u2019 oda\u011f\u0131nda 3\u2019l\u00fc bir yakla\u015f\u0131m benimsemesi gerekti\u011fini belirtti.\n\n'KADIN VE GEN\u00c7LER\u0130N G\u00dc\u00c7LENMES\u0130NE ODAKLANACA\u011eIZ'\n\nT\u00fcrkiye i\u00e7in s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir de\u011fer yaratmak amac\u0131yla rol model ve toplumu harekete ge\u00e7iren bir g\u00fc\u00e7 olmak istediklerini ifade eden Se\u00e7kin, 10 y\u0131l \u00f6nce duyurduklar\u0131 S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam Plan\u0131'yla T\u00fcrkiye i\u00e7in yaratt\u0131klar\u0131 de\u011ferleri de aktard\u0131. S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fin b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in engel de\u011fil, aksine itici g\u00fc\u00e7 oldu\u011funu, hem kendilerine hem de payda\u015flar\u0131na kazand\u0131ran bir i\u015f modeli oldu\u011funu belirten Se\u00e7kin ''S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ya\u015fam\u0131 destekleyen markalar\u0131m\u0131z, 2019 y\u0131l\u0131nda di\u011ferlerine oranla y\u00fczde 76 daha fazla b\u00fcy\u00fcd\u00fc. Tar\u0131msal hammaddelerimizin y\u00fczde 65\u2019i s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kaynaklardan elde edildi. 55.8 milyon TL maliyet tasarrufu sa\u011fland\u0131'' dedi. K\u00fcresel olarak iklim krizi ve sosyal e\u015fitsizli\u011fe odaklanacaklar\u0131n\u0131 belirten Se\u00e7kin, T\u00fcrkiye\u2019deki etki ajandalar\u0131n\u0131n oda\u011f\u0131nda; d\u00f6ng\u00fcsel ekonominin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, kad\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lenmesi ve \u00f6nyarg\u0131larla m\u00fccadele, gen\u00e7lerin g\u00fc\u00e7lenmesi konular\u0131n\u0131n bulundu\u011funu aktard\u0131.\n\n\n\n.",
    "keywords": [
        "t\u00fcrkiye",
        "y\u00fczde",
        "olabilir",
        "tedarik",
        "t\u00fcrkiyede",
        "s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir",
        "yerel",
        "daha",
        "se\u00e7kin",
        "i\u00e7in",
        "\u015firket",
        "ve",
        "bir",
        "i\u015f",
        "f\u0131rsat"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590225193000
    },
    "summary": "Naime Sert nsert@haberturk.comH\u0131zl\u0131 t\u00fcketim \u00fcr\u00fcnleri satan k\u00fcresel bir \u015firket olan Unilever\u2019in T\u00fcrkiye, Orta Asya ve \u0130ran Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Se\u00e7kin\u2019le dijital platformda bir araya geldik, pandemi sonras\u0131n\u0131, yeni yol haritalar\u0131n\u0131 konu\u015ftuk.\nKrize ilk tepkilerinin, \u00fcretmeye devam etmek oldu\u011funu kaydeden Se\u00e7kin ''G\u0131da ve hijyen \u00fcreten bir \u015firket olarak \u015falteri indirme l\u00fcks\u00fcm\u00fcz yoktu.\n\u00dcretime ara vermedik, hatlar\u0131 durdurmad\u0131k.\nHi\u00e7bir arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 i\u015ften \u00e7\u0131karmad\u0131k.\n\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n ve ailelerinin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fini korumak amac\u0131yla, en erken \u015fekilde aksiyon alarak evden \u00e7al\u0131\u015fabilecek olan fonksiyonlar\u0131m\u0131z\u0131 evden \u00e7al\u0131\u015fmaya y\u00f6nlendirdik.\nFabrikalar\u0131m\u0131zda \u00fcretime devam eden ve saha sat\u0131\u015f operasyonunda \u00e7al\u0131\u015fan, distrib\u00fct\u00f6r kadrolar\u0131m\u0131zda \u00e7al\u0131\u015fan t\u00fcm arkada\u015flar\u0131m\u0131z dahil olmak \u00fczere en y\u00fcksek g\u00fcvenlik tedbirleri ald\u0131k.\nEv d\u0131\u015f\u0131 t\u00fcketim kanal\u0131m\u0131z\u0131n negatif etkilenmesi nedeniyle burada \u00e7al\u0131\u015fan yakla\u015f\u0131k 100 arkada\u015f\u0131m\u0131z\u0131 daha aktif \u00e7al\u0131\u015fabilecekleri ve farkl\u0131 i\u015f deneyimi kazanabilecekleri pozisyonlara y\u00f6nlendirdik'' dedi.\nGlobal cirosu 52 milyar Euro olan ve her g\u00fcn t\u00fcm d\u00fcnyada 2.5 milyar t\u00fcketiciye ula\u015fan Unilever'in T\u00fcrkiye'de 7 fabrikas\u0131 ve 5 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 var.\n\u015eirket k\u00fcresel olarak Haziran sonuna kadar eleman \u00e7\u0131karmama s\u00f6z\u00fc vermi\u015f.\n'HIZLI VE ESNEK DAVRANDIK'Se\u00e7kin, ABD ve Avrupa'da raflar bo\u015fal\u0131rken T\u00fcrkiye'de nas\u0131l dolu tutulabildi\u011fi sorusuna da \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi: ''ABD\u2019de \u00e7ok ciddi stok yap\u0131ld\u0131.\nEvler geni\u015f ve 1-2 dondurucular\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in daha \u00e7ok stok yapt\u0131lar.\nT\u00fcrkiye'de de ayn\u0131 panikle al\u0131\u015fveri\u015f yap\u0131ld\u0131 ama tedarikte \u00fcretici ile m\u00fc\u015fteri ger\u00e7ek bir dayan\u0131\u015fma g\u00f6sterdi.\nAvrupa krizi anlayana ve \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00fcretene kadar biz harekete ge\u00e7mi\u015ftik.\nH\u0131zl\u0131 ve esnek davrand\u0131k.''\n'YEREL TEDAR\u0130\u011e\u0130N \u00d6NEM\u0130 ARTTI'Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n yerel \u00fcretimin ve tedari\u011fin \u00f6nemini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydeden Se\u00e7kin'e g\u00f6re \u00f6zellikle tar\u0131m alan\u0131nda yerel tedarik daha fazla g\u00fcndeme gelecek.\nSe\u00e7kin, bunun T\u00fcrkiye i\u00e7in bir f\u0131rsat olabilece\u011fi kan\u0131s\u0131nda.\n'E-T\u0130CARET\u0130N PAYI Y\u00dcZDE 3'TEN 7.5'E \u00c7IKTI'Se\u00e7kin, e-ticaretin cirodaki pay\u0131n\u0131n y\u00fczde 3'lerden y\u00fczde 7.5'lere \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131, e-ticaretin Anadolu'da da yayg\u0131nla\u015fmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n'DONDURMA ALI\u015eVER\u0130\u015e\u0130 MARKETE KAYIYOR'Fiziksel temas\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrmek i\u00e7in yeni i\u015f modellerini geli\u015ftirmeye ve h\u0131z\u0131n\u0131 art\u0131rmaya devam ettiklerini vurgulayan Se\u00e7kin, dondurma markalar\u0131 i\u00e7in dijital sipari\u015f almadan evlere sipari\u015f g\u00f6ndermeye bir\u00e7ok yeni geli\u015ftirme ve denemeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kaydetti.\nDondurma al\u0131\u015fveri\u015finin marketlere kayd\u0131\u011f\u0131n\u0131 aktaran Se\u00e7kin 120 bin noktada dondurma sat\u0131\u015f\u0131 i\u00e7in 200 bin kabin haz\u0131rlad\u0131klar\u0131n\u0131, evde t\u00fcketimin artt\u0131\u011f\u0131 bu alanda sat\u0131\u015flar\u0131n ge\u00e7en y\u0131la paralel gitmesini beklediklerini s\u00f6yledi.\nCovid-19 kriziyle s\u0131n\u0131rlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131 Avrupa ba\u015fta olmak \u00fczere pek \u00e7ok \u00fclkede hasat sorununa yol a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\nT\u00fcrkiye'de de \u00e7ay hasad\u0131 i\u00e7in \u00fcreticiye izin verildi.\nUnilever de T\u00fcrkiye'deki en b\u00fcy\u00fck \u00e7ay al\u0131c\u0131lar\u0131ndan biri.\nSe\u00e7kin, hasat i\u00e7in de \u00f6nlemler ald\u0131klar\u0131n\u0131 Lipton'un g\u00fcvenli hasat i\u00e7in 3 milyon TL yat\u0131r\u0131m yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatt\u0131.\n'\u00c7AY MARKALARI \u0130\u00c7\u0130N DE\u011eERLEND\u0130RME YAPILIYOR'Se\u00e7kin Unilever'in \u00e7ay markalar\u0131n\u0131 sat\u0131\u015fa \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131na ise ''\u015eirket bir de\u011ferlendirme yapaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBu de\u011ferlendirmenin ne y\u00f6nde olaca\u011f\u0131na hen\u00fcz karar verilmedi'' yan\u0131t\u0131n\u0131 verdi.\n'MAL\u0130YETLER\u0130 K\u00dc\u00c7\u00dcLTMEYE \u00c7ALI\u015eIYORUZ'Se\u00e7kin son d\u00f6nemde ithal \u00fcr\u00fcnlere gelen ek vergilerle ilgili soru \u00fczerine bu vergilerin \u00f6zellikle deodorant gibi ki\u015fisel bak\u0131m \u00fcr\u00fcnleri kategorisini daha fazla etkiledi\u011fini s\u00f6yledi.\nSe\u00e7kin ''Maliyetleri ba\u015fka alanlarda k\u00fc\u00e7\u00fcltmeye, denge bulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz'' dedi.\n'KAR, \u0130NSAN VE D\u00dcNYA'Peki nas\u0131l bir gelecek bizi bekliyor?\nBu krizin insanl\u0131\u011fa g\u00f6rmek istedi\u011fimiz d\u00fcnyay\u0131 in\u015fa etme \u015fans\u0131 tan\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyen Se\u00e7kin, \u015firketler, h\u00fck\u00fcmetler, sivil toplum \u00f6rg\u00fctleri, akademisyenler, ara\u015ft\u0131rmac\u0131lar ve bilim insanlar\u0131n\u0131n bir araya gelmesi gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n''Ge\u00e7mi\u015fin problemlerini \u00e7\u00f6zmekten ziyade, gelece\u011fi in\u015fa etmeye odaklanmak zorunday\u0131z\u2019\u2019 diyen Se\u00e7kin, kal\u0131c\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fcm i\u00e7in \u00f6ncelikle \u015firketler ve i\u015f d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u2018kar, insan ve d\u00fcnya\u2019 oda\u011f\u0131nda 3\u2019l\u00fc bir yakla\u015f\u0131m benimsemesi gerekti\u011fini belirtti.\n'KADIN VE GEN\u00c7LER\u0130N G\u00dc\u00c7LENMES\u0130NE ODAKLANACA\u011eIZ'T\u00fcrkiye i\u00e7in s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir de\u011fer yaratmak amac\u0131yla rol model ve toplumu harekete ge\u00e7iren bir g\u00fc\u00e7 olmak istediklerini ifade eden Se\u00e7kin, 10 y\u0131l \u00f6nce duyurduklar\u0131 S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir Ya\u015fam Plan\u0131'yla T\u00fcrkiye i\u00e7in yaratt\u0131klar\u0131 de\u011ferleri de aktard\u0131.\nS\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirli\u011fin b\u00fcy\u00fcme i\u00e7in engel de\u011fil, aksine itici g\u00fc\u00e7 oldu\u011funu, hem kendilerine hem de payda\u015flar\u0131na kazand\u0131ran bir i\u015f modeli oldu\u011funu belirten Se\u00e7kin ''S\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir ya\u015fam\u0131 destekleyen markalar\u0131m\u0131z, 2019 y\u0131l\u0131nda di\u011ferlerine oranla y\u00fczde 76 daha fazla b\u00fcy\u00fcd\u00fc.\nTar\u0131msal hammaddelerimizin y\u00fczde 65\u2019i s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilir kaynaklardan elde edildi.\n55.8 milyon TL maliyet tasarrufu sa\u011fland\u0131'' dedi.\nK\u00fcresel olarak iklim krizi ve sosyal e\u015fitsizli\u011fe odaklanacaklar\u0131n\u0131 belirten Se\u00e7kin, T\u00fcrkiye\u2019deki etki ajandalar\u0131n\u0131n oda\u011f\u0131nda; d\u00f6ng\u00fcsel ekonominin yayg\u0131nla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131, kad\u0131n\u0131n g\u00fc\u00e7lenmesi ve \u00f6nyarg\u0131larla m\u00fccadele, gen\u00e7lerin g\u00fc\u00e7lenmesi konular\u0131n\u0131n bulundu\u011funu aktard\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 yerel \u00fcretimin ve tedari\u011fin \u00f6nemini art\u0131rd\u0131. Unilever T\u00fcrkiye, Orta Asya ve \u0130ran Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Se\u00e7kin, bunun T\u00fcrkiye i\u00e7in bir f\u0131rsat olabilece\u011fini, \u00f6zellikle tar\u0131m alan\u0131nda bunun k\u0131sa s\u00fcrede g\u00f6r\u00fclece\u011fini s\u00f6yledi",
    "meta_lang": "tr"
}