{
    "article_id": "b9f087c7f1a6f5417fb733d9b3f1baea.1590265762.2222316",
    "title": "Koronavir\u00fcs al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131 nas\u0131l etkiledi? Haberler",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/koronavirus-aliskanliklari-nasil-etkiledi-haberler-2688284-teknoloji",
    "url": "http://haberturk.com/koronavirus-aliskanliklari-nasil-etkiledi-haberler-2688284-teknoloji",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590145585/2688284_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590145585/2688284_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "HABERTURK.COM\n\nT\u00fcrkiye\u2019de 8.5 milyon \u00fcyesi olan mobil sadakat uygulamas\u0131 Hopi, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile ilgili Kantar Media Division ile yapt\u0131\u011f\u0131 anketin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Uygulama i\u00e7erisindeki anket \u00fczerinden kullan\u0131c\u0131lar\u0131na; evden \u00e7al\u0131\u015fma ve i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f s\u00fcrecinden, al\u0131\u015fveri\u015f harcamalar\u0131ndaki de\u011fi\u015fimlere ve tatil planlar\u0131na kadar bir\u00e7ok alanda sorular soran Hopi\u2019nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131 salg\u0131n d\u00f6neminde sahip olduklar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferini daha iyi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdi.\n\nAra\u015ft\u0131rmadan \u00e7\u0131kan \u00e7arp\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131klar \u015f\u00f6yle:\n\nOfise d\u00f6n\u00fc\u015f heyecan\u0131 ba\u015flad\u0131\n\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 24\u2019\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 76\u2019si \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti. \u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtenlerin y\u00fczde 53\u2019\u00fc Covid-19 s\u00fcreci sonras\u0131nda i\u015fe gitmenin kendilerine olumlu hissettirece\u011fini belirtirken, y\u00fczde 12\u2019si aksi \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Y\u00fczde 18\u2019lik bir kesim ise ofise d\u00f6n\u00fc\u015f konusunda karars\u0131z oldu\u011funu belirtti.\n\nTasarruf etme oran\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fc\n\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 44\u2019\u00fc finansal durumu salg\u0131n \u00f6ncesine g\u00f6re daha k\u00f6t\u00fc oldu\u011funu belirtirken y\u00fczde 49\u2019u ise finansal durumunda bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Her 3 ki\u015fiden biri finansal durumunun 6 ay sonras\u0131nda k\u00f6t\u00fcle\u015fece\u011fini, y\u00fczde 26\u2019s\u0131 iyile\u015fece\u011fini, y\u00fczde 40\u2019\u0131 ise ayn\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 52\u2019si finansal durumunun bir y\u0131l sonra d\u00fczelmesini bekliyor.\n\nHer 10 ki\u015fiden 4\u2019\u00fc ya kredi \u00e7ekti ya da \u00e7ekmeyi planl\u0131yor\n\n\u201cCoronavir\u00fcs \u00f6ncesindeki d\u00f6nemde gelirinden tasarruf yapma imk\u00e2n\u0131n var m\u0131yd\u0131?\u201d sorusuna evet diyenler y\u00fczde 54 iken, bu oran Covid-19 sonras\u0131nda y\u00fczde 36\u2019ya d\u00fc\u015ft\u00fc. Ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 20\u2019si bu d\u00f6nemde finansal destek i\u00e7in kredi \u00e7ekti\u011fini belirtirken yine y\u00fczde 20\u2019si yak\u0131n zamanda kredi \u00e7ekece\u011fini s\u00f6yledi. Kredi ba\u015fvurusu yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtenlerin y\u00fczde 40\u2019\u0131 5 bin - 10 bin TL aral\u0131\u011f\u0131nda, y\u00fczde 20\u2019si 10 bin - 25 bin TL aras\u0131nda, y\u00fczde 28\u2019i ise 25 bin TL\u2019den fazla kredi \u00e7ekmeyi planl\u0131yor.\n\n10 ki\u015fiden 7\u2019si giyim harcamalar\u0131n\u0131 azaltt\u0131\n\nK\u00fcresel salg\u0131n\u0131n harcama al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na etkisinin de sorguland\u0131\u011f\u0131 ankete kat\u0131lan 10 ki\u015fiden 7\u2019si (y\u00fczde 68) giyim harcamalar\u0131n\u0131 azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ankete kat\u0131lanlar\u0131n yan\u0131tlar\u0131 en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ayakkab\u0131, \u00e7anta ve aksesuvar kategorilerinde ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.\n\nEvde kald\u0131k, daha \u00e7ok at\u0131\u015ft\u0131rd\u0131k\n\nEvde daha fazla zaman ge\u00e7irmeye ba\u011fl\u0131 olarak temel g\u0131da harcamalar\u0131 y\u00fczde 68, at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k harcamalar\u0131 da y\u00fczde 20 oran\u0131nda y\u00fckseldi. Ev temizlik harcamalar\u0131 ise y\u00fczde 44 oran\u0131nda artt\u0131. Haz\u0131r yemek harcamalar\u0131 ise salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 63 azald\u0131.\n\nHer 10 ki\u015fiden 6\u2019s\u0131 sinema ve tiyatro i\u00e7in en erken 8 ay sonra dedi\n\nCovid-19 sonras\u0131nda ya\u015fam rutinine, park, sahil gibi a\u00e7\u0131k alanlara ortalama 3 ay i\u00e7erisinde d\u00f6nmeyi planlayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 61 iken, 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 15 oldu. Ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 59\u2019u sinema ve tiyatroya da 8 aydan \u00f6nce gitmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini, y\u00fczde 12\u2019si ise 3 ay i\u00e7erisinde sinema ve tiyatroya gidebilece\u011fini belirtti.\n\nBu yaz i\u00e7in tatil plan\u0131 belirsiz\n\nAnkete kat\u0131lanlar tatil planlar\u0131yla ilgili beklentilerini de payla\u015ft\u0131. Buna g\u00f6re ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 26\u2019s\u0131 3 ay, y\u00fczde 25\u2019i 4-8 ay i\u00e7inde, y\u00fczde 49\u2019u ise 8 aydan sonra tatile gitmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi. Her 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 9\u2019u ise yurt d\u0131\u015f\u0131 tatillerin 8 aydan da uzun s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nErkekler \u201cbak\u0131m\u201d \u00f6zleminde kad\u0131nlar\u0131 sollad\u0131\n\nKuaf\u00f6r ve berbere 3 ay i\u00e7inde d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 57 iken, 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 20 oldu. \u201cBak\u0131m\u201d rutinine d\u00f6n\u00fc\u015fte erkekler kad\u0131nlar\u0131 sollad\u0131. 3 ay i\u00e7inde berber rutinine d\u00f6nerim diyen erkeklerin oran\u0131 y\u00fczde 69 olurken bu oran kad\u0131nlarda y\u00fczde 49\u2019da kald\u0131.\n\nAnkete kat\u0131lanlar konser, festival gibi sosyal aktivitelere ise y\u00fczde 62 oran\u0131nda 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim derken, spor salonuna gidenlerin y\u00fczde 16\u2019s\u0131 3 ay i\u00e7inde spora d\u00f6nmeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\n\nSahip olduklar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferini daha fazla anlad\u0131k\n\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n, hayatta sahip olunan \u015feylerin de\u011ferini anlamas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor. Her 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 8\u2019i (y\u00fczde 79) bu d\u00f6nemde sahip oldu\u011fu \u015feylerin de\u011ferini daha fazla anlad\u0131.\n\nSalg\u0131n sonras\u0131nda kal\u0131c\u0131 olacak al\u0131\u015fkanl\u0131klar\n\nAnkette k\u0131s\u0131tlamalar sebebiyle, evinde zaman ge\u00e7iren kullan\u0131c\u0131lar\u0131na salg\u0131n d\u00f6nemini nas\u0131l ge\u00e7irdiklerini ve salg\u0131n sonras\u0131nda bu d\u00f6nemde edinilen hangi rutinlere devam edeceklerini sordu. Buna g\u00f6re;\n\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25\u2019i k\u0131s\u0131tlamalar bittikten sonra d\u0131\u015far\u0131da daha \u00e7ok vakit ge\u00e7irecek, y\u00fczde 47\u2019si ise daha fazla evde kalacak.\n\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n neredeyse yar\u0131s\u0131 (y\u00fczde 43) karantinada yeni beceriler \u00f6\u011frendi.\n\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 32\u2019si i\u00e7in bu d\u00f6nemde sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n daha \u00f6nemli hale geldi\u011fini, y\u00fczde 47\u2019si ise aksini s\u00f6yledi.\n\n- Her 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 6\u2019s\u0131 i\u00e7in (y\u00fczde 64) salg\u0131n sonras\u0131 s\u00fcre\u00e7te evden/uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma daha pop\u00fcler olacak.\n\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 17\u2019si online yoga, pilates, spor al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na, y\u00fczde 16\u2019s\u0131 evde tamirat/DIY \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ve y\u00fczde 15\u2019i evde ki\u015fisel bak\u0131m rutinlerine, y\u00fczde 11\u2019i ah\u015fap, resim gibi sanatsal hobilerine, y\u00fczde 7\u2019si ise \u00f6rg\u00fc, dantel gibi el i\u015fi hobilerine devam edecek.\n\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "keywords": [
        "al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131",
        "salg\u0131n",
        "ise",
        "y\u00fczde",
        "koronavir\u00fcs",
        "daha",
        "oran\u0131",
        "haberler",
        "etkiledi",
        "ve",
        "kat\u0131lanlar\u0131n",
        "nas\u0131l",
        "s\u00f6yledi",
        "sonras\u0131nda",
        "ay"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590145585000
    },
    "summary": "HABERTURK.COMT\u00fcrkiye\u2019de 8.5 milyon \u00fcyesi olan mobil sadakat uygulamas\u0131 Hopi, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ile ilgili Kantar Media Division ile yapt\u0131\u011f\u0131 anketin sonu\u00e7lar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nUygulama i\u00e7erisindeki anket \u00fczerinden kullan\u0131c\u0131lar\u0131na; evden \u00e7al\u0131\u015fma ve i\u015fe d\u00f6n\u00fc\u015f s\u00fcrecinden, al\u0131\u015fveri\u015f harcamalar\u0131ndaki de\u011fi\u015fimlere ve tatil planlar\u0131na kadar bir\u00e7ok alanda sorular soran Hopi\u2019nin a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131ara\u015ft\u0131rma sonu\u00e7lar\u0131 salg\u0131n d\u00f6neminde sahip olduklar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferini daha iyi anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 g\u00f6sterdi.\nAra\u015ft\u0131rmadan \u00e7\u0131kan \u00e7arp\u0131c\u0131 ba\u015fl\u0131klar \u015f\u00f6yle:Ofise d\u00f6n\u00fc\u015f heyecan\u0131 ba\u015flad\u0131Ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 24\u2019\u00fc \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 76\u2019si \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\u00c7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtenlerin y\u00fczde 53\u2019\u00fc Covid-19 s\u00fcreci sonras\u0131nda i\u015fe gitmenin kendilerine olumlu hissettirece\u011fini belirtirken, y\u00fczde 12\u2019si aksi \u015fekilde d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nY\u00fczde 18\u2019lik bir kesim ise ofise d\u00f6n\u00fc\u015f konusunda karars\u0131z oldu\u011funu belirtti.\nTasarruf etme oran\u0131 d\u00fc\u015ft\u00fcAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 44\u2019\u00fc finansal durumu salg\u0131n \u00f6ncesine g\u00f6re daha k\u00f6t\u00fc oldu\u011funu belirtirken y\u00fczde 49\u2019u ise finansal durumunda bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nHer 3 ki\u015fiden biri finansal durumunun 6 ay sonras\u0131nda k\u00f6t\u00fcle\u015fece\u011fini, y\u00fczde 26\u2019s\u0131 iyile\u015fece\u011fini, y\u00fczde 40\u2019\u0131 ise ayn\u0131 kalaca\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 52\u2019si finansal durumunun bir y\u0131l sonra d\u00fczelmesini bekliyor.\nHer 10 ki\u015fiden 4\u2019\u00fc ya kredi \u00e7ekti ya da \u00e7ekmeyi planl\u0131yor\u201cCoronavir\u00fcs \u00f6ncesindeki d\u00f6nemde gelirinden tasarruf yapma imk\u00e2n\u0131n var m\u0131yd\u0131?\u201d sorusuna evet diyenler y\u00fczde 54 iken, bu oran Covid-19 sonras\u0131nda y\u00fczde 36\u2019ya d\u00fc\u015ft\u00fc.\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 20\u2019si bu d\u00f6nemde finansal destek i\u00e7in kredi \u00e7ekti\u011fini belirtirken yine y\u00fczde 20\u2019si yak\u0131n zamanda kredi \u00e7ekece\u011fini s\u00f6yledi.\nKredi ba\u015fvurusu yapaca\u011f\u0131n\u0131 belirtenlerin y\u00fczde 40\u2019\u0131 5 bin - 10 bin TL aral\u0131\u011f\u0131nda, y\u00fczde 20\u2019si 10 bin - 25 bin TL aras\u0131nda, y\u00fczde 28\u2019i ise 25 bin TL\u2019den fazla kredi \u00e7ekmeyi planl\u0131yor.\n10 ki\u015fiden 7\u2019si giyim harcamalar\u0131n\u0131 azaltt\u0131K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n harcama al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na etkisinin de sorguland\u0131\u011f\u0131 ankete kat\u0131lan 10 ki\u015fiden 7\u2019si (y\u00fczde 68) giyim harcamalar\u0131n\u0131 azaltt\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n yan\u0131tlar\u0131 en b\u00fcy\u00fck d\u00fc\u015f\u00fc\u015f\u00fcn ayakkab\u0131, \u00e7anta ve aksesuvar kategorilerinde ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 ortaya koyuyor.\nEvde kald\u0131k, daha \u00e7ok at\u0131\u015ft\u0131rd\u0131kEvde daha fazla zaman ge\u00e7irmeye ba\u011fl\u0131 olarak temel g\u0131da harcamalar\u0131 y\u00fczde 68, at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k harcamalar\u0131 da y\u00fczde 20 oran\u0131nda y\u00fckseldi.\nEv temizlik harcamalar\u0131 ise y\u00fczde 44 oran\u0131nda artt\u0131.\nHaz\u0131r yemek harcamalar\u0131 ise salg\u0131n \u00f6ncesi d\u00f6neme g\u00f6re y\u00fczde 63 azald\u0131.\nHer 10 ki\u015fiden 6\u2019s\u0131 sinema ve tiyatro i\u00e7in en erken 8 ay sonra dediCovid-19 sonras\u0131nda ya\u015fam rutinine, park, sahil gibi a\u00e7\u0131k alanlara ortalama 3 ay i\u00e7erisinde d\u00f6nmeyi planlayanlar\u0131n oran\u0131 y\u00fczde 61 iken, 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 15 oldu.\nAnkete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 59\u2019u sinema ve tiyatroya da 8 aydan \u00f6nce gitmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnmedi\u011fini, y\u00fczde 12\u2019si ise 3 ay i\u00e7erisinde sinema ve tiyatroya gidebilece\u011fini belirtti.\nBu yaz i\u00e7in tatil plan\u0131 belirsizAnkete kat\u0131lanlar tatil planlar\u0131yla ilgili beklentilerini de payla\u015ft\u0131.\nBuna g\u00f6re ankete kat\u0131lanlar\u0131n y\u00fczde 26\u2019s\u0131 3 ay, y\u00fczde 25\u2019i 4-8 ay i\u00e7inde, y\u00fczde 49\u2019u ise 8 aydan sonra tatile gitmeyi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6yledi.\nHer 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 9\u2019u ise yurt d\u0131\u015f\u0131 tatillerin 8 aydan da uzun s\u00fcrede ger\u00e7ekle\u015febilece\u011fi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nErkekler \u201cbak\u0131m\u201d \u00f6zleminde kad\u0131nlar\u0131 sollad\u0131Kuaf\u00f6r ve berbere 3 ay i\u00e7inde d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 57 iken, 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim diyenlerin oran\u0131 y\u00fczde 20 oldu.\n\u201cBak\u0131m\u201d rutinine d\u00f6n\u00fc\u015fte erkekler kad\u0131nlar\u0131 sollad\u0131.\n3 ay i\u00e7inde berber rutinine d\u00f6nerim diyen erkeklerin oran\u0131 y\u00fczde 69 olurken bu oran kad\u0131nlarda y\u00fczde 49\u2019da kald\u0131.\nAnkete kat\u0131lanlar konser, festival gibi sosyal aktivitelere ise y\u00fczde 62 oran\u0131nda 8 aydan uzun s\u00fcrede d\u00f6nerim derken, spor salonuna gidenlerin y\u00fczde 16\u2019s\u0131 3 ay i\u00e7inde spora d\u00f6nmeyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor.\nSahip olduklar\u0131m\u0131z\u0131n de\u011ferini daha fazla anlad\u0131kAnkete kat\u0131lanlar\u0131n b\u00fcy\u00fck \u00e7o\u011funlu\u011fu koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n, hayatta sahip olunan \u015feylerin de\u011ferini anlamas\u0131n\u0131 sa\u011flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade ediyor.\nHer 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 8\u2019i (y\u00fczde 79) bu d\u00f6nemde sahip oldu\u011fu \u015feylerin de\u011ferini daha fazla anlad\u0131.\nSalg\u0131n sonras\u0131nda kal\u0131c\u0131 olacak al\u0131\u015fkanl\u0131klarAnkette k\u0131s\u0131tlamalar sebebiyle, evinde zaman ge\u00e7iren kullan\u0131c\u0131lar\u0131na salg\u0131n d\u00f6nemini nas\u0131l ge\u00e7irdiklerini ve salg\u0131n sonras\u0131nda bu d\u00f6nemde edinilen hangi rutinlere devam edeceklerini sordu.\nBuna g\u00f6re;- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 25\u2019i k\u0131s\u0131tlamalar bittikten sonra d\u0131\u015far\u0131da daha \u00e7ok vakit ge\u00e7irecek, y\u00fczde 47\u2019si ise daha fazla evde kalacak.\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n neredeyse yar\u0131s\u0131 (y\u00fczde 43) karantinada yeni beceriler \u00f6\u011frendi.\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 32\u2019si i\u00e7in bu d\u00f6nemde sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n daha \u00f6nemli hale geldi\u011fini, y\u00fczde 47\u2019si ise aksini s\u00f6yledi.\n- Her 10 kat\u0131l\u0131mc\u0131dan 6\u2019s\u0131 i\u00e7in (y\u00fczde 64) salg\u0131n sonras\u0131 s\u00fcre\u00e7te evden/uzaktan \u00e7al\u0131\u015fma daha pop\u00fcler olacak.\n- Kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00fczde 17\u2019si online yoga, pilates, spor al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na, y\u00fczde 16\u2019s\u0131 evde tamirat/DIY \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ve y\u00fczde 15\u2019i evde ki\u015fisel bak\u0131m rutinlerine, y\u00fczde 11\u2019i ah\u015fap, resim gibi sanatsal hobilerine, y\u00fczde 7\u2019si ise \u00f6rg\u00fc, dantel gibi el i\u015fi hobilerine devam edecek.\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Koronavir\u00fcs\u00fcn T\u00fcrkiye\u2019de t\u00fcketim ve ya\u015fam al\u0131\u015fkanl\u0131klar\u0131na etkileri \u00fczerine yap\u0131lan ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re giyim harcamalar\u0131 k\u0131s\u0131ld\u0131, at\u0131\u015ft\u0131rmal\u0131k harcamalar\u0131 artt\u0131. Bu yaz i\u00e7in tatil planlar\u0131 belirsizli\u011fini korurken, sinema \u2013 tiyatro gibi k\u00fclt\u00fcrel etkinliklerin ise en az 8 ay hayat\u0131m\u0131zda olmas\u0131 beklenmiyor.",
    "meta_lang": "tr"
}