{
    "article_id": "a658199f208a478401b98b6276047327.1590265765.1537948",
    "title": "Avrupal\u0131 haftada 37.2, T\u00fcrk 47.2 saat \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/avrupali-haftada-372-turk-472-saat-calisiyor-2685821-ekonomi",
    "url": "http://haberturk.com/avrupali-haftada-372-turk-472-saat-calisiyor-2685821-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/20/ver1590043905/2685821_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/20/ver1590043905/2685821_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com\n\n11. Kalk\u0131nma Plan\u0131 i\u00e7in olu\u015fturulan \u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Piyasas\u0131 ve Gen\u00e7 \u0130stihdam\u0131 \u00d6zel \u0130htisas Komisyonu Raporu\u2019nda , T\u00fcrkiye\u2019deki i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n sorunlar\u0131 t\u00fcm y\u00f6nleriyle ele al\u0131narak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerileri getirildi. Rapordaki \u00f6nerilerin bir k\u0131sm\u0131 do\u011frudan Kalk\u0131nma Plan\u0131\u2019na girdi.\n\nRaporda, Eurostat verilerine dayanarak T\u00fcrkiye ve Avrupa Birli\u011fi (AB) aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ile ortalama \u00fccretler de\u011ferlendirildi. Buna g\u00f6re, 47.2 saatlik haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ile T\u00fcrkiye AB \u00fclkelerinin hepsinden uzun \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. AB \u00fcyesi \u00fclkelerde haftal\u0131k ortalama \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 37.2 saat.\n\nT\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin uzunlu\u011funun, istihdamdaki ki\u015filerin i\u015f \u2013 ya\u015fam dengesinin bozulmas\u0131na ve yeni istihdam yarat\u0131lamamas\u0131na neden oldu\u011fu vurguland\u0131. \u00c7al\u0131\u015fma saatlerinin uzunlu\u011funun sanayi sekt\u00f6r\u00fcnde \u00fccret gelirlerini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ancak hizmetler sekt\u00f6r\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelirlerine yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\n\nORTALAMA \u00dcCRET D\u00dcZEY\u0130 D\u00dc\u015e\u00dcK\n\nRaporda, T\u00fcrkiye\u2019de ortalama \u00fccret d\u00fczeyinin AB \u00fclkelerine g\u00f6re \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa da dikkat \u00e7ekildi. EUROSTAT\u2019\u0131n bu alandaki en son verisini olu\u015fturan 2014 y\u0131l\u0131 rakamlar\u0131na g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de ortalama \u00fccret d\u00fczeyi ayl\u0131k 752 euro iken 28 AB \u00fcyesinde ortalama \u00fccretin 2 bin 278 euro oldu\u011fu belirtildi.\n\nD\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretle \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yeni i\u015fe girmeyi kolayla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 bir rol\u00fc oldu\u011fu ancak d\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretli \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n kal\u0131c\u0131 hale gelmesi riskinin de bulundu\u011fu, bunun \u00e7al\u0131\u015fan yoksul kesim yaratabilece\u011fi kaydedildi.\n\n\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eINDAN YARARLANMA KO\u015eULLARI A\u011eIR\n\n\u0130\u015fsizlik Sigortas\u0131 Fonu\u2019ndan, ayn\u0131 d\u00f6nemdeki i\u015fsizlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 12\u2019sinin yararlanabildi\u011fine dikkat \u00e7ekilen raporda, i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanma kriterleri bak\u0131m\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin, OECD \u00fcyesi \u00fclkeler ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda a\u011f\u0131r \u015fartlara sahip oldu\u011fu kaydedildi. OECD genelinde i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan \u00f6denek alabilmek i\u00e7in son 24 ayda, en az 12 ay prim \u00f6denmesinin gerekti\u011fi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alabilmek i\u00e7in son 120 g\u00fcn\u00fc kesintisiz olmak \u00fczere son 3 y\u0131l i\u00e7inde en az 600 g\u00fcn prim \u00f6deme ko\u015fulu arand\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.\n\nT\u00fcrkiye\u2019de i\u015fsizlik yard\u0131m\u0131 uygulamas\u0131 da olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, gen\u00e7lerin i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na girmeden \u00f6nce ya\u015fad\u0131klar\u0131 i\u015fsizlik s\u00fcrecinin i\u015fsizlik sigortas\u0131n\u0131n kapsam\u0131 i\u00e7erisinde yer almad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi. Yoksulluk riskinin \u00f6nlenmesinde \u00f6nemli bir fonksiyon \u00fcstlenen i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanabilen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik politikalar geli\u015ftirilmesi \u00f6nerildi.\n\nEKONOM\u0130 B\u00dcY\u00dcYOR AMA \u0130ST\u0130HDAM YARATMIYOR\n\nRaporda, 2009\u2019dan sonra kaydedilen ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin yeterince istihdam yaratmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi. T\u00fcrkiye ekonomisinin 2010 ve 2011 y\u0131llar\u0131nda \u00f6nemli b\u00fcy\u00fcme rakamlar\u0131 yakalad\u0131\u011f\u0131, 2011 y\u0131l\u0131ndaki y\u00fczde 11.1\u2019lik b\u00fcy\u00fcmenin i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na yans\u0131malar\u0131n\u0131n da olumlu oldu\u011fu ifade edildi. 2013 y\u0131l\u0131nda yine \u00f6nemli bir b\u00fcy\u00fcme performans\u0131 yakalanm\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen istihdam\u0131n ayn\u0131 oranda artmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanan raporda, ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin daha fazla ki\u015fiye istihdam sa\u011flayabilmesi i\u00e7in ekonomik planlarda istihdam yo\u011fun sekt\u00f6rlerin \u00f6ncelikli olmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedildi. Bu sayede ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin \u00fccret gelirini art\u0131rmas\u0131n\u0131n ve b\u00fcy\u00fcmenin tabana yay\u0131lmas\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu olaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\n\u00dcN\u0130VERS\u0130TE MEZUNLARININ 3\u2019TE 1\u2019\u0130 A\u015eIRI E\u011e\u0130T\u0130ML\u0130\n\nRaporda, i\u015fverenlerin eleman temininde g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekme nedenlerinde ilk s\u0131rada gerekli mesleki beceriye/niteli\u011fe sahip eleman bulunamamas\u0131n\u0131n geldi\u011fi belirtildi. \u0130\u015eKUR\u2019un 2017\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, 15 \u2013 34 ya\u015f grubundaki ki\u015filerin y\u00fczde 53.2\u2019sinin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimin istihdam edildikleri i\u015fe hi\u00e7 katk\u0131s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 10.1\u2019inin ise \u00e7ok az katk\u0131s\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.\n\n15 \u2013 64 ya\u015f grubundaki \u00fcniversite mezunlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 32.6\u2019s\u0131n\u0131n \u201ca\u015f\u0131r\u0131 e\u011fitimli\u201d oldu\u011fu ifade edilen raporda, bu ki\u015filerin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimden daha d\u00fc\u015f\u00fck seviyede e\u011fitim d\u00fczeyi ve/veya nitelik gerektiren i\u015flerde istihdam edildikleri belirtildi.\n\nESNEK \u00c7ALI\u015eANLARDA KAYIT DI\u015eI ORANI Y\u00dcKSEK\n\nRaporda, T\u00fcrkiye i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli sorunlar\u0131ndan birinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi. Al\u0131nan tedbirlerle 2005\u2019te y\u00fczde 48 oran\u0131ndaki kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n y\u00fczde 34\u2019e kadar gerilemesine ra\u011fmen istihdam edilen her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden birinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir sorun oldu\u011fu vurguland\u0131. 10 ve daha az \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan i\u015fyerlerinde istihdam edilen ki\u015filerin y\u00fczde 55.7\u2019sinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, bu oran\u0131n 50 ve daha fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan i\u015fyerlerinde y\u00fczde 2.63 oldu\u011fu kaydedildi.\n\nKay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n esnek \u00e7al\u0131\u015fma bi\u00e7imlerinde daha yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma saati 1 \u2013 16 aras\u0131 olanlar\u0131n y\u00fczde 84.2\u2019sinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtildi. Esnek \u00e7al\u0131\u015fma modellerine ili\u015fkin sigortal\u0131l\u0131k i\u015flemlerinin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve kapsam\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n engellenmesinde olumlu sonu\u00e7lar do\u011furaca\u011f\u0131 ifade edildi.\n\nSosyal yard\u0131m, i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi ve \u00f6l\u00fcm ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kesilmesini engellemek i\u00e7in kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n tercih edilmesini ortadan kald\u0131racak d\u00fczenlemelerin hayata ge\u00e7irilmesi \u00f6nerildi.",
    "keywords": [
        "istihdam",
        "haftada",
        "372",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "y\u00fczde",
        "saat",
        "\u00e7al\u0131\u015f\u0131yor",
        "472",
        "kay\u0131t",
        "avrupal\u0131",
        "t\u00fcrk",
        "i\u015fsizlik",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "d\u0131\u015f\u0131",
        "\u00fccret",
        "oldu\u011fu"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590043905000
    },
    "summary": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com11.\nKalk\u0131nma Plan\u0131 i\u00e7in olu\u015fturulan \u0130\u015fg\u00fcc\u00fc Piyasas\u0131 ve Gen\u00e7 \u0130stihdam\u0131 \u00d6zel \u0130htisas Komisyonu Raporu\u2019nda , T\u00fcrkiye\u2019deki i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n sorunlar\u0131 t\u00fcm y\u00f6nleriyle ele al\u0131narak \u00e7\u00f6z\u00fcm \u00f6nerileri getirildi.\nRapordaki \u00f6nerilerin bir k\u0131sm\u0131 do\u011frudan Kalk\u0131nma Plan\u0131\u2019na girdi.\nRaporda, Eurostat verilerine dayanarak T\u00fcrkiye ve Avrupa Birli\u011fi (AB) aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ile ortalama \u00fccretler de\u011ferlendirildi.\nBuna g\u00f6re, 47.2 saatlik haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi ile T\u00fcrkiye AB \u00fclkelerinin hepsinden uzun \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor.\nAB \u00fcyesi \u00fclkelerde haftal\u0131k ortalama \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 37.2 saat.\nT\u00fcrkiye\u2019de \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin uzunlu\u011funun, istihdamdaki ki\u015filerin i\u015f \u2013 ya\u015fam dengesinin bozulmas\u0131na ve yeni istihdam yarat\u0131lamamas\u0131na neden oldu\u011fu vurguland\u0131.\n\u00c7al\u0131\u015fma saatlerinin uzunlu\u011funun sanayi sekt\u00f6r\u00fcnde \u00fccret gelirlerini art\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ancak hizmetler sekt\u00f6r\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelirlerine yans\u0131mad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nORTALAMA \u00dcCRET D\u00dcZEY\u0130 D\u00dc\u015e\u00dcKRaporda, T\u00fcrkiye\u2019de ortalama \u00fccret d\u00fczeyinin AB \u00fclkelerine g\u00f6re \u00e7ok d\u00fc\u015f\u00fck oldu\u011funa da dikkat \u00e7ekildi.\nEUROSTAT\u2019\u0131n bu alandaki en son verisini olu\u015fturan 2014 y\u0131l\u0131 rakamlar\u0131na g\u00f6re, T\u00fcrkiye\u2019de ortalama \u00fccret d\u00fczeyi ayl\u0131k 752 euro iken 28 AB \u00fcyesinde ortalama \u00fccretin 2 bin 278 euro oldu\u011fu belirtildi.\nD\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretle \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n yeni i\u015fe girmeyi kolayla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 bir rol\u00fc oldu\u011fu ancak d\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretli \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n kal\u0131c\u0131 hale gelmesi riskinin de bulundu\u011fu, bunun \u00e7al\u0131\u015fan yoksul kesim yaratabilece\u011fi kaydedildi.\n\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eINDAN YARARLANMA KO\u015eULLARI A\u011eIR\u0130\u015fsizlik Sigortas\u0131 Fonu\u2019ndan, ayn\u0131 d\u00f6nemdeki i\u015fsizlerin yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 12\u2019sinin yararlanabildi\u011fine dikkat \u00e7ekilen raporda, i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanma kriterleri bak\u0131m\u0131ndan T\u00fcrkiye\u2019nin, OECD \u00fcyesi \u00fclkeler ile kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda a\u011f\u0131r \u015fartlara sahip oldu\u011fu kaydedildi.\nOECD genelinde i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan \u00f6denek alabilmek i\u00e7in son 24 ayda, en az 12 ay prim \u00f6denmesinin gerekti\u011fi, buna kar\u015f\u0131l\u0131k T\u00fcrkiye\u2019de i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alabilmek i\u00e7in son 120 g\u00fcn\u00fc kesintisiz olmak \u00fczere son 3 y\u0131l i\u00e7inde en az 600 g\u00fcn prim \u00f6deme ko\u015fulu arand\u0131\u011f\u0131 hat\u0131rlat\u0131ld\u0131.\nT\u00fcrkiye\u2019de i\u015fsizlik yard\u0131m\u0131 uygulamas\u0131 da olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in, gen\u00e7lerin i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na girmeden \u00f6nce ya\u015fad\u0131klar\u0131 i\u015fsizlik s\u00fcrecinin i\u015fsizlik sigortas\u0131n\u0131n kapsam\u0131 i\u00e7erisinde yer almad\u0131\u011f\u0131na i\u015faret edildi.\nYoksulluk riskinin \u00f6nlenmesinde \u00f6nemli bir fonksiyon \u00fcstlenen i\u015fsizlik sigortas\u0131ndan yararlanabilen ki\u015fi say\u0131s\u0131n\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik politikalar geli\u015ftirilmesi \u00f6nerildi.\nEKONOM\u0130 B\u00dcY\u00dcYOR AMA \u0130ST\u0130HDAM YARATMIYORRaporda, 2009\u2019dan sonra kaydedilen ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin yeterince istihdam yaratmad\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nT\u00fcrkiye ekonomisinin 2010 ve 2011 y\u0131llar\u0131nda \u00f6nemli b\u00fcy\u00fcme rakamlar\u0131 yakalad\u0131\u011f\u0131, 2011 y\u0131l\u0131ndaki y\u00fczde 11.1\u2019lik b\u00fcy\u00fcmenin i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131na yans\u0131malar\u0131n\u0131n da olumlu oldu\u011fu ifade edildi.\n2013 y\u0131l\u0131nda yine \u00f6nemli bir b\u00fcy\u00fcme performans\u0131 yakalanm\u0131\u015f olmas\u0131na ra\u011fmen istihdam\u0131n ayn\u0131 oranda artmad\u0131\u011f\u0131 vurgulanan raporda, ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin daha fazla ki\u015fiye istihdam sa\u011flayabilmesi i\u00e7in ekonomik planlarda istihdam yo\u011fun sekt\u00f6rlerin \u00f6ncelikli olmas\u0131n\u0131n sa\u011flanmas\u0131 gerekti\u011fi kaydedildi.\nBu sayede ekonomik b\u00fcy\u00fcmenin \u00fccret gelirini art\u0131rmas\u0131n\u0131n ve b\u00fcy\u00fcmenin tabana yay\u0131lmas\u0131n\u0131n s\u00f6z konusu olaca\u011f\u0131 vurguland\u0131.\n\u00dcN\u0130VERS\u0130TE MEZUNLARININ 3\u2019TE 1\u2019\u0130 A\u015eIRI E\u011e\u0130T\u0130ML\u0130Raporda, i\u015fverenlerin eleman temininde g\u00fc\u00e7l\u00fck \u00e7ekme nedenlerinde ilk s\u0131rada gerekli mesleki beceriye/niteli\u011fe sahip eleman bulunamamas\u0131n\u0131n geldi\u011fi belirtildi.\n\u0130\u015eKUR\u2019un 2017\u2019de yapt\u0131\u011f\u0131 ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, 15 \u2013 34 ya\u015f grubundaki ki\u015filerin y\u00fczde 53.2\u2019sinin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimin istihdam edildikleri i\u015fe hi\u00e7 katk\u0131s\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131, y\u00fczde 10.1\u2019inin ise \u00e7ok az katk\u0131s\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc kaydedildi.\n15 \u2013 64 ya\u015f grubundaki \u00fcniversite mezunlar\u0131n\u0131n y\u00fczde 32.6\u2019s\u0131n\u0131n \u201ca\u015f\u0131r\u0131 e\u011fitimli\u201d oldu\u011fu ifade edilen raporda, bu ki\u015filerin ald\u0131klar\u0131 e\u011fitimden daha d\u00fc\u015f\u00fck seviyede e\u011fitim d\u00fczeyi ve/veya nitelik gerektiren i\u015flerde istihdam edildikleri belirtildi.\nESNEK \u00c7ALI\u015eANLARDA KAYIT DI\u015eI ORANI Y\u00dcKSEKRaporda, T\u00fcrkiye i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli sorunlar\u0131ndan birinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam oldu\u011funa dikkat \u00e7ekildi.\nAl\u0131nan tedbirlerle 2005\u2019te y\u00fczde 48 oran\u0131ndaki kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n y\u00fczde 34\u2019e kadar gerilemesine ra\u011fmen istihdam edilen her \u00fc\u00e7 ki\u015fiden birinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n i\u015fg\u00fcc\u00fc piyasas\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemli bir sorun oldu\u011fu vurguland\u0131.\n10 ve daha az \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan i\u015fyerlerinde istihdam edilen ki\u015filerin y\u00fczde 55.7\u2019sinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131, bu oran\u0131n 50 ve daha fazla \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan i\u015fyerlerinde y\u00fczde 2.63 oldu\u011fu kaydedildi.\nKay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n esnek \u00e7al\u0131\u015fma bi\u00e7imlerinde daha yo\u011fun olarak g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc, haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma saati 1 \u2013 16 aras\u0131 olanlar\u0131n y\u00fczde 84.2\u2019sinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 belirtildi.\nEsnek \u00e7al\u0131\u015fma modellerine ili\u015fkin sigortal\u0131l\u0131k i\u015flemlerinin kolayla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve kapsam\u0131n\u0131n geni\u015fletilmesinin kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n engellenmesinde olumlu sonu\u00e7lar do\u011furaca\u011f\u0131 ifade edildi.\nSosyal yard\u0131m, i\u015fsizlik \u00f6dene\u011fi ve \u00f6l\u00fcm ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n kesilmesini engellemek i\u00e7in kay\u0131t d\u0131\u015f\u0131 istihdam\u0131n tercih edilmesini ortadan kald\u0131racak d\u00fczenlemelerin hayata ge\u00e7irilmesi \u00f6nerildi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Avrupa \u0130statistik Ofisi (EUROSTAT) verilerine g\u00f6re, Avrupa Birli\u011fi \u00fclkelerinde haftal\u0131k ortalama \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresi 37.2 saat iken T\u00fcrkiye\u2019de 47.2 saate ula\u015f\u0131yor. Beyaz, mavi, gri yakal\u0131 T\u00fcrkler Avrupal\u0131lardan haftada 10 saat daha fazla \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken, ortalama ayl\u0131k \u00fccretleri ise AB \u00fclkeleri ortalamas\u0131n\u0131n 3\u2019te 1\u2019i d\u00fczeyinde seyrediyor. Habert\u00fcrk\u2019ten Ahmet K\u0131van\u00e7\u2019\u0131n haberi",
    "meta_lang": "tr"
}