{
    "article_id": "33a3240b144878d0ed266f2dc11bcb5d.1590265767.86147",
    "title": "Bu y\u0131l i\u015fe giren gen\u00e7ler ne zaman emekli olacak?",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/bu-yil-ise-giren-gencler-ne-zaman-emekli-olacak-2682666-ekonomi",
    "url": "http://haberturk.com/bu-yil-ise-giren-gencler-ne-zaman-emekli-olacak-2682666-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/17/ver1589797420/2682666_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/17/ver1589797420/2682666_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com\n\n2000 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 19.4 olan gen\u00e7 n\u00fcfusun toplam n\u00fcfus i\u00e7indeki oran\u0131, 2010 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 17\u2019ye, 2019\u2019da y\u00fczde 15.6\u2019ya geriledi. Gen\u00e7 n\u00fcfusun toplam n\u00fcfusa oran\u0131n\u0131n 2023\u2019te y\u00fczde 14.8\u2019e, 2030\u2019da ise y\u00fczde 14\u2019e gerilemesi bekleniyor. Gen\u00e7 n\u00fcfusumuz 2019 sonu itibar\u0131yla 12 milyon 955 bin ki\u015fi. Bu rakam, 28 AB \u00fcyesi \u00fclkenin 20\u2019sinin toplam n\u00fcfusundan daha fazla.\n\n2000 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 13.1 olan 15-24 ya\u015f grubundaki gen\u00e7lerde i\u015fsizlik oran\u0131 2001 krizinin etkisiyle 2003\u2019te y\u00fczde 20.5\u2019e, 2008 krizinin etkisiyle de 2009\u2019da y\u00fczde 25.3\u2019e kadar \u00e7\u0131kt\u0131. Gen\u00e7lerde i\u015fsizlik oran\u0131 2011\u2019de y\u00fczde 18.4\u2019e, 2014 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 17.9\u2019a kadar geriledi. 2019 sonunda ise y\u00fczde 25.4 oldu.\n\nT\u00fcrkiye gen\u00e7 n\u00fcfusa sahip olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7a\u011f\u0131ndaki n\u00fcfusun da h\u0131zl\u0131 artt\u0131\u011f\u0131 bir \u00fclke. \u0130stihdam art\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7a\u011f\u0131ndaki n\u00fcfus art\u0131\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131nda kalmas\u0131, bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7lerinin \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131nda \u00fccret bask\u0131s\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na ve i\u015flerini korumak i\u00e7in daha fazla \u00e7aba harcamalar\u0131n\u0131 gerektirecek.\n\nKad\u0131nlarda 55, erkeklerde 60 olan emeklilik ya\u015f\u0131 1992 y\u0131l\u0131nda Demirel H\u00fck\u00fcmeti\u2019nin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 kanunla d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc. Erkekler 25, kad\u0131nlar 20 y\u0131l sigortal\u0131l\u0131k ko\u015fulunu yerine getirerek emekli olmaya ba\u015flad\u0131. B\u00f6ylece, 18 ya\u015f\u0131nda i\u015fe giren kad\u0131nlar 38, erkekler 43 ya\u015f\u0131nda emeklilik hakk\u0131 elde etti. 8 Eyl\u00fcl 1999 tarihinden sonra ilk defa sigortal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlarda emeklilik ya\u015f\u0131, 2002 y\u0131l\u0131nda son \u015feklini alan kademeli ya\u015f uygulamas\u0131yla kad\u0131nlarda 58, erkeklerde 60\u2019a \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131. 2020 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla ortalama 52 ya\u015f\u0131nda emekli olunabiliyor.\n\n1 Ekim 2008 tarihinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren 5510 say\u0131l\u0131 kanun ile emeklilik ya\u015f\u0131 kademeli olarak art\u0131r\u0131larak kad\u0131n ve erkeklerde 65\u2019te e\u015fitlenecek. 2008\u2019den sonra i\u015fe girenler i\u00e7in kademeli ya\u015f art\u0131\u015f\u0131, tabi oldu\u011fu sigortal\u0131l\u0131k stat\u00fcs\u00fc itibar\u0131yla prim g\u00fcn say\u0131s\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu tarihe g\u00f6re belirleniyor.\n\nEmeklilik ya\u015f tablosu, yeni i\u015fe girecek gen\u00e7lerin meslek se\u00e7iminde dahi belirleyici olabiliyor. Kanuna g\u00f6re, 4/a stat\u00fcs\u00fcnde yani \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fanlar 7200 prim g\u00fcn\u00fcyle, 4/b (kendi ad\u0131na ba\u011f\u0131ms\u0131z faaliyet g\u00f6sterenler) ve 4/c (memur) stat\u00fcs\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fanlar ise 9000 prim g\u00fcn\u00fcyle emekli olabilirler. Emeklilik ya\u015f\u0131, tabi olduklar\u0131 stat\u00fcde s\u00f6z konusu prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurduklar\u0131 tarihe g\u00f6re de\u011fi\u015fecek. 1 Ekim 2008 tarihinden sonra \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlardan prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc 2035 y\u0131l\u0131 sonuna kadar tamamlayabilen kad\u0131nlar 58, erkekler 60 ya\u015f\u0131nda emekli olabilecekler.\n\n\u00d6ZEL SEKT\u00d6R M\u00dc, MEMURLUK MU, KEND\u0130 KEND\u0130N\u0130N PATRONU OLMAK MI?\n\n\u0130lk defa \u00e7al\u0131\u015fmaya 2016 y\u0131l\u0131ndan sonra ba\u015flayan gen\u00e7lerin en erken emekli olabilecekleri ya\u015f, her 2 y\u0131lda 1 ya\u015f art\u0131yor. Meslek tercihine g\u00f6re etkilenme farkl\u0131la\u015f\u0131yor.\n\nGe\u00e7en y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan bir erkek, hi\u00e7 ara vermeden kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fabildi\u011fi takdirde 62 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirken, ge\u00e7en y\u0131l ve bu y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131na at\u0131larak kendi i\u015fini kuran veya devlet memurlu\u011funu tercih eden bir erkek 65 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce emekli olamayacak.\n\nBu y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayacak gen\u00e7lerin en erken emekli olabilecekleri ya\u015f, \u00e7al\u0131\u015fma stat\u00fclerine g\u00f6re \u015f\u00f6yle:\n\n\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131n: 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 61 ya\u015f\u0131nda.\n\n\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan erkek: 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\n\nKamuda \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131n: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\n\nKamuda \u00e7al\u0131\u015fan erkek: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 65 ya\u015f\u0131nda.\n\nKendi i\u015fini kuran kad\u0131n: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\n\nKendi i\u015fini kuran erkek: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 65 ya\u015f\u0131nda.\n\nKim ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda emekli olacak? Prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc Ya\u015f Ya\u015f Prim g\u00fcn say\u0131s\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 tarih Kad\u0131n Erkek 4/a 4/b ve 4/c 01.05.2008/31/12.2035 58 60 7200 9000 01.01.2036-31.12.2037 59 61 7200 9000 01.01.2038-31.12.2039 60 62 7200 9000 01.01.2040-31.12.2041 61 63 7200 9000 01.01.2042-31.12.2043 62 64 7200 9000 01.01.2044-31.13.2045 63 65 7200 9000 01.01.2046-31.12.2047 64 65 7200 9000 01.01.2048 ve sonras\u0131 65 65 7200 9000\n\nEMEKL\u0130L\u0130K TAR\u0130H\u0130N\u0130 BEKLEME S\u00dcRES\u0130 ARTACAK\n\nSon y\u0131llar\u0131n \u00e7ok tart\u0131\u015fma konusu olan emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar mevzusu, bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri i\u00e7in gelecekte daha can yak\u0131c\u0131 hale gelecek. \u00d6rne\u011fin, bug\u00fcn 23 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcniversite mezunu bir erkek bu y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flay\u0131p, 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc (20 y\u0131l) 2041 y\u0131l\u0131n\u0131n sonuna kadar tamamlamay\u0131 ba\u015far\u0131rsa, 2060 y\u0131l\u0131nda 63 ya\u015f\u0131nda emekli olmaya hak kazanacak. Ancak, emeklilik i\u00e7in, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc 2040\u2019ta doldurursa 20 y\u0131l, 2041\u2019de doldurursa 19 y\u0131l bekleyecek.\n\nB\u0130REYSEL EMEKL\u0130L\u0130K \u00c7\u00d6Z\u00dcM OLUR MU?\n\nBireysel emeklilik sisteminde (BES) biriken paray\u0131 ve devlet katk\u0131s\u0131n\u0131 kesintisiz \u00e7ekebilmek i\u00e7in 56 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmak gerekiyor. Bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurduktan sonra uzun emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131 bekleme s\u00fcresinde i\u015fsiz kalma, hastalanma veya ba\u015fka nedenlerle \u00e7al\u0131\u015famama riskine kar\u015f\u0131 BES\u2019in faydas\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirler. En az\u0131ndan BES\u2019te biriken parayla 56 ya\u015f\u0131ndan emekli olacaklar\u0131 tarihe kadar olan d\u00f6nem i\u00e7in emekli ayl\u0131\u011f\u0131 ba\u011flatma veya toplu para \u00e7ekme imkan\u0131 bulabilirler.\n\nMEMUR EMEKL\u0130S\u0130 OLMAK AVANTAJLI MI OLACAK?\n\nMemur emeklilerinin ayl\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015fmakta olan memur maa\u015flar\u0131na yap\u0131lan art\u0131\u015fa g\u00f6re, SSK ve BA\u011e-KUR emekli ayl\u0131klar\u0131 ise enflasyon oran\u0131nda art\u0131yor. 1 Ekim 2008\u2019den \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015f memurlardan \u00f6zellikle ek g\u00f6stergesi y\u00fcksek olanlar, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde en avantajl\u0131 emekli kesimi olu\u015fturuyor. Ard\u0131ndan SSK emeklileri geliyor. BA\u011e-KUR, hem prim g\u00fcn\u00fcn\u00fcn y\u00fcksekli\u011fi hem de ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle tercih edilmiyor.\n\nAncak, 1 Ekim 2008\u2019den sonra i\u015fe ba\u015flayanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan stat\u00fc farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kalkm\u0131\u015f bulunuyor. Prim g\u00fcn\u00fc ve prime esas kazanc\u0131 ayn\u0131 olan \u00f6zel sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 da esnaf da memur da ayn\u0131 emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 alacak. Her \u00fc\u00e7 grubun emekli ayl\u0131klar\u0131 da 6 ayda bir enflasyon oran\u0131nda art\u0131r\u0131lacak. Dolay\u0131s\u0131yla, 2008\u2019den \u00f6nce memurlu\u011fa ba\u015flam\u0131\u015f olanlar\u0131n avantajlar\u0131, bu tarihten sonra memurlu\u011fa ba\u015flayanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan ortadan kalkacak.\n\nSONRADAN 4/A\u2019YA GE\u00c7EN ERKEN EMEKL\u0130 OLAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n2008\u2019den \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlar prim g\u00fcn\u00fc bak\u0131m\u0131ndan en kolay SSK\u2019dan emekli olabiliyorlar. Birden fazla stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olanlar\u0131n emekli olacaklar\u0131 stat\u00fc, son 7 y\u0131l i\u00e7inde en fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 stat\u00fcye g\u00f6re belirleniyor. Bu nedenle, \u00f6zellikle BA\u011e-KUR\u2019a tabi \u00e7al\u0131\u015fanlar, emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7ekmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma hayatlar\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru esnafl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rak\u0131p SSK\u2019l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7i\u015f yaparak daha erken emekli olabiliyorlar.\n\nGelecekte bu yolu kullanmak cazip olmaktan \u00e7\u0131kacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc 1 Ekim 2008 tarihinden sonra ilk defa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flay\u0131p birden fazla stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00e7al\u0131\u015fma hayatlar\u0131n\u0131n tamam\u0131nda en fazla hangi stat\u00fcde ge\u00e7irdiler ise o stat\u00fcde emekli olacaklar.\n\nDolay\u0131s\u0131yla kendi i\u015fini kurmay\u0131 se\u00e7en bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri, daha erken emekli olmak i\u00e7in 4/a\u2019ya ge\u00e7meyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrse, \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131n\u0131n yar\u0131dan en az 1 g\u00fcn fazlas\u0131 s\u00fcreyle 4/a\u2019l\u0131 stat\u00fcde olmak zorunda.",
    "keywords": [
        "ne",
        "en",
        "7200",
        "bu",
        "emekli",
        "\u00e7al\u0131\u015fmaya",
        "y\u00fczde",
        "gen\u00e7ler",
        "g\u00fcn\u00fcn\u00fc",
        "9000",
        "olacak",
        "y\u0131l",
        "i\u015fe",
        "erken",
        "zaman",
        "giren",
        "prim"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1589797420000
    },
    "summary": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com2000 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 19.4 olan gen\u00e7 n\u00fcfusun toplam n\u00fcfus i\u00e7indeki oran\u0131, 2010 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 17\u2019ye, 2019\u2019da y\u00fczde 15.6\u2019ya geriledi.\nGen\u00e7 n\u00fcfusun toplam n\u00fcfusa oran\u0131n\u0131n 2023\u2019te y\u00fczde 14.8\u2019e, 2030\u2019da ise y\u00fczde 14\u2019e gerilemesi bekleniyor.\nGen\u00e7 n\u00fcfusumuz 2019 sonu itibar\u0131yla 12 milyon 955 bin ki\u015fi.\nBu rakam, 28 AB \u00fcyesi \u00fclkenin 20\u2019sinin toplam n\u00fcfusundan daha fazla.\n2000 y\u0131l\u0131nda y\u00fczde 13.1 olan 15-24 ya\u015f grubundaki gen\u00e7lerde i\u015fsizlik oran\u0131 2001 krizinin etkisiyle 2003\u2019te y\u00fczde 20.5\u2019e, 2008 krizinin etkisiyle de 2009\u2019da y\u00fczde 25.3\u2019e kadar \u00e7\u0131kt\u0131.\nGen\u00e7lerde i\u015fsizlik oran\u0131 2011\u2019de y\u00fczde 18.4\u2019e, 2014 y\u0131l\u0131nda da y\u00fczde 17.9\u2019a kadar geriledi.\n2019 sonunda ise y\u00fczde 25.4 oldu.\nT\u00fcrkiye gen\u00e7 n\u00fcfusa sahip olman\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7a\u011f\u0131ndaki n\u00fcfusun da h\u0131zl\u0131 artt\u0131\u011f\u0131 bir \u00fclke.\n\u0130stihdam art\u0131\u015f\u0131n\u0131n \u00e7al\u0131\u015fma \u00e7a\u011f\u0131ndaki n\u00fcfus art\u0131\u015f\u0131n\u0131n alt\u0131nda kalmas\u0131, bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7lerinin \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131nda \u00fccret bask\u0131s\u0131 ile kar\u015f\u0131la\u015fmalar\u0131na ve i\u015flerini korumak i\u00e7in daha fazla \u00e7aba harcamalar\u0131n\u0131 gerektirecek.\nKad\u0131nlarda 55, erkeklerde 60 olan emeklilik ya\u015f\u0131 1992 y\u0131l\u0131nda Demirel H\u00fck\u00fcmeti\u2019nin \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131 kanunla d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcld\u00fc.\nErkekler 25, kad\u0131nlar 20 y\u0131l sigortal\u0131l\u0131k ko\u015fulunu yerine getirerek emekli olmaya ba\u015flad\u0131.\nB\u00f6ylece, 18 ya\u015f\u0131nda i\u015fe giren kad\u0131nlar 38, erkekler 43 ya\u015f\u0131nda emeklilik hakk\u0131 elde etti.\n8 Eyl\u00fcl 1999 tarihinden sonra ilk defa sigortal\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlarda emeklilik ya\u015f\u0131, 2002 y\u0131l\u0131nda son \u015feklini alan kademeli ya\u015f uygulamas\u0131yla kad\u0131nlarda 58, erkeklerde 60\u2019a \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131.\n2020 y\u0131l\u0131 itibar\u0131yla ortalama 52 ya\u015f\u0131nda emekli olunabiliyor.\n1 Ekim 2008 tarihinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren 5510 say\u0131l\u0131 kanun ile emeklilik ya\u015f\u0131 kademeli olarak art\u0131r\u0131larak kad\u0131n ve erkeklerde 65\u2019te e\u015fitlenecek.\n2008\u2019den sonra i\u015fe girenler i\u00e7in kademeli ya\u015f art\u0131\u015f\u0131, tabi oldu\u011fu sigortal\u0131l\u0131k stat\u00fcs\u00fc itibar\u0131yla prim g\u00fcn say\u0131s\u0131n\u0131 doldurdu\u011fu tarihe g\u00f6re belirleniyor.\nEmeklilik ya\u015f tablosu, yeni i\u015fe girecek gen\u00e7lerin meslek se\u00e7iminde dahi belirleyici olabiliyor.\nKanuna g\u00f6re, 4/a stat\u00fcs\u00fcnde yani \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fanlar 7200 prim g\u00fcn\u00fcyle, 4/b (kendi ad\u0131na ba\u011f\u0131ms\u0131z faaliyet g\u00f6sterenler) ve 4/c (memur) stat\u00fcs\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015fanlar ise 9000 prim g\u00fcn\u00fcyle emekli olabilirler.\nEmeklilik ya\u015f\u0131, tabi olduklar\u0131 stat\u00fcde s\u00f6z konusu prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurduklar\u0131 tarihe g\u00f6re de\u011fi\u015fecek.\n1 Ekim 2008 tarihinden sonra \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlardan prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc 2035 y\u0131l\u0131 sonuna kadar tamamlayabilen kad\u0131nlar 58, erkekler 60 ya\u015f\u0131nda emekli olabilecekler.\n\u00d6ZEL SEKT\u00d6R M\u00dc, MEMURLUK MU, KEND\u0130 KEND\u0130N\u0130N PATRONU OLMAK MI?\n\u0130lk defa \u00e7al\u0131\u015fmaya 2016 y\u0131l\u0131ndan sonra ba\u015flayan gen\u00e7lerin en erken emekli olabilecekleri ya\u015f, her 2 y\u0131lda 1 ya\u015f art\u0131yor.\nGe\u00e7en y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayan bir erkek, hi\u00e7 ara vermeden kesintisiz \u00e7al\u0131\u015fabildi\u011fi takdirde 62 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirken, ge\u00e7en y\u0131l ve bu y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131na at\u0131larak kendi i\u015fini kuran veya devlet memurlu\u011funu tercih eden bir erkek 65 ya\u015f\u0131ndan \u00f6nce emekli olamayacak.\nBu y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayacak gen\u00e7lerin en erken emekli olabilecekleri ya\u015f, \u00e7al\u0131\u015fma stat\u00fclerine g\u00f6re \u015f\u00f6yle:\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131n: 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 61 ya\u015f\u0131nda.\n\u00d6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fan erkek: 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\nKamuda \u00e7al\u0131\u015fan kad\u0131n: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\nKamuda \u00e7al\u0131\u015fan erkek: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 65 ya\u015f\u0131nda.\nKendi i\u015fini kuran kad\u0131n: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 63 ya\u015f\u0131nda.\nKendi i\u015fini kuran erkek: 9000 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurarak en erken 65 ya\u015f\u0131nda.\nKim ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda emekli olacak?\nPrim g\u00fcn\u00fcn\u00fc Ya\u015f Ya\u015f Prim g\u00fcn say\u0131s\u0131 tamamlad\u0131\u011f\u0131 tarih Kad\u0131n Erkek 4/a 4/b ve 4/c 01.05.2008/31/12.2035 58 60 7200 9000 01.01.2036-31.12.2037 59 61 7200 9000 01.01.2038-31.12.2039 60 62 7200 9000 01.01.2040-31.12.2041 61 63 7200 9000 01.01.2042-31.12.2043 62 64 7200 9000 01.01.2044-31.13.2045 63 65 7200 9000 01.01.2046-31.12.2047 64 65 7200 9000 01.01.2048 ve sonras\u0131 65 65 7200 9000EMEKL\u0130L\u0130K TAR\u0130H\u0130N\u0130 BEKLEME S\u00dcRES\u0130 ARTACAKSon y\u0131llar\u0131n \u00e7ok tart\u0131\u015fma konusu olan emeklilikte ya\u015fa tak\u0131lanlar mevzusu, bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri i\u00e7in gelecekte daha can yak\u0131c\u0131 hale gelecek.\n\u00d6rne\u011fin, bug\u00fcn 23 ya\u015f\u0131nda olan \u00fcniversite mezunu bir erkek bu y\u0131l \u00f6zel sekt\u00f6rde \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flay\u0131p, 7200 prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc (20 y\u0131l) 2041 y\u0131l\u0131n\u0131n sonuna kadar tamamlamay\u0131 ba\u015far\u0131rsa, 2060 y\u0131l\u0131nda 63 ya\u015f\u0131nda emekli olmaya hak kazanacak.\nAncak, emeklilik i\u00e7in, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc 2040\u2019ta doldurursa 20 y\u0131l, 2041\u2019de doldurursa 19 y\u0131l bekleyecek.\nBireysel emeklilik sisteminde (BES) biriken paray\u0131 ve devlet katk\u0131s\u0131n\u0131 kesintisiz \u00e7ekebilmek i\u00e7in 56 ya\u015f\u0131n\u0131 doldurmak gerekiyor.\nBug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurduktan sonra uzun emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131 bekleme s\u00fcresinde i\u015fsiz kalma, hastalanma veya ba\u015fka nedenlerle \u00e7al\u0131\u015famama riskine kar\u015f\u0131 BES\u2019in faydas\u0131n\u0131 g\u00f6rebilirler.\nEn az\u0131ndan BES\u2019te biriken parayla 56 ya\u015f\u0131ndan emekli olacaklar\u0131 tarihe kadar olan d\u00f6nem i\u00e7in emekli ayl\u0131\u011f\u0131 ba\u011flatma veya toplu para \u00e7ekme imkan\u0131 bulabilirler.\nMemur emeklilerinin ayl\u0131\u011f\u0131, \u00e7al\u0131\u015fmakta olan memur maa\u015flar\u0131na yap\u0131lan art\u0131\u015fa g\u00f6re, SSK ve BA\u011e-KUR emekli ayl\u0131klar\u0131 ise enflasyon oran\u0131nda art\u0131yor.\n1 Ekim 2008\u2019den \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flam\u0131\u015f memurlardan \u00f6zellikle ek g\u00f6stergesi y\u00fcksek olanlar, g\u00fcn\u00fcm\u00fczde en avantajl\u0131 emekli kesimi olu\u015fturuyor.\nBA\u011e-KUR, hem prim g\u00fcn\u00fcn\u00fcn y\u00fcksekli\u011fi hem de ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015f\u00fckl\u00fc\u011f\u00fc nedeniyle tercih edilmiyor.\nAncak, 1 Ekim 2008\u2019den sonra i\u015fe ba\u015flayanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan stat\u00fc farkl\u0131l\u0131\u011f\u0131 ortadan kalkm\u0131\u015f bulunuyor.\nPrim g\u00fcn\u00fc ve prime esas kazanc\u0131 ayn\u0131 olan \u00f6zel sekt\u00f6r \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 da esnaf da memur da ayn\u0131 emekli ayl\u0131\u011f\u0131n\u0131 alacak.\nHer \u00fc\u00e7 grubun emekli ayl\u0131klar\u0131 da 6 ayda bir enflasyon oran\u0131nda art\u0131r\u0131lacak.\nDolay\u0131s\u0131yla, 2008\u2019den \u00f6nce memurlu\u011fa ba\u015flam\u0131\u015f olanlar\u0131n avantajlar\u0131, bu tarihten sonra memurlu\u011fa ba\u015flayanlar a\u00e7\u0131s\u0131ndan ortadan kalkacak.\nSONRADAN 4/A\u2019YA GE\u00c7EN ERKEN EMEKL\u0130 OLAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n2008\u2019den \u00f6nce \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flayanlar prim g\u00fcn\u00fc bak\u0131m\u0131ndan en kolay SSK\u2019dan emekli olabiliyorlar.\nBirden fazla stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olanlar\u0131n emekli olacaklar\u0131 stat\u00fc, son 7 y\u0131l i\u00e7inde en fazla \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 stat\u00fcye g\u00f6re belirleniyor.\nBu nedenle, \u00f6zellikle BA\u011e-KUR\u2019a tabi \u00e7al\u0131\u015fanlar, emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131 \u00f6ne \u00e7ekmek i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma hayatlar\u0131n\u0131n sonuna do\u011fru esnafl\u0131\u011f\u0131 b\u0131rak\u0131p SSK\u2019l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7i\u015f yaparak daha erken emekli olabiliyorlar.\nGelecekte bu yolu kullanmak cazip olmaktan \u00e7\u0131kacak.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc 1 Ekim 2008 tarihinden sonra ilk defa \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flay\u0131p birden fazla stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fanlar, \u00e7al\u0131\u015fma hayatlar\u0131n\u0131n tamam\u0131nda en fazla hangi stat\u00fcde ge\u00e7irdiler ise o stat\u00fcde emekli olacaklar.\nDolay\u0131s\u0131yla kendi i\u015fini kurmay\u0131 se\u00e7en bug\u00fcn\u00fcn gen\u00e7leri, daha erken emekli olmak i\u00e7in 4/a\u2019ya ge\u00e7meyi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrse, \u00e7al\u0131\u015fma ya\u015fam\u0131n\u0131n yar\u0131dan en az 1 g\u00fcn fazlas\u0131 s\u00fcreyle 4/a\u2019l\u0131 stat\u00fcde olmak zorunda.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yar\u0131n 19 May\u0131s Atat\u00fcrk\u2019\u00fc Anma, Gen\u00e7lik ve Spor Bayram\u0131. T\u00fcrkiye n\u00fcfusu h\u0131zla ya\u015flan\u0131yor ama 15-24 ya\u015f aras\u0131ndaki gen\u00e7 n\u00fcfusumuz 13 milyonu buluyor. Peki bu y\u0131l i\u015fe ba\u015flayan gen\u00e7ler, hangi meslekte ka\u00e7 ya\u015f\u0131nda emekli olabilir? Daha erken emeklilik i\u00e7in meslek de\u011fi\u015fimini ne zaman yapmal\u0131? Prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc doldurduktan sonra gelecekte emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131 daha uzun s\u00fcre bekleyecek gen\u00e7ler ne yapabilirler? Habert\u00fcrk\u2019ten Ahmet K\u0131van\u00e7, emeklilik bak\u0131m\u0131ndan gen\u00e7lerin meslek se\u00e7iminde i\u015flerini kolayla\u015ft\u0131racak ayr\u0131nt\u0131lar\u0131 yazd\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}