{
    "article_id": "0e87b8bdec1c2c51925d3b3dbf602038.1590265768.2418115",
    "title": "\u00dccretsiz izindeki i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lamaz! K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi g\u00fcn hesab\u0131 nas\u0131l yap\u0131l\u0131r?",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/ucretsiz-izindeki-isci-calistirilamaz-kisa-calisma-odenegi-gun-hesabi-nasil-yapilir-haberler-2680078-ekonomi",
    "url": "http://haberturk.com/ucretsiz-izindeki-isci-calistirilamaz-kisa-calisma-odenegi-gun-hesabi-nasil-yapilir-haberler-2680078-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/15/ver1589605479/2680078_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/15/ver1589605479/2680078_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com\n\nKISA \u00c7ALI\u015eMA \u00d6DENE\u011e\u0130NDE G\u00dcN HESABI NASIL YAPILIR?\n\nNet \u00fccretim 4350 TL, AG\u0130 300 TL. Toplamda 4.650 TL al\u0131yorum. Nisan ay\u0131n\u0131n 13\u2019\u00fcnde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma dolay\u0131s\u0131yla i\u015fe \u00e7a\u011fr\u0131lmad\u0131k. Ay\u0131n 12\u2019sine kadar nisandan 12 g\u00fcnl\u00fck \u00e7al\u0131\u015fmam var. Nisan ay\u0131 sonuna kadar 18 g\u00fcnl\u00fck k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi olmas\u0131 gerekirken, \u0130\u015eKUR 7 g\u00fcn \u00fczerinden 854.34 TL \u00f6deme yapm\u0131\u015f. \u0130\u015fyeri ise bana ayr\u0131ca 2545 TL \u00f6deme yapt\u0131. Normal \u00fccretime g\u00f6re elime ge\u00e7en para yakla\u015f\u0131k bin lira azalm\u0131\u015f bulunuyor. Bu hesaplama do\u011fru mudur? (Salih H.)\n\nSalih Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131na ba\u015flan\u0131lan ilk 7 g\u00fcn\u00fcn \u00fccretini i\u015fveren yar\u0131m maa\u015f \u00fczerinden \u00f6demek zorunda. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi 7 g\u00fcnden sonra ba\u015flar.\n\nBuna g\u00f6re, 13 Nisan'da \u00e7al\u0131\u015fmaya ara verildi ise 19 Nisan tarihine kadar olan \u00fccretinizi i\u015fverenin \u00f6demesi gerekiyor. \u0130\u015fveren ilk 12 g\u00fcn\u00fcn \u00fccretini tam, kalan 7 g\u00fcn\u00fcn \u00fccretini yar\u0131m \u00f6demek zorunda. 7 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcrenin \u00fccretini tam \u00f6deme zorunlulu\u011fu bulunmuyor.\n\nBu durumda, net maa\u015f\u0131n\u0131z \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131m hesaplamaya g\u00f6re, nisan ay\u0131nda i\u015fvereninizin size AG\u0130 hari\u00e7 2.247 TL \u00f6demesi gerekiyor.\n\nSon 12 aydaki prime esas kazan\u00e7 ortalaman\u0131z\u0131n y\u00fczde 60'\u0131na g\u00f6re hesaplanan k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ise 11 g\u00fcn i\u00e7in \u00f6denir. \u0130\u015fveren kendi pay\u0131na size 2.545 TL \u00f6dedi\u011fine g\u00f6re, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131 4 g\u00fcn daha ge\u00e7 ba\u015flatm\u0131\u015f. Bu gecikme sizin elinize ge\u00e7en parada eksilmeye yol a\u00e7maz, bilakis daha fazla para alman\u0131z\u0131 sa\u011flar.\n\nGe\u00e7en y\u0131l i\u015fsiz kald\u0131m, hak etti\u011fim 6 ayl\u0131k i\u015fsizlik maa\u015f\u0131n\u0131n tamam\u0131n\u0131 ald\u0131m. 10.09.2019\u2019da tekrar i\u015fe girdim. Son 3 y\u0131lda 450 prim g\u00fcn\u00fc ve son 60 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olma \u015fart\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yorum. Fakat okuduklar\u0131mdan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m sonu\u00e7 i\u015fsizlik maa\u015f\u0131m\u0131n tamam\u0131n\u0131 almamdan dolay\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden faydalanamayaca\u011f\u0131m \u015feklinde, do\u011fru mu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum? (Semih K.)\n\nSemih Bey, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z tarihte \u00f6nceki primleriniz s\u0131f\u0131rlan\u0131r ve o tarihten sonraki prim g\u00fcnleriniz son 3 y\u0131l hesab\u0131nda dikkate al\u0131n\u0131r. Daha \u00f6nce hak etti\u011finiz i\u015fsizlik maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131n tamam\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131za g\u00f6re, g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL tutar\u0131ndaki nakdi \u00fccret deste\u011finden yararlanabilirsiniz.\n\n4/A, 4/B VE 4/C\u2019L\u0130 STAT\u00dcLERDE \u00c7ALI\u015eMI\u015e K\u0130\u015e\u0130 NASIL EMEKL\u0130 OLUR?\n\nDefalarca sordum, herkes emekli olursun diyor ama olam\u0131yorum. L\u00fctfen bana yard\u0131mc\u0131 olun. 1969 do\u011fumluyum, 8370 prim g\u00fcn\u00fcm var. Bunun s\u0131ras\u0131yla 7320 g\u00fcn\u00fc 4/c (Emekli Sand\u0131\u011f\u0131),385 g\u00fcn\u00fc 4/b, 630 g\u00fcn\u00fc 4/a stat\u00fcs\u00fcnde ge\u00e7ti. Hizmet d\u00f6k\u00fcm\u00fcm\u00fc de size g\u00f6nderdim. 01.09.2020 tarihinde ya\u015f\u0131m da tamam g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ama bana \u201cSen Emekli Sand\u0131\u011f\u0131\u2019ndan da SSK\u2019dan da emekli olamazs\u0131n\u201d diyorlar. Ben nas\u0131l emekli olaca\u011f\u0131m, bilgi verirseniz minnettar olurum. (F\u0131rat M.)\n\nYusuf Bey, 4/c'li olarak, yani memuriyete devam edebilseydiniz 52 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirdiniz. Memurluktan ayr\u0131ld\u0131ktan sonra 6 ay i\u00e7inde dilek\u00e7e verip iste\u011fe ba\u011fl\u0131 i\u015ftirak primi \u00f6demeye ba\u015flam\u0131\u015f olsayd\u0131n\u0131z da 9000 g\u00fcn\u00fc tamamlamak \u015fart\u0131yla memur stat\u00fcs\u00fcnde yine 52 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirdiniz. Yaln\u0131z, bu \u015fekilde emekli olabilmek i\u00e7in zorunlu sigortaya tabi ba\u015fka bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fmaman\u0131z gerekecekti, onu da belirteyim. Siz bir y\u0131l iste\u011fe ba\u011fl\u0131 sigorta yapt\u0131rm\u0131\u015fs\u0131n\u0131z ama 4/b stat\u00fcs\u00fcnde prim \u00f6demi\u015fsiniz.\n\n\u015eu durumda memuriyetten emekli olma hakk\u0131n\u0131z\u0131 kaybetmi\u015f bulunuyorsunuz. Geriye SSK'dan (4/a) emeklilik hakk\u0131 kal\u0131yor. SSK'dan emekli olabilmeniz i\u00e7in gerekli prime fazlas\u0131yla sahipsiniz ancak birden fazla stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olanlar\u0131n hangi stat\u00fcden emekli olaca\u011f\u0131, son 7 y\u0131l i\u00e7inde en \u00e7ok hangi stat\u00fcde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak belirleniyor. Emekli Sand\u0131\u011f\u0131'ndan emeklilik \u015fans\u0131n\u0131z kalmad\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, SSK'l\u0131 prim g\u00fcnlerinizi son 7 y\u0131l i\u00e7inde en fazla olacak \u015fekilde yeterli say\u0131ya ula\u015ft\u0131rman\u0131z gerekiyor.\n\nSon 2.520 g\u00fcn (7 y\u0131l) i\u00e7inde 385 g\u00fcnl\u00fck 4/b primlerinizi d\u00fc\u015fersek kalan 2.135 g\u00fcn i\u00e7indeki SSK primlerinizin Emekli Sand\u0131\u011f\u0131 primlerini a\u015fmas\u0131 gerekir. Bu da SSK primlerinizi 1.068 g\u00fcne tamamlaman\u0131z gerekti\u011fi anlam\u0131na gelir. Bu durumda, 438 g\u00fcn daha 4/a'l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131z halinde, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z andan itibaren emekli olabilirsiniz. Memuriyetten ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131z d\u00f6nemde iste\u011fe ba\u011fl\u0131 sigorta yerine 4/a\u2019l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmaya ba\u015flasayd\u0131n\u0131z 8 ay sonra emekli olabilirdiniz.\n\nK\u00c7\u00d6\u2019DE ARANAN SON 3 YILDA 450 G\u00dcNL\u00dcK S\u00dcRE NE ZAMAN BA\u015eLAR?\n\n01/01/2013\u2019te i\u015fe ba\u015flad\u0131m. 08/02/2019\u2019da i\u015ften \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131m. 8 ay i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ald\u0131m. \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hakk\u0131m\u0131n tamam\u0131n\u0131 kulland\u0131m. 7 Kas\u0131m 2019\u2019da tekrar ayn\u0131 i\u015f yerinde i\u015fe girdim. \u0130\u015fyerim vir\u00fcs sebebiyle faaliyeti durdurdu. Son 3 y\u0131lda prim g\u00fcn\u00fcm 787. Sekiz ay\u0131 \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m takdirde 547 g\u00fcn primim var. Hesaplama bu \u015fekilde mi yap\u0131l\u0131yor? (Burhan Y.)\n\nBurhan Bey, 8 ayl\u0131k i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hakk\u0131n\u0131z\u0131 8 Ekim 2019 tarihine kadar kullanm\u0131\u015f bulunuyorsunuz. O tarihten sonraki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131z 450 g\u00fcn\u00fcn alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanamazs\u0131n\u0131z. Son 3 y\u0131ldaki prim hesab\u0131nda, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u011flanan tarihten sonraki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131z dikkate al\u0131n\u0131r. \u0130\u015fsizlik maa\u015f\u0131ndan \u00f6nceki s\u00fcreler hesaplamaya dahil edilmez.\n\n\u00dcCRETS\u0130Z \u0130ZNE \u00c7IKARTILAN \u00d6\u011eRETMENE UZAKTAN E\u011e\u0130T\u0130M YAPTIRILAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n\u00d6zel bir okulda \u00f6\u011fretmen olarak \u00e7al\u0131\u015fmaktay\u0131m. Sigorta giri\u015fim 01.04.2020\u2019de yap\u0131ld\u0131. 490 g\u00fcn primim var ama mart ay\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi de\u011filim. \u0130\u015eKUR cuma g\u00fcn\u00fc banka hesab\u0131ma 545.19 TL nakdi \u00fccret deste\u011fi yat\u0131rd\u0131. Bu durumda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan m\u0131 yararlanm\u0131\u015f oluyorum, yoksa i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00fccretsiz izne mi \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f oluyorum? E\u011fer \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015fsam 17 Nisan-30 Nisan aras\u0131nda ben uzaktan e\u011fitim yapt\u0131m, yani okulun emri do\u011frultusunda i\u015fime evden devam ettim. \u0130\u015fverenim may\u0131s ay\u0131nda da 1177 TL\u2019nin devlet taraf\u0131ndan \u00f6denece\u011fini s\u00f6yledi, ama \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lmamla ilgili bir \u015fey s\u00f6ylemedi. B\u00f6yle bir durumda izlemem gereken yol nedir? \u00c7\u00fcnk\u00fc konu\u015ftu\u011fum ki\u015filer \u00fccretsiz izinde oldu\u011fumu, dolay\u0131s\u0131yla \u00e7al\u0131\u015fmamam gerekti\u011fini s\u00f6yledi. Bu durum hakl\u0131 fesih sebebine girer mi? (K.A.)\n\nSize yap\u0131lan \u00f6deme k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi de\u011fil, nakdi \u00fccret deste\u011fidir. \u0130\u015fveren, \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lan i\u015f\u00e7ilere sa\u011flanan nakdi \u00fccret deste\u011fine ba\u015fvurmu\u015f. \u00dccretsiz izinde olan ki\u015filer evden \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lamaz. 17 Nisan 2020 tarihinde \u00e7\u0131kart\u0131lan kanun ile i\u015fverene 17 Nisan - 17 Temmuz tarihleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131karma hakk\u0131 tan\u0131nd\u0131. Bu hak maalesef baz\u0131 i\u015fverenlerce k\u00f6t\u00fcye kullan\u0131ld\u0131. \u0130\u015fveren sizi fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f gibi SGK'ya ba\u015fvuruda bulundu ise bu durumu kan\u0131tlayabilirseniz hakl\u0131 fesih sebebi yapabilirsiniz. Ancak, mahkemede hakk\u0131n\u0131z\u0131 arayabilmeniz i\u00e7in fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 sa\u011flam kan\u0131tlara dayand\u0131rmal\u0131s\u0131n\u0131z.\n\n\u00dccretsiz izindeki i\u015f\u00e7iyi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 tespit edilen i\u015fverenden i\u015f\u00e7iye \u00f6denen para faiziyle i\u015fverenden geri al\u0131n\u0131r. Ayr\u0131ca, i\u015fverene i\u015f\u00e7i ba\u015f\u0131na her ay asgari \u00fccret tutar\u0131nda idari para cezas\u0131 uygulan\u0131r.\n\nTAM ZAMANLI \u00c7ALI\u015eAN \u0130\u015e\u00c7\u0130N\u0130N KISA \u00c7ALI\u015eMADA G\u00d6STER\u0130LMES\u0130N\u0130N YAPTIRIMI\n\nYakla\u015f\u0131k 45 personeli bulunan firmamda 15 ki\u015fi hi\u00e7bir \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fam\u0131yor, bir k\u0131sm\u0131 d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcml\u00fc \u00e7al\u0131\u015fabiliyor. Be\u015f ki\u015fi de evden \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Benim i\u00e7inde yer ald\u0131\u011f\u0131m grubun \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda bir de\u011fi\u015fiklik olmad\u0131. Tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bazen i\u015f olmad\u0131\u011f\u0131 da olabiliyor ama sonu\u00e7ta sabahtan aksama kadar i\u015fteyim. \u0130\u015fe gitmedi\u011fim zaman da y\u0131ll\u0131k iznimden d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcyor. Fiilen tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m halde maa\u015f\u0131m\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u015firketten, geri kalan k\u0131sm\u0131n\u0131 ise bir hafta gecikmeli PTT\u2019den ald\u0131m. Sigortas\u0131n\u0131 ge\u00e7tim, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131m\u0131n bana maa\u015f olarak verilmesini hazmedemiyorum. Bu ma\u011fduriyet giderilebilir mi? (\u00d6.\u00d6.)\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanabilmek i\u00e7in i\u015fyerinde i\u015fin tamamen durmas\u0131 gerekmez, 3'te 1 oran\u0131nda azalmas\u0131 da yeterlidir. Ancak, tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z halde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yapm\u0131\u015f gibi g\u00f6sterildi\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z, bu durumu kan\u0131tlamak \u015fart\u0131yla \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131'na \u015fikayette bulunabilirsiniz. Bu durumda size \u00f6denen k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini faiziyle i\u015fverenden al\u0131rlar. \u00dccretinizde ya\u015fanan azalmay\u0131 gerek\u00e7e g\u00f6stererek i\u015f akdini hakl\u0131 fesih yap\u0131p k\u0131dem tazminat\u0131n\u0131z\u0131 alabilirsiniz.\n\n\u0130\u015e AKD\u0130N\u0130 HAKLI FESHEDEN \u0130\u015e\u00c7\u0130 \u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eI ALAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n\u00d6zel bir okulda \u00e7al\u0131\u015fan 5 \u00f6\u011fretmeniz. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden sadece ben faydalan\u0131rken arkada\u015flar\u0131m \u00fccretsiz izin kapsam\u0131nda nakdi \u00fccret deste\u011fi ald\u0131lar. \u0130\u015fveren ge\u00e7en yaz 3 ay maa\u015f ve sigorta olmadan \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z\u0131 istemi\u015fti. Pandemi d\u00f6neminde de 3 ayl\u0131k maa\u015f ve sigortam\u0131z kesintiye u\u011frad\u0131. Normal \u015fartlarda ge\u00e7en yaz ile beraber 18.000 TL \u00fccret alaca\u011f\u0131m\u0131z bulunuyor. Dan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z avukat ihtar \u00e7ekip bu paray\u0131 dava yoluyla alabilece\u011fimizi s\u00f6yledi. Ancak biz ihtar \u00e7ektikten sonra i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alabilir miyiz, bilmiyoruz? Prim g\u00fcn\u00fcm\u00fcz 1200. (D.B.)\n\nGe\u00e7en y\u0131l \u00fc\u00e7 ay \u00fccretsiz \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lman\u0131z konusunda i\u015fverene yaz\u0131l\u0131 izin vermedi iseniz hak iddia edebilirsiniz. Yaz\u0131l\u0131 izin verdi iseniz hakl\u0131 fesih yapamazs\u0131n\u0131z. \u00dccretin eksik \u00f6denmesi sebebiyle hakl\u0131 fesih yapabilmek i\u00e7in, fiilin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi tarihten itibaren bir y\u0131ll\u0131k hak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc s\u00fcre uygulan\u0131r. Bu s\u00fcre i\u00e7inde i\u015f akdini feshederseniz k\u0131dem tazminat\u0131n\u0131z\u0131 talep edebilirsiniz.\n\nPandemi d\u00f6neminde i\u015fveren k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alma hakk\u0131 oldu\u011fu halde buna ba\u015fvurmay\u0131p do\u011frudan nakdi \u00fccret deste\u011fine ba\u015fvurdu ise gelir kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu durum hem alacak konusu yap\u0131labilir, hem de hakl\u0131 fesih sebebi olur. \u0130\u015ften \u00e7\u0131karma yasa\u011f\u0131 d\u00f6neminde i\u015fverenin i\u015f\u00e7iyi \u00fccretsiz izne ay\u0131rmas\u0131 hakl\u0131 fesih sebebi yap\u0131lam\u0131yor.\n\n\u0130\u015eVEREN KISA \u00c7ALI\u015eMA \u00d6DENE\u011e\u0130N\u0130 \u0130\u015e\u00c7\u0130DEN \u0130STEYEB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n10 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131. \u0130\u015fveren \u201cBu para benim hakk\u0131m\u201d diyerek i\u015f\u00e7iden isteyebilir mi, b\u00f6yle bir hakk\u0131 var m\u0131d\u0131r? Ba\u015fvurusu onaylanan ama tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fan i\u015f\u00e7ilere, \u00f6dene\u011fi almas\u0131ndan dolay\u0131 cezai i\u015flem uygulan\u0131r m\u0131? (Zekai \u015e.)\n\nZekai Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi i\u00e7in \u0130\u015eKUR\u2019a i\u015fveren ba\u015fvurur ama \u00f6deme do\u011frudan i\u015f\u00e7iye yap\u0131l\u0131r. \u0130\u015fverenin bu paray\u0131 i\u015f\u00e7iden alma hakk\u0131 yoktur.\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verildi\u011fi halde i\u015f\u00e7ilerin tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilirse, \u00f6denen para i\u015fverenden faiziyle geri al\u0131n\u0131r.\n\nEMEKL\u0130 B\u0130REY BULUNAN HANEYE B\u0130N TL DESTEK \u00d6DEMES\u0130 YAPILIR MI?\n\nBabam sigortadan malul emeklisi, 2095 TL ayl\u0131k al\u0131yor, annem benden dolay\u0131 1.460 TL evde bak\u0131m paras\u0131 al\u0131yor. Ben engelli maa\u015f\u0131 al\u0131yordum, kestiler \u015fimdi alm\u0131yorum. Devletin verdi\u011fi 1000 TL\u2019lik koronavir\u00fcs yard\u0131m\u0131ndan ben de yararlanabilir miyim? Koronavir\u00fcs yard\u0131m\u0131 almak i\u00e7in ki\u015fi ba\u015f\u0131na d\u00fc\u015fen gelir ka\u00e7 TL\u2019dir? Koronavir\u00fcs paras\u0131 i\u00e7in ba\u015fvuru yaparsam evde bak\u0131m maa\u015f\u0131n\u0131 keserler m\u0131? (Mustafa \u00d6.)\n\nMustafa Bey, devletten d\u00fczenli yard\u0131m alanlara Faz 1 ve Faz 2 kapsam\u0131nda bin liral\u0131k yard\u0131m yap\u0131ld\u0131. Faz 3 kapsam\u0131ndaki pandemi sosyal destek program\u0131ndan yap\u0131lan bin liral\u0131k yard\u0131m ise \u00f6nceki yard\u0131mlardan yararlanamam\u0131\u015f, sigortas\u0131z \u00e7al\u0131\u015fan, g\u00fcndelik\u00e7i yevmiyeli \u00e7al\u0131\u015fan ki\u015filere verilecek. Bu yard\u0131m ki\u015fiye de\u011fil, haneye yap\u0131lacak. Dolay\u0131s\u0131yla hanede emekli ayl\u0131\u011f\u0131 alan bir ki\u015fi varsa o haneye \u00f6deme yap\u0131lm\u0131yor. Emekli ayl\u0131\u011f\u0131 alan yoksa bile hanede ki\u015fi ba\u015f\u0131na gelirin asgari \u00fccretin 3\u2019te 1\u2019inden (981 TL\u2019den) az olmas\u0131 \u015fart\u0131 da aran\u0131yor. Baban\u0131z malulen emekli ayl\u0131\u011f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu yard\u0131m\u0131 alamazs\u0131n\u0131z.\n\n\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eI ALANLARA YAPILAN K\u00c7\u00d6 NEDEN D\u00dc\u015e\u00dcK \u00c7IKIYOR?\n\nHabert\u00fcrk'teki bilgilendirmeleriniz i\u00e7in te\u015fekk\u00fcr ederim. 3,5 senelik aral\u0131ks\u0131z \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m firmamdan 2018 Ekim ay\u0131nda i\u015ften \u00e7\u0131kart\u0131ld\u0131m. 10 ay i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131. 5,5 ay i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ald\u0131ktan sonra 2019 nisan ay\u0131n\u0131n ortas\u0131nda tekrar i\u015fe ba\u015flad\u0131m. Coronavir\u00fcs sebebi ile de 7 Nisan 2020\u2019de firmam k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurdu. Bu ba\u015fvuru sonucunda 450 g\u00fcn primi tamamlayamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in i\u015fsizlik maa\u015f\u0131m\u0131n kullanmad\u0131\u011f\u0131m k\u0131sm\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden faydalanma hakk\u0131 verdiler. Fakat br\u00fct maa\u015f\u0131m 5200 TL olmas\u0131na ra\u011fmen bana 1620 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131. Hesaplamada bir yanl\u0131\u015fl\u0131k olabilir mi? (Tanin \u00dc.)\n\nTanin Bey, son 3 y\u0131lda 450 g\u00fcn prim ve son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fulunu yerine getiremeyenler, en son hak ettikleri i\u015fsizlik maa\u015f\u0131ndan kalan s\u00fcre kadar \"k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden\" yararlan\u0131rlar. Size yap\u0131lmas\u0131 gereken \u00f6demenin, son 12 aydaki prime esas kazan\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131n bir ayl\u0131k ortalamas\u0131n\u0131n y\u00fczde 60'\u0131 oran\u0131nda olmas\u0131 gerekir. \u0130\u015eKUR \u00f6demeyi, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ba\u011flanan tarihten \u00f6nceki son 12 ayl\u0131k ortalama kazan\u00e7 \u00fczerinden yap\u0131yor. Oysa o tarihte ortalama kazanc\u0131n\u0131z 2 bin 720 lira iken en son 5 bin 200 lira. Bunun hakkaniyetli oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnm\u00fcyorum.\n\n\u0130\u015eVEREN\u0130N PR\u0130M\u0130 EKS\u0130K G\u00d6STERMES\u0130 NEDEN\u0130YLE K\u00c7\u00d6 ALAMAYAN NE YAPAB\u0130L\u0130R?\n\n\u0130\u015fyerim 20 Nisan\u2019da beni eve g\u00f6nderdi, fakat k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunu 1 Nisan olarak g\u00f6stermi\u015fler. Son 3 y\u0131ldaki primim 448 g\u00fcn oldu\u011fu i\u00e7in 2 g\u00fcnle k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini ka\u00e7\u0131rd\u0131m. Bu nedenle k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi yerine \u00fccretsiz izin paras\u0131ndan yararlanaca\u011f\u0131m. Sizce nas\u0131l bir yol izlemeliyim? (Mustafa K.)\n\n\u0130\u015fveren, yanl\u0131\u015fl\u0131k s\u00f6z konusu ise d\u00fczeltme yapabilir. Kasten b\u00f6yle yapt\u0131 ise 20 Nisan'a kadar fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 kan\u0131tlayabilirseniz, bu durum i\u015f akdini hakl\u0131 fesih sebebi olu\u015fturur. K\u0131dem tazminat\u0131n\u0131z\u0131 al\u0131p ayr\u0131labilirsiniz. \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019na \u015fikayette bulundu\u011funuzda da inceleme yaparlar. Ancak, 20 Nisan'a kadar fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z\u0131 belgelerle kan\u0131tlayabilmeniz gerekir.\n\nK\u00c7\u00d6 HAKKI B\u0130TEN NAKD\u0130 \u00dcCRET DESTE\u011e\u0130 ALAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n2019 y\u0131l\u0131nda 7 ay i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ald\u0131m, bu nedenle sadece bir ay k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verildi. Sonras\u0131nda hangi yard\u0131mdan faydalanabilirim, ne yapmam gerekiyor? (\u0130brahim G.)\n\nBir ayl\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi hakk\u0131n\u0131z\u0131 kulland\u0131ktan sonra i\u015fvereniniz bu kez Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu i\u015fveren sistemi \u00fczerinden nakdi \u00fccret deste\u011fi i\u00e7in ba\u015fvuru yapmal\u0131. Bu ba\u015fvuruya istinaden g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL'lik nakdi \u00fccret deste\u011finden yararlanabilirsiniz.\n\n\u0130\u015eS\u0130ZLERE YAPILAN NAKD\u0130 \u00dcCRET DESTE\u011e\u0130 NE KADAR S\u00dcRECEK?\n\n\u0130\u015eKUR\u2019a herhangi bir ba\u015fvurum olmad\u0131\u011f\u0131 halde 545.19 TL para yat\u0131r\u0131ld\u0131. \u0130\u015fsizim, son bir y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yorum ama 3 y\u0131l i\u00e7indeki prim g\u00fcn\u00fcm 600\u2019den fazla. Son \u00fc\u00e7 ayda ise 28 g\u00fcn primim var. Acaba bu \u00fccret yanl\u0131\u015f m\u0131 geldi, di\u011fer aylar\u0131 da alabilir miyim? (Ersin Y.)\n\nErsin Bey, daha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 i\u00e7in bir ba\u015fvuru yapt\u0131n\u0131z ve olumsuz cevap verildi ise ona istinaden \u00f6deme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Size g\u00f6nderilen para, g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL nakdi \u00fccret deste\u011fi kapsam\u0131nda 17-30 Nisan tarihlerini kapsayan 14 g\u00fcnl\u00fck d\u00f6neme ait \u00f6demedir. Bundan damga vergisi kesintisi yap\u0131ld\u0131ktan sonra kalan tutar\u0131 \u00f6demi\u015fler. \u0130\u015fsizli\u011finiz devam etti\u011fi takdirde 17 Temmuz'a kadar \u00fccret deste\u011fi alabilirsiniz. May\u0131s ve haziran aylar\u0131nda 1.168 TL \u00f6denir.",
    "keywords": [
        "bu",
        "tl",
        "emekli",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "k\u0131sa",
        "hesab\u0131",
        "\u00fccretsiz",
        "\u00f6dene\u011fi",
        "son",
        "g\u00fcn",
        "i\u00e7in",
        "\u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lamaz",
        "i\u015fsizlik",
        "i\u015f\u00e7i",
        "bir",
        "nas\u0131l",
        "izindeki",
        "yap\u0131l\u0131r"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1589605479000
    },
    "summary": "Nisan ay\u0131n\u0131n 13\u2019\u00fcnde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma dolay\u0131s\u0131yla i\u015fe \u00e7a\u011fr\u0131lmad\u0131k.\nNisan ay\u0131 sonuna kadar 18 g\u00fcnl\u00fck k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi olmas\u0131 gerekirken, \u0130\u015eKUR 7 g\u00fcn \u00fczerinden 854.34 TL \u00f6deme yapm\u0131\u015f.\n(Salih H.)Salih Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131na ba\u015flan\u0131lan ilk 7 g\u00fcn\u00fcn \u00fccretini i\u015fveren yar\u0131m maa\u015f \u00fczerinden \u00f6demek zorunda.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi 7 g\u00fcnden sonra ba\u015flar.\nBu durumda, net maa\u015f\u0131n\u0131z \u00fczerinden yapt\u0131\u011f\u0131m hesaplamaya g\u00f6re, nisan ay\u0131nda i\u015fvereninizin size AG\u0130 hari\u00e7 2.247 TL \u00f6demesi gerekiyor.\nSon 12 aydaki prime esas kazan\u00e7 ortalaman\u0131z\u0131n y\u00fczde 60'\u0131na g\u00f6re hesaplanan k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ise 11 g\u00fcn i\u00e7in \u00f6denir.\n\u0130\u015fveren kendi pay\u0131na size 2.545 TL \u00f6dedi\u011fine g\u00f6re, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131n\u0131 4 g\u00fcn daha ge\u00e7 ba\u015flatm\u0131\u015f.\nSon 3 y\u0131lda 450 prim g\u00fcn\u00fc ve son 60 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fm\u0131\u015f olma \u015fart\u0131n\u0131 sa\u011fl\u0131yorum.\nFakat okuduklar\u0131mdan \u00e7\u0131kard\u0131\u011f\u0131m sonu\u00e7 i\u015fsizlik maa\u015f\u0131m\u0131n tamam\u0131n\u0131 almamdan dolay\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden faydalanamayaca\u011f\u0131m \u015feklinde, do\u011fru mu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum?\n(Semih K.)Semih Bey, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131z tarihte \u00f6nceki primleriniz s\u0131f\u0131rlan\u0131r ve o tarihten sonraki prim g\u00fcnleriniz son 3 y\u0131l hesab\u0131nda dikkate al\u0131n\u0131r.\nDaha \u00f6nce hak etti\u011finiz i\u015fsizlik maa\u015f\u0131n\u0131z\u0131n tamam\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131za g\u00f6re, g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL tutar\u0131ndaki nakdi \u00fccret deste\u011finden yararlanabilirsiniz.\n01.09.2020 tarihinde ya\u015f\u0131m da tamam g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor ama bana \u201cSen Emekli Sand\u0131\u011f\u0131\u2019ndan da SSK\u2019dan da emekli olamazs\u0131n\u201d diyorlar.\nYaln\u0131z, bu \u015fekilde emekli olabilmek i\u00e7in zorunlu sigortaya tabi ba\u015fka bir i\u015fte \u00e7al\u0131\u015fmaman\u0131z gerekecekti, onu da belirteyim.\nEmekli Sand\u0131\u011f\u0131'ndan emeklilik \u015fans\u0131n\u0131z kalmad\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, SSK'l\u0131 prim g\u00fcnlerinizi son 7 y\u0131l i\u00e7inde en fazla olacak \u015fekilde yeterli say\u0131ya ula\u015ft\u0131rman\u0131z gerekiyor.\nSon 2.520 g\u00fcn (7 y\u0131l) i\u00e7inde 385 g\u00fcnl\u00fck 4/b primlerinizi d\u00fc\u015fersek kalan 2.135 g\u00fcn i\u00e7indeki SSK primlerinizin Emekli Sand\u0131\u011f\u0131 primlerini a\u015fmas\u0131 gerekir.\nBu durumda, 438 g\u00fcn daha 4/a'l\u0131 \u00e7al\u0131\u015fman\u0131z halinde, prim g\u00fcn\u00fcn\u00fc tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131z andan itibaren emekli olabilirsiniz.\nO tarihten sonraki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131z 450 g\u00fcn\u00fcn alt\u0131nda kald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanamazs\u0131n\u0131z.\n490 g\u00fcn primim var ama mart ay\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi de\u011filim.\nBu durumda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fmadan m\u0131 yararlanm\u0131\u015f oluyorum, yoksa i\u015fveren taraf\u0131ndan \u00fccretsiz izne mi \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015f oluyorum?\nE\u011fer \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lm\u0131\u015fsam 17 Nisan-30 Nisan aras\u0131nda ben uzaktan e\u011fitim yapt\u0131m, yani okulun emri do\u011frultusunda i\u015fime evden devam ettim.\n\u0130\u015fverenim may\u0131s ay\u0131nda da 1177 TL\u2019nin devlet taraf\u0131ndan \u00f6denece\u011fini s\u00f6yledi, ama \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lmamla ilgili bir \u015fey s\u00f6ylemedi.\nSize yap\u0131lan \u00f6deme k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi de\u011fil, nakdi \u00fccret deste\u011fidir.\n17 Nisan 2020 tarihinde \u00e7\u0131kart\u0131lan kanun ile i\u015fverene 17 Nisan - 17 Temmuz tarihleri aras\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131karma hakk\u0131 tan\u0131nd\u0131.\n\u0130\u015fveren sizi fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 halde \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f gibi SGK'ya ba\u015fvuruda bulundu ise bu durumu kan\u0131tlayabilirseniz hakl\u0131 fesih sebebi yapabilirsiniz.\nFiilen tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m halde maa\u015f\u0131m\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 \u015firketten, geri kalan k\u0131sm\u0131n\u0131 ise bir hafta gecikmeli PTT\u2019den ald\u0131m.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlanabilmek i\u00e7in i\u015fyerinde i\u015fin tamamen durmas\u0131 gerekmez, 3'te 1 oran\u0131nda azalmas\u0131 da yeterlidir.\nAncak, tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131z halde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yapm\u0131\u015f gibi g\u00f6sterildi\u011finizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorsan\u0131z, bu durumu kan\u0131tlamak \u015fart\u0131yla \u00c7al\u0131\u015fma Bakanl\u0131\u011f\u0131'na \u015fikayette bulunabilirsiniz.\nBu durumda size \u00f6denen k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini faiziyle i\u015fverenden al\u0131rlar.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden sadece ben faydalan\u0131rken arkada\u015flar\u0131m \u00fccretsiz izin kapsam\u0131nda nakdi \u00fccret deste\u011fi ald\u0131lar.\n\u00dccretin eksik \u00f6denmesi sebebiyle hakl\u0131 fesih yapabilmek i\u00e7in, fiilin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi tarihten itibaren bir y\u0131ll\u0131k hak d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fcc\u00fc s\u00fcre uygulan\u0131r.\nPandemi d\u00f6neminde i\u015fveren k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alma hakk\u0131 oldu\u011fu halde buna ba\u015fvurmay\u0131p do\u011frudan nakdi \u00fccret deste\u011fine ba\u015fvurdu ise gelir kayb\u0131na yol a\u00e7t\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu durum hem alacak konusu yap\u0131labilir, hem de hakl\u0131 fesih sebebi olur.\n10 g\u00fcn \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131.\nZekai Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi i\u00e7in \u0130\u015eKUR\u2019a i\u015fveren ba\u015fvurur ama \u00f6deme do\u011frudan i\u015f\u00e7iye yap\u0131l\u0131r.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verildi\u011fi halde i\u015f\u00e7ilerin tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tespit edilirse, \u00f6denen para i\u015fverenden faiziyle geri al\u0131n\u0131r.\nBabam sigortadan malul emeklisi, 2095 TL ayl\u0131k al\u0131yor, annem benden dolay\u0131 1.460 TL evde bak\u0131m paras\u0131 al\u0131yor.\nEmekli ayl\u0131\u011f\u0131 alan yoksa bile hanede ki\u015fi ba\u015f\u0131na gelirin asgari \u00fccretin 3\u2019te 1\u2019inden (981 TL\u2019den) az olmas\u0131 \u015fart\u0131 da aran\u0131yor.\nBaban\u0131z malulen emekli ayl\u0131\u011f\u0131 ald\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bu yard\u0131m\u0131 alamazs\u0131n\u0131z.\nCoronavir\u00fcs sebebi ile de 7 Nisan 2020\u2019de firmam k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurdu.\nBu ba\u015fvuru sonucunda 450 g\u00fcn primi tamamlayamad\u0131\u011f\u0131m i\u00e7in i\u015fsizlik maa\u015f\u0131m\u0131n kullanmad\u0131\u011f\u0131m k\u0131sm\u0131na kar\u015f\u0131l\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden faydalanma hakk\u0131 verdiler.\nFakat br\u00fct maa\u015f\u0131m 5200 TL olmas\u0131na ra\u011fmen bana 1620 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131.\nTanin Bey, son 3 y\u0131lda 450 g\u00fcn prim ve son 60 g\u00fcn hizmet akdine tabi \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fulunu yerine getiremeyenler, en son hak ettikleri i\u015fsizlik maa\u015f\u0131ndan kalan s\u00fcre kadar \"k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden\" yararlan\u0131rlar.\nSize yap\u0131lmas\u0131 gereken \u00f6demenin, son 12 aydaki prime esas kazan\u00e7lar\u0131n\u0131z\u0131n bir ayl\u0131k ortalamas\u0131n\u0131n y\u00fczde 60'\u0131 oran\u0131nda olmas\u0131 gerekir.\n\u0130\u015fyerim 20 Nisan\u2019da beni eve g\u00f6nderdi, fakat k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ba\u015fvurusunu 1 Nisan olarak g\u00f6stermi\u015fler.\nSon 3 y\u0131ldaki primim 448 g\u00fcn oldu\u011fu i\u00e7in 2 g\u00fcnle k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini ka\u00e7\u0131rd\u0131m.\nBu nedenle k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi yerine \u00fccretsiz izin paras\u0131ndan yararlanaca\u011f\u0131m.\n2019 y\u0131l\u0131nda 7 ay i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 ald\u0131m, bu nedenle sadece bir ay k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verildi.\n(\u0130brahim G.)Bir ayl\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi hakk\u0131n\u0131z\u0131 kulland\u0131ktan sonra i\u015fvereniniz bu kez Sosyal G\u00fcvenlik Kurumu i\u015fveren sistemi \u00fczerinden nakdi \u00fccret deste\u011fi i\u00e7in ba\u015fvuru yapmal\u0131.\n\u0130\u015fsizim, son bir y\u0131ld\u0131r \u00e7al\u0131\u015fm\u0131yorum ama 3 y\u0131l i\u00e7indeki prim g\u00fcn\u00fcm 600\u2019den fazla.\nErsin Bey, daha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 i\u00e7in bir ba\u015fvuru yapt\u0131n\u0131z ve olumsuz cevap verildi ise ona istinaden \u00f6deme yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nSize g\u00f6nderilen para, g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL nakdi \u00fccret deste\u011fi kapsam\u0131nda 17-30 Nisan tarihlerini kapsayan 14 g\u00fcnl\u00fck d\u00f6neme ait \u00f6demedir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ve \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lan i\u015f\u00e7ilere y\u00f6nelik \u00f6demeler devam ediyor. Bir yandan da k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma ve \u00fccretsiz izin konusunda suistimal yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik \u015fikayetler geliyor. \u00dccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lan veya k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurulan i\u015f\u00e7ilerin bir k\u0131sm\u0131n\u0131n evden, hatta i\u015fyerinde \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Suistimal yapan i\u015fverenler, i\u015f\u00e7ilere yap\u0131lan \u00f6demeleri faiziyle iade edip, yapt\u0131r\u0131mlarla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131rlar. \u0130\u015f\u00e7iler a\u00e7\u0131s\u0131ndan da i\u015f akdini hakl\u0131 fesih sebebi olu\u015fturabilir. Ahmet K\u0131van\u00e7, Habert\u00fcrk okurlar\u0131ndan gelen sorular\u0131 yan\u0131tlad\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}