{
    "article_id": "1c4fb3337e74b0d2ed8ead55a5e0a2ea.1590265769.573003",
    "title": "Galatasaray'da Divan Kurulu yap\u0131ld\u0131",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/galatasaray-da-divan-kurulu-yapildi-2689446-spor",
    "url": "http://haberturk.com/galatasaray-da-divan-kurulu-yapildi-2689446-spor",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590241555/2689446_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590241555/2689446_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir araya gelemeyen sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcb\u00fcn divan kurulu \u00fcyeleri, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131.\n\nDivan kurulu ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu'nun y\u00f6netti\u011fi toplant\u0131ya, k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce iki ameliyat ge\u00e7iren ba\u015fkan Mustafa Cengiz kat\u0131lmad\u0131. Y\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinden sadece Okan B\u00f6ke'nin ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\n\nToplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Hamamc\u0131o\u011flu, Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in arka arkaya beyin ve mide ameliyatlar\u0131 ge\u00e7irmesinin kendilerini \u00fczd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \"Bu s\u00fcreci \u00e7ok yak\u0131ndan takip ediyoruz. Say\u0131n Ba\u015fkan\u0131m\u0131za ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi g\u00f6nderiyoruz. Dualar\u0131m\u0131z ve pozitif enerjimiz kendisiyle. Kendisine kolayl\u0131klar diliyorum. De\u011ferli Ba\u015fkan\u0131m\u0131z m\u00fccadeleci ki\u015fili\u011fiyle bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n da \u00fcstesinden gelecektir ve en k\u0131sa zamanda aram\u0131za yeniden kat\u0131lacakt\u0131r. 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 bitti\u011fi zaman divan kurulu \u00fcyelerim ad\u0131na kendisine m\u00fcsait olmas\u0131 durumunda bir ziyarette bulunmay\u0131 planl\u0131yorum.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc \u00fcyelerinden iki ki\u015finin koronavir\u00fcs nedeniyle vefat etti\u011fini aktaran Hamamc\u0131o\u011flu, \"12 Mart'tan beri Kovid-19 pandemisiyle u\u011fra\u015f\u0131yoruz. \u00c7al\u0131\u015fma \u015fartlar\u0131m\u0131z\u0131, hayat\u0131m\u0131z\u0131 yak\u0131ndan etkiledi. Bu s\u00fcre\u00e7te vefat eden bir\u00e7ok \u00fcyemiz oldu. Bildi\u011fimiz kadar\u0131yla bu vefatlardan sadece ikisi koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fand\u0131. Di\u011ferleri farkl\u0131 sebeplerden dolay\u0131 ebediyete intikal etti.\" diye konu\u015ftu.\n\n\"GALATASARAY'DA \u00c7EK\u0130\u015eME DE\u011e\u0130L, BELK\u0130 AYNI F\u0130K\u0130RDE OLMAMAK VAR\"\n\nE\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu, camiada sevgisizlik, huzursuzluk, kurullar aras\u0131nda \u00e7eki\u015fme ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddialara de\u011findi.\n\nHamamc\u0131o\u011flu, s\u00f6z alan \u00fcyelerden F\u00fcsun Kantemir'in bas\u0131nda Galatasaray'da huzursuzluk ve kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlerin yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatmas\u0131 \u00fczerine, \"Sanki Galatasaray'\u0131n kurullar\u0131 aras\u0131nda bir \u00e7eki\u015fme varm\u0131\u015f gibi \u00e7ok ciddi bir alg\u0131 y\u00f6netimi var. Bunu \u00e7eki\u015fme de\u011fil, belki ayn\u0131 fikirde olmamak diye d\u00fc\u015f\u00fcnmek laz\u0131m. Bunun bas\u0131na, resmi siteye yans\u0131mas\u0131 ho\u015f bir \u015fey de\u011fil. Galatasaray'\u0131n do\u011frular\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bununla m\u00fccadeleye devam edece\u011fiz.\" \u015feklinde g\u00f6r\u00fc\u015f belirtti.\n\nVolkan Karsan'\u0131n, \"Bize yak\u0131\u015fmayan bir \u00fcslup var. Bu \u00fcslubun en b\u00fcy\u00fck hedefi sizsiniz. Bu \u00fcslubun Galatasaray'\u0131n hi\u00e7bir yerinde kar\u015f\u0131la\u015fmayaca\u011f\u0131m\u0131z hale getirilmesini sa\u011flamal\u0131y\u0131z.\" yorumu \u00fczerine Hamamc\u0131o\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\n\n\"\u00d6zellikle son zamanlarda divan ba\u015fkanl\u0131k makam\u0131n\u0131n hi\u00e7bir terbiye kural\u0131na uymayacak \u015fekilde muhatap g\u00f6sterilmesi, \u00e7e\u015fitli mecralar\u0131n \u00f6n\u00fcne at\u0131l\u0131p lin\u00e7 ettirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 yak\u0131\u015f\u0131k alm\u0131yor. Ya\u015fam stili ve ki\u015filik olarak bunlara al\u0131\u015fk\u0131n\u0131m. \u00c7ok kolay \u00fcstesinden gelirim, diren\u00e7liyimdir. Ancak benimle beraber hareket eden divan kurulundaki arkada\u015flar\u0131m ve temsil etti\u011fim divan kurulu \u00fcyeleri, bu t\u00fcr alg\u0131 y\u00f6netimi sonucunda hedef olmay\u0131 hak etmiyor. Bizlerin g\u00f6r\u00fc\u015fleri Galatasaray'\u0131n ileri gitmesini sa\u011flayacak g\u00f6r\u00fc\u015flerdir. Yeniden bir polemik konusu yaratmak istemiyorum ama bir ka\u015f\u0131k suda f\u0131rt\u0131na kopartarak ma\u011fduriyet edebiyat\u0131 yapman\u0131n, sanal d\u00fc\u015fmanlar olu\u015fturman\u0131n kimseye faydas\u0131 yok. Klavye silah\u015f\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcyle bana, aileme, arkada\u015flar\u0131ma hakaret ve tehditler savurmayla Galatasaray'a fayda gelmez. Bu imkan\u0131 sa\u011flayanlara hi\u00e7 gelmez.\"\n\nYakla\u015f\u0131k 2 saat s\u00fcren ve 200'e yak\u0131n divan kurulu \u00fcyesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131, \u00fcyelerin g\u00f6r\u00fc\u015f, \u00f6neri ve dilekleriyle sona erdi.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "nedeniyle",
        "hamamc\u0131o\u011flu",
        "galatasaray\u0131n",
        "ve",
        "bir",
        "galatasarayda",
        "kurulu",
        "\u00e7eki\u015fme",
        "yap\u0131ld\u0131",
        "divan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590241555000
    },
    "summary": "Yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle bir araya gelemeyen sar\u0131-k\u0131rm\u0131z\u0131l\u0131 kul\u00fcb\u00fcn divan kurulu \u00fcyeleri, video konferans y\u00f6ntemiyle topland\u0131.\nDivan kurulu ba\u015fkan\u0131 E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu'nun y\u00f6netti\u011fi toplant\u0131ya, k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce iki ameliyat ge\u00e7iren ba\u015fkan Mustafa Cengiz kat\u0131lmad\u0131.\nY\u00f6netim kurulu \u00fcyelerinden sadece Okan B\u00f6ke'nin ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 bildirildi.\nToplant\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131n\u0131 yapan Hamamc\u0131o\u011flu, Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Ba\u015fkan\u0131 Mustafa Cengiz'in arka arkaya beyin ve mide ameliyatlar\u0131 ge\u00e7irmesinin kendilerini \u00fczd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc belirterek, \"Bu s\u00fcreci \u00e7ok yak\u0131ndan takip ediyoruz.\nSay\u0131n Ba\u015fkan\u0131m\u0131za ge\u00e7mi\u015f olsun dileklerimizi g\u00f6nderiyoruz.\nDualar\u0131m\u0131z ve pozitif enerjimiz kendisiyle.\nKendisine kolayl\u0131klar diliyorum.\nDe\u011ferli Ba\u015fkan\u0131m\u0131z m\u00fccadeleci ki\u015fili\u011fiyle bu rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131n da \u00fcstesinden gelecektir ve en k\u0131sa zamanda aram\u0131za yeniden kat\u0131lacakt\u0131r.\n65 ya\u015f \u00fcst\u00fc i\u00e7in soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 bitti\u011fi zaman divan kurulu \u00fcyelerim ad\u0131na kendisine m\u00fcsait olmas\u0131 durumunda bir ziyarette bulunmay\u0131 planl\u0131yorum.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nSalg\u0131n s\u00fcrecinde Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc \u00fcyelerinden iki ki\u015finin koronavir\u00fcs nedeniyle vefat etti\u011fini aktaran Hamamc\u0131o\u011flu, \"12 Mart'tan beri Kovid-19 pandemisiyle u\u011fra\u015f\u0131yoruz.\n\u00c7al\u0131\u015fma \u015fartlar\u0131m\u0131z\u0131, hayat\u0131m\u0131z\u0131 yak\u0131ndan etkiledi.\nBu s\u00fcre\u00e7te vefat eden bir\u00e7ok \u00fcyemiz oldu.\nBildi\u011fimiz kadar\u0131yla bu vefatlardan sadece ikisi koronavir\u00fcs nedeniyle ya\u015fand\u0131.\nDi\u011ferleri farkl\u0131 sebeplerden dolay\u0131 ebediyete intikal etti.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\"GALATASARAY'DA \u00c7EK\u0130\u015eME DE\u011e\u0130L, BELK\u0130 AYNI F\u0130K\u0130RDE OLMAMAK VAR\"E\u015fref Hamamc\u0131o\u011flu, camiada sevgisizlik, huzursuzluk, kurullar aras\u0131nda \u00e7eki\u015fme ya\u015fand\u0131\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndeki iddialara de\u011findi.\nHamamc\u0131o\u011flu, s\u00f6z alan \u00fcyelerden F\u00fcsun Kantemir'in bas\u0131nda Galatasaray'da huzursuzluk ve kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131k ya\u015fand\u0131\u011f\u0131na y\u00f6nelik haberlerin yer ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rlatmas\u0131 \u00fczerine, \"Sanki Galatasaray'\u0131n kurullar\u0131 aras\u0131nda bir \u00e7eki\u015fme varm\u0131\u015f gibi \u00e7ok ciddi bir alg\u0131 y\u00f6netimi var.\nBunu \u00e7eki\u015fme de\u011fil, belki ayn\u0131 fikirde olmamak diye d\u00fc\u015f\u00fcnmek laz\u0131m.\nBunun bas\u0131na, resmi siteye yans\u0131mas\u0131 ho\u015f bir \u015fey de\u011fil.\nGalatasaray'\u0131n do\u011frular\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bununla m\u00fccadeleye devam edece\u011fiz.\"\n\u015feklinde g\u00f6r\u00fc\u015f belirtti.\nVolkan Karsan'\u0131n, \"Bize yak\u0131\u015fmayan bir \u00fcslup var.\nBu \u00fcslubun en b\u00fcy\u00fck hedefi sizsiniz.\nBu \u00fcslubun Galatasaray'\u0131n hi\u00e7bir yerinde kar\u015f\u0131la\u015fmayaca\u011f\u0131m\u0131z hale getirilmesini sa\u011flamal\u0131y\u0131z.\"\nyorumu \u00fczerine Hamamc\u0131o\u011flu, \u015funlar\u0131 kaydetti:\"\u00d6zellikle son zamanlarda divan ba\u015fkanl\u0131k makam\u0131n\u0131n hi\u00e7bir terbiye kural\u0131na uymayacak \u015fekilde muhatap g\u00f6sterilmesi, \u00e7e\u015fitli mecralar\u0131n \u00f6n\u00fcne at\u0131l\u0131p lin\u00e7 ettirilmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131lmas\u0131 yak\u0131\u015f\u0131k alm\u0131yor.\nYa\u015fam stili ve ki\u015filik olarak bunlara al\u0131\u015fk\u0131n\u0131m.\n\u00c7ok kolay \u00fcstesinden gelirim, diren\u00e7liyimdir.\nAncak benimle beraber hareket eden divan kurulundaki arkada\u015flar\u0131m ve temsil etti\u011fim divan kurulu \u00fcyeleri, bu t\u00fcr alg\u0131 y\u00f6netimi sonucunda hedef olmay\u0131 hak etmiyor.\nBizlerin g\u00f6r\u00fc\u015fleri Galatasaray'\u0131n ileri gitmesini sa\u011flayacak g\u00f6r\u00fc\u015flerdir.\nYeniden bir polemik konusu yaratmak istemiyorum ama bir ka\u015f\u0131k suda f\u0131rt\u0131na kopartarak ma\u011fduriyet edebiyat\u0131 yapman\u0131n, sanal d\u00fc\u015fmanlar olu\u015fturman\u0131n kimseye faydas\u0131 yok.\nKlavye silah\u015f\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcyle bana, aileme, arkada\u015flar\u0131ma hakaret ve tehditler savurmayla Galatasaray'a fayda gelmez.\nBu imkan\u0131 sa\u011flayanlara hi\u00e7 gelmez.\"\nYakla\u015f\u0131k 2 saat s\u00fcren ve 200'e yak\u0131n divan kurulu \u00fcyesinin kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 toplant\u0131, \u00fcyelerin g\u00f6r\u00fc\u015f, \u00f6neri ve dilekleriyle sona erdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Galatasaray Kul\u00fcb\u00fc Divan Kurulu Toplant\u0131s\u0131 \"online\" olarak ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Video konferans y\u00f6ntemiyle ger\u00e7ekle\u015ftirilen toplant\u0131ya k\u0131sa s\u00fcre \u00f6nce iki ameliyat ge\u00e7iren ba\u015fkan Mustafa Cengiz kat\u0131lmad\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}