{
    "article_id": "544aecfac10e038465c1c2aab8724a85.1590265771.8531759",
    "title": "Kurtlar Vadisi'nde aksiyon her an her yerde",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/kurtlar-vadisi-nde-aksiyon-her-an-her-yerde-2687748",
    "url": "http://haberturk.com/kurtlar-vadisi-nde-aksiyon-her-an-her-yerde-2687748",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590182700/2687748_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590182700/2687748_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Mehmet \u00c7al\u0131\u015fkan mcaliskan@cyh.com.tr\n\nTV'de fenomen olduktan sonra sinemaya uyarlanan 'Kurtlar Vadisi' serisinin 4 filmi toplam 7.796.332 ki\u015fi taraf\u0131ndan izlendi. 'Kurtlar Vadisi', 2003'te 'Bu bir mafya dizisidir' slogan\u0131yla TV'de yay\u0131nlanmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra k\u0131sa s\u00fcrede fenomen oldu. 'Polat Alemdar' ve ekibinin T\u00fcrkiye ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda devletin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 koruma ad\u0131na giri\u015ftikleri m\u00fccadelenin etraf\u0131nda \u015fekillenen olaylar\u0131n hik\u00e2ye edinildi\u011fi aksiyon t\u00fcr\u00fcndeki 'Kurtlar Vadisi', ortaya bir\u00e7ok fenomen karakteri \u00e7\u0131kard\u0131.\n\nT\u00fcrk filmlerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 'Kurtlar Vadisi', beyazperdenin \u00e7ekim g\u00fcc\u00fcn\u00fcn etkisi alt\u0131na girdi.\n\n2006 yap\u0131m\u0131 'Kurtlar Vadisi Irak', en yak\u0131n rakibinden 2 kat daha fazla izlenerek y\u0131l\u0131n en \u00e7ok bilet kesilen filmi oldu.\n\n'Kurtlar Vadisi'ni seri haline getiren 2009 yap\u0131m\u0131 'Kurtlar Vadisi Gladio' ise \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde az izlendi.\n\n\u0130lk filmden yakla\u015f\u0131k 5 kat daha az izleyiciye ula\u015fan 'Kurtlar Vadisi Gladio', 2009'da 8'inci oldu.\n\n'Polat Alemdar'\u0131n Filistin davas\u0131na ba\u015f koydu\u011fu 'Kurtlar Vadisi Filistin', serinin izleyici say\u0131s\u0131n\u0131 yeniden y\u00fckseltirken 2011'de 4'\u00fcnc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc elde etti.\n\n'Kurtlar Vadisi' serisinin son filmi 15 Temmuz darbe giri\u015fimini konu edindi.\n\n'Kurtlar Vadisi Vatan' serinin en az izlenen filmi olarak 2017'de 13'\u00fcnc\u00fc oldu.\n\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 IRAK (2006)\n\nY\u00f6netmen: Serdar Akar\n\nOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Abdikariim Tahliil, Billy Zane, Ghassan Mesud, Gary Busey, Diego Serrano, G\u00fcrkan Uygun, Berg\u00fczar Korel\n\n\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 4.256.567\n\nHas\u0131lat: 27.434.893 TL\n\n2003'te Kuzey Irak'ta konu\u015flanm\u0131\u015f 10 bir ki\u015filik \u00f6zel T\u00fcrk kuvvetinin gayri resmi, yar\u0131 gizli karargah\u0131na, m\u00fcttefik ABD'li birliklerinin gelip, askerlerin ba\u015f\u0131na \u00e7uval ge\u00e7irir. Bunun hesab\u0131 elbette sorulacakt\u0131r.\n\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 GLAD\u0130O (2009)\n\nY\u00f6netmen: Sadullah \u015eent\u00fcrk\n\nOyuncular: Musa Uzunlar, Tu\u011frul \u00c7etiner, B\u00fclent Fuat Aras, Ayfer D\u00f6nmez, Sinan Pekinton, Sezai Ayd\u0131n\n\n\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 876.810\n\nHas\u0131lat: 6.912.852 TL\n\n'\u0130skender B\u00fcy\u00fck', derin devlet ad\u0131na say\u0131s\u0131z eylemde bulunmu\u015f emekli bir istihbarat\u00e7\u0131d\u0131r. Karanl\u0131k ge\u00e7mi\u015fi nedeniyle san\u0131k sandalyesine oturtuldu\u011funda, yan\u0131nda, baronun g\u00f6nderdi\u011fi gen\u00e7 ve tecr\u00fcbesiz avukat 'Ay\u015fe'den ba\u015fka kimse yoktur. Yarg\u0131lanmas\u0131na g\u00f6z yumanlarla hesapla\u015fmaya karar veren '\u0130skender B\u00fcy\u00fck', t\u00fcm bildiklerini bir bir anlatmaya ba\u015flar. '\u0130skender B\u00fcy\u00fck'\u00fcn karanl\u0131k ge\u00e7mi\u015finin sayfalar\u0131 aras\u0131nda, \u00fclkeyi yerinden sallayacak ger\u00e7ekler gizlidir. Bu \u015fok ger\u00e7eklerin i\u015faret etti\u011fi tek adres ise 'Gladio'dur.\n\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 F\u0130L\u0130ST\u0130N\n\nY\u00f6netmen: Z\u00fcbeyr \u015ea\u015fmaz\n\nOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Erdal Be\u015fik\u00e7io\u011flu, Nur Fettaho\u011flu, G\u00fcrkan Uygun\n\n\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 2.028.057\n\nHas\u0131lat: 17.293.395 TL\n\nGazze'ye insani yard\u0131m malzemeleri g\u00f6t\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan gemilere yap\u0131lan kanl\u0131 bask\u0131n \u00fczerine Polat Alemdar ve arkada\u015flar\u0131 Filistin'e gitmi\u015ftir. Yap\u0131lacaklar bellidir: Bu bask\u0131n\u0131n askeri planlay\u0131c\u0131s\u0131 ve y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcs\u00fc olan \u0130srailli komutan ele ge\u00e7irilmelidir. Filistinlilerle kurulan ilk temaslar sayesinde hedefine ad\u0131m ad\u0131m yakla\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fan 'Polat Alemdar'\u0131 baz\u0131 s\u00fcrprizler beklemektedir.\n\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 VATAN\n\nY\u00f6netmen: Serdar Akar\n\nOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Cahit Kayao\u011flu, Erhan Ufak, Ertu\u011frul \u015eakar\n\n\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 634.898 (2017)\n\nHas\u0131lat: 7.373.649 TL\n\nD\u00fc\u015fman, koca bir orduyla s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131za dayanm\u0131\u015f, darbeden gelecek haberi beklemektedirler. 'Polat Alemdar' ve ekibi, T\u00fcrk Milleti ile birlikte i\u00e7erideki ve d\u0131\u015far\u0131daki d\u00fc\u015fmanlara kar\u015f\u0131 zorlu bir m\u00fccadele verecektir.",
    "keywords": [
        "vadi\u0307si\u0307",
        "vadisi",
        "yerde",
        "\u015fa\u015fmaz",
        "aksiyon",
        "vadisinde",
        "polat",
        "ve",
        "bir",
        "filmi",
        "say\u0131s\u0131",
        "kurtlar",
        "necati"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590182700000
    },
    "summary": "Mehmet \u00c7al\u0131\u015fkan mcaliskan@cyh.com.trTV'de fenomen olduktan sonra sinemaya uyarlanan 'Kurtlar Vadisi' serisinin 4 filmi toplam 7.796.332 ki\u015fi taraf\u0131ndan izlendi.\n'Kurtlar Vadisi', 2003'te 'Bu bir mafya dizisidir' slogan\u0131yla TV'de yay\u0131nlanmaya ba\u015flad\u0131ktan sonra k\u0131sa s\u00fcrede fenomen oldu.\n'Polat Alemdar' ve ekibinin T\u00fcrkiye ve yurt d\u0131\u015f\u0131nda devletin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 koruma ad\u0131na giri\u015ftikleri m\u00fccadelenin etraf\u0131nda \u015fekillenen olaylar\u0131n hik\u00e2ye edinildi\u011fi aksiyon t\u00fcr\u00fcndeki 'Kurtlar Vadisi', ortaya bir\u00e7ok fenomen karakteri \u00e7\u0131kard\u0131.\nT\u00fcrk filmlerine yo\u011fun ilgi g\u00f6sterilmeye ba\u015fland\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde 'Kurtlar Vadisi', beyazperdenin \u00e7ekim g\u00fcc\u00fcn\u00fcn etkisi alt\u0131na girdi.\n2006 yap\u0131m\u0131 'Kurtlar Vadisi Irak', en yak\u0131n rakibinden 2 kat daha fazla izlenerek y\u0131l\u0131n en \u00e7ok bilet kesilen filmi oldu.\n'Kurtlar Vadisi'ni seri haline getiren 2009 yap\u0131m\u0131 'Kurtlar Vadisi Gladio' ise \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 \u00f6l\u00e7\u00fcde az izlendi.\n\u0130lk filmden yakla\u015f\u0131k 5 kat daha az izleyiciye ula\u015fan 'Kurtlar Vadisi Gladio', 2009'da 8'inci oldu.\n'Polat Alemdar'\u0131n Filistin davas\u0131na ba\u015f koydu\u011fu 'Kurtlar Vadisi Filistin', serinin izleyici say\u0131s\u0131n\u0131 yeniden y\u00fckseltirken 2011'de 4'\u00fcnc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc elde etti.\n'Kurtlar Vadisi' serisinin son filmi 15 Temmuz darbe giri\u015fimini konu edindi.\n'Kurtlar Vadisi Vatan' serinin en az izlenen filmi olarak 2017'de 13'\u00fcnc\u00fc oldu.\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 IRAK (2006)Y\u00f6netmen: Serdar AkarOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Abdikariim Tahliil, Billy Zane, Ghassan Mesud, Gary Busey, Diego Serrano, G\u00fcrkan Uygun, Berg\u00fczar Korel\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 4.256.567Has\u0131lat: 27.434.893 TL2003'te Kuzey Irak'ta konu\u015flanm\u0131\u015f 10 bir ki\u015filik \u00f6zel T\u00fcrk kuvvetinin gayri resmi, yar\u0131 gizli karargah\u0131na, m\u00fcttefik ABD'li birliklerinin gelip, askerlerin ba\u015f\u0131na \u00e7uval ge\u00e7irir.\nBunun hesab\u0131 elbette sorulacakt\u0131r.\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 GLAD\u0130O (2009)Y\u00f6netmen: Sadullah \u015eent\u00fcrkOyuncular: Musa Uzunlar, Tu\u011frul \u00c7etiner, B\u00fclent Fuat Aras, Ayfer D\u00f6nmez, Sinan Pekinton, Sezai Ayd\u0131n\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 876.810Has\u0131lat: 6.912.852 TL'\u0130skender B\u00fcy\u00fck', derin devlet ad\u0131na say\u0131s\u0131z eylemde bulunmu\u015f emekli bir istihbarat\u00e7\u0131d\u0131r.\nKaranl\u0131k ge\u00e7mi\u015fi nedeniyle san\u0131k sandalyesine oturtuldu\u011funda, yan\u0131nda, baronun g\u00f6nderdi\u011fi gen\u00e7 ve tecr\u00fcbesiz avukat 'Ay\u015fe'den ba\u015fka kimse yoktur.\nYarg\u0131lanmas\u0131na g\u00f6z yumanlarla hesapla\u015fmaya karar veren '\u0130skender B\u00fcy\u00fck', t\u00fcm bildiklerini bir bir anlatmaya ba\u015flar.\n'\u0130skender B\u00fcy\u00fck'\u00fcn karanl\u0131k ge\u00e7mi\u015finin sayfalar\u0131 aras\u0131nda, \u00fclkeyi yerinden sallayacak ger\u00e7ekler gizlidir.\nBu \u015fok ger\u00e7eklerin i\u015faret etti\u011fi tek adres ise 'Gladio'dur.\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 F\u0130L\u0130ST\u0130NY\u00f6netmen: Z\u00fcbeyr \u015ea\u015fmazOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Erdal Be\u015fik\u00e7io\u011flu, Nur Fettaho\u011flu, G\u00fcrkan Uygun\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 2.028.057Has\u0131lat: 17.293.395 TLGazze'ye insani yard\u0131m malzemeleri g\u00f6t\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan gemilere yap\u0131lan kanl\u0131 bask\u0131n \u00fczerine Polat Alemdar ve arkada\u015flar\u0131 Filistin'e gitmi\u015ftir.\nYap\u0131lacaklar bellidir: Bu bask\u0131n\u0131n askeri planlay\u0131c\u0131s\u0131 ve y\u00fcr\u00fct\u00fcc\u00fcs\u00fc olan \u0130srailli komutan ele ge\u00e7irilmelidir.\nFilistinlilerle kurulan ilk temaslar sayesinde hedefine ad\u0131m ad\u0131m yakla\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015fan 'Polat Alemdar'\u0131 baz\u0131 s\u00fcrprizler beklemektedir.\nKURTLAR VAD\u0130S\u0130 VATANY\u00f6netmen: Serdar AkarOyuncular: Necati \u015ea\u015fmaz, Cahit Kayao\u011flu, Erhan Ufak, Ertu\u011frul \u015eakar\u0130zleyici Say\u0131s\u0131: 634.898 (2017)Has\u0131lat: 7.373.649 TLD\u00fc\u015fman, koca bir orduyla s\u0131n\u0131r\u0131m\u0131za dayanm\u0131\u015f, darbeden gelecek haberi beklemektedirler.\n'Polat Alemdar' ve ekibi, T\u00fcrk Milleti ile birlikte i\u00e7erideki ve d\u0131\u015far\u0131daki d\u00fc\u015fmanlara kar\u015f\u0131 zorlu bir m\u00fccadele verecektir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Necati \u015ea\u015fmaz'\u0131n canland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 'Polat Alemdar' ve ekibinin devletin \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 koruma ad\u0131na giri\u015ftikleri m\u00fccadelenin etraf\u0131nda \u015fekillenen olaylar\u0131n hik\u00e2ye edinildi\u011fi 'Kurtlar Vadisi', 4 filmle T\u00fcrk sinemas\u0131n\u0131n \u00fcretken serilerinden biri oldu. 'Seri Filmler' yaz\u0131 dizisinin 45'inci b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde yer alan",
    "meta_lang": "tr"
}