{
    "article_id": "cb592b08e49a7fbc54dca0181cb2289e.1590265779.2219424",
    "title": "Ramazan Bayram\u0131 bayram namaz\u0131 saat ka\u00e7ta? \u0130stanbul, Ankara ve \u0130zmir il il namaz saatleri 24 May\u0131s",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/ramazan-bayrami-bayram-namazi-saat-kacta-istanbul-ankara-ve-izmir-il-il-namaz-saatleri-24-mayis-2689811",
    "url": "http://haberturk.com/ramazan-bayrami-bayram-namazi-saat-kacta-istanbul-ankara-ve-izmir-il-il-namaz-saatleri-24-mayis-2689811",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590264132/2689811_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590264132/2689811_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "D\u0130YANET \u0130\u015eLER\u0130 KURULUNDAN BAYRAM NAMAZI A\u00c7IKLAMASI\n\nDin \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu Kovid-19 tedbirleri dolay\u0131s\u0131yla Bayram namaz\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131\n\n\u0130slam\u2019da farz olan oru\u00e7 ve hac ibadetlerinin tamamlanmas\u0131yla Ramazan ve Kurban olmak \u00fczere iki din\u00ee bayram kabul edilmi\u015f ve her ikisi i\u00e7in de bayram namazlar\u0131 me\u015fru k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Hz. Peygamber (s.a.s.) ve ashab\u0131n\u0131n (r.a.) tatbikat\u0131na g\u00f6re kendine \u00f6zg\u00fc ilave tekbirleriyle birlikte iki\u015fer rek\u00e2t olan bayram namazlar\u0131 daima geni\u015f alanlarda ve cemaatle k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, ard\u0131ndan da bayram hutbesi irad edilmi\u015f ve bu hususta bir icma olu\u015fmu\u015ftur.\n\n\u00d6te taraftan f\u0131k\u0131h mezhepleri, bayram namaz\u0131n\u0131n h\u00fckm\u00fc ve bu ibadetin tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131n\u0131p k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 konusunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fler serdetmi\u015ftir. Kendilerine cuma namaz\u0131 farz olan kimselere bayram namaz\u0131 k\u0131lmak Hanef\u00eeler\u2019e g\u00f6re v\u00e2cip, \u015e\u00e2fi\u00eeler\u2019e g\u00f6re s\u00fcnnettir.\n\nHanef\u00ee mezhebine g\u00f6re bayram namaz\u0131n\u0131n sahih olmas\u0131 i\u00e7in hutbe d\u0131\u015f\u0131nda Cuma namaz\u0131nda aranan \u015fartlar\u0131n yerine gelmesi gerekti\u011finden, bayram namaz\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Herhangi bir sebepten dolay\u0131 bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamayan kimsenin bunu kaza etmesi gerekmedi\u011fi gibi bu ki\u015finin tek ba\u015f\u0131na bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmas\u0131 da gerekmez. Bayram namaz\u0131n\u0131 camide cemaatle k\u0131lamayanlar\u0131n, evlerinde iki veya d\u00f6rt rek\u00e2t olarak duh\u00e2/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle nafile namaz k\u0131lmalar\u0131 m\u00fcstehabt\u0131r.\n\n\u015eafi\u00ee mezhebine g\u00f6re de bayram namaz\u0131n\u0131n bir yerde ve topluca k\u0131l\u0131nmas\u0131 esast\u0131r. Bununla birlikte de\u011fi\u015fik sebeplerle cemaate kat\u0131lamayanlar\u0131n m\u00fcnferit olarak k\u0131lmas\u0131 da caizdir. Buna g\u00f6re cemaate kat\u0131lmayan ki\u015filer, kad\u0131nlar, \u00e7ocuklar ve yolcular evlerinde m\u00fcnferiden bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilirler. Bayram namazlar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet olarak g\u00f6ren \u015eafiilere g\u00f6re yaln\u0131z ba\u015f\u0131na k\u0131lacak kimsenin hutbe okumas\u0131 \u015fart de\u011fildir.\n\nNetice itibariyle Bayram namazlar\u0131 oru\u00e7 ve hac gibi uzun s\u00fcreli ve yo\u011fun ibadetlerin tamamlanmas\u0131n\u0131n sevin\u00e7 ve co\u015fkusunu ya\u015famak \u00fczere hep birlikte cemaatle k\u0131l\u0131nan ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n vahdetini g\u00f6steren \u00e7ok \u00f6nemli ibadetlerdir.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "cemaatle",
        "olan",
        "namaz\u0131",
        "saat",
        "bayram",
        "namaz",
        "namaz\u0131n\u0131",
        "olarak",
        "saatleri",
        "ve",
        "i\u0307zmir",
        "g\u00f6re",
        "namazlar\u0131",
        "ramazan",
        "namaz\u0131n\u0131n",
        "ka\u00e7ta",
        "il"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590264132000
    },
    "summary": "D\u0130YANET \u0130\u015eLER\u0130 KURULUNDAN BAYRAM NAMAZI A\u00c7IKLAMASIDin \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu Kovid-19 tedbirleri dolay\u0131s\u0131yla Bayram namaz\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klama yapt\u0131\u0130slam\u2019da farz olan oru\u00e7 ve hac ibadetlerinin tamamlanmas\u0131yla Ramazan ve Kurban olmak \u00fczere iki din\u00ee bayram kabul edilmi\u015f ve her ikisi i\u00e7in de bayram namazlar\u0131 me\u015fru k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\nPeygamber (s.a.s.)\nve ashab\u0131n\u0131n (r.a.) tatbikat\u0131na g\u00f6re kendine \u00f6zg\u00fc ilave tekbirleriyle birlikte iki\u015fer rek\u00e2t olan bayram namazlar\u0131 daima geni\u015f alanlarda ve cemaatle k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, ard\u0131ndan da bayram hutbesi irad edilmi\u015f ve bu hususta bir icma olu\u015fmu\u015ftur.\n\u00d6te taraftan f\u0131k\u0131h mezhepleri, bayram namaz\u0131n\u0131n h\u00fckm\u00fc ve bu ibadetin tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131n\u0131p k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 konusunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fler serdetmi\u015ftir.\nKendilerine cuma namaz\u0131 farz olan kimselere bayram namaz\u0131 k\u0131lmak Hanef\u00eeler\u2019e g\u00f6re v\u00e2cip, \u015e\u00e2fi\u00eeler\u2019e g\u00f6re s\u00fcnnettir.\nHanef\u00ee mezhebine g\u00f6re bayram namaz\u0131n\u0131n sahih olmas\u0131 i\u00e7in hutbe d\u0131\u015f\u0131nda Cuma namaz\u0131nda aranan \u015fartlar\u0131n yerine gelmesi gerekti\u011finden, bayram namaz\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 \u015fartt\u0131r.\nHerhangi bir sebepten dolay\u0131 bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamayan kimsenin bunu kaza etmesi gerekmedi\u011fi gibi bu ki\u015finin tek ba\u015f\u0131na bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmas\u0131 da gerekmez.\nBayram namaz\u0131n\u0131 camide cemaatle k\u0131lamayanlar\u0131n, evlerinde iki veya d\u00f6rt rek\u00e2t olarak duh\u00e2/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle nafile namaz k\u0131lmalar\u0131 m\u00fcstehabt\u0131r.\n\u015eafi\u00ee mezhebine g\u00f6re de bayram namaz\u0131n\u0131n bir yerde ve topluca k\u0131l\u0131nmas\u0131 esast\u0131r.\nBununla birlikte de\u011fi\u015fik sebeplerle cemaate kat\u0131lamayanlar\u0131n m\u00fcnferit olarak k\u0131lmas\u0131 da caizdir.\nBuna g\u00f6re cemaate kat\u0131lmayan ki\u015filer, kad\u0131nlar, \u00e7ocuklar ve yolcular evlerinde m\u00fcnferiden bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilirler.\nBayram namazlar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet olarak g\u00f6ren \u015eafiilere g\u00f6re yaln\u0131z ba\u015f\u0131na k\u0131lacak kimsenin hutbe okumas\u0131 \u015fart de\u011fildir.\nNetice itibariyle Bayram namazlar\u0131 oru\u00e7 ve hac gibi uzun s\u00fcreli ve yo\u011fun ibadetlerin tamamlanmas\u0131n\u0131n sevin\u00e7 ve co\u015fkusunu ya\u015famak \u00fczere hep birlikte cemaatle k\u0131l\u0131nan ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n vahdetini g\u00f6steren \u00e7ok \u00f6nemli ibadetlerdir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n 1. g\u00fcn\u00fc idrak edilecek. Her sene bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131narak bayram \u00e7o\u015fkusu ya\u015fan\u0131r. Bu sene bayram namaz\u0131 camilerde de\u011fil evlerde nafile ve ku\u015fluk namaz\u0131 olarak k\u0131l\u0131nacak. Vatanda\u015flar Ramazan Bayram\u0131 namaz\u0131 saat ka\u00e7ta sorusunu merak...",
    "meta_lang": "tr"
}