{
    "article_id": "b4c76cc13a390c79a3170bd3424b2ae5.1590265781.5637963",
    "title": "22 May\u0131s'taki Yeniay bur\u00e7lar\u0131 nas\u0131l etkileyecek?",
    "authors": [],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/22-mayis-taki-yeniay-burclari-nasil-etkileyecek-2687848",
    "url": "http://haberturk.com/22-mayis-taki-yeniay-burclari-nasil-etkileyecek-2687848",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590129210/2687848_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590129210/2687848_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "ASLAN HAFTALIK BUR\u00c7 YORUMU\n\nSevgili Aslan bur\u00e7lar\u0131, g\u00fczel bir \u015feyler s\u00f6ylemeye ya da yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131z y\u00fcksek bu hafta. \u00c7\u00fcnk\u00fc Ven\u00fcs retrosu 25 Haziran\u2019a kadar devam ediyor ve bu durum gerek ikili ili\u015fkiler gerekse arkada\u015fl\u0131klarda birtak\u0131m problemlerin meydana gelebilece\u011finin sinyalini veriyor. Retronun bilincinde olup daha \u0131l\u0131ml\u0131 hareket ederseniz s\u00fcreci kazas\u0131z belas\u0131z atlatabilirsiniz. Bu haftan\u0131n \u00f6nemli g\u00f6ky\u00fcz\u00fc olay\u0131 ise G\u00fcne\u015f\u2019in Bo\u011fa\u2019dan \u00e7\u0131k\u0131p \u0130kizler burcuna ge\u00e7i\u015fi\u2026 Bu s\u00fcre\u00e7te yar\u0131m kalan i\u015flerinizi tamamlayabilir, sanatsal faaliyetlerde bulunuyorsan\u0131z i\u015flerinizi h\u0131zland\u0131rabilirsiniz. \u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131zda veya \u00f6zel hayat\u0131n\u0131zda yar\u0131m kalan i\u015flerinizi halletmek i\u00e7in \u00e7ok iyi bir s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7eceksiniz. Yeniay\u2019da ise \u00e7ekindi\u011finiz, sonunun nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6remedi\u011finiz projelerinizi ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in kendinizde g\u00fc\u00e7 bulacaks\u0131n\u0131z.",
    "keywords": [
        "bur\u00e7lar\u0131",
        "bu",
        "i\u015flerinizi",
        "hayat\u0131n\u0131zda",
        "ise",
        "yar\u0131m",
        "\u015feyler",
        "may\u0131staki",
        "22",
        "i\u00e7in",
        "bir",
        "kalan",
        "nas\u0131l",
        "yeniay",
        "etkileyecek",
        "aslan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590129210000
    },
    "summary": "ASLAN HAFTALIK BUR\u00c7 YORUMUSevgili Aslan bur\u00e7lar\u0131, g\u00fczel bir \u015feyler s\u00f6ylemeye ya da yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken yanl\u0131\u015f anla\u015f\u0131lma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131z y\u00fcksek bu hafta.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc Ven\u00fcs retrosu 25 Haziran\u2019a kadar devam ediyor ve bu durum gerek ikili ili\u015fkiler gerekse arkada\u015fl\u0131klarda birtak\u0131m problemlerin meydana gelebilece\u011finin sinyalini veriyor.\nRetronun bilincinde olup daha \u0131l\u0131ml\u0131 hareket ederseniz s\u00fcreci kazas\u0131z belas\u0131z atlatabilirsiniz.\nBu haftan\u0131n \u00f6nemli g\u00f6ky\u00fcz\u00fc olay\u0131 ise G\u00fcne\u015f\u2019in Bo\u011fa\u2019dan \u00e7\u0131k\u0131p \u0130kizler burcuna ge\u00e7i\u015fi\u2026 Bu s\u00fcre\u00e7te yar\u0131m kalan i\u015flerinizi tamamlayabilir, sanatsal faaliyetlerde bulunuyorsan\u0131z i\u015flerinizi h\u0131zland\u0131rabilirsiniz.\n\u00c7al\u0131\u015fma hayat\u0131n\u0131zda veya \u00f6zel hayat\u0131n\u0131zda yar\u0131m kalan i\u015flerinizi halletmek i\u00e7in \u00e7ok iyi bir s\u00fcre\u00e7ten ge\u00e7eceksiniz.\nYeniay\u2019da ise \u00e7ekindi\u011finiz, sonunun nas\u0131l olaca\u011f\u0131n\u0131 \u00f6ng\u00f6remedi\u011finiz projelerinizi ger\u00e7ekle\u015ftirmek i\u00e7in kendinizde g\u00fc\u00e7 bulacaks\u0131n\u0131z.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Merhaba sevgili Habert\u00fcrk okurlar\u0131... May\u0131s ay\u0131 t\u00fcm h\u0131z\u0131yla devam ederken ge\u00e7ti\u011fimiz hafta ger\u00e7ekle\u015fen Ven\u00fcs, Sat\u00fcrn ve J\u00fcpiter retrolar\u0131n\u0131n etkileri s\u00fcr\u00fcyor. \u0130kili ili\u015fkilere her zamandan daha fazla dikkat etmemiz gereken bir s\u00fcre\u00e7teyiz. A\u015fk\u0131 ve...",
    "meta_lang": "tr"
}