{
    "article_id": "cadd62ca49f88b8279ae266a16637b54.1590265783.9602003",
    "title": "2020 Patara Y\u0131l\u0131 ilan edilmi\u015fti... Heyecan verici ke\u015fif",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/2020-patara-yili-ilan-edilmisti-heyecan-verici-kesif-2689395",
    "url": "http://haberturk.com/2020-patara-yili-ilan-edilmisti-heyecan-verici-kesif-2689395",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590232633/2689395_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590232633/2689395_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DHA\n\nKaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, Akdeniz \u00dcniversitesi'nden Prof. Dr. Fahri I\u015f\u0131k ve ekibince 1988'de ba\u015flat\u0131lan, 1999'dan bu yana da Prof. Dr. Havva \u0130\u015fkan I\u015f\u0131k ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Likya Birli\u011fi'nin ba\u015fkenti olan Patara Antik Kenti'nde yeni buluntular heyecan yarat\u0131yor.\n\nDHA'n\u0131n haberine g\u00f6re Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n 'Patara Y\u0131l\u0131' ilan edilmesinin ard\u0131ndan antik kentte \u00e7al\u0131\u015fmalar aral\u0131ks\u0131z s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, Akdeniz \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve Patara Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Havva \u0130\u015fkan I\u015f\u0131k, 14 May\u0131s 2020 tarihinde Patara Antik Kenti sahne binas\u0131 kaz\u0131lar\u0131nda yeni bir heykel bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nOrtaya \u00e7\u0131kan heykelin, son derece iyi durumda bulundu\u011funu ve kaliteli mermerden yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, heykelin mevcut y\u00fcksekli\u011finin 1.57 metre oldu\u011funu ifade etti. Prof. Dr. I\u015f\u0131k, ba\u015f\u0131 bulunmayan Roma d\u00f6nemine ait heykelin, ba\u015f\u0131yla birlikte d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde ger\u00e7ek bir kad\u0131n boyu y\u00fcksekli\u011finde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti. Prof. Dr. I\u015f\u0131k, arkeolojide 'K\u00fc\u00e7\u00fck Herkulaneumlu' olarak bilinen \u00e7ok tan\u0131nm\u0131\u015f bir heykel tipine ait oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nHAYIRSEVER V\u0130L\u0130A PROKLA\n\nPatara Tiyatrosu\u00b4nun sahne binas\u0131n\u0131n in\u015fas\u0131na, o d\u00f6nemde kentin \u00f6nde gelen vatanda\u015flar\u0131ndan olan Quintus Vilius Titianus'un ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra da k\u0131z\u0131 Vilia Prokla\u00b4n\u0131n tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ayr\u0131ca sahne binas\u0131na yerle\u015ftirilen \u00e7ok say\u0131da heykel yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Prof. Dr. I\u015f\u0131k, heykelin ba\u015f\u0131n\u0131n bir imparator e\u015fini ya da Vilia Prokla\u00b4n\u0131n kendisini veya aile fertlerinden birini tasvir etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirtti. Antik Likya\u00b4dan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kalan heykel say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, bu nedenle bulunan her heykel kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n Likya arkeolojisi i\u00e7in \u00e7ok k\u0131ymetli oldu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nSAHNE B\u0130NASI \u0130MPARATORA ADANMI\u015e\n\nPatara\u00b4n\u0131n bu \u00e7ok zengin hay\u0131rsever kad\u0131n\u0131 Vilia Prokla\u00b4n\u0131n tiyatro sahne binas\u0131n\u0131 ve heykelleri, M.S. 147 y\u0131l\u0131nda \u0130mparator Antoninus Pius\u00b4a adayarak, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Prof. Dr. I\u015f\u0131k, ele ge\u00e7en eserlerin, Likya\u00b4n\u0131n Roma \u00c7a\u011f\u0131 plasti\u011fi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.\n\nProf. Dr. I\u015f\u0131k, \"Bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar \u00f6zellikle eserlerin yerel ustalar taraf\u0131ndan m\u0131 yoksa ba\u015fka ekollerden gelen sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan m\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 konusunda yo\u011funla\u015facakt\u0131r\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nPatara Tiyatrosu sahne binas\u0131 \u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, daha \u00f6nceki kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kan buluntularla e\u015fle\u015fti\u011fini belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, t\u00fcm heykellerin belirli bir konsept do\u011frultusunda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu konseptin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ile fig\u00fcrlerin tan\u0131mlamas\u0131n\u0131n bir proje kapsam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini s\u00f6yledi.",
    "keywords": [
        "2020",
        "\u00e7ok",
        "edilmi\u015fti",
        "heykel",
        "sahne",
        "oldu\u011funu",
        "i\u015f\u0131k",
        "patara",
        "dr",
        "ke\u015fif",
        "ve",
        "prof",
        "verici",
        "heyecan",
        "y\u0131l\u0131",
        "ilan",
        "bir"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590232633000
    },
    "summary": "DHAKaz\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, Akdeniz \u00dcniversitesi'nden Prof. Dr. Fahri I\u015f\u0131k ve ekibince 1988'de ba\u015flat\u0131lan, 1999'dan bu yana da Prof. Dr. Havva \u0130\u015fkan I\u015f\u0131k ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen Likya Birli\u011fi'nin ba\u015fkenti olan Patara Antik Kenti'nde yeni buluntular heyecan yarat\u0131yor.\nDHA'n\u0131n haberine g\u00f6re Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n 'Patara Y\u0131l\u0131' ilan edilmesinin ard\u0131ndan antik kentte \u00e7al\u0131\u015fmalar aral\u0131ks\u0131z s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, Akdeniz \u00dcniversitesi Edebiyat Fak\u00fcltesi Arkeoloji B\u00f6l\u00fcm\u00fc \u00d6\u011fretim \u00dcyesi ve Patara Kaz\u0131 Ba\u015fkan\u0131 Prof. Dr. Havva \u0130\u015fkan I\u015f\u0131k, 14 May\u0131s 2020 tarihinde Patara Antik Kenti sahne binas\u0131 kaz\u0131lar\u0131nda yeni bir heykel bulduklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nOrtaya \u00e7\u0131kan heykelin, son derece iyi durumda bulundu\u011funu ve kaliteli mermerden yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, heykelin mevcut y\u00fcksekli\u011finin 1.57 metre oldu\u011funu ifade etti.\nProf. Dr. I\u015f\u0131k, ba\u015f\u0131 bulunmayan Roma d\u00f6nemine ait heykelin, ba\u015f\u0131yla birlikte d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde ger\u00e7ek bir kad\u0131n boyu y\u00fcksekli\u011finde tasarland\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nProf. Dr. I\u015f\u0131k, arkeolojide 'K\u00fc\u00e7\u00fck Herkulaneumlu' olarak bilinen \u00e7ok tan\u0131nm\u0131\u015f bir heykel tipine ait oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nHAYIRSEVER V\u0130L\u0130A PROKLAPatara Tiyatrosu\u00b4nun sahne binas\u0131n\u0131n in\u015fas\u0131na, o d\u00f6nemde kentin \u00f6nde gelen vatanda\u015flar\u0131ndan olan Quintus Vilius Titianus'un ba\u015flad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra da k\u0131z\u0131 Vilia Prokla\u00b4n\u0131n tamamlad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ayr\u0131ca sahne binas\u0131na yerle\u015ftirilen \u00e7ok say\u0131da heykel yapt\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 anlatan Prof. Dr. I\u015f\u0131k, heykelin ba\u015f\u0131n\u0131n bir imparator e\u015fini ya da Vilia Prokla\u00b4n\u0131n kendisini veya aile fertlerinden birini tasvir etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirtti.\nAntik Likya\u00b4dan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kalan heykel say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az oldu\u011funu belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, bu nedenle bulunan her heykel kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n Likya arkeolojisi i\u00e7in \u00e7ok k\u0131ymetli oldu\u011funu s\u00f6yledi.\nSAHNE B\u0130NASI \u0130MPARATORA ADANMI\u015ePatara\u00b4n\u0131n bu \u00e7ok zengin hay\u0131rsever kad\u0131n\u0131 Vilia Prokla\u00b4n\u0131n tiyatro sahne binas\u0131n\u0131 ve heykelleri, M.S.\n147 y\u0131l\u0131nda \u0130mparator Antoninus Pius\u00b4a adayarak, a\u00e7\u0131l\u0131\u015f\u0131n\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 ifade eden Prof. Dr. I\u015f\u0131k, ele ge\u00e7en eserlerin, Likya\u00b4n\u0131n Roma \u00c7a\u011f\u0131 plasti\u011fi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131na dikkat \u00e7ekti.\nProf. Dr. I\u015f\u0131k, \"Bilimsel ara\u015ft\u0131rmalar \u00f6zellikle eserlerin yerel ustalar taraf\u0131ndan m\u0131 yoksa ba\u015fka ekollerden gelen sanat\u00e7\u0131lar taraf\u0131ndan m\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 konusunda yo\u011funla\u015facakt\u0131r\" \u015feklinde konu\u015ftu.\nPatara Tiyatrosu sahne binas\u0131 \u00f6n\u00fcndeki \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n, daha \u00f6nceki kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kan buluntularla e\u015fle\u015fti\u011fini belirten Prof. Dr. I\u015f\u0131k, t\u00fcm heykellerin belirli bir konsept do\u011frultusunda yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bu konseptin ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ile fig\u00fcrlerin tan\u0131mlamas\u0131n\u0131n bir proje kapsam\u0131nda ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011fini s\u00f6yledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Antalya'n\u0131n Ka\u015f il\u00e7esindeki d\u00fcnyaca \u00fcnl\u00fc Patara Antik Kenti'nde, Cumhurba\u015fkan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011fan taraf\u0131ndan 2020 y\u0131l\u0131n\u0131n 'Patara Y\u0131l\u0131' ilan edilmesinin ard\u0131ndan \u00e7al\u0131\u015fmalar aral\u0131ks\u0131z s\u00fcrd\u00fcr\u00fcl\u00fcrken, bulunan 1900 y\u0131ll\u0131k kad\u0131n heykeli heyecan yaratt\u0131. Antik kentin tiyatro sahne binas\u0131 kaz\u0131lar\u0131nda bulunan 1,57 metre boyundaki ba\u015f\u0131 olmayan Roma d\u00f6nemine ait heykelle birlikte kaz\u0131larda ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lan heykel say\u0131s\u0131n\u0131n 10\u00b4u ge\u00e7ti\u011fini belirten Prof. Dr. Havva \u0130\u015fkan I\u015f\u0131k, antik Likya\u00b4dan g\u00fcn\u00fcm\u00fcze kalan heykel say\u0131s\u0131n\u0131n \u00e7ok az olmas\u0131 nedeniyle, bulunan her heykel kal\u0131nt\u0131s\u0131n\u0131n Likya arkeolojisi i\u00e7in \u00e7ok k\u0131ymetli oldu\u011funu s\u00f6yledi",
    "meta_lang": "tr"
}