{
    "article_id": "8b83291bfa47b111c5e538c47168fcb2.1590265786.2035928",
    "title": "Fener a\u015fk\u0131 evin duvarlar\u0131na ta\u015ft\u0131",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/fener-aski-evin-duvarlarina-tasti-2689218-spor",
    "url": "http://haberturk.com/fener-aski-evin-duvarlarina-tasti-2689218-spor",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590244683/2689218_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590244683/2689218_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\nTav\u015fanl\u0131 il\u00e7esinin Ayval\u0131 k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayan in\u015faat ustas\u0131 Ali Uslu ve e\u015fi Cemile ile o\u011fullar\u0131 Kudret ve Burak Uslu, Fenerbah\u00e7e'ye olan sevdalar\u0131n\u0131 yapt\u0131klar\u0131 yeni evlerinin d\u0131\u015f cephesine ta\u015f\u0131d\u0131.\n\n\u0130n\u015faat ustas\u0131 baba Ali Uslu, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Fenerbah\u00e7e'nin ailesi i\u00e7in adeta a\u015fka d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, R\u0131dvan Dilmen, O\u011fuz \u00c7etin, Aykut Kocaman'l\u0131 Fenerbah\u00e7e kadrosundan beri sar\u0131 lacivertli renklere g\u00f6n\u00fcl verdi\u011fini anlatt\u0131.\n\n\"TAKIMIMIZA ULA\u015eAMIYORSAK TAKIM B\u0130Z\u0130M K\u00d6YE GELS\u0130N DED\u0130K\"\n\nAiledeki t\u00fcm fertlerin Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 oldu\u011funu kaydeden eden Uslu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Bu apartman\u0131 yapt\u0131r\u0131nca, ailece '\u0130stanbul'da tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131na ula\u015fam\u0131yorsak, tak\u0131m bizim k\u00f6ye gelsin' dedik. Binam\u0131z\u0131 sar\u0131 laciverte boyay\u0131p, tak\u0131m armas\u0131n\u0131 da i\u015fleterek, sevdam\u0131z\u0131 dile getirdik. Ailemizde ba\u015fka tak\u0131m tutan yok. Bu y\u00fczden b\u00fct\u00fcn ma\u00e7lar bizim i\u00e7in ailece ya\u015fanan bir co\u015fku oluyor. Do\u011fu\u015ftan Fenerbah\u00e7eliyiz ama \u015e\u00fckr\u00fc Sara\u00e7o\u011flu Stad\u0131'nda hi\u00e7 ma\u00e7 izleme imkan\u0131m\u0131z olmad\u0131. Y\u00f6neticilerimizden bir sefere mahsus bize bu imkan\u0131 sa\u011flamalar\u0131n\u0131 istiyoruz. O heyecan\u0131 ya\u015famak istiyorum. Omuz omuza \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu yolda Fenerbah\u00e7emizin yensek de yenilsek de arkas\u0131nday\u0131z.\"\n\n\"\u00c7ATIYI SARI LAC\u0130VERT K\u0130REM\u0130TLERLE KAPLAMAYI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYORUZ\"\n\nUslu, evin \u00e7at\u0131s\u0131n\u0131 da sar\u0131 lacivert kiremitlerle kaplamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini s\u00f6zlerine ekledi.\n\nO\u011ful Kudret Uslu da Fenerbah\u00e7e'nin tutkulu bir taraftar\u0131 oldu\u011funu dile getirerek, tak\u0131m\u0131n ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcrekli televizyondan ya da radyodan takip etti\u011fini s\u00f6yledi.\n\n\u0130nternetten Fenerbah\u00e7e'nin videolar\u0131n\u0131 izlerken bile t\u00fcylerinin diken diken oldu\u011funu belirten Uslu, \"Tek iste\u011fim Kad\u0131k\u00f6y'de ma\u00e7 izlemek. Efsane tak\u0131m kaptan\u0131m\u0131z Alex'in g\u00f6lgeli resmini odama yapt\u0131raca\u011f\u0131m. Her zaman Fenerbah\u00e7e'nin yan\u0131nday\u0131z. Yensek de yenilsek de Fenerbah\u00e7e bizim i\u00e7in her zaman en \u00f6n s\u0131rada.\" diye konu\u015ftu.\n\nKarde\u015fi Burak Uslu da evlerinin sar\u0131 lacivert boyanmas\u0131ndan duydu\u011fu mutlulu\u011fu ifade etti.",
    "keywords": [
        "ta\u015ft\u0131",
        "duvarlar\u0131na",
        "sar\u0131",
        "evin",
        "bu",
        "bizim",
        "fenerbah\u00e7enin",
        "a\u015fk\u0131",
        "tak\u0131m",
        "i\u00e7in",
        "oldu\u011funu",
        "da",
        "uslu",
        "fener",
        "fenerbah\u00e7e"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590244683000
    },
    "summary": "AATav\u015fanl\u0131 il\u00e7esinin Ayval\u0131 k\u00f6y\u00fcnde ya\u015fayan in\u015faat ustas\u0131 Ali Uslu ve e\u015fi Cemile ile o\u011fullar\u0131 Kudret ve Burak Uslu, Fenerbah\u00e7e'ye olan sevdalar\u0131n\u0131 yapt\u0131klar\u0131 yeni evlerinin d\u0131\u015f cephesine ta\u015f\u0131d\u0131.\n\u0130n\u015faat ustas\u0131 baba Ali Uslu, yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada, Fenerbah\u00e7e'nin ailesi i\u00e7in adeta a\u015fka d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc, R\u0131dvan Dilmen, O\u011fuz \u00c7etin, Aykut Kocaman'l\u0131 Fenerbah\u00e7e kadrosundan beri sar\u0131 lacivertli renklere g\u00f6n\u00fcl verdi\u011fini anlatt\u0131.\n\"TAKIMIMIZA ULA\u015eAMIYORSAK TAKIM B\u0130Z\u0130M K\u00d6YE GELS\u0130N DED\u0130K\"Ailedeki t\u00fcm fertlerin Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 oldu\u011funu kaydeden eden Uslu, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Bu apartman\u0131 yapt\u0131r\u0131nca, ailece '\u0130stanbul'da tak\u0131m\u0131m\u0131z\u0131n yan\u0131na ula\u015fam\u0131yorsak, tak\u0131m bizim k\u00f6ye gelsin' dedik.\nBinam\u0131z\u0131 sar\u0131 laciverte boyay\u0131p, tak\u0131m armas\u0131n\u0131 da i\u015fleterek, sevdam\u0131z\u0131 dile getirdik.\nAilemizde ba\u015fka tak\u0131m tutan yok.\nBu y\u00fczden b\u00fct\u00fcn ma\u00e7lar bizim i\u00e7in ailece ya\u015fanan bir co\u015fku oluyor.\nDo\u011fu\u015ftan Fenerbah\u00e7eliyiz ama \u015e\u00fckr\u00fc Sara\u00e7o\u011flu Stad\u0131'nda hi\u00e7 ma\u00e7 izleme imkan\u0131m\u0131z olmad\u0131.\nY\u00f6neticilerimizden bir sefere mahsus bize bu imkan\u0131 sa\u011flamalar\u0131n\u0131 istiyoruz.\nO heyecan\u0131 ya\u015famak istiyorum.\nOmuz omuza \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu yolda Fenerbah\u00e7emizin yensek de yenilsek de arkas\u0131nday\u0131z.\"\n\"\u00c7ATIYI SARI LAC\u0130VERT K\u0130REM\u0130TLERLE KAPLAMAYI D\u00dc\u015e\u00dcN\u00dcYORUZ\"Uslu, evin \u00e7at\u0131s\u0131n\u0131 da sar\u0131 lacivert kiremitlerle kaplamay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini s\u00f6zlerine ekledi.\nO\u011ful Kudret Uslu da Fenerbah\u00e7e'nin tutkulu bir taraftar\u0131 oldu\u011funu dile getirerek, tak\u0131m\u0131n ma\u00e7lar\u0131n\u0131 s\u00fcrekli televizyondan ya da radyodan takip etti\u011fini s\u00f6yledi.\n\u0130nternetten Fenerbah\u00e7e'nin videolar\u0131n\u0131 izlerken bile t\u00fcylerinin diken diken oldu\u011funu belirten Uslu, \"Tek iste\u011fim Kad\u0131k\u00f6y'de ma\u00e7 izlemek.\nEfsane tak\u0131m kaptan\u0131m\u0131z Alex'in g\u00f6lgeli resmini odama yapt\u0131raca\u011f\u0131m.\nHer zaman Fenerbah\u00e7e'nin yan\u0131nday\u0131z.\nYensek de yenilsek de Fenerbah\u00e7e bizim i\u00e7in her zaman en \u00f6n s\u0131rada.\"\ndiye konu\u015ftu.\nKarde\u015fi Burak Uslu da evlerinin sar\u0131 lacivert boyanmas\u0131ndan duydu\u011fu mutlulu\u011fu ifade etti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fctahya'da ya\u015fayan ve t\u00fcm fertleri Fenerbah\u00e7e taraftar\u0131 olan Uslu ailesi, futbol tutkular\u0131 nedeniyle 4 katl\u0131 evlerini sar\u0131-lacivert renklere boyay\u0131p, her cepheye kul\u00fcb\u00fcn armas\u0131n\u0131 i\u015fledi",
    "meta_lang": "tr"
}