{
    "article_id": "78f948d10ac381f30aa3bf7c4eed92bb.1590265798.6430666",
    "title": "Son dakika kahreden kaza... Otomobil dire\u011fe \u00e7arp\u0131p alev ald\u0131! 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi can verdi!",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/son-dakika-kahreden-kaza-otomobil-direge-carpip-alev-aldi-3-cay-iscisi-can-verdi-haberler-2689374",
    "url": "http://haberturk.com/son-dakika-kahreden-kaza-otomobil-direge-carpip-alev-aldi-3-cay-iscisi-can-verdi-haberler-2689374",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590231993/2689374_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590231993/2689374_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DHA\n\nTrabzon'da, saat 11.30 s\u0131ralar\u0131nda Of-\u00c7aykara karayolunda, Azerbaycan uyruklu Fari\u015f Fari\u015fov y\u00f6netimindeki otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon kontrol\u00fcn\u00fc yitirmesi sonucu kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p, beton elektrik dire\u011fine \u00e7arparak alev ald\u0131. Otomobilde s\u0131k\u0131\u015fan 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak can verdi, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ise yaral\u0131 olarak kurtuldu.\n\nOLAY YER\u0130NDE CAN VERD\u0130LER\n\nDHA'da yer alan habere g\u00f6re ihbar \u00fczerine kaza yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi. \u0130tfaiyenin m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fclen yang\u0131nda 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isinin cans\u0131z bedeni otomobilden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131. Yaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde yap\u0131lan m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Of Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131. \u0130\u015f\u00e7ilerin cenazeleri ise hastane morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131. Azerbaycan uyruklu 3 i\u015f\u00e7inin kimlikleri belirlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\n\nVAL\u0130 KAZA YER\u0130NDE\n\nTrabzon Valisi \u0130smail Ustao\u011flu, kaza yerine gelerek incelemelerde bulundu. Vali Ustao\u011flu, otomobilin elektrik dire\u011fine \u00e7arpmas\u0131 sonucu alev ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek kazada 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini 1 ki\u015finin ise yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "keywords": [
        "yaral\u0131",
        "uyruklu",
        "ustao\u011flu",
        "dakika",
        "ki\u015finin",
        "yerine",
        "otomobil",
        "ise",
        "sonucu",
        "\u00e7ay",
        "i\u015f\u00e7isi",
        "son",
        "kaza",
        "s\u00fcr\u00fcc\u00fc",
        "dire\u011fe",
        "verdi",
        "\u00e7arp\u0131p",
        "kahreden"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590231993000
    },
    "summary": "DHATrabzon'da, saat 11.30 s\u0131ralar\u0131nda Of-\u00c7aykara karayolunda, Azerbaycan uyruklu Fari\u015f Fari\u015fov y\u00f6netimindeki otomobil, s\u00fcr\u00fcc\u00fcs\u00fcn\u00fcn direksiyon kontrol\u00fcn\u00fc yitirmesi sonucu kontrolden \u00e7\u0131k\u0131p, beton elektrik dire\u011fine \u00e7arparak alev ald\u0131.\nOtomobilde s\u0131k\u0131\u015fan 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak can verdi, s\u00fcr\u00fcc\u00fc ise yaral\u0131 olarak kurtuldu.\nOLAY YER\u0130NDE CAN VERD\u0130LERDHA'da yer alan habere g\u00f6re ihbar \u00fczerine kaza yerine polis, sa\u011fl\u0131k ve itfaiye ekipleri sevk edildi.\n\u0130tfaiyenin m\u00fcdahalesi ile s\u00f6nd\u00fcr\u00fclen yang\u0131nda 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isinin cans\u0131z bedeni otomobilden \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131.\nYaral\u0131 s\u00fcr\u00fcc\u00fc olay yerinde yap\u0131lan m\u00fcdahalesinin ard\u0131ndan Of Devlet Hastanesi'ne kald\u0131r\u0131ld\u0131.\n\u0130\u015f\u00e7ilerin cenazeleri ise hastane morguna kald\u0131r\u0131ld\u0131.\nAzerbaycan uyruklu 3 i\u015f\u00e7inin kimlikleri belirlenmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131l\u0131yor.\nVAL\u0130 KAZA YER\u0130NDETrabzon Valisi \u0130smail Ustao\u011flu, kaza yerine gelerek incelemelerde bulundu.\nVali Ustao\u011flu, otomobilin elektrik dire\u011fine \u00e7arpmas\u0131 sonucu alev ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirterek kazada 3 ki\u015finin hayat\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini 1 ki\u015finin ise yaraland\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son dakika haberi! Trabzon'un Of il\u00e7esinde \u00e7ay i\u015f\u00e7ilerinin otomobili, elektrik dire\u011fine \u00e7arpt\u0131. Kazada alev alan otomobildeki Azerbaycan uyruklu 3 \u00e7ay i\u015f\u00e7isi yanarak ya\u015fam\u0131n\u0131 yitirdi, 1 i\u015f\u00e7i de a\u011f\u0131r yaraland\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}