{
    "article_id": "8cb565cc99cf2fa09aa9b5f46277444b.1590265821.179359",
    "title": "Malatya'da bayram\u0131n g\u00f6zdesi 'kay\u0131s\u0131 \u015fekeri'",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/malatya-da-bayramin-gozdesi-kayisi-sekeri-2689032",
    "url": "http://haberturk.com/malatya-da-bayramin-gozdesi-kayisi-sekeri-2689032",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590215857/2689032_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590215857/2689032_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DHA\n\nD\u00fcnyada 17 milyonluk kay\u0131s\u0131 a\u011fac\u0131 varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 8 milyonluk k\u0131sm\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Malatya'da, yakla\u015f\u0131k 50 bin aile ge\u00e7imini bu \u00fcr\u00fcnden sa\u011fl\u0131yor.\n\nDHA'n\u0131n haberine g\u00f6re 'D\u00fcnyan\u0131n kay\u0131s\u0131 ba\u015fkenti' olarak an\u0131lan kentte, kay\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ekirde\u011fi de de\u011ferlendiriliyor.\n\nMalatya'da \u00fcretilen kuru kay\u0131s\u0131 d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesine ihra\u00e7 edilirken, kay\u0131s\u0131n\u0131n her \u015feyi de\u011ferlendiriliyor.\n\nKay\u0131s\u0131 \u00e7ikolatas\u0131, kay\u0131s\u0131 lokumu, kay\u0131s\u0131 drajesi ve 30 \u00e7e\u015fit kay\u0131s\u0131dan yap\u0131lan \u015fekerlemeler bayramda Malatyal\u0131lar\u0131n en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fcr\u00fcnler aras\u0131nda yer al\u0131yor.\n\nKilolar\u0131 20 ile 300 TL aras\u0131nda sat\u0131lan \u00fcr\u00fcnler, Malatya'n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra il d\u0131\u015f\u0131na da g\u00f6nderiliyor.\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla vatanda\u015flar d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u00fckkanlar\u0131nda sat\u0131\u015f yapamayan kay\u0131s\u0131 sat\u0131c\u0131s\u0131, \u00fcr\u00fcnlerinin sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 internet \u00fczerinden yap\u0131yor.\n\nKay\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcsten etkilenmedi\u011fi kentte kay\u0131s\u0131 pilav, baklava, \u015feker, ho\u015faf, sucuk, d\u00f6ner ve bir\u00e7ok yiyecekte kullan\u0131l\u0131yor.\n\nKentte \u015eire Pazar\u0131'daki, kay\u0131s\u0131 sat\u0131c\u0131lar\u0131 ise Malatya'da bayramlarda markal\u0131 \u00e7ikolatalar yerine kay\u0131s\u0131dan elde edilen \u015fekerlemelerin tercih edildi\u011fini s\u00f6yledi. Kay\u0131s\u0131dan elde edilen \u015fekerlemeleri alan vatanda\u015flar her bayramda oldu\u011fu gibi bu bayramda da kay\u0131s\u0131dan elde edilen \u00fcr\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.",
    "keywords": [
        "bayramda",
        "vatanda\u015flar",
        "yan\u0131",
        "\u00fcr\u00fcnler",
        "kay\u0131s\u0131",
        "kay\u0131s\u0131dan",
        "bayram\u0131n",
        "malatyada",
        "edilen",
        "ve",
        "tercih",
        "g\u00f6zdesi",
        "elde",
        "\u015fekeri"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590215857000
    },
    "summary": "DHAD\u00fcnyada 17 milyonluk kay\u0131s\u0131 a\u011fac\u0131 varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 8 milyonluk k\u0131sm\u0131n\u0131n bulundu\u011fu Malatya'da, yakla\u015f\u0131k 50 bin aile ge\u00e7imini bu \u00fcr\u00fcnden sa\u011fl\u0131yor.\nDHA'n\u0131n haberine g\u00f6re 'D\u00fcnyan\u0131n kay\u0131s\u0131 ba\u015fkenti' olarak an\u0131lan kentte, kay\u0131s\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra \u00e7ekirde\u011fi de de\u011ferlendiriliyor.\nMalatya'da \u00fcretilen kuru kay\u0131s\u0131 d\u00fcnyan\u0131n bir\u00e7ok \u00fclkesine ihra\u00e7 edilirken, kay\u0131s\u0131n\u0131n her \u015feyi de\u011ferlendiriliyor.\nKay\u0131s\u0131 \u00e7ikolatas\u0131, kay\u0131s\u0131 lokumu, kay\u0131s\u0131 drajesi ve 30 \u00e7e\u015fit kay\u0131s\u0131dan yap\u0131lan \u015fekerlemeler bayramda Malatyal\u0131lar\u0131n en \u00e7ok tercih etti\u011fi \u00fcr\u00fcnler aras\u0131nda yer al\u0131yor.\nKilolar\u0131 20 ile 300 TL aras\u0131nda sat\u0131lan \u00fcr\u00fcnler, Malatya'n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra il d\u0131\u015f\u0131na da g\u00f6nderiliyor.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla vatanda\u015flar d\u0131\u015far\u0131ya \u00e7\u0131kmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in d\u00fckkanlar\u0131nda sat\u0131\u015f yapamayan kay\u0131s\u0131 sat\u0131c\u0131s\u0131, \u00fcr\u00fcnlerinin sat\u0131\u015f\u0131n\u0131 internet \u00fczerinden yap\u0131yor.\nKay\u0131s\u0131n\u0131n koronavir\u00fcsten etkilenmedi\u011fi kentte kay\u0131s\u0131 pilav, baklava, \u015feker, ho\u015faf, sucuk, d\u00f6ner ve bir\u00e7ok yiyecekte kullan\u0131l\u0131yor.\nKentte \u015eire Pazar\u0131'daki, kay\u0131s\u0131 sat\u0131c\u0131lar\u0131 ise Malatya'da bayramlarda markal\u0131 \u00e7ikolatalar yerine kay\u0131s\u0131dan elde edilen \u015fekerlemelerin tercih edildi\u011fini s\u00f6yledi.\nKay\u0131s\u0131dan elde edilen \u015fekerlemeleri alan vatanda\u015flar her bayramda oldu\u011fu gibi bu bayramda da kay\u0131s\u0131dan elde edilen \u00fcr\u00fcn ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getirdi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Malatya'da kay\u0131s\u0131 30 farkl\u0131 \u015fekilde i\u015flenerek Ramazan Bayram\u0131'nda \u015feker olarak ikram ediliyor. Vatanda\u015flar kay\u0131s\u0131 \u015fekerine ilgi g\u00f6steriyor",
    "meta_lang": "tr"
}