{
    "article_id": "fa917da53173d9097b07469755fe9737.1590265825.1954947",
    "title": "Ku\u015fadas\u0131'nda zehirli aslan bal\u0131\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/kusadasi-nda-zehirli-aslan-baligi-goruldu-2688381",
    "url": "http://haberturk.com/kusadasi-nda-zehirli-aslan-baligi-goruldu-2688381",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590147682/2688381_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590147682/2688381_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "DHA\n\nAyd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde, 66 ya\u015f\u0131ndaki tecr\u00fcbeli dalg\u0131\u00e7 Mustafa Irka\u015f, bal\u0131k\u00e7\u0131 bar\u0131na\u011f\u0131ndaki bir teknenin alt\u0131n\u0131 temizlemek i\u00e7in dal\u0131\u015f yapt\u0131.\n\nBu s\u0131rada denizin dibinde \u015fimdiye kadar hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fi bir bal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.\n\nBal\u0131\u011f\u0131 z\u0131pk\u0131nla avlay\u0131p karaya \u00e7\u0131karan Irka\u015f, durumu Ekosistemi Koruma ve Do\u011fa Sevenler Derne\u011fi'ne (EKODOSD) bildirdi.\n\nEKODOSD taraf\u0131ndan yap\u0131lan incelemede, renkli g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc ve v\u00fccudunda yer alan dikenleriyle dikkat \u00e7eken bal\u0131\u011f\u0131n Pterois Miles olarak adland\u0131r\u0131lan 'aslan bal\u0131\u011f\u0131' oldu\u011fu belirlendi.\n\n\"HAYATIMDA \u0130LK KEZ G\u00d6RD\u00dcM\"\n\nKu\u015fadas\u0131 K\u00f6rfezi'nde 30 y\u0131ld\u0131r dalg\u0131\u00e7l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Irka\u015f, Bunca y\u0131ld\u0131r denizle i\u00e7 i\u00e7eyim. Hayat\u0131mda ilk kez b\u00f6yle bir bal\u0131k g\u00f6rd\u00fcm dedi.\n\nEKODOSD Ba\u015fkan\u0131 Bahattin S\u00fcr\u00fcc\u00fc ise, \"Aslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131n zehri, sadece dikenlerinde ve zehir bezlerinde oldu\u011fundan, eti yenebilir. Ancak temizlenmesi dikkat ve ustal\u0131k gerektirir. Muhtemelen \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te \u00e7o\u011falacak aslan bal\u0131\u011f\u0131, tezgahlardaki yerini alacakt\u0131r. \u0130stilas\u0131yla m\u00fccadele edebilmek ad\u0131na d\u00fcnyadaki pek \u00e7ok \u00fclke t\u00fcr\u00fcn avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 desteklemektedir. Aslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 avlayanlar, yanlar\u0131nda zehirli dikenleri kesmek i\u00e7in mutlaka bir makas bulundurmal\u0131 ve dikkatli bir \u015fekilde kesmelidir\" diye konu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "irka\u015f",
        "\u015fimdiye",
        "bal\u0131\u011f\u0131",
        "ku\u015fadas\u0131nda",
        "zehirli",
        "y\u0131ld\u0131r",
        "g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "bir",
        "dikkat",
        "kez",
        "aslan"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590147682000
    },
    "summary": "DHAAyd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde, 66 ya\u015f\u0131ndaki tecr\u00fcbeli dalg\u0131\u00e7 Mustafa Irka\u015f, bal\u0131k\u00e7\u0131 bar\u0131na\u011f\u0131ndaki bir teknenin alt\u0131n\u0131 temizlemek i\u00e7in dal\u0131\u015f yapt\u0131.\nBu s\u0131rada denizin dibinde \u015fimdiye kadar hi\u00e7 g\u00f6rmedi\u011fi bir bal\u0131kla kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131.\nBal\u0131\u011f\u0131 z\u0131pk\u0131nla avlay\u0131p karaya \u00e7\u0131karan Irka\u015f, durumu Ekosistemi Koruma ve Do\u011fa Sevenler Derne\u011fi'ne (EKODOSD) bildirdi.\nEKODOSD taraf\u0131ndan yap\u0131lan incelemede, renkli g\u00f6r\u00fcn\u00fcm\u00fc ve v\u00fccudunda yer alan dikenleriyle dikkat \u00e7eken bal\u0131\u011f\u0131n Pterois Miles olarak adland\u0131r\u0131lan 'aslan bal\u0131\u011f\u0131' oldu\u011fu belirlendi.\n\"HAYATIMDA \u0130LK KEZ G\u00d6RD\u00dcM\"Ku\u015fadas\u0131 K\u00f6rfezi'nde 30 y\u0131ld\u0131r dalg\u0131\u00e7l\u0131k yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten Irka\u015f, Bunca y\u0131ld\u0131r denizle i\u00e7 i\u00e7eyim.\nHayat\u0131mda ilk kez b\u00f6yle bir bal\u0131k g\u00f6rd\u00fcm dedi.\nEKODOSD Ba\u015fkan\u0131 Bahattin S\u00fcr\u00fcc\u00fc ise, \"Aslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131n zehri, sadece dikenlerinde ve zehir bezlerinde oldu\u011fundan, eti yenebilir.\nAncak temizlenmesi dikkat ve ustal\u0131k gerektirir.\nMuhtemelen \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te \u00e7o\u011falacak aslan bal\u0131\u011f\u0131, tezgahlardaki yerini alacakt\u0131r.\n\u0130stilas\u0131yla m\u00fccadele edebilmek ad\u0131na d\u00fcnyadaki pek \u00e7ok \u00fclke t\u00fcr\u00fcn avc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 desteklemektedir.\nAslan bal\u0131\u011f\u0131n\u0131 avlayanlar, yanlar\u0131nda zehirli dikenleri kesmek i\u00e7in mutlaka bir makas bulundurmal\u0131 ve dikkatli bir \u015fekilde kesmelidir\" diye konu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ayd\u0131n'\u0131n Ku\u015fadas\u0131 il\u00e7esinde d\u00fcnyan\u0131n en zehirli bal\u0131klar\u0131ndan biri olan Hint okyanusu k\u00f6kenli 'aslan bal\u0131\u011f\u0131' (Pterois Miles) g\u00f6r\u00fcld\u00fc",
    "meta_lang": "tr"
}