{
    "article_id": "0038374576f331633a3f1a9782ac0f9a.1590265572.378517",
    "title": "\u0130spanya, temmuzda s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131 uluslararas\u0131 turizme a\u00e7\u0131yor",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/ispanya-temmuzda-sinirlarini-uluslararasi-turizme-aciyor-haberler-2689595",
    "url": "https://www.haberturk.com/ispanya-temmuzda-sinirlarini-uluslararasi-turizme-aciyor-haberler-2689595",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590244047/2689595_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590244047/2689595_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\n\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, temmuz ay\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131 a\u00e7arak turist kabul etmeye ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nBa\u015fbakan Sanchez, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovida-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in belirledikleri kademeli normalle\u015fme s\u00fcreciyle ilgili at\u0131lacak yeni ad\u0131mlar\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda duyurdu. Sanchez, \"Temmuz ay\u0131ndan itibaren \u0130spanya'ya yabanc\u0131 turist giri\u015fleri ba\u015flayacak. Turistlerin herhangi bir risk almamalar\u0131n\u0131 ve hi\u00e7bir risk getirmemelerini garanti edece\u011fiz. Sa\u011fl\u0131k ve \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 aras\u0131nda z\u0131tl\u0131k yoktur. \u0130spanyol turizminin \u015fimdi iki yeni m\u00fchr\u00fc olacak: \u00e7evresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik ve sa\u011fl\u0131k g\u00fcvenli\u011fi.\" diye konu\u015ftu.\n\n\"\u0130spanyollar\u0131 \u015fimdiden tatil program\u0131 yapmaya te\u015fvik ediyorum.\" diyen Sanchez, gelen sorulara ra\u011fmen \"g\u00fcvenli turizmin\" ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla ilgili herhangi bir bilgi vermekten ka\u00e7\u0131nd\u0131.\n\nSanchez, \u0130spanya'n\u0131n Gayri Safi Yurti\u00e7i Has\u0131la's\u0131nda y\u00fczde 14,6'l\u0131k pay\u0131 olan turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn Kovid-19'dan en az zarar\u0131 g\u00f6rmesi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba harcad\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek Resmi Kredi Enstit\u00fcs\u00fc arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sekt\u00f6re \u015fimdiye kadar 6 milyar 441 milyon avroluk kaynak aktard\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\n\u0130spanya'n\u0131n gerekeni yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Sanchez, 26 May\u0131s'ta yap\u0131lacak Bakanlar Kurulu toplant\u0131s\u0131nda, 850 bin haneye kal\u0131c\u0131 fayda sa\u011flayacak ve 3 milyon ki\u015fiyi etkileyecek desteklerle ilgili kararlar\u0131 alacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\n\nSanchez, Kovid-19 nedeniyle \u0130spanya'da yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131nda ya\u015fayan \u00e7ok fazla aile oldu\u011funu bildiklerine i\u015faret ederek \"Temel sekt\u00f6rleri canland\u0131rmak i\u00e7in yap\u0131lacak daha \u00e7ok i\u015f var. Ama korkuyla de\u011fil temkinle hareket etmeliyiz.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\n\u0130spanya'n\u0131n Kovid-19 ile m\u00fccadelesinde \"zoru geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131na ancak tedbiri elden b\u0131rakmamalar\u0131 gerekti\u011fine\" dikkati \u00e7eken Sanchez, \"Yeni normalle\u015fme s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131na bir ay kald\u0131. Dola\u015f\u0131mla ve toplanmayla ilgili baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 halen s\u00fcrd\u00fcrmemiz gerekiyor. Birka\u00e7 hafta daha olacak ama bunu yapmal\u0131y\u0131z.\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nDEMOKRAS\u0130 TAR\u0130H\u0130NDEK\u0130 EN UZUN YAS\n\nSanchez, Bakanlar Kurulu toplant\u0131s\u0131nda ayr\u0131ca \u0130spanya demokrasi tarihindeki en uzun yas karar\u0131n\u0131n al\u0131narak vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin an\u0131s\u0131na 10 g\u00fcnl\u00fck ulusal yas ilan edilece\u011fini duyurdu.\n\n\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131, 7 Haziran'da s\u00fcresi dolacak ola\u011fan\u00fcst\u00fc halin ay sonuna kadar uzat\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini de savundu.\n\nPAZARTES\u0130DEN \u0130T\u0130BAREN \u015eEH\u0130RLERARASI DOLA\u015eIM BA\u015eLIYOR\n\nKovid-19'un ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in 4 May\u0131s'ta kademeli normalle\u015fme s\u00fcrecini ba\u015flatan h\u00fck\u00fcmet, 25 May\u0131s'tan itibaren baz\u0131 kentlerde yeni seviyelere ge\u00e7me karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.\n\nMadrid ve Barselona kentlerinin ilk a\u015famadan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 yeni s\u00fcre\u00e7le birlikte \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 53'\u00fc ikinci, y\u00fczde 47'si de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7mi\u015f olacak.\n\nKamusal alanlarda maske kullanman\u0131n zorunlu oldu\u011fu \u0130spanya'da, pazartesiden itibaren \u00fclke genelinde en fazla 10 ki\u015fi olmak ko\u015fuluyla aile ve arkada\u015f toplanmalar\u0131na ve \u00f6zerk y\u00f6netim s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde \u015fehirler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131ma izin verilecek.",
    "keywords": [
        "i\u0307spanya",
        "en",
        "sanchez",
        "normalle\u015fme",
        "a\u00e7\u0131yor",
        "temmuzda",
        "y\u00fczde",
        "toplant\u0131s\u0131nda",
        "ilgili",
        "yeni",
        "i\u00e7in",
        "ve",
        "itibaren",
        "turizme",
        "uluslararas\u0131",
        "s\u0131n\u0131rlar\u0131n\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590244047000
    },
    "summary": "AA\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, temmuz ay\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131 a\u00e7arak turist kabul etmeye ba\u015flayacaklar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131.\nBa\u015fbakan Sanchez, yeni tip koronavir\u00fcs (Kovida-19) salg\u0131n\u0131n\u0131n ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in belirledikleri kademeli normalle\u015fme s\u00fcreciyle ilgili at\u0131lacak yeni ad\u0131mlar\u0131 bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda duyurdu.\nSanchez, \"Temmuz ay\u0131ndan itibaren \u0130spanya'ya yabanc\u0131 turist giri\u015fleri ba\u015flayacak.\nTuristlerin herhangi bir risk almamalar\u0131n\u0131 ve hi\u00e7bir risk getirmemelerini garanti edece\u011fiz.\nSa\u011fl\u0131k ve \u00e7al\u0131\u015fma hayat\u0131 aras\u0131nda z\u0131tl\u0131k yoktur.\n\u0130spanyol turizminin \u015fimdi iki yeni m\u00fchr\u00fc olacak: \u00e7evresel s\u00fcrd\u00fcr\u00fclebilirlik ve sa\u011fl\u0131k g\u00fcvenli\u011fi.\"\ndiye konu\u015ftu.\n\"\u0130spanyollar\u0131 \u015fimdiden tatil program\u0131 yapmaya te\u015fvik ediyorum.\"\ndiyen Sanchez, gelen sorulara ra\u011fmen \"g\u00fcvenli turizmin\" ayr\u0131nt\u0131lar\u0131yla ilgili herhangi bir bilgi vermekten ka\u00e7\u0131nd\u0131.\nSanchez, \u0130spanya'n\u0131n Gayri Safi Yurti\u00e7i Has\u0131la's\u0131nda y\u00fczde 14,6'l\u0131k pay\u0131 olan turizm sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn Kovid-19'dan en az zarar\u0131 g\u00f6rmesi i\u00e7in b\u00fcy\u00fck \u00e7aba harcad\u0131klar\u0131n\u0131n alt\u0131n\u0131 \u00e7izerek Resmi Kredi Enstit\u00fcs\u00fc arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla sekt\u00f6re \u015fimdiye kadar 6 milyar 441 milyon avroluk kaynak aktard\u0131klar\u0131n\u0131 dile getirdi.\n\u0130spanya'n\u0131n gerekeni yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayan Sanchez, 26 May\u0131s'ta yap\u0131lacak Bakanlar Kurulu toplant\u0131s\u0131nda, 850 bin haneye kal\u0131c\u0131 fayda sa\u011flayacak ve 3 milyon ki\u015fiyi etkileyecek desteklerle ilgili kararlar\u0131 alacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nSanchez, Kovid-19 nedeniyle \u0130spanya'da yoksulluk s\u0131n\u0131r\u0131nda ya\u015fayan \u00e7ok fazla aile oldu\u011funu bildiklerine i\u015faret ederek \"Temel sekt\u00f6rleri canland\u0131rmak i\u00e7in yap\u0131lacak daha \u00e7ok i\u015f var.\nAma korkuyla de\u011fil temkinle hareket etmeliyiz.\"\nifadelerini kulland\u0131.\n\u0130spanya'n\u0131n Kovid-19 ile m\u00fccadelesinde \"zoru geride b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131na ancak tedbiri elden b\u0131rakmamalar\u0131 gerekti\u011fine\" dikkati \u00e7eken Sanchez, \"Yeni normalle\u015fme s\u00fcrecinin tamamlanmas\u0131na bir ay kald\u0131.\nDola\u015f\u0131mla ve toplanmayla ilgili baz\u0131 k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 halen s\u00fcrd\u00fcrmemiz gerekiyor.\nBirka\u00e7 hafta daha olacak ama bunu yapmal\u0131y\u0131z.\"\n\u015feklinde konu\u015ftu.\nDEMOKRAS\u0130 TAR\u0130H\u0130NDEK\u0130 EN UZUN YASSanchez, Bakanlar Kurulu toplant\u0131s\u0131nda ayr\u0131ca \u0130spanya demokrasi tarihindeki en uzun yas karar\u0131n\u0131n al\u0131narak vir\u00fcs nedeniyle hayat\u0131n\u0131 kaybedenlerin an\u0131s\u0131na 10 g\u00fcnl\u00fck ulusal yas ilan edilece\u011fini duyurdu.\n\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131, 7 Haziran'da s\u00fcresi dolacak ola\u011fan\u00fcst\u00fc halin ay sonuna kadar uzat\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fini de savundu.\nPAZARTES\u0130DEN \u0130T\u0130BAREN \u015eEH\u0130RLERARASI DOLA\u015eIM BA\u015eLIYORKovid-19'un ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in 4 May\u0131s'ta kademeli normalle\u015fme s\u00fcrecini ba\u015flatan h\u00fck\u00fcmet, 25 May\u0131s'tan itibaren baz\u0131 kentlerde yeni seviyelere ge\u00e7me karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131.\nMadrid ve Barselona kentlerinin ilk a\u015famadan \u00e7\u0131kaca\u011f\u0131 yeni s\u00fcre\u00e7le birlikte \u00fclke n\u00fcfusunun y\u00fczde 53'\u00fc ikinci, y\u00fczde 47'si de \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc a\u015famaya ge\u00e7mi\u015f olacak.\nKamusal alanlarda maske kullanman\u0131n zorunlu oldu\u011fu \u0130spanya'da, pazartesiden itibaren \u00fclke genelinde en fazla 10 ki\u015fi olmak ko\u015fuluyla aile ve arkada\u015f toplanmalar\u0131na ve \u00f6zerk y\u00f6netim s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inde \u015fehirler aras\u0131 serbest dola\u015f\u0131ma izin verilecek.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "\u0130spanya Ba\u015fbakan\u0131 Pedro Sanchez, koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n ekonomik ve sosyal etkilerini hafifletmek i\u00e7in belirledikleri kademeli normalle\u015fme s\u00fcreciyle ilgili yeni ad\u0131mlar\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Sanchez, temmuz ay\u0131nda s\u0131n\u0131rlar\u0131n a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve \u0130spanya'n\u0131n turist kabul etmeye ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 ifade etti. - Haberler",
    "meta_lang": "tr"
}