{
    "article_id": "dcd86d78d294d57047941ed519ee45d1.1590265610.7812595",
    "title": "U\u00e7u\u015flar ne zaman ba\u015flayacak? \u0130\u015fte Yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flang\u0131\u00e7 tarihi",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/ucuslar-ne-zaman-baslayacak-iste-yurtici-ve-yurtdisi-ucuslarin-baslangic-tarihi-2689760",
    "url": "https://www.haberturk.com/ucuslar-ne-zaman-baslayacak-iste-yurtici-ve-yurtdisi-ucuslarin-baslangic-tarihi-2689760",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590257449/2689760_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590257449/2689760_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131na da belirli k\u0131s\u0131tlamalar getirilmi\u015f ve u\u00e7u\u015flar ertelenmi\u015fti. U\u00e7u\u015flar ne zaman ba\u015flayacak? sorusu bir s\u00fcredir g\u00fcndemi me\u015fgul ederken T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, ( THY) yeni yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7uk tarihlerini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte haberin detaylar\u0131...\n\nU\u00c7U\u015eLAR NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?\n\nT\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY),yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle u\u00e7u\u015f durdurma karar\u0131n\u0131n i\u00e7 hatta 4 Haziran, d\u0131\u015f hatta ise 10 Haziran'a kadar uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nTHY'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u00e7 ve d\u0131\u015f hatta u\u00e7u\u015f durdurma karar\u0131 uzat\u0131ld\u0131.\n\nBu kapsamda THY, i\u00e7 hat seferlerini 4 Haziran, d\u0131\u015f hat seferlerini ise 10 Haziran'a kadar durdurdu.\n\nTHY'DEN BAGAJ \u00d6NLEM\u0130\n\n\u00d6te yandan al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda seferlerde yolcular\u0131n beraberinde getirdikleri kabin bagajlar\u0131 art\u0131k kabin i\u00e7erisinde ta\u015f\u0131nmayacak ve u\u00e7ak alt\u0131na kabul edilecek.\n\nAyr\u0131ca, 8 kilograml\u0131k kabin bagaj hakk\u0131 u\u00e7ak alt\u0131 bagaj hakk\u0131na eklenecek. El \u00e7antas\u0131 ise kabinde ta\u015f\u0131nabilecek.\n\nTHY, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada i\u00e7 ve d\u0131\u015f hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 durdurma karar\u0131n\u0131 28 May\u0131s'a kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "keywords": [
        "ne",
        "tarihi",
        "kadar",
        "i\u00e7",
        "durdurma",
        "yurti\u00e7i",
        "ba\u015flayacak",
        "d\u0131\u015f",
        "kabin",
        "ise",
        "hat",
        "hatta",
        "ve",
        "u\u00e7u\u015flar\u0131n",
        "bagaj",
        "i\u0307\u015fte",
        "zaman",
        "yurtd\u0131\u015f\u0131",
        "u\u00e7u\u015flar"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590257449000
    },
    "summary": "Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131ndan dolay\u0131 havayolu ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131\u011f\u0131na da belirli k\u0131s\u0131tlamalar getirilmi\u015f ve u\u00e7u\u015flar ertelenmi\u015fti.\nU\u00e7u\u015flar ne zaman ba\u015flayacak?\nsorusu bir s\u00fcredir g\u00fcndemi me\u015fgul ederken T\u00fcrk Hava Yollar\u0131, ( THY) yeni yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7uk tarihlerini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130\u015fte haberin detaylar\u0131...U\u00c7U\u015eLAR NE ZAMAN BA\u015eLAYACAK?\nT\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY),yeni tip koronavir\u00fcs (Kovid-19) salg\u0131n\u0131 nedeniyle u\u00e7u\u015f durdurma karar\u0131n\u0131n i\u00e7 hatta 4 Haziran, d\u0131\u015f hatta ise 10 Haziran'a kadar uzat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nTHY'den yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamaya g\u00f6re, Kovid-19 salg\u0131n\u0131 nedeniyle i\u00e7 ve d\u0131\u015f hatta u\u00e7u\u015f durdurma karar\u0131 uzat\u0131ld\u0131.\nBu kapsamda THY, i\u00e7 hat seferlerini 4 Haziran, d\u0131\u015f hat seferlerini ise 10 Haziran'a kadar durdurdu.\nTHY'DEN BAGAJ \u00d6NLEM\u0130\u00d6te yandan al\u0131nan tedbirler kapsam\u0131nda seferlerde yolcular\u0131n beraberinde getirdikleri kabin bagajlar\u0131 art\u0131k kabin i\u00e7erisinde ta\u015f\u0131nmayacak ve u\u00e7ak alt\u0131na kabul edilecek.\nAyr\u0131ca, 8 kilograml\u0131k kabin bagaj hakk\u0131 u\u00e7ak alt\u0131 bagaj hakk\u0131na eklenecek.\nEl \u00e7antas\u0131 ise kabinde ta\u015f\u0131nabilecek.\nTHY, daha \u00f6nce yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131klamada i\u00e7 ve d\u0131\u015f hat u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 durdurma karar\u0131n\u0131 28 May\u0131s'a kadar uzatt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmu\u015ftu.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "U\u00e7u\u015flar ne zaman ba\u015flayacak? sorusu seyahat etmek isteyen vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak konusu oldu. T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015f tarihlerinde erteleme karar\u0131 alm\u0131\u015ft\u0131. \u0130\u015fte yurti\u00e7i ve yurtd\u0131\u015f\u0131 yeni u\u00e7u\u015f tarihleri...",
    "meta_lang": "tr"
}