{
    "article_id": "6571a299b91c7ea8ccfa7c9a8e69c7c4.1590265628.9955437",
    "title": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, AB Y\u00fcksek Temsilcisi Borrellle Filistin meselesini g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/disisleri-bakani-mevlut-cavusoglu-ab-yuksek-temsilcisi-borrellle-filistin-meselesini-gorustu-haberler-2689319",
    "url": "https://www.haberturk.com/disisleri-bakani-mevlut-cavusoglu-ab-yuksek-temsilcisi-borrellle-filistin-meselesini-gorustu-haberler-2689319",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590228332/2689319_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590228332/2689319_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Avrupa Birli\u011fi (AB) D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler ve G\u00fcvenlik Politikas\u0131 Y\u00fcksek Temsilcisi Josep Borrell ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\n\nDiplomatik kaynaklardan edinilen bilgiye g\u00f6re, \u00c7avu\u015fo\u011flu ile Borrell'in g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, \u0130srail'in Filistin'deki zul\u00fcm ve i\u015fgal planlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ile T\u00fcrkiye-AB ili\u015fkileri ele al\u0131nd\u0131.\n\n\u0130SRA\u0130L'\u0130N BATI \u015eER\u0130A'YI \"\u0130LHAK\" PLANI\n\nABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n \u0130srail Ba\u015fkan\u0131 Binyamin Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim yerlerinin \"\u0130srail'in topra\u011f\u0131\" olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\n\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, s\u00f6zde bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin \"ilhak\u0131\" i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\n\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Meclis'te yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini \"ilhak\" etmenin vaktinin geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "keywords": [
        "d\u0131\u015fi\u015fleri",
        "filistin",
        "\u00e7avu\u015fo\u011flu",
        "meselesini",
        "bakan\u0131",
        "s\u00f6zde",
        "g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc",
        "yerle\u015fim",
        "i\u0307srailin",
        "y\u00fcksek",
        "\u015feriadaki",
        "ve",
        "temsilcisi",
        "ile",
        "bat\u0131",
        "yahudi",
        "mevl\u00fct",
        "yasa",
        "borrellle"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590228332000
    },
    "summary": "AAD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Avrupa Birli\u011fi (AB) D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler ve G\u00fcvenlik Politikas\u0131 Y\u00fcksek Temsilcisi Josep Borrell ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc.\nDiplomatik kaynaklardan edinilen bilgiye g\u00f6re, \u00c7avu\u015fo\u011flu ile Borrell'in g\u00f6r\u00fc\u015fmesinde, \u0130srail'in Filistin'deki zul\u00fcm ve i\u015fgal planlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ile T\u00fcrkiye-AB ili\u015fkileri ele al\u0131nd\u0131.\n\u0130SRA\u0130L'\u0130N BATI \u015eER\u0130A'YI \"\u0130LHAK\" PLANIABD Ba\u015fkan\u0131 Donald Trump'\u0131n \u0130srail Ba\u015fkan\u0131 Binyamin Netanyahu ile 28 Ocak'ta Beyaz Saray'da d\u00fczenledi\u011fi bas\u0131n toplant\u0131s\u0131nda a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 s\u00f6zde Orta Do\u011fu bar\u0131\u015f plan\u0131nda, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim yerlerinin \"\u0130srail'in topra\u011f\u0131\" olarak kabul edilmesi ve Tel Aviv y\u00f6netiminin Filistin'e ait \u00dcrd\u00fcn Vadisi \u00fczerindeki hakimiyetini s\u00fcrd\u00fcrmesi maddeleri yer al\u0131yordu.\nABD ve \u0130srailli yetkililerden olu\u015fan ortak komisyon, s\u00f6zde bar\u0131\u015f plan\u0131n\u0131n ard\u0131ndan s\u00f6z konusu b\u00f6lgelerin \"ilhak\u0131\" i\u00e7in Bat\u0131 \u015eeria'da haritaland\u0131rma s\u00fcrecine ba\u015flam\u0131\u015ft\u0131.\nNetanyahu, koalisyon h\u00fck\u00fcmetinin yemin t\u00f6reni \u00f6ncesi 17 May\u0131s'ta Meclis'te yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, Bat\u0131 \u015eeria'daki yasa d\u0131\u015f\u0131 Yahudi yerle\u015fim birimlerini \"ilhak\" etmenin vaktinin geldi\u011fini s\u00f6ylemi\u015fti.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, Avrupa Birli\u011fi D\u0131\u015f \u0130li\u015fkiler ve G\u00fcvenlik Politikas\u0131 Y\u00fcksek Temsilcisi Josep Borrell ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fc. G\u00f6r\u00fc\u015fmede, \u0130srail'in Filistin'deki zul\u00fcm ile i\u015fgal planlar\u0131n\u0131n durdurulmas\u0131 ve T\u00fcrkiye-AB ili\u015fkilerinin ele al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ifade edildi. - Haberler",
    "meta_lang": "tr"
}