{
    "article_id": "3291f7c74ca833431da378c95492b11a.1590265636.372318",
    "title": "Son dakika! Gizemli hay\u0131rsever mahallenin bor\u00e7lar\u0131n\u0131 kapatt\u0131",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/son-dakika-gizemli-hayirsever-mahallenin-borclarini-kapatti-haberler-2689107",
    "url": "https://www.haberturk.com/son-dakika-gizemli-hayirsever-mahallenin-borclarini-kapatti-haberler-2689107",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590222162/2689107_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590222162/2689107_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "\u0130HA\n\nSamsun\u2019da gizemli bir hay\u0131rsever, mahalle marketinin veresiye defterini sat\u0131n ald\u0131. Samsun\u2019da gizemli bir hay\u0131rsever Ramazan ay\u0131 nedeniyle ihtiya\u00e7 sahiplerine yard\u0131m etmek i\u00e7in bir marketin veresiye defterini sat\u0131n alarak mahallenin t\u00fcm borcunu kapatt\u0131.\n\nMarkete gelerek borcun ne kadar oldu\u011funu soran hay\u0131rsever bunu \u00f6deyece\u011fini s\u00f6yleyerek hesap bilgilerini ald\u0131. Hay\u0131rsever taraf\u0131ndan defterdeki borcun tamam\u0131 \u00f6dendi ve hesap s\u0131f\u0131rland\u0131. Market sahibi ise d\u00fckkana \u201cBu marketin m\u00fc\u015fteri bor\u00e7lar\u0131 bir hay\u0131rsever taraf\u0131ndan \u00f6denmi\u015ftir\u201d diye yaz\u0131 asarak durumu m\u00fc\u015fterilerine duyurdu.\n\nBaz\u0131lar\u0131n\u0131 ise arayarak bilgilendirdi. Duruma ilk ba\u015fta \u015fa\u015f\u0131ran m\u00fc\u015fteriler sonras\u0131nda b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 ya\u015fad\u0131. Ramazan\u2019da bu t\u00fcr bir hareketi takdirle kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131 belirttiler.\n\n\"BU MARKET\u0130N M\u00dc\u015eTER\u0130 BOR\u00c7LARI B\u0130R HAYIRSEVER TARAFINDAN \u00d6DENM\u0130\u015eT\u0130R\"\n\n45 y\u0131ld\u0131r bu i\u015fle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten 62 ya\u015f\u0131ndaki Recep \u00d6zt\u00fc, \u201cBir hay\u0131rsever geldi. Bana d\u00fckkan\u0131n hesaplar\u0131n\u0131 sordu. \u2018Veresiye veriyor musunuz\u2019 diye sordu. \u2018\u00d6deyenler var \u00f6deyemeyenler var ama veriyoruz\u2019 diye yan\u0131tlad\u0131m. Ne kadar oldu\u011funu sorunca \u00e7\u0131kart\u0131p hesaplad\u0131m. \u2018Ben bunlar\u0131n hepsini \u00f6d\u00fcyorum, defteri kapat\u0131yorum. T\u00fcm m\u00fc\u015fterilerin hesaplar\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131rl\u0131yoruz\u2019 diyerek kar\u015f\u0131l\u0131k verince ben de te\u015fekk\u00fcr ettim. Benden IBAN numaras\u0131 istedi, hemen havale \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f. Ben de \u00e7\u0131kart\u0131nca d\u00fckkana, \u2018Bu marketin m\u00fc\u015fteri bor\u00e7lar\u0131 bir hay\u0131rsever taraf\u0131ndan \u00f6denmi\u015ftir\u2019 diye yaz\u0131 ast\u0131m. M\u00fc\u015fterilerimi telefonla aray\u0131p haber verdim. Hepsi te\u015fekk\u00fcr ettiler. Kendisinden Allah raz\u0131 olsun. Ger\u00e7ekten \u00f6deyemeyen, zor durumda olan m\u00fc\u015fterilerim de vard\u0131. Hele ki bu Ramazan ay\u0131nda m\u00fcbarek g\u00fcnde \u00e7ok g\u00fczel oldu. Mahalle marketi olmak g\u00fczel bir \u015fey. \u0130nsanlar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 zamanda bizler idare edebiliyoruz. Onun i\u00e7inde insanlar memnun bizden. \u00c7ok te\u015fekk\u00fcr ederiz\u201d dedi.",
    "keywords": [
        "taraf\u0131ndan",
        "gizemli",
        "dakika",
        "bu",
        "ben",
        "bor\u00e7lar\u0131n\u0131",
        "veresiye",
        "son",
        "mahallenin",
        "te\u015fekk\u00fcr",
        "\u00f6denmi\u015ftir",
        "bir",
        "marketin",
        "kapatt\u0131",
        "hay\u0131rsever",
        "diye"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590222162000
    },
    "summary": "\u0130HASamsun\u2019da gizemli bir hay\u0131rsever, mahalle marketinin veresiye defterini sat\u0131n ald\u0131.\nSamsun\u2019da gizemli bir hay\u0131rsever Ramazan ay\u0131 nedeniyle ihtiya\u00e7 sahiplerine yard\u0131m etmek i\u00e7in bir marketin veresiye defterini sat\u0131n alarak mahallenin t\u00fcm borcunu kapatt\u0131.\nMarkete gelerek borcun ne kadar oldu\u011funu soran hay\u0131rsever bunu \u00f6deyece\u011fini s\u00f6yleyerek hesap bilgilerini ald\u0131.\nHay\u0131rsever taraf\u0131ndan defterdeki borcun tamam\u0131 \u00f6dendi ve hesap s\u0131f\u0131rland\u0131.\nMarket sahibi ise d\u00fckkana \u201cBu marketin m\u00fc\u015fteri bor\u00e7lar\u0131 bir hay\u0131rsever taraf\u0131ndan \u00f6denmi\u015ftir\u201d diye yaz\u0131 asarak durumu m\u00fc\u015fterilerine duyurdu.\nBaz\u0131lar\u0131n\u0131 ise arayarak bilgilendirdi.\nDuruma ilk ba\u015fta \u015fa\u015f\u0131ran m\u00fc\u015fteriler sonras\u0131nda b\u00fcy\u00fck sevin\u00e7 ya\u015fad\u0131.\nRamazan\u2019da bu t\u00fcr bir hareketi takdirle kar\u015f\u0131lad\u0131klar\u0131 belirttiler.\n\"BU MARKET\u0130N M\u00dc\u015eTER\u0130 BOR\u00c7LARI B\u0130R HAYIRSEVER TARAFINDAN \u00d6DENM\u0130\u015eT\u0130R\"45 y\u0131ld\u0131r bu i\u015fle u\u011fra\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirten 62 ya\u015f\u0131ndaki Recep \u00d6zt\u00fc, \u201cBir hay\u0131rsever geldi.\nBana d\u00fckkan\u0131n hesaplar\u0131n\u0131 sordu.\n\u2018Veresiye veriyor musunuz\u2019 diye sordu.\n\u2018\u00d6deyenler var \u00f6deyemeyenler var ama veriyoruz\u2019 diye yan\u0131tlad\u0131m.\nNe kadar oldu\u011funu sorunca \u00e7\u0131kart\u0131p hesaplad\u0131m.\n\u2018Ben bunlar\u0131n hepsini \u00f6d\u00fcyorum, defteri kapat\u0131yorum.\nT\u00fcm m\u00fc\u015fterilerin hesaplar\u0131n\u0131 s\u0131f\u0131rl\u0131yoruz\u2019 diyerek kar\u015f\u0131l\u0131k verince ben de te\u015fekk\u00fcr ettim.\nBenden IBAN numaras\u0131 istedi, hemen havale \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f.\nBen de \u00e7\u0131kart\u0131nca d\u00fckkana, \u2018Bu marketin m\u00fc\u015fteri bor\u00e7lar\u0131 bir hay\u0131rsever taraf\u0131ndan \u00f6denmi\u015ftir\u2019 diye yaz\u0131 ast\u0131m.\nM\u00fc\u015fterilerimi telefonla aray\u0131p haber verdim.\nHepsi te\u015fekk\u00fcr ettiler.\nKendisinden Allah raz\u0131 olsun.\nGer\u00e7ekten \u00f6deyemeyen, zor durumda olan m\u00fc\u015fterilerim de vard\u0131.\nHele ki bu Ramazan ay\u0131nda m\u00fcbarek g\u00fcnde \u00e7ok g\u00fczel oldu.\nMahalle marketi olmak g\u00fczel bir \u015fey.\n\u0130nsanlar\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 zamanda bizler idare edebiliyoruz.\nOnun i\u00e7inde insanlar memnun bizden.\n\u00c7ok te\u015fekk\u00fcr ederiz\u201d dedi.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan ay\u0131 nedeniyle ihtiya\u00e7 sahiplerine yard\u0131m amac\u0131yla bir marketin veresiye defterini sat\u0131n alarak mahallenin t\u00fcm borcunu kapatan gizemli hay\u0131rsever \u015fa\u015fk\u0131nl\u0131k yaratt\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}