{
    "article_id": "c398e8a1ee93613fc2f54b1ada648e02.1590265638.6555495",
    "title": "Frans\u0131z uzmanlar, Fransa'n\u0131n Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapanlar\u0131 destekledi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/fransiz-uzmanlar-fransa-nin-ruanda-soykirimini-yapanlari-destekledigini-dusunuyor-haberler-2689175",
    "url": "https://www.haberturk.com/fransiz-uzmanlar-fransa-nin-ruanda-soykirimini-yapanlari-destekledigini-dusunuyor-haberler-2689175",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590222671/2689175_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590222671/2689175_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\nFrans\u0131z uzmanlar, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda y\u00fcz binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sorumlu tutulan isimlerden Felicien Kabuga'n\u0131n ba\u015fkent Paris'te yakalanmas\u0131n\u0131n iyi bir geli\u015fme oldu\u011funu ancak Fransa'n\u0131n, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini ve bunlarla m\u00fccadele edecek g\u00fc\u00e7l\u00fc siyasi bir iradenin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\nRaphael Doridant ile \"Frans\u0131z devleti ve Ruanda'da Tutsi soyk\u0131r\u0131m\u0131\" adl\u0131 kitab\u0131 kaleme alan Fran\u00e7ois Graner ve Fransa'n\u0131n Afrika politikas\u0131 hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla bilinen Survie Derne\u011finin yetkilisi avukat Laurence Davidovich, Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesinin (UCM) Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda y\u00fcz binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sorumlu tuttu\u011fu isimlerden Kabuga'n\u0131n Paris'te yakalanmas\u0131na ve soyk\u0131r\u0131mda Fransa'n\u0131n rol\u00fc hakk\u0131nda AA muhabirine de\u011ferlendirmelerde bulundu.\n\nKabuga'n\u0131n yakalanmas\u0131n\u0131n iyi bir haber oldu\u011funu ifade eden Graner, \"Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda ve sonras\u0131nda Fransa'da ve bir\u00e7ok \u00fclkede Katolik Kilisesi \u00f6nemli rol oynad\u0131 ve soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131 koruyordu. Bir bilgim yok ancak Kabuga'n\u0131n uzun y\u0131llar yakalanamamas\u0131nda kilesinin rol\u00fc olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu akl\u0131ma geldi.\" dedi.\n\nGraner, Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131mdan sorumlu ba\u015fka ki\u015filerin de bulundu\u011funu ve siyasi olarak korunduklar\u0131n\u0131 belirtti.\n\nKabuga'n\u0131n Frans\u0131z polisinden ziyade daha \u00e7ok uluslararas\u0131 polisin \u00e7abas\u0131 sonucu g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Graner, \"(Soyk\u0131r\u0131mda rol\u00fc bulunan) Di\u011fer ki\u015filerin aksine bu kez Kabuga'n\u0131n ka\u00e7mas\u0131na izin vermediler.\" yorumunu yapt\u0131.\n\n\"FRANSA'DA RUANDA SOYKIRIMINDA DEVLET\u0130N ROL\u00dcN\u00dc G\u0130ZLEMEK \u0130STEYENLER VAR\"\n\nGraner, \u00fclkede Fransa'n\u0131n s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fc kabul etmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnenlerin bulundu\u011funu dile getirerek, \"Ancak Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda devletin rol\u00fcn\u00fc gizlemek isteyenler var. Bunlar \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fcler.\" ifadesini kulland\u0131.\n\nRuanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda Fransa'n\u0131n rol\u00fcn\u00fcn ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron'un bir komisyon kurdu\u011funu aktaran Graner, bu komisyonun kurulmas\u0131n\u0131 iyi bir geli\u015fme olarak de\u011ferlendirdi ancak bunun yetersiz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\n\nGraner, bu komisyon taraf\u0131ndan nisanda Macron'a sunulan ilk raporda \u00fclkenin s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda herhangi bir su\u00e7 i\u015flemedi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f belirtildi\u011fini aktararak, bundan duydu\u011fu endi\u015feleri dile getirdi.\n\n\"FRANSA SOYKIRIM YAPAN B\u0130R REJ\u0130M\u0130 SONUNA KADAR DESTEKLED\u0130\"\n\nRuanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda, Fransa Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Fran\u00e7ois Mitterand'\u0131n \u00f6zel kalem m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn bu komisyonda yer almas\u0131yla komisyonun tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini vurgulayan Graner, Frans\u0131z devletinin soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fcn unutturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\n\nGraner, \"Fransa bilerek ve sonu\u00e7lar\u0131ndan endi\u015fe etmeden soyk\u0131r\u0131m yapan bir rejimi sonuna kadar destekledi. (Fransa soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlara) askeri ve siyasi destek sa\u011flad\u0131. Bu destek diplomatik yollardan, medya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, paral\u0131 asker ve silah g\u00f6ndererek ger\u00e7ekle\u015fti.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nFransa'n\u0131n s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fcn resmi olarak kabul edilmesini ve su\u00e7lar\u0131n\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini belirten Graner, \"Yarg\u0131n\u0131n i\u015fini yapmas\u0131n\u0131 istiyoruz. Kimin su\u00e7lu oldu\u011funu yarg\u0131 ortaya \u00e7\u0131karacak. Biz bir\u00e7ok su\u00e7 duyurusunda bulunduk. Yarg\u0131 i\u015fini yapm\u0131\u015f olsayd\u0131 su\u00e7lular ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 ve yarg\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131.\" dedi.\n\nSurvie Derne\u011finin yetkilisi avukat Laurence Davidovich ise Kabuga'n\u0131n yakalanmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu s\u00f6yledi.\n\nFRANSA'DA RUANDA SOYKIRIMI S\u00d6Z KONUSU OLDU\u011eUNDA ADL\u0130 \u0130\u015eLEMLER YAVA\u015eLAR\"\n\nKabuga'n\u0131n, soyk\u0131r\u0131m\u0131n \"silahl\u0131 kolu\" oldu\u011funu belirten Davidovich, \"Fransa, soyk\u0131r\u0131m s\u0131ras\u0131nda Ruandal\u0131 soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131 c\u00f6mert\u00e7e \u00fclkesine kabul etti. Baz\u0131lar\u0131 Frans\u0131z vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bile ald\u0131. Soyk\u0131r\u0131mda Fransa'n\u0131n rol\u00fc var.\" dedi.\n\nDavidovich, \u00fclkede soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini savunanlar\u0131n bulunmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir sorun te\u015fkil etti\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\n\"Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu oldu\u011funda adli i\u015flemler yava\u015flar.\" ifadesini kullanan Davidovich, Frans\u0131z yarg\u0131s\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\n\nDavidovich, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda Fransa'n\u0131n rol\u00fcn\u00fc ara\u015ft\u0131ran komisyonun tarafs\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\n\u00dclkede soyk\u0131r\u0131mda rol\u00fc bulunan bir\u00e7ok ki\u015finin bulundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Frans\u0131z avukat, \"Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapanlarla m\u00fccadele ve onlar\u0131 yarg\u0131lama konusunda g\u00fc\u00e7l\u00fc siyasi bir irade yok.\" \u015feklinde konu\u015ftu.\n\nRUANDA SOYKIRIMI\n\nRuanda'da 1994'te Hutular, d\u00f6nemin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Juvenal Habyarimana'n\u0131n u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesinden sorumlu tuttuklar\u0131 Tutsilere kar\u015f\u0131 soyk\u0131r\u0131m ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. \u00dclkede 100 g\u00fcn s\u00fcren katliamda 800 binden fazla Tutsi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.\n\nFransa, soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapan Hutu h\u00fck\u00fcmetinin uzun s\u00fcre destek\u00e7isi oldu\u011fu i\u00e7in uluslararas\u0131 kamuoyunda ve \u00fclke i\u00e7inde ele\u015ftiriliyor. Fransa, 23 Haziran 1994'de \u00fclkenin g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar i\u00e7in g\u00fcvenli b\u00f6lge olu\u015fturmak amac\u0131yla Turkuaz Operasyonu'nu ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131. Fransa, soyk\u0131r\u0131m\u0131 engellemek yerine soyk\u0131r\u0131mc\u0131lara silah ve m\u00fchimmat deste\u011fi sa\u011flayarak, Ruanda Yurtsever Cephesinin (RPF) ilerleyi\u015fini k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u0131nanm\u0131\u015ft\u0131.\n\nFransa'n\u0131n eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Fran\u00e7ois Mitterrand, Le Figaro gazetesine 1998'de verdi\u011fi m\u00fclakatta, \"O \u00fclkelerde bir soyk\u0131r\u0131m ya\u015fanmas\u0131 o kadar da \u00f6nemli bir \u015fey de\u011fil.\" ifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "keywords": [
        "frans\u0131z",
        "graner",
        "yapanlar\u0131",
        "destekledi\u011fini",
        "ruanda",
        "soyk\u0131r\u0131m\u0131",
        "fransan\u0131n",
        "soyk\u0131r\u0131mda",
        "d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor",
        "ve",
        "bir",
        "uzmanlar",
        "fransa",
        "soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131",
        "rol\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590222671000
    },
    "summary": "AAFrans\u0131z uzmanlar, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda y\u00fcz binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sorumlu tutulan isimlerden Felicien Kabuga'n\u0131n ba\u015fkent Paris'te yakalanmas\u0131n\u0131n iyi bir geli\u015fme oldu\u011funu ancak Fransa'n\u0131n, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131n\u0131 destekledi\u011fini ve bunlarla m\u00fccadele edecek g\u00fc\u00e7l\u00fc siyasi bir iradenin bulunmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\nRaphael Doridant ile \"Frans\u0131z devleti ve Ruanda'da Tutsi soyk\u0131r\u0131m\u0131\" adl\u0131 kitab\u0131 kaleme alan Fran\u00e7ois Graner ve Fransa'n\u0131n Afrika politikas\u0131 hakk\u0131nda yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalarla bilinen Survie Derne\u011finin yetkilisi avukat Laurence Davidovich, Uluslararas\u0131 Ceza Mahkemesinin (UCM) Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda y\u00fcz binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sorumlu tuttu\u011fu isimlerden Kabuga'n\u0131n Paris'te yakalanmas\u0131na ve soyk\u0131r\u0131mda Fransa'n\u0131n rol\u00fc hakk\u0131nda AA muhabirine de\u011ferlendirmelerde bulundu.\nKabuga'n\u0131n yakalanmas\u0131n\u0131n iyi bir haber oldu\u011funu ifade eden Graner, \"Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda ve sonras\u0131nda Fransa'da ve bir\u00e7ok \u00fclkede Katolik Kilisesi \u00f6nemli rol oynad\u0131 ve soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131 koruyordu.\nBir bilgim yok ancak Kabuga'n\u0131n uzun y\u0131llar yakalanamamas\u0131nda kilesinin rol\u00fc olup olmad\u0131\u011f\u0131 sorusu akl\u0131ma geldi.\"\nGraner, Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131mdan sorumlu ba\u015fka ki\u015filerin de bulundu\u011funu ve siyasi olarak korunduklar\u0131n\u0131 belirtti.\nKabuga'n\u0131n Frans\u0131z polisinden ziyade daha \u00e7ok uluslararas\u0131 polisin \u00e7abas\u0131 sonucu g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131na dikkati \u00e7eken Graner, \"(Soyk\u0131r\u0131mda rol\u00fc bulunan) Di\u011fer ki\u015filerin aksine bu kez Kabuga'n\u0131n ka\u00e7mas\u0131na izin vermediler.\"\nyorumunu yapt\u0131.\n\"FRANSA'DA RUANDA SOYKIRIMINDA DEVLET\u0130N ROL\u00dcN\u00dc G\u0130ZLEMEK \u0130STEYENLER VAR\"Graner, \u00fclkede Fransa'n\u0131n s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fc kabul etmesi gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnenlerin bulundu\u011funu dile getirerek, \"Ancak Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda devletin rol\u00fcn\u00fc gizlemek isteyenler var.\nBunlar \u00e7ok g\u00fc\u00e7l\u00fcler.\"\nifadesini kulland\u0131.\nRuanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda Fransa'n\u0131n rol\u00fcn\u00fcn ara\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 i\u00e7in Cumhurba\u015fkan\u0131 Emmanuel Macron'un bir komisyon kurdu\u011funu aktaran Graner, bu komisyonun kurulmas\u0131n\u0131 iyi bir geli\u015fme olarak de\u011ferlendirdi ancak bunun yetersiz kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulad\u0131.\nGraner, bu komisyon taraf\u0131ndan nisanda Macron'a sunulan ilk raporda \u00fclkenin s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda herhangi bir su\u00e7 i\u015flemedi\u011fi y\u00f6n\u00fcnde g\u00f6r\u00fc\u015f belirtildi\u011fini aktararak, bundan duydu\u011fu endi\u015feleri dile getirdi.\n\"FRANSA SOYKIRIM YAPAN B\u0130R REJ\u0130M\u0130 SONUNA KADAR DESTEKLED\u0130\"Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u0131ras\u0131nda, Fransa Cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 g\u00f6revini y\u00fcr\u00fcten Fran\u00e7ois Mitterand'\u0131n \u00f6zel kalem m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn bu komisyonda yer almas\u0131yla komisyonun tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaybetti\u011fini vurgulayan Graner, Frans\u0131z devletinin soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fcn unutturulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 kaydetti.\nGraner, \"Fransa bilerek ve sonu\u00e7lar\u0131ndan endi\u015fe etmeden soyk\u0131r\u0131m yapan bir rejimi sonuna kadar destekledi.\n(Fransa soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlara) askeri ve siyasi destek sa\u011flad\u0131.\nBu destek diplomatik yollardan, medya arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla, paral\u0131 asker ve silah g\u00f6ndererek ger\u00e7ekle\u015fti.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\nFransa'n\u0131n s\u00f6z konusu soyk\u0131r\u0131mda oynad\u0131\u011f\u0131 rol\u00fcn resmi olarak kabul edilmesini ve su\u00e7lar\u0131n\u0131n yarg\u0131lanmas\u0131n\u0131 istedi\u011fini belirten Graner, \"Yarg\u0131n\u0131n i\u015fini yapmas\u0131n\u0131 istiyoruz.\nKimin su\u00e7lu oldu\u011funu yarg\u0131 ortaya \u00e7\u0131karacak.\nBiz bir\u00e7ok su\u00e7 duyurusunda bulunduk.\nYarg\u0131 i\u015fini yapm\u0131\u015f olsayd\u0131 su\u00e7lular ortaya \u00e7\u0131km\u0131\u015ft\u0131 ve yarg\u0131lanm\u0131\u015ft\u0131.\"\nSurvie Derne\u011finin yetkilisi avukat Laurence Davidovich ise Kabuga'n\u0131n yakalanmas\u0131ndan memnuniyet duydu\u011funu s\u00f6yledi.\nFRANSA'DA RUANDA SOYKIRIMI S\u00d6Z KONUSU OLDU\u011eUNDA ADL\u0130 \u0130\u015eLEMLER YAVA\u015eLAR\"Kabuga'n\u0131n, soyk\u0131r\u0131m\u0131n \"silahl\u0131 kolu\" oldu\u011funu belirten Davidovich, \"Fransa, soyk\u0131r\u0131m s\u0131ras\u0131nda Ruandal\u0131 soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131 c\u00f6mert\u00e7e \u00fclkesine kabul etti.\nBaz\u0131lar\u0131 Frans\u0131z vatanda\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 bile ald\u0131.\nSoyk\u0131r\u0131mda Fransa'n\u0131n rol\u00fc var.\"\nDavidovich, \u00fclkede soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapanlar\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015flerini savunanlar\u0131n bulunmas\u0131n\u0131n \u00f6nemli bir sorun te\u015fkil etti\u011fine dikkati \u00e7ekti.\n\"Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131 s\u00f6z konusu oldu\u011funda adli i\u015flemler yava\u015flar.\"\nifadesini kullanan Davidovich, Frans\u0131z yarg\u0131s\u0131n\u0131n daha etkili \u015fekilde \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6yledi.\nDavidovich, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda Fransa'n\u0131n rol\u00fcn\u00fc ara\u015ft\u0131ran komisyonun tarafs\u0131z olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 belirtti.\n\u00dclkede soyk\u0131r\u0131mda rol\u00fc bulunan bir\u00e7ok ki\u015finin bulundu\u011funun alt\u0131n\u0131 \u00e7izen Frans\u0131z avukat, \"Fransa'da Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapanlarla m\u00fccadele ve onlar\u0131 yarg\u0131lama konusunda g\u00fc\u00e7l\u00fc siyasi bir irade yok.\"\n\u015feklinde konu\u015ftu.\nRUANDA SOYKIRIMIRuanda'da 1994'te Hutular, d\u00f6nemin Devlet Ba\u015fkan\u0131 Juvenal Habyarimana'n\u0131n u\u00e7a\u011f\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fmesinden sorumlu tuttuklar\u0131 Tutsilere kar\u015f\u0131 soyk\u0131r\u0131m ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131.\n\u00dclkede 100 g\u00fcn s\u00fcren katliamda 800 binden fazla Tutsi hayat\u0131n\u0131 kaybetmi\u015fti.\nFransa, soyk\u0131r\u0131m\u0131 yapan Hutu h\u00fck\u00fcmetinin uzun s\u00fcre destek\u00e7isi oldu\u011fu i\u00e7in uluslararas\u0131 kamuoyunda ve \u00fclke i\u00e7inde ele\u015ftiriliyor.\nFransa, 23 Haziran 1994'de \u00fclkenin g\u00fcneybat\u0131s\u0131nda s\u0131\u011f\u0131nmac\u0131lar i\u00e7in g\u00fcvenli b\u00f6lge olu\u015fturmak amac\u0131yla Turkuaz Operasyonu'nu ba\u015flatm\u0131\u015ft\u0131.\nFransa, soyk\u0131r\u0131m\u0131 engellemek yerine soyk\u0131r\u0131mc\u0131lara silah ve m\u00fchimmat deste\u011fi sa\u011flayarak, Ruanda Yurtsever Cephesinin (RPF) ilerleyi\u015fini k\u0131s\u0131tlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in k\u0131nanm\u0131\u015ft\u0131.\nFransa'n\u0131n eski Cumhurba\u015fkan\u0131 Fran\u00e7ois Mitterrand, Le Figaro gazetesine 1998'de verdi\u011fi m\u00fclakatta, \"O \u00fclkelerde bir soyk\u0131r\u0131m ya\u015fanmas\u0131 o kadar da \u00f6nemli bir \u015fey de\u011fil.\"\nifadesini kullanm\u0131\u015ft\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Frans\u0131z uzmanlar Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131nda y\u00fcz binlerce ki\u015finin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sorumlu tutulan isimlerden Felicien Kabuga'n\u0131n Paris'te yakalanmas\u0131n\u0131n iyi bir geli\u015fme oldu\u011funu ancak Fransa'n\u0131n, Ruanda soyk\u0131r\u0131m\u0131n\u0131 yapanlar\u0131 destekledi\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcklerini belirtti. - Haberler",
    "meta_lang": "tr"
}