{
    "article_id": "91cfa617f7eeb371c9fb7cc62426dc82.1590265643.0053606",
    "title": "Marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? 23 May\u0131s Arefe g\u00fcn\u00fc soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 marketler saat ka\u00e7a kadar a\u00e7\u0131k? Ka\u00e7ta kapan\u0131yor?",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/marketler-acik-mi-bugun-marketler-saat-kaca-kadar-acik-23-mayis-81-ilde-sokaga-cikma-yasagi-2689044",
    "url": "https://www.haberturk.com/marketler-acik-mi-bugun-marketler-saat-kaca-kadar-acik-23-mayis-81-ilde-sokaga-cikma-yasagi-2689044",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590242009/2689044_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590242009/2689044_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Marketlerin a\u00e7\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131, 81 ilde uygulanan 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc i\u00e7in merak ediliyor. Al\u0131nan son karar neticesinde koronavir\u00fcs tedbiri olarak soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 t\u00fcm T\u00fcrkiye'de uygulan\u0131yor. Peki soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 boyunca hangi g\u00fcnler marketler a\u00e7\u0131k olacak? Bug\u00fcn marketler a\u00e7\u0131k m\u0131?\n\nMARKETLER A\u00c7IK MI? 23 - 26 MAYIS SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI\n\n21 May\u0131s Per\u015fembe ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc saat 23.00\u2019kadar a\u00e7\u0131k olan market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler; \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n genelgesine g\u00f6re bayram arefesine denk gelen 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc yani bug\u00fcn saat 10.00-17.00 aras\u0131nda hizmet verebilecek.\n\n24 May\u0131s Pazar, 25 May\u0131s Pazartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcnleri ise market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler tamamen kapal\u0131 olacak.\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI UYGULANAN \u0130LLER\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Kabine Toplant\u0131s\u0131'nda Ramazan Bayram\u0131'nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n 81 ilde yani t\u00fcm T\u00fcrkiye'de ge\u00e7erli olmas\u0131na karar verildi.\n\nBAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eINDA NERELER A\u00c7IK? (\u0130\u00c7\u0130\u015eLER\u0130 BAKANLI\u011eI GENELGES\u0130)\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 81 \u0130l Valili\u011fine g\u00f6nderdi\u011fi \u201cSoka\u011fa \u00c7\u0131kma K\u0131s\u0131tlamas\u0131 Genelgesi\u2019nin\u201d detaylar\u0131 \u015fu \u015fekildedir:\n\nSoka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla;\n\na) Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler;\n\na.1- Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21.05.2020 Per\u015fembe ve 22.05.2020 Cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00\u2019a kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\n\na.2- K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir. Ayn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\n\na.3- 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r.\n\nb) 23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r. (Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilir.)\n\n23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar g\u00fcnleri ile 25.05.2020 Pazartesi, 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\n\nc) Ramazan Bayram\u0131 m\u00fcnasebetiyle, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri, sadece evlere paket servis \u015feklinde hizmet sunmak \u00fczere lokanta ve restoran tarz\u0131 i\u015fyerleri,\n\n\u00e7) \u0130la\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri,\n\nd) Kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri,\n\ne) Zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT vb.),\n\nf) Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50.000 n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 karayolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 km i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu ve lastik tamircisi (Bu madde kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131k olacak akaryak\u0131t istasyonlar\u0131 ile lastik tamircileri kura y\u00f6ntemi ile belirlenecektir ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.)\n\ng) Do\u011falgaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (Rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011falgaz \u00e7evrim santralleri gibi),\n\n\u011f) \u0130\u00e7me suyu dolum tesisleri ile i\u00e7me suyu, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapan \u015firketler,\n\nh) Hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri,\n\n\u0131) Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin kapasitesini artt\u0131rmaya y\u00f6nelik acil in\u015faat, donan\u0131m vb. faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015fletme/firmalar,\n\ni) Bulundu\u011fu yerin \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu taraf\u0131ndan izin verilmesi \u015fart\u0131 ile makarna, un ve unlu mam\u00fcller, s\u00fct, et, bal\u0131k \u00fcretimi ile gibi temel g\u0131da maddelerinin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler ve k\u00e2\u011f\u0131t, kolonya \u00fcretimi ba\u015fta olmak \u00fczere hijyen malzemeleri ile bu malzemelerin \u00fcretimi i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyulacak hammaddelerin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler,\n\nj) Yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat/ithalat/transit ge\u00e7i\u015fler d\u00e2hil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar,\n\nk) Oteller ve konaklama yerleri,\n\nl) G\u0131da, temizlik ve ila\u00e7 gibi sekt\u00f6rlere ambalaj sa\u011flayan \u00fcretim tesisleri,\n\nm) \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda/maden alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131\n\nveya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile madenler (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez. \u00c7al\u0131\u015fma alan\u0131 sadece in\u015faat alan\u0131/maden sahalar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.),\n\nn) Gazete, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131 ile gazete bas\u0131m matbaalar\u0131,\n\no) Daha \u00f6nceden s\u00f6zle\u015fmeye/taahh\u00fcde ba\u011flanm\u0131\u015f ve belirlenen s\u00fcre i\u00e7erisinde yeti\u015ftirilmesi gereken ihracata konu; mal, malzeme, \u00fcr\u00fcn, ara\u00e7-gere\u00e7 \u00fcreten i\u015f yerleri ve tesisler (mevcut zorunluluklar\u0131n\u0131 ispatlamalar\u0131 ve an\u0131lan \u015fartlara uymalar\u0131 kayd\u0131yla),\n\n\u00f6) Zirai ama\u00e7l\u0131 akaryak\u0131t sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Tar\u0131m Kredi Kooperatifleri,\n\np) K\u0131s\u0131tlama s\u00fcresinde ya\u011fmura ba\u011f\u0131ml\u0131 tar\u0131msal faaliyetler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan tespit edilecek ihtiyaca g\u00f6re kura ile belirlenecek; zirai ila\u00e7, tohum, fide, g\u00fcbre vb. tar\u0131msal \u00fcretime ili\u015fkin \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmeler,\n\no) 23.05.2020 Cumartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sebze/meyve toptanc\u0131 halleri,\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eINDAN K\u0130MLER MUAF?\n\na) Bu Genelgenin (2) numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan \u201cA\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme ve Kurumlarda\u201d y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar,\n\nb) Kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00d6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri d\u00e2hil),\n\nc) Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD\u2019da g\u00f6rev alanlar,\n\n\u00e7) Cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri vb.) ile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar,\n\nd) Elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon vb. kesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar,\n\ne) \u00dcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil),yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar,\n\nf) Ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb. sosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131,\n\ng) Otizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi \u201c\u00d6zel Gereksinimi\u201d olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri,\n\n\u011f) Demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom vb. sekt\u00f6rlerde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar,\n\nh) Bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla),\n\n\u0131) Bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.) ve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.) \u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar,\n\ni) K\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler,\n\nj) 30.04.2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 Genelgemiz kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00dcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar,\n\nk) \u0130kametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar,\n\nl) K\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar ile 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda ise marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar,\n\nm) Zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar (K\u0131z\u0131lay'a yap\u0131lacak kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015flar\u0131 dahil),n) Yurt, pansiyon, \u015fantiye vb. toplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar,\n\no) \u0130\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.),\u00f6) Veteriner hekimler,p) Servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131,r) ) \u0130\u015fyerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015fyerlerini bekleyenler,s) Belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel,\u015f) Tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'dan sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz.),\n\nt) Madencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar,\n\nu) 24 May\u0131s 2020 Pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri,\n\n\u00fc) Mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile),,\n\nv) Serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar,,\n\ny) 24.05.2020 Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.),\n\nBelirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.,\n\n-Seyahat izin belgeleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacakt\u0131r.-Ba\u015fta sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik olmak \u00fczere kamu d\u00fczeninin tesisi i\u00e7in g\u00f6revli olan kamug\u00f6revlilerinin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 teminen belediyelerce gerekli tedbirler al\u0131nacakt\u0131r.,\n\n-Ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n d\u00fczenli olmas\u0131 amac\u0131yla Vali ve Kaymakamlar\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda f\u0131r\u0131nc\u0131lar odas\u0131, yerel y\u00f6netim, emniyet ve jandarma temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla olu\u015fturulacak bir komisyon taraf\u0131ndan, her mahalle i\u00e7in muhtar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc de al\u0131narak ivedilikle il/il\u00e7e ekmek da\u011f\u0131t\u0131m plan\u0131 yap\u0131lacak, plan do\u011frultusunda il/il\u00e7edeki ekmek \u00fcreten i\u015f yerlerinin sorumlu olduklar\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgeleri (mahalle/cadde/sokak \u00f6l\u00e7e\u011finde) ile her da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgesi i\u00e7in g\u00f6rev yapacak ara\u00e7 listeleri belirlenecektir. Bu \u015fekilde yap\u0131lacak planlama d\u0131\u015f\u0131nda sadece Vefa Sosyal Destek Birimleri ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilecektir.\n\n-Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve Vefa Sosyal Destek Birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r (bu kapsamda gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n evlere servis \u015feklinde yap\u0131lmas\u0131 esast\u0131r.). 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131 marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile yap\u0131lacakt\u0131r.\n\n-Bu Genelgenin (2) numaral\u0131 \u201cA\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme ve Kurumlar\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (i) maddesine y\u00f6nelik kararlar \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca en ge\u00e7 21.05.2020 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 22:00'a kadar al\u0131nacakt\u0131r.\n\nS\u00f6z konusu tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nmas\u0131, uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmeyecek ve ma\u011fduriyete neden olunmayacak.\n\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282 nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak. Konusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195 inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.\n\ntu.",
    "keywords": [
        "may\u0131s",
        "bu",
        "\u00fczere",
        "g\u00f6revli",
        "yasa\u011f\u0131",
        "a\u00e7\u0131k",
        "saat",
        "ka\u00e7a",
        "m\u0131",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "ile",
        "i\u015f",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "olmak",
        "marketler",
        "ka\u00e7ta",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590242009000
    },
    "summary": "Marketlerin a\u00e7\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131, 81 ilde uygulanan 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc i\u00e7in merak ediliyor.\nAl\u0131nan son karar neticesinde koronavir\u00fcs tedbiri olarak soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 t\u00fcm T\u00fcrkiye'de uygulan\u0131yor.\nPeki soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 boyunca hangi g\u00fcnler marketler a\u00e7\u0131k olacak?\nBug\u00fcn marketler a\u00e7\u0131k m\u0131?\nMARKETLER A\u00c7IK MI?\n23 - 26 MAYIS SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI21 May\u0131s Per\u015fembe ve 22 May\u0131s Cuma g\u00fcn\u00fc saat 23.00\u2019kadar a\u00e7\u0131k olan market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler; \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n genelgesine g\u00f6re bayram arefesine denk gelen 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc yani bug\u00fcn saat 10.00-17.00 aras\u0131nda hizmet verebilecek.\n24 May\u0131s Pazar, 25 May\u0131s Pazartesi ve 26 May\u0131s Sal\u0131 g\u00fcnleri ise market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler tamamen kapal\u0131 olacak.\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI UYGULANAN \u0130LLERCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda yap\u0131lan Kabine Toplant\u0131s\u0131'nda Ramazan Bayram\u0131'nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n 81 ilde yani t\u00fcm T\u00fcrkiye'de ge\u00e7erli olmas\u0131na karar verildi.\nBAYRAMDA SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eINDA NERELER A\u00c7IK?\n(\u0130\u00c7\u0130\u015eLER\u0130 BAKANLI\u011eI GENELGES\u0130)\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n 81 \u0130l Valili\u011fine g\u00f6nderdi\u011fi \u201cSoka\u011fa \u00c7\u0131kma K\u0131s\u0131tlamas\u0131 Genelgesi\u2019nin\u201d detaylar\u0131 \u015fu \u015fekildedir:Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n g\u00fcnl\u00fck hayata etkisini en az d\u00fczeyde tutmak amac\u0131yla;a) Market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler;a.1- Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 \u00f6ncesinde 21.05.2020 Per\u015fembe ve 22.05.2020 Cuma g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasaplar ve kuruyemi\u015f\u00e7iler saat 23.00\u2019a kadar faaliyetlerine devam edebilecek.\na.2- K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebilecek, vatanda\u015flar\u0131m\u0131z (65 ya\u015f ve \u00fczeri ile 20 ya\u015f ve alt\u0131nda bulunanlar hari\u00e7 olmak \u00fczere) zorunlu ihtiya\u00e7lar\u0131n\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak ve ara\u00e7 kullanmamak \u015fart\u0131yla (engelli vatanda\u015flar\u0131m\u0131z hari\u00e7) ikametlerine en yak\u0131n market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7ilere gidip gelebilecektir.\nAyn\u0131 saatler aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler evlere/adrese servis \u015feklinde de sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\na.3- 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan i\u015fletmeler kapal\u0131 olacakt\u0131r.\nb) 23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve/veya unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile bu i\u015f yerlerinin sadece ekmek satan bayileri, ayr\u0131ca tatl\u0131 \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131/sat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u015f yerleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.\n(Bu i\u015f yerlerinde sadece ekmek, unlu mamul ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131labilir.)\n23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar g\u00fcnleri ile 25.05.2020 Pazartesi, 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri vatanda\u015flar\u0131n d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kamad\u0131\u011f\u0131 saatlerde tatl\u0131 sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015f yerleri sadece eve/adrese servis \u015feklinde sat\u0131\u015f yapabileceklerdir.\nc) Ramazan Bayram\u0131 m\u00fcnasebetiyle, soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi, 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcnleri, sadece evlere paket servis \u015feklinde hizmet sunmak \u00fczere lokanta ve restoran tarz\u0131 i\u015fyerleri,\u00e7) \u0130la\u00e7, t\u0131bbi cihaz, t\u0131bbi maske ve dezenfektan \u00fcretimi, nakliyesi ve sat\u0131\u015f\u0131na ili\u015fkin faaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerleri,d) Kamu ve \u00f6zel sa\u011fl\u0131k kurum ve kurulu\u015flar\u0131, eczaneler, veteriner klinikleri ve hayvan hastaneleri,e) Zorunlu kamu hizmetlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi i\u00e7in gerekli kamu kurum ve kurulu\u015flar\u0131 ile i\u015fletmeler (Havalimanlar\u0131, limanlar, s\u0131n\u0131r kap\u0131lar\u0131, g\u00fcmr\u00fckler, karayollar\u0131, huzurevleri, ya\u015fl\u0131 bak\u0131m evleri, rehabilitasyon merkezleri, Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, AFAD Birimleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, G\u00f6\u00e7 \u0130daresi, PTT vb.\n),f) Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan yerle\u015fim merkezleri i\u00e7in her 50.000 n\u00fcfusa bir adet ve il s\u0131n\u0131rlar\u0131 i\u00e7inden ge\u00e7en \u015fehirleraras\u0131 karayolu ve varsa otoyol \u00fczerinde her 50 km i\u00e7in bir adet olmak \u00fczere belirlenecek say\u0131da akaryak\u0131t istasyonu ve lastik tamircisi (Bu madde kapsam\u0131nda a\u00e7\u0131k olacak akaryak\u0131t istasyonlar\u0131 ile lastik tamircileri kura y\u00f6ntemi ile belirlenecektir ve n\u00f6bet\u00e7i akaryak\u0131t istasyonlar\u0131n\u0131n marketleri a\u00e7\u0131k olacakt\u0131r.)\ng) Do\u011falgaz, elektrik, petrol sekt\u00f6r\u00fcnde stratejik olarak faaliyet y\u00fcr\u00fcten b\u00fcy\u00fck tesis ve i\u015fletmeler (Rafineri ve petrokimya tesisleri ile termik ve do\u011falgaz \u00e7evrim santralleri gibi),\u011f) \u0130\u00e7me suyu dolum tesisleri ile i\u00e7me suyu, gazete ve mutfak t\u00fcp\u00fc da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 yapan \u015firketler,h) Hayvan bar\u0131naklar\u0131, hayvan \u00e7iftlikleri ve hayvan bak\u0131m merkezleri,\u0131) Sa\u011fl\u0131k hizmetlerinin kapasitesini artt\u0131rmaya y\u00f6nelik acil in\u015faat, donan\u0131m vb.\nfaaliyetleri y\u00fcr\u00fcten i\u015fletme/firmalar,i) Bulundu\u011fu yerin \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurulu taraf\u0131ndan izin verilmesi \u015fart\u0131 ile makarna, un ve unlu mam\u00fcller, s\u00fct, et, bal\u0131k \u00fcretimi ile gibi temel g\u0131da maddelerinin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler ve k\u00e2\u011f\u0131t, kolonya \u00fcretimi ba\u015fta olmak \u00fczere hijyen malzemeleri ile bu malzemelerin \u00fcretimi i\u00e7in ihtiya\u00e7 duyulacak hammaddelerin \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 tesisler,j) Yurt i\u00e7i ve d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k (ihracat/ithalat/transit ge\u00e7i\u015fler d\u00e2hil) ve lojisti\u011fini yapan firmalar,k) Oteller ve konaklama yerleri,l) G\u0131da, temizlik ve ila\u00e7 gibi sekt\u00f6rlere ambalaj sa\u011flayan \u00fcretim tesisleri,m) \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131 in\u015faat alan\u0131nda/maden alan\u0131nda bulunan \u015fantiyede konaklayarak yap\u0131m\u0131veya \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 devam eden b\u00fcy\u00fck in\u015faatlar ile madenler (Bu madde kapsam\u0131nda in\u015faat ve konaklama ayn\u0131 \u015fantiye alan\u0131 i\u00e7inde ise izin verilir, ba\u015fka bir yerden \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n gelmesine ve \u015fantiyede kalanlar\u0131n ba\u015fka bir yere gitmelerine izin verilmez.\n\u00c7al\u0131\u015fma alan\u0131 sadece in\u015faat alan\u0131/maden sahalar\u0131 ile s\u0131n\u0131rl\u0131d\u0131r.\n),n) Gazete, radyo ve televizyon kurulu\u015flar\u0131 ile gazete bas\u0131m matbaalar\u0131,o) Daha \u00f6nceden s\u00f6zle\u015fmeye/taahh\u00fcde ba\u011flanm\u0131\u015f ve belirlenen s\u00fcre i\u00e7erisinde yeti\u015ftirilmesi gereken ihracata konu; mal, malzeme, \u00fcr\u00fcn, ara\u00e7-gere\u00e7 \u00fcreten i\u015f yerleri ve tesisler (mevcut zorunluluklar\u0131n\u0131 ispatlamalar\u0131 ve an\u0131lan \u015fartlara uymalar\u0131 kayd\u0131yla),\u00f6) Zirai ama\u00e7l\u0131 akaryak\u0131t sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lan Tar\u0131m Kredi Kooperatifleri,p) K\u0131s\u0131tlama s\u00fcresinde ya\u011fmura ba\u011f\u0131ml\u0131 tar\u0131msal faaliyetler g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurularak Valilikler/Kaymakaml\u0131klar taraf\u0131ndan tespit edilecek ihtiyaca g\u00f6re kura ile belirlenecek; zirai ila\u00e7, tohum, fide, g\u00fcbre vb.\ntar\u0131msal \u00fcretime ili\u015fkin \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yapan i\u015fletmeler,o) 23.05.2020 Cumartesi ve 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc sebze/meyve toptanc\u0131 halleri,SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eINDAN K\u0130MLER MUAF?\na) Bu Genelgenin (2) numaral\u0131 ba\u015fl\u0131\u011f\u0131nda yer alan \u201cA\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme ve Kurumlarda\u201d y\u00f6netici, g\u00f6revli veya \u00e7al\u0131\u015fanlar,b) Kamu d\u00fczeni ve g\u00fcvenli\u011finin sa\u011flanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (\u00d6zel g\u00fcvenlik g\u00f6revlileri d\u00e2hil),c) Acil \u00c7a\u011fr\u0131 Merkezleri, Vefa Sosyal Destek Birimleri, K\u0131z\u0131lay ve AFAD\u2019da g\u00f6rev alanlar,\u00e7) Cenaze defin i\u015flemlerinde g\u00f6revli olanlar (din g\u00f6revlileri, hastane ve belediye g\u00f6revlileri vb.)\nile birinci derece yak\u0131nlar\u0131n\u0131n cenazelerine kat\u0131lacak olanlar,d) Elektrik, su, do\u011falgaz, telekom\u00fcnikasyon vb.\nkesintiye u\u011framamas\u0131 gereken iletim ve altyap\u0131 sistemlerinin s\u00fcrd\u00fcr\u00fclmesi ve ar\u0131zalar\u0131n\u0131n giderilmesinde g\u00f6revli olanlar,e) \u00dcr\u00fcn ve/veya malzemelerin nakliyesinde ya da lojisti\u011finde (kargo dahil),yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k, depolama ve ilgili faaliyetler kapsam\u0131nda g\u00f6revli olanlar,f) Ya\u015fl\u0131 bak\u0131mevi, huzurevi, rehabilitasyon merkezleri, \u00e7ocuk evleri vb.\nsosyal koruma/bak\u0131m merkezleri \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131,g) Otizm, a\u011f\u0131r mental retardasyon, down sendromu gibi \u201c\u00d6zel Gereksinimi\u201d olanlar ile bunlar\u0131n veli/vasi veya refakat\u00e7ileri,\u011f) Demir-\u00e7elik, cam, ferrokrom vb.\nsekt\u00f6rlerde faaliyet y\u00fcr\u00fcten i\u015f yerlerinin y\u00fcksek dereceli maden/cevher eritme f\u0131r\u0131nlar\u0131 ile so\u011fuk hava depolar\u0131 gibi zorunlu olarak \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gereken b\u00f6l\u00fcmlerinde g\u00f6revli olanlar,h) Bankalar ba\u015fta olmak \u00fczere yurt \u00e7ap\u0131nda yayg\u0131n hizmet a\u011f\u0131 olan kurum, kurulu\u015f ve i\u015fletmelerin bilgi i\u015flem merkezlerinin \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 (asgari say\u0131da olmak kayd\u0131yla),\u0131) Bitkisel (g\u00fcl, \u00e7ay, meyve, hububat, kesme \u00e7i\u00e7ek vb.)\nve hayvansal (s\u00fct, et, yumurta, bal\u0131k vb.)\n\u00fcr\u00fcnlerin \u00fcretimi, sulamas\u0131, i\u015flenmesi, ila\u00e7lamas\u0131, hasat\u0131, pazarlanmas\u0131 ve nakliyesinde \u00e7al\u0131\u015fanlar,i) K\u00fc\u00e7\u00fckba\u015f-b\u00fcy\u00fckba\u015f hayvanlar\u0131 otlatanlar, ar\u0131c\u0131l\u0131k faaliyetini y\u00fcr\u00fctenler,j) 30.04.2020 tarih ve 7486 say\u0131l\u0131 Genelgemiz kapsam\u0131nda olu\u015fturulan Hayvan Besleme Grubu \u00dcyeleri ile sokak hayvanlar\u0131n\u0131 besleyecek olanlar,k) \u0130kametinin \u00f6n\u00fc ile s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak kayd\u0131yla evcil hayvanlar\u0131n\u0131n zorunlu ihtiyac\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131lamak \u00fczere d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kanlar,l) K\u0131s\u0131tlama s\u00fcresince ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yapanlar ile lokanta, restoranlar ve tatl\u0131 sat\u0131\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar ile 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 10.00-17.00 saatleri aras\u0131nda ise marketler, bakkallar, manavlar, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler i\u015f yerlerinin evlere servis hizmetinde g\u00f6revli olanlar,m) Zorunlu sa\u011fl\u0131k randevusu olanlar (K\u0131z\u0131lay'a yap\u0131lacak kan ve plazma ba\u011f\u0131\u015flar\u0131 dahil),n) Yurt, pansiyon, \u015fantiye vb.\ntoplu yerlerde kalanlar\u0131n gereksinim duyaca\u011f\u0131 temel ihtiya\u00e7lar\u0131n kar\u015f\u0131lanmas\u0131nda g\u00f6revli olanlar,o) \u0130\u015f sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 ve g\u00fcvenli\u011fi nedeniyle i\u015f yerlerinden ayr\u0131lmalar\u0131 riskli olan \u00e7al\u0131\u015fanlar (i\u015f yeri hekimi vb.\n),\u00f6) Veteriner hekimler,p) Servis hizmeti vermek \u00fczere d\u0131\u015far\u0131da olduklar\u0131n\u0131 belgelemek \u015fart\u0131 ile teknik servis \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131,r) ) \u0130\u015fyerlerinin kapal\u0131 oldu\u011fu saatlerde/g\u00fcnlerde s\u00fcrekli olarak i\u015fyerlerini bekleyenler,s) Belediyelerin toplu ta\u015f\u0131ma, temizlik, kat\u0131 at\u0131k, su ve kanalizasyon, ila\u00e7lama, itfaiye ve mezarl\u0131k hizmetlerini y\u00fcr\u00fctmek \u00fczere hafta sonu, Pazartesi ve Sal\u0131 g\u00fcnleri \u00e7al\u0131\u015facak personel,\u015f) Tedarik zincirinin aksamamas\u0131 amac\u0131yla soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc 07.00-10.00 saatleri aras\u0131nda market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler ile 26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc saat 18.00'dan sonra marketlerde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcnlerin nakli, kabul\u00fc, depolama ve sat\u0131\u015fa haz\u0131rlama a\u015famas\u0131nda g\u00f6revli olanlar (Bu madde kapsam\u0131nda hi\u00e7bir \u015fekilde mal, malzeme ve \u00fcr\u00fcn sat\u0131\u015f\u0131 yap\u0131lamaz.\n),t) Madencilik, in\u015faat ve di\u011fer b\u00fcy\u00fck yat\u0131r\u0131m projelerinde kullan\u0131lmakta olan patlay\u0131c\u0131lar\u0131n imalat ve lojisti\u011finde \u00e7al\u0131\u015fanlar,u) 24 May\u0131s 2020 Pazar g\u00fcn\u00fc, 14.00-20.00 saatleri aras\u0131nda y\u00fcr\u00fcme mesafesiyle s\u0131n\u0131rl\u0131 olmak, sosyal mesafe kural\u0131na riayet etmek ve maske takmak kayd\u0131yla 65 ya\u015f ve \u00fczeri ile kronik rahats\u0131zl\u0131\u011f\u0131 olan vatanda\u015flar\u0131m\u0131z ve ihtiya\u00e7 duyulan hallerde bunlar\u0131n refakat\u00e7ileri,\u00fc) Mahkeme karar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde \u00e7ocuklar\u0131 ile \u015fahsi m\u00fcnasebet tesis edecekler (mahkeme karar\u0131n\u0131 ibraz etmeleri \u015fart\u0131 ile),,v) Serbest muhasebeci mali m\u00fc\u015favirler, yeminli mali m\u00fc\u015favirler ve bu meslek mensuplar\u0131 ile beraber \u00e7al\u0131\u015fanlar,,y) 24.05.2020 Pazar g\u00fcn\u00fcne (bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc) m\u00fcnhas\u0131r olmak \u00fczere aziz \u015fehitlerimizin kabirlerini ziyaret edecek anne, baba, e\u015f, \u00e7ocuk ve karde\u015fleri ile ihtiya\u00e7 halinde refakat\u00e7ileri (\u015fehit yak\u0131nlar\u0131m\u0131z\u0131n \u015fehitliklere ula\u015f\u0131mlar\u0131 talepleri halinde valilik/kaymakaml\u0131klarca sa\u011flanacakt\u0131r.\n),Belirtilen istisnalar d\u0131\u015f\u0131ndaki t\u00fcm vatanda\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n evlerinde kalmas\u0131 esast\u0131r.,-Seyahat izin belgeleri soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 s\u00fcresince ge\u00e7erli olacakt\u0131r.-Ba\u015fta sa\u011fl\u0131k ve g\u00fcvenlik olmak \u00fczere kamu d\u00fczeninin tesisi i\u00e7in g\u00f6revli olan kamug\u00f6revlilerinin \u015fehir i\u00e7i toplu ula\u015f\u0131mlar\u0131n\u0131 teminen belediyelerce gerekli tedbirler al\u0131nacakt\u0131r.,-Ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n d\u00fczenli olmas\u0131 amac\u0131yla Vali ve Kaymakamlar\u0131n ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda f\u0131r\u0131nc\u0131lar odas\u0131, yerel y\u00f6netim, emniyet ve jandarma temsilcilerinin kat\u0131l\u0131m\u0131yla olu\u015fturulacak bir komisyon taraf\u0131ndan, her mahalle i\u00e7in muhtar g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc de al\u0131narak ivedilikle il/il\u00e7e ekmek da\u011f\u0131t\u0131m plan\u0131 yap\u0131lacak, plan do\u011frultusunda il/il\u00e7edeki ekmek \u00fcreten i\u015f yerlerinin sorumlu olduklar\u0131 da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgeleri (mahalle/cadde/sokak \u00f6l\u00e7e\u011finde) ile her da\u011f\u0131t\u0131m b\u00f6lgesi i\u00e7in g\u00f6rev yapacak ara\u00e7 listeleri belirlenecektir.\nBu \u015fekilde yap\u0131lacak planlama d\u0131\u015f\u0131nda sadece Vefa Sosyal Destek Birimleri ekmek da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirebilecektir.\n-Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131n\u0131n oldu\u011fu 24.05.2020 Pazar, 25.05.2020 Pazartesi ve26.05.2020 Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131, gazete \u015firketlerinin ring halinde \u00e7al\u0131\u015facak da\u011f\u0131t\u0131m ara\u00e7lar\u0131, belirlenen i\u00e7me suyu da\u011f\u0131t\u0131m bayileri ve Vefa Sosyal Destek Birimleri arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla yap\u0131lacakt\u0131r (bu kapsamda gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131n\u0131n evlere servis \u015feklinde yap\u0131lmas\u0131 esast\u0131r.).\n23.05.2020 Cumartesi g\u00fcn\u00fc gazete da\u011f\u0131t\u0131m\u0131/sat\u0131\u015f\u0131 marketler ve bakkallar arac\u0131l\u0131\u011f\u0131 ile yap\u0131lacakt\u0131r.\n-Bu Genelgenin (2) numaral\u0131 \u201cA\u00e7\u0131k Olacak \u0130\u015fyeri, \u0130\u015fletme ve Kurumlar\u201d ba\u015fl\u0131\u011f\u0131n\u0131n (i) maddesine y\u00f6nelik kararlar \u0130l/\u0130l\u00e7e H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kurullar\u0131nca en ge\u00e7 21.05.2020 Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc saat 22:00'a kadar al\u0131nacakt\u0131r.\nS\u00f6z konusu tedbirlere ili\u015fkin Valiler/Kaymakamlar taraf\u0131ndan ilgili mevzuat uyar\u0131nca gerekli kararlar\u0131n ivedilikle al\u0131nmas\u0131, uygulamada herhangi bir aksakl\u0131\u011fa meydan verilmeyecek ve ma\u011fduriyete neden olunmayacak.\nAl\u0131nan kararlara uymayan vatanda\u015flara Umumi H\u0131fz\u0131ss\u0131hha Kanununun 282 nci maddesi gere\u011fince idari para cezas\u0131 verilmesi ba\u015fta olmak \u00fczere ayk\u0131r\u0131l\u0131\u011f\u0131n durumuna g\u00f6re Kanunun ilgili maddeleri gere\u011fince i\u015flem uygulanacak.\nKonusu su\u00e7 te\u015fkil eden davran\u0131\u015flara ili\u015fkin T\u00fcrk Ceza Kanununun 195 inci maddesi kapsam\u0131nda gerekli adli i\u015flemlerin ba\u015flat\u0131lacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Marketler a\u00e7\u0131k m\u0131? sorusu ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 i\u00e7in son dakika geli\u015fmeleri vatanda\u015flar\u0131n g\u00fcndeminde. Bug\u00fcn arefe g\u00fcn\u00fc, yar\u0131n 3 g\u00fcnl\u00fck Ramazan Bayram\u0131'n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fc. Ancak koronavir\u00fcs tedbirleri kapsam\u0131nda 81 ilde 4 g\u00fcn boyunca soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 uygulan\u0131yor. Herkes soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131nda bug\u00fcn marketlerin a\u00e7\u0131k olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 merak ediyor. \u0130\u015fte soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ve marketlerin \u00e7al\u0131\u015fma saatleri",
    "meta_lang": "tr"
}