{
    "article_id": "c8e65d66aa48d909687d796b8af85d16.1590265645.922614",
    "title": "4 g\u00fcnl\u00fck Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek? Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 hangi illerde?",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/4-gunluk-sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-bitecek-sokaga-cikma-kisitlamasi-hangi-illerde-2689736",
    "url": "https://www.haberturk.com/4-gunluk-sokaga-cikma-yasagi-ne-zaman-bitecek-sokaga-cikma-kisitlamasi-hangi-illerde-2689736",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590253592/2689736_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590253592/2689736_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 hangi illerde uygulanacak? sorusu milyonlarca vatanda\u015f taraf\u0131ndan merak konusu oldu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan 23-24-25-26 May\u0131s tarihleri aras\u0131nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti. Peki 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ili\u015fkin detaylar ve uygulanacak kurallar nelerdir? \u0130\u015fte detaylar\u0131...\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN B\u0130TECEK?\n\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 23 May\u0131s Cumartesi, 24 - 25 ve 26 May\u0131s Sal\u0131 tarihlerinde yani Ramazan Bayram\u0131 boyunca toplamda 4 g\u00fcn olmak \u00fczere soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\n\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI HANG\u0130 \u0130LLERDE?\n\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 81 ilin valili\u011fine 22 May\u0131s saat 00.00 ile 26 May\u0131s 00.00 aras\u0131nda uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131yla ilgili genelge g\u00f6nderdi.\n\n65 YA\u015e \u00dcST\u00dc SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI \u0130ZN\u0130\n\nErdo\u011fan ayr\u0131ca, \"Bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc saat 14.00 ile 20.00 saatleri aras\u0131nda 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecekler\u201d diye konu\u015ftu.\n\nMARKETLER HANG\u0130 G\u00dcN A\u00c7IK OLACAK?\n\n4 g\u00fcnl\u00fck k\u0131s\u0131tlama \u00f6ncesi 21 ve 22 May\u0131s'ta market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 23.00'e kadar faaliyetlerine devam etti. Genelgeye g\u00f6re, 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebildi.\n\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnler, ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile ekmek satan bayiler ve tatl\u0131c\u0131lar a\u00e7\u0131k olacak. K\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu pazar, pazartesi ve sal\u0131 g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap, kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan yerler kapal\u0131 olacak.",
    "keywords": [
        "ne",
        "may\u0131s",
        "aras\u0131nda",
        "g\u00fcnl\u00fck",
        "\u00e7ikma",
        "illerde",
        "k\u0131s\u0131tlamas\u0131",
        "g\u00fcn\u00fc",
        "yasa\u011f\u0131",
        "hangi",
        "yasa\u011fi",
        "soka\u011fa",
        "ve",
        "ile",
        "zaman",
        "bitecek",
        "uygulanacak",
        "\u00e7\u0131kma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590253592000
    },
    "summary": "Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 hangi illerde uygulanacak?\nsorusu milyonlarca vatanda\u015f taraf\u0131ndan merak konusu oldu.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan 23-24-25-26 May\u0131s tarihleri aras\u0131nda 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemi\u015fti.\nPeki 4 g\u00fcnl\u00fck soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131na ili\u015fkin detaylar ve uygulanacak kurallar nelerdir?\n\u0130\u015fte detaylar\u0131...SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI NE ZAMAN B\u0130TECEK?\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan, 23 May\u0131s Cumartesi, 24 - 25 ve 26 May\u0131s Sal\u0131 tarihlerinde yani Ramazan Bayram\u0131 boyunca toplamda 4 g\u00fcn olmak \u00fczere soka\u011fa \u00e7\u0131kma s\u0131n\u0131rland\u0131r\u0131lmas\u0131 uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klam\u0131\u015ft\u0131.\nSOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI HANG\u0130 \u0130LLERDE?\n\u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 81 ilin valili\u011fine 22 May\u0131s saat 00.00 ile 26 May\u0131s 00.00 aras\u0131nda uygulanacak soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131yla ilgili genelge g\u00f6nderdi.\n65 YA\u015e \u00dcST\u00dc SOKA\u011eA \u00c7IKMA YASA\u011eI \u0130ZN\u0130Erdo\u011fan ayr\u0131ca, \"Bayram\u0131n birinci g\u00fcn\u00fc olan 24 May\u0131s Pazar g\u00fcn\u00fc saat 14.00 ile 20.00 saatleri aras\u0131nda 65 ya\u015f \u00fcst\u00fc vatanda\u015flar\u0131m\u0131z soka\u011fa \u00e7\u0131kabilecekler\u201d diye konu\u015ftu.\nMARKETLER HANG\u0130 G\u00dcN A\u00c7IK OLACAK?\n4 g\u00fcnl\u00fck k\u0131s\u0131tlama \u00f6ncesi 21 ve 22 May\u0131s'ta market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 23.00'e kadar faaliyetlerine devam etti.\nGenelgeye g\u00f6re, 23 May\u0131s Cumartesi g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap ve kuruyemi\u015f\u00e7iler 10.00-17.00 aras\u0131nda faaliyet g\u00f6sterebildi.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu g\u00fcnler, ekmek \u00fcretiminin yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 f\u0131r\u0131n ve unlu mamul ruhsatl\u0131 i\u015f yerleri ile ekmek satan bayiler ve tatl\u0131c\u0131lar a\u00e7\u0131k olacak.\nK\u0131s\u0131tlaman\u0131n oldu\u011fu pazar, pazartesi ve sal\u0131 g\u00fcn\u00fc market, bakkal, manav, kasap, kuruyemi\u015f\u00e7iler ile online sat\u0131\u015f yapan yerler kapal\u0131 olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "4 g\u00fcnl\u00fck Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 ne zaman bitecek? sorusu koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 ma\u011fduru vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak ediliyor. Bug\u00fcn itibariyle 4 g\u00fcnl\u00fck yasak ba\u015flam\u0131\u015f oldu. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131n\u0131n Ramazan Bayram\u0131'nda da uygulanaca\u011f\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klad\u0131. Peki Soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 hangi illerde? \u0130\u015fte cevab\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}