{
    "article_id": "6849a5db042b69af782d2d45be824807.1590265665.0931883",
    "title": "17 Temmuz'a kadar i\u015ften \u00e7\u0131karma yasak",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/17-temmuz-a-kadar-isten-cikarma-yasak-haberler-2688361-ekonomi",
    "url": "https://www.haberturk.com/17-temmuz-a-kadar-isten-cikarma-yasak-haberler-2688361-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590214185/2688361_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/22/ver1590214185/2688361_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com\n\n\u0130\u015eVEREN 17 TEMMUZ\u2019A KADAR \u0130\u015e\u00c7\u0130 \u00c7IKARTAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi almakta olan e\u015fim i\u015fte tart\u0131\u015fma ya\u015fay\u0131p hakarete u\u011fray\u0131p kovulmu\u015f. \u0130\u015fyerinin \u00e7\u0131karma hakk\u0131 var m\u0131, ya da i\u015fveren k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini iptal ettirebilir mi? (Sevim K.)\n\nSevim Han\u0131m \u00f6ncelikle ge\u00e7mi\u015f olsun. 17 Nisan 2020 tarihinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren kanun uyar\u0131nca 17 Nisan \u2013 17 Temmuz aras\u0131ndaki d\u00f6nemde i\u015fveren sadece ahlak ve iyi niyet kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131l\u0131k gerek\u00e7esiyle i\u015f\u00e7iyi i\u015ften \u00e7\u0131kartabilir. Cumhurba\u015fkan\u0131 bu s\u00fcreyi 6 aya kadar uzatabilecek.\n\nE\u015finiz \u0130\u015f Kanunu\u2019nun 25\u2019inci maddesinin II. f\u0131kras\u0131nda d\u00fczenlenen i\u015fverene veya i\u015f yerindeki bir ba\u015fka \u00e7al\u0131\u015fana hakaret, sald\u0131r\u0131 gibi \u201cahlak ve iyi niyet kurallar\u0131na uymayan\u201d bir fiilde bulunmam\u0131\u015fsa, i\u015ften \u00e7\u0131kart\u0131lamaz. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini de iptal ettiremez. Kendisine yaz\u0131l\u0131 bir tebligatta bulunulmad\u0131 ise normal \u00e7al\u0131\u015fma zaman\u0131nda i\u015fine gitsin. \u0130\u015f akdinin feshedildi\u011fine dair yaz\u0131l\u0131 bildirim yap\u0131ld\u0131 ise i\u015fyerinde de en az 30 i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa i\u015fe iade i\u00e7in 30 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre i\u00e7inde arabulucuya ba\u015fvursun.\n\n\u0130\u015eS\u0130ZL\u0130K MAA\u015eI ALANLARIN KISA \u00c7ALI\u015eMA \u00d6DENE\u011e\u0130 NEDEN D\u00dc\u015e\u00dcK?\n\nSon 3 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nemde 550 g\u00fcn sigortam yatt\u0131. Ama g\u00fcnl\u00fck 39.10 liral\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilecek. Nisan ay\u0131nda 23 g\u00fcn i\u00e7in 899.37 TL verildi. May\u0131staki 30 g\u00fcn i\u00e7in 1173.09 TL, haziran ay\u0131nda ise 24 g\u00fcn i\u00e7in 938.47 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilecek. 12 Aral\u0131k 2018 tarihinde 6 ayl\u0131k i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 hak edi\u015fim olmu\u015ftu. Bu s\u00fcre dolmadan tekrar i\u015fe girdim. B\u00f6yle bir durum s\u00f6z konusu mudur? Benimle ayn\u0131 tarihte i\u015fe ba\u015flayan arkada\u015f\u0131m 2.250 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi al\u0131rken, benim bu kadar almam normal mi? (Erdin\u00e7 T.)\n\nErdin\u00e7 Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alabilmek i\u00e7in son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn prim ve son 60 g\u00fcn hizmet akdi ile \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fulunu birlikte yerine getirmek gerekiyor. Daha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alm\u0131\u015f olanlar\u0131n primleri, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131n\u0131 almaya ba\u015flad\u0131klar\u0131 tarihte s\u0131f\u0131rlan\u0131r ve yeniden i\u015fe ba\u015flad\u0131ktan sonraki primleri dikkate al\u0131n\u0131r. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ko\u015fullar\u0131n\u0131 yerine getirememekle birlikte daha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazanm\u0131\u015f olanlara, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almad\u0131klar\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi veriliyor. Maalesef bu ki\u015filerin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6denekleri, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazand\u0131klar\u0131 tarihteki son 12 ayl\u0131k \u00fccretleri \u00fczerinden ba\u011flan\u0131yor. Sizin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finiz de 12 Aral\u0131k 2018 tarihinden \u00f6nceki 12 ayl\u0131k br\u00fct \u00fccret ortalamas\u0131 \u00fczerinden ba\u011flan\u0131r. Sizinle ayn\u0131 i\u015fi yapan arkada\u015f\u0131n\u0131z\u0131n \u00f6dene\u011fi ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131na ba\u015flanmadan \u00f6nceki son 12 ayl\u0131k br\u00fct \u00fccret \u00fczerinden ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in daha y\u00fcksektir.\n\n\u00dcCRETS\u0130Z \u0130ZNE \u00c7IKARTILANLAR 17 N\u0130SAN \u00d6NCES\u0130 \u0130\u00c7\u0130N PARA ALAB\u0130LECEK M\u0130?\n\n\u0130\u015fyerim \u00f6nce k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurdu ama prim g\u00fcn\u00fcm yetmedi\u011fi i\u00e7in 8 May\u0131s\u2019ta \u00fccretsiz izin i\u00e7in verilen paraya ba\u015fvurdu. \u00c7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131m d\u00f6nemlerin paras\u0131n\u0131 alabilecek miyim? (Arzu K.)\n\nArzu Han\u0131m, \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lanlara nakdi \u00fccret deste\u011fi 17 Nisan 2020 tarihinden itibaren \u00fccretsiz izinde ge\u00e7en s\u00fcreler i\u00e7in \u00f6denir. G\u00fcnl\u00fck 39.24 TL\u2019lik bu \u00f6deme kapsam\u0131nda nisan ay\u0131nda sadece 17-30 Nisan tarihlerine ait 454 TL, may\u0131s ay\u0131n\u0131n tamam\u0131nda \u00fccretsiz izinli olursan\u0131z 1.168 TL al\u0131rs\u0131n\u0131z. 17 Nisan\u2019dan \u00f6nceki s\u00fcreler i\u00e7in \u00f6deme yap\u0131lmaz.\n\nMEMURLAR ASKERL\u0130K BOR\u00c7LANMASI \u0130LE ERKEN EMEKL\u0130 OLAB\u0130L\u0130R M\u0130?\n\n01.07.1987 tarihinde \u00f6zel \u015firkette i\u015fe girdim, 6 ay 17 g\u00fcn sigortam var. 24.11.1992 tarihinde \u00f6\u011fretmenli\u011fe ba\u015flad\u0131m, halen \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. 15.02.1995 - 26.09.1995 tarihleri aras\u0131nda 7 ay 11 g\u00fcn askerlik yapt\u0131m. Do\u011fum tarihim 03.02.1969. Ne zaman emekli olurum? Emeklilik tarihimi nas\u0131l erkene \u00e7ekerim? Askerlik bor\u00e7lanmas\u0131 yapmam gerekir mi? (Metin K.)\n\nMetin Bey, askerlik s\u00fcrenizde prim \u00f6denmedi\u011fi i\u00e7in SSK\u2019daki prim g\u00fcnlerinizle 53 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirsiniz. Emeklilik ya\u015f\u0131n\u0131z\u0131 52\u2019ye \u00e7ekebilmek i\u00e7in 23 May\u0131s 2002 tarihi itibar\u0131yla emeklilik hizmet s\u00fcrenizi tamamlamaya kalan s\u00fcrenin 14 tam y\u0131l\u0131n alt\u0131na d\u00fc\u015fmesi gerekir. Askerlik s\u00fcrenizin tamam\u0131n\u0131 bor\u00e7lansan\u0131z bile 124 g\u00fcn eksi\u011finiz kal\u0131yor. Bu nedenle askerlik bor\u00e7lanmas\u0131 yapman\u0131z gerekmez.\n\n\u0130\u015eE BA\u015eLAYANLAR HAZ\u0130RAN AYINDA KISA \u00c7ALI\u015eMA \u00d6DENE\u011e\u0130 ALACAK MI?\n\nTurizm sekt\u00f6r\u00fcnde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Nisan, may\u0131s, haziran aylar\u0131 i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131. Otelimiz 1 Haziran\u2019da personeli \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p a\u00e7\u0131l\u0131\u015f haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flay\u0131p 15 Haziran\u2019dan itibaren misafir almaya ba\u015flayacak. \u0130\u015fba\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fimiz son bulup normal d\u00f6neme mi ge\u00e7ece\u011fiz? Haziran ay\u0131n\u0131n k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini almayacak m\u0131y\u0131z? (Duran \u00dc.)\n\nDuran Bey, ko\u015fullar\u0131 yerine getirenlere, ba\u015fvurular\u0131 \u00fczerine 3 aya kadar k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi veriliyor. E-Devlet\u2019te de 3 ayl\u0131k s\u00fcreye ait \u00f6denekler g\u00f6r\u00fcn\u00fcr. Ancak, i\u015fletme bu s\u00fcrenin tamam\u0131nda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yapmak zorunda de\u011fil. \u00dc\u00e7 ayl\u0131k s\u00fcre dolmadan \u00f6nce de bildirimde bulunmak suretiyle istenilen tarihte normal \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ilebilir. \u0130\u015fveren 1 Haziran\u2019da i\u015fba\u015f\u0131 yaparsa, haziran ay\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi iptal olur.\n\n\u0130\u015eVEREN KISA \u00c7ALI\u015eMA D\u00d6NEM\u0130NDE \u00c7ALI\u015eTIRDI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130N\u0130N \u00dcCRET\u0130N\u0130 \u00d6DEMEK ZORUNDA\n\n\u00d6zel bir okulda \u00f6\u011fretmenim. 16 Mart\u2019tan itibaren kurumu kapatt\u0131k. 7 Nisan\u2019a kadar evde herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fmada yapmad\u0131k. 7 Nisan\u2019dan sonra kurum taraf\u0131ndan online ders anlatmakla g\u00f6revlendirildik, haftada 6 g\u00fcn olmak \u00fczere. \u0130\u015fveren ayn\u0131 zamanda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine de ba\u015fvurmu\u015f. Hesab\u0131ma, maa\u015f\u0131m\u0131n y\u00fczde 60\u2019\u0131 yatt\u0131, fakat i\u015fveren geri kalan paray\u0131 \u00f6demiyor. Derslere de devam etmemizi istiyor. Elimde ders yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131za dair program, yoklamalar vb kan\u0131tlar bulunuyor. Bu durumda ne yapmal\u0131y\u0131m? (Ercan G.)\n\nErcan Bey, bir i\u015fyerinde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131labilmesi i\u00e7in normalde 45 saat olan haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin en az 30 saate d\u00fc\u015fmesi laz\u0131m. \u0130\u015fveren tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi talebinde bulunursa, \u0130\u015eKUR personele yap\u0131lan \u00f6demeleri faiziyle geri al\u0131r.\n\nHaftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin 15 saate kadar k\u0131sm\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsan\u0131z, i\u015fveren sizi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin paras\u0131n\u0131 ayr\u0131ca \u00f6demek zorunda. \u0130htar \u00e7ekerek \u00f6deme talebinde bulundu\u011funuz halde \u00fccretinizi \u00f6demezse i\u015f akdinizi hakl\u0131 fesih sebebi yapabilirsiniz. Bu durumda k\u0131dem tazminat\u0131n\u0131z\u0131 al\u0131p ayr\u0131labilirsiniz.\n\nMAYIS AYI \u0130\u00c7\u0130N NE KADAR NAKD\u0130 \u00dcCRET DESTE\u011e\u0130 \u00d6DENECEK?\n\nK\u0131z\u0131m\u0131n 600 g\u00fcnden fazla primi var ancak son \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 i\u015fyerine mart ba\u015f\u0131nda girdi. 1 Nisan\u2019da da eve g\u00f6nderildi. Sadece 542 lira \u00f6dendi, may\u0131s haziran aylar\u0131nda daha y\u00fcksek \u00f6deme yap\u0131l\u0131r m\u0131? (Cemal E.)\n\nCemal Bey, k\u0131z\u0131n\u0131z \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lanlara tan\u0131nan g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL\u2019lik nakdi \u00fccret deste\u011finden yararlan\u0131yor. Bu kapsamdaki ki\u015filere nisan ay\u0131nda 545 TL \u00f6dendi, \u00fccretsiz izin uygulamas\u0131 may\u0131s ve haziranda devam ederse ayl\u0131k 1.168 TL nakdi \u00fccret deste\u011fi al\u0131r.\n\n\u0130K\u0130NC\u0130 B\u0130R EVDE H\u0130SSES\u0130 OLAN EMEKL\u0130 EMLAK VERG\u0130S\u0130NDEN MUAF MI?\n\nEmekli ev kad\u0131n\u0131y\u0131m. Br\u00fct 196 metrekare evin yar\u0131s\u0131 \u00fczerime kay\u0131tl\u0131. Annemden dolay\u0131 \u00e7ok miras\u00e7\u0131l\u0131 bir evde hissem g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in emlak vergisi muafiyetinden yararlanamayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylediler. Emlak vergisi muafiyetinden yararlanabilir miyim? (Ferda H.)\n\nFerda Han\u0131m, emeklilerin emlak vergisi muafiyetinden yararlanabilmesi i\u00e7in sadece bir evinin bulunmas\u0131 gerekiyor. Bir evi olup ba\u015fka bir evde de k\u00fc\u00e7\u00fck bir hisseye sahip olanlar maalesef bu haktan yararlanam\u0131yorlar. Hisse oran\u0131 hi\u00e7bir \u00f6nemi yok. \u0130kinci bir evdeki hisseniz y\u00fczde 1 de olsa emlak vergisi muafiyetinden yararlanamazs\u0131n\u0131z.",
    "keywords": [
        "kadar",
        "temmuza",
        "bu",
        "tl",
        "nisan",
        "\u00e7al\u0131\u015fma",
        "k\u0131sa",
        "\u00f6dene\u011fi",
        "g\u00fcn",
        "i\u00e7in",
        "yasak",
        "bir",
        "i\u015ften",
        "17",
        "\u00e7\u0131karma"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590214185000
    },
    "summary": "Ahmet K\u0131van\u00e7 akivanc@haberturk.com\u0130\u015eVEREN 17 TEMMUZ\u2019A KADAR \u0130\u015e\u00c7\u0130 \u00c7IKARTAB\u0130L\u0130R M\u0130?\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi almakta olan e\u015fim i\u015fte tart\u0131\u015fma ya\u015fay\u0131p hakarete u\u011fray\u0131p kovulmu\u015f.\n\u0130\u015fyerinin \u00e7\u0131karma hakk\u0131 var m\u0131, ya da i\u015fveren k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini iptal ettirebilir mi?\n17 Nisan 2020 tarihinde y\u00fcr\u00fcrl\u00fc\u011fe giren kanun uyar\u0131nca 17 Nisan \u2013 17 Temmuz aras\u0131ndaki d\u00f6nemde i\u015fveren sadece ahlak ve iyi niyet kurallar\u0131na ayk\u0131r\u0131l\u0131k gerek\u00e7esiyle i\u015f\u00e7iyi i\u015ften \u00e7\u0131kartabilir.\nCumhurba\u015fkan\u0131 bu s\u00fcreyi 6 aya kadar uzatabilecek.\nf\u0131kras\u0131nda d\u00fczenlenen i\u015fverene veya i\u015f yerindeki bir ba\u015fka \u00e7al\u0131\u015fana hakaret, sald\u0131r\u0131 gibi \u201cahlak ve iyi niyet kurallar\u0131na uymayan\u201d bir fiilde bulunmam\u0131\u015fsa, i\u015ften \u00e7\u0131kart\u0131lamaz.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini de iptal ettiremez.\nKendisine yaz\u0131l\u0131 bir tebligatta bulunulmad\u0131 ise normal \u00e7al\u0131\u015fma zaman\u0131nda i\u015fine gitsin.\n\u0130\u015f akdinin feshedildi\u011fine dair yaz\u0131l\u0131 bildirim yap\u0131ld\u0131 ise i\u015fyerinde de en az 30 i\u015f\u00e7i \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa i\u015fe iade i\u00e7in 30 g\u00fcnl\u00fck s\u00fcre i\u00e7inde arabulucuya ba\u015fvursun.\nSon 3 y\u0131ll\u0131k d\u00f6nemde 550 g\u00fcn sigortam yatt\u0131.\nAma g\u00fcnl\u00fck 39.10 liral\u0131k k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilecek.\nNisan ay\u0131nda 23 g\u00fcn i\u00e7in 899.37 TL verildi.\nMay\u0131staki 30 g\u00fcn i\u00e7in 1173.09 TL, haziran ay\u0131nda ise 24 g\u00fcn i\u00e7in 938.47 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi verilecek.\nBenimle ayn\u0131 tarihte i\u015fe ba\u015flayan arkada\u015f\u0131m 2.250 TL k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi al\u0131rken, benim bu kadar almam normal mi?\n(Erdin\u00e7 T.)Erdin\u00e7 Bey, k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi alabilmek i\u00e7in son 3 y\u0131lda en az 450 g\u00fcn prim ve son 60 g\u00fcn hizmet akdi ile \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fulunu birlikte yerine getirmek gerekiyor.\nDaha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 alm\u0131\u015f olanlar\u0131n primleri, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131n\u0131 almaya ba\u015flad\u0131klar\u0131 tarihte s\u0131f\u0131rlan\u0131r ve yeniden i\u015fe ba\u015flad\u0131ktan sonraki primleri dikkate al\u0131n\u0131r.\nK\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ko\u015fullar\u0131n\u0131 yerine getirememekle birlikte daha \u00f6nce i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazanm\u0131\u015f olanlara, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almad\u0131klar\u0131 g\u00fcnler i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi veriliyor.\nMaalesef bu ki\u015filerin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6denekleri, i\u015fsizlik maa\u015f\u0131 almaya hak kazand\u0131klar\u0131 tarihteki son 12 ayl\u0131k \u00fccretleri \u00fczerinden ba\u011flan\u0131yor.\nSizin k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finiz de 12 Aral\u0131k 2018 tarihinden \u00f6nceki 12 ayl\u0131k br\u00fct \u00fccret ortalamas\u0131 \u00fczerinden ba\u011flan\u0131r.\nSizinle ayn\u0131 i\u015fi yapan arkada\u015f\u0131n\u0131z\u0131n \u00f6dene\u011fi ise k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma uygulamas\u0131na ba\u015flanmadan \u00f6nceki son 12 ayl\u0131k br\u00fct \u00fccret \u00fczerinden ba\u011fland\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in daha y\u00fcksektir.\n\u00dcCRETS\u0130Z \u0130ZNE \u00c7IKARTILANLAR 17 N\u0130SAN \u00d6NCES\u0130 \u0130\u00c7\u0130N PARA ALAB\u0130LECEK M\u0130?\n\u0130\u015fyerim \u00f6nce k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine ba\u015fvurdu ama prim g\u00fcn\u00fcm yetmedi\u011fi i\u00e7in 8 May\u0131s\u2019ta \u00fccretsiz izin i\u00e7in verilen paraya ba\u015fvurdu.\n(Arzu K.)Arzu Han\u0131m, \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lanlara nakdi \u00fccret deste\u011fi 17 Nisan 2020 tarihinden itibaren \u00fccretsiz izinde ge\u00e7en s\u00fcreler i\u00e7in \u00f6denir.\nG\u00fcnl\u00fck 39.24 TL\u2019lik bu \u00f6deme kapsam\u0131nda nisan ay\u0131nda sadece 17-30 Nisan tarihlerine ait 454 TL, may\u0131s ay\u0131n\u0131n tamam\u0131nda \u00fccretsiz izinli olursan\u0131z 1.168 TL al\u0131rs\u0131n\u0131z.\n17 Nisan\u2019dan \u00f6nceki s\u00fcreler i\u00e7in \u00f6deme yap\u0131lmaz.\n01.07.1987 tarihinde \u00f6zel \u015firkette i\u015fe girdim, 6 ay 17 g\u00fcn sigortam var.\n(Metin K.)Metin Bey, askerlik s\u00fcrenizde prim \u00f6denmedi\u011fi i\u00e7in SSK\u2019daki prim g\u00fcnlerinizle 53 ya\u015f\u0131nda emekli olabilirsiniz.\nEmeklilik ya\u015f\u0131n\u0131z\u0131 52\u2019ye \u00e7ekebilmek i\u00e7in 23 May\u0131s 2002 tarihi itibar\u0131yla emeklilik hizmet s\u00fcrenizi tamamlamaya kalan s\u00fcrenin 14 tam y\u0131l\u0131n alt\u0131na d\u00fc\u015fmesi gerekir.\nNisan, may\u0131s, haziran aylar\u0131 i\u00e7in k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi \u00e7\u0131kt\u0131.\nOtelimiz 1 Haziran\u2019da personeli \u00e7a\u011f\u0131r\u0131p a\u00e7\u0131l\u0131\u015f haz\u0131rl\u0131klar\u0131na ba\u015flay\u0131p 15 Haziran\u2019dan itibaren misafir almaya ba\u015flayacak.\n\u0130\u015fba\u015f\u0131 yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fimiz son bulup normal d\u00f6neme mi ge\u00e7ece\u011fiz?\nHaziran ay\u0131n\u0131n k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fini almayacak m\u0131y\u0131z?\nDuran Bey, ko\u015fullar\u0131 yerine getirenlere, ba\u015fvurular\u0131 \u00fczerine 3 aya kadar k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi veriliyor.\nAncak, i\u015fletme bu s\u00fcrenin tamam\u0131nda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yapmak zorunda de\u011fil.\n\u00dc\u00e7 ayl\u0131k s\u00fcre dolmadan \u00f6nce de bildirimde bulunmak suretiyle istenilen tarihte normal \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ilebilir.\n\u0130\u015fveren 1 Haziran\u2019da i\u015fba\u015f\u0131 yaparsa, haziran ay\u0131 k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi iptal olur.\n\u0130\u015eVEREN KISA \u00c7ALI\u015eMA D\u00d6NEM\u0130NDE \u00c7ALI\u015eTIRDI\u011eI \u0130\u015e\u00c7\u0130N\u0130N \u00dcCRET\u0130N\u0130 \u00d6DEMEK ZORUNDA\u00d6zel bir okulda \u00f6\u011fretmenim.\n7 Nisan\u2019a kadar evde herhangi bir \u00e7al\u0131\u015fmada yapmad\u0131k.\n7 Nisan\u2019dan sonra kurum taraf\u0131ndan online ders anlatmakla g\u00f6revlendirildik, haftada 6 g\u00fcn olmak \u00fczere.\n\u0130\u015fveren ayn\u0131 zamanda k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fine de ba\u015fvurmu\u015f.\n(Ercan G.)Ercan Bey, bir i\u015fyerinde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131labilmesi i\u00e7in normalde 45 saat olan haftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin en az 30 saate d\u00fc\u015fmesi laz\u0131m.\n\u0130\u015fveren tam zamanl\u0131 \u00e7al\u0131\u015ft\u0131r\u0131p k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi talebinde bulunursa, \u0130\u015eKUR personele yap\u0131lan \u00f6demeleri faiziyle geri al\u0131r.\nHaftal\u0131k \u00e7al\u0131\u015fma s\u00fcresinin 15 saate kadar k\u0131sm\u0131nda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsan\u0131z, i\u015fveren sizi \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 s\u00fcrenin paras\u0131n\u0131 ayr\u0131ca \u00f6demek zorunda.\n\u0130htar \u00e7ekerek \u00f6deme talebinde bulundu\u011funuz halde \u00fccretinizi \u00f6demezse i\u015f akdinizi hakl\u0131 fesih sebebi yapabilirsiniz.\n(Cemal E.)Cemal Bey, k\u0131z\u0131n\u0131z \u00fccretsiz izne \u00e7\u0131kart\u0131lanlara tan\u0131nan g\u00fcnl\u00fck 39.24 TL\u2019lik nakdi \u00fccret deste\u011finden yararlan\u0131yor.\nBu kapsamdaki ki\u015filere nisan ay\u0131nda 545 TL \u00f6dendi, \u00fccretsiz izin uygulamas\u0131 may\u0131s ve haziranda devam ederse ayl\u0131k 1.168 TL nakdi \u00fccret deste\u011fi al\u0131r.\nAnnemden dolay\u0131 \u00e7ok miras\u00e7\u0131l\u0131 bir evde hissem g\u00f6r\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in emlak vergisi muafiyetinden yararlanamayaca\u011f\u0131m\u0131 s\u00f6ylediler.\n(Ferda H.)Ferda Han\u0131m, emeklilerin emlak vergisi muafiyetinden yararlanabilmesi i\u00e7in sadece bir evinin bulunmas\u0131 gerekiyor.\nBir evi olup ba\u015fka bir evde de k\u00fc\u00e7\u00fck bir hisseye sahip olanlar maalesef bu haktan yararlanam\u0131yorlar.\n\u0130kinci bir evdeki hisseniz y\u00fczde 1 de olsa emlak vergisi muafiyetinden yararlanamazs\u0131n\u0131z.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kovid-19 salg\u0131n\u0131 dolay\u0131s\u0131yla durdurulan i\u015f hayat\u0131 ad\u0131m ad\u0131m normalle\u015fiyor. Baz\u0131 i\u015f yerlerinde k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma sona erdirilip normal \u00e7al\u0131\u015fmaya ge\u00e7ilirken, \u00e7ok say\u0131da okurdan ise fiilen \u00e7al\u0131\u015ft\u0131klar\u0131 halde sadece k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi ald\u0131klar\u0131na dair \u015fikayetler geliyor. Ahmet K\u0131van\u00e7, Habert\u00fcrk okurlar\u0131n\u0131n sorular\u0131n\u0131 cevaplad\u0131",
    "meta_lang": "tr"
}