{
    "article_id": "dd9c46ccc73d427ae94c1acc49ce77d9.1590265523.3037305",
    "title": "Evde bayram namaz\u0131 nas\u0131l k\u0131l\u0131n\u0131r? Bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131nacak m\u0131? Diyanet 2020 bayram namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/evde-bayram-namazi-nasil-kilinir-bayram-namazi-kilinacak-mi-diyanet-2020-bayram-namazi-aciklamasi-2689782",
    "url": "https://www.haberturk.com/evde-bayram-namazi-nasil-kilinir-bayram-namazi-kilinacak-mi-diyanet-2020-bayram-namazi-aciklamasi-2689782",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590260874/2689782_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590260874/2689782_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Evde bayram namaz\u0131 nas\u0131l k\u0131l\u0131n\u0131r? sorusu merakla ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor. Koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda bayram namaz\u0131n\u0131n evlerde k\u0131l\u0131nabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131. \u0130\u015fte bayram namaz\u0131na dair detaylar...\n\nBAYRAM NAMAZI KILINACAK MI?\n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Ramazan Bayram\u0131 i\u00e7in bu sene bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 bildirildi. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Bu y\u0131l da maalesef millet\u00e7e b\u00fcy\u00fck m\u00fccadele verdi\u011fimiz Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacakt\u0131r\" ifadelerine yer verildi. A\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, \"Minarelerden okunan tekbirlere e\u015flik ederek o g\u00fcn\u00fcn bayram g\u00fcn\u00fc oldu\u011funu ailesiyle birlikte idrak edecektir. Yukar\u0131da a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi dileyen karde\u015flerimiz bayram namaz\u0131 niyetiyle, dileyenler de duha/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle namaz k\u0131labileceklerdir\" denildi.\n\nEVDE BAYRAM NAMAZI NASIL KILINIR?\n\nDin \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu Ba\u015fkanvekili Zeki Sayar, bayram namaz\u0131na ili\u015fkin, \"\u0130slam\u2019da farz olan oru\u00e7 ve hac ibadetlerinin tamamlanmas\u0131yla Ramazan ve Kurban olmak \u00fczere iki din\u00ee bayram kabul edilmi\u015f ve her ikisi i\u00e7in de bayram namazlar\u0131 me\u015fru k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. Hz. Peygamber (s.a.s.) ve ashab\u0131n\u0131n (r.a.) tatbikat\u0131na g\u00f6re kendine \u00f6zg\u00fc ilave tekbirleriyle birlikte iki\u015fer rek\u00e2t olan bayram namazlar\u0131 daima geni\u015f alanlarda ve cemaatle k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, ard\u0131ndan da bayram hutbesi irad edilmi\u015f ve bu hususta bir icma olu\u015fmu\u015ftur.\n\n\u00d6te taraftan f\u0131k\u0131h mezhepleri, bayram namaz\u0131n\u0131n h\u00fckm\u00fc ve bu ibadetin tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131n\u0131p k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 konusunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fler serdetmi\u015ftir. Kendilerine cuma namaz\u0131 farz olan kimselere bayram namaz\u0131 k\u0131lmak Hanef\u00eeler\u2019e g\u00f6re v\u00e2cip, \u015e\u00e2fi\u00eeler\u2019e g\u00f6re s\u00fcnnettir.\n\nHanef\u00ee mezhebine g\u00f6re bayram namaz\u0131n\u0131n sahih olmas\u0131 i\u00e7in hutbe d\u0131\u015f\u0131nda Cuma namaz\u0131nda aranan \u015fartlar\u0131n yerine gelmesi gerekti\u011finden, bayram namaz\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 \u015fartt\u0131r. Herhangi bir sebepten dolay\u0131 bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamayan kimsenin bunu kaza etmesi gerekmedi\u011fi gibi bu ki\u015finin tek ba\u015f\u0131na bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmas\u0131 da gerekmez. Bayram namaz\u0131n\u0131 camide cemaatle k\u0131lamayanlar\u0131n, evlerinde iki veya d\u00f6rt rek\u00e2t olarak duh\u00e2/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle nafile namaz k\u0131lmalar\u0131 m\u00fcstehabt\u0131r.\n\n\u015eafi\u00ee mezhebine g\u00f6re de bayram namaz\u0131n\u0131n bir yerde ve topluca k\u0131l\u0131nmas\u0131 esast\u0131r. Bununla birlikte de\u011fi\u015fik sebeplerle cemaate kat\u0131lamayanlar\u0131n m\u00fcnferit olarak k\u0131lmas\u0131 da caizdir. Buna g\u00f6re cemaate kat\u0131lmayan ki\u015filer, kad\u0131nlar, \u00e7ocuklar ve yolcular evlerinde m\u00fcnferiden bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilirler. Bayram namazlar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet olarak g\u00f6ren \u015eafiilere g\u00f6re yaln\u0131z ba\u015f\u0131na k\u0131lacak kimsenin hutbe okumas\u0131 \u015fart de\u011fildir.\n\nNetice itibariyle Bayram namazlar\u0131 oru\u00e7 ve hac gibi uzun s\u00fcreli ve yo\u011fun ibadetlerin tamamlanmas\u0131n\u0131n sevin\u00e7 ve co\u015fkusunu ya\u015famak \u00fczere hep birlikte cemaatle k\u0131l\u0131nan ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n vahdetini g\u00f6steren \u00e7ok \u00f6nemli ibadetlerdir.\n\nAncak salg\u0131n, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k, karantina uygulamalar\u0131 gibi sebeplerle bu namaz\u0131n camilerde veya musallalarda cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 imkan\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 zamanlarda, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n yukar\u0131da a\u00e7\u0131klanan g\u00f6r\u00fc\u015fler do\u011frultusunda ibadet hayatlar\u0131na y\u00f6n vermeleri m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. Nitekim bu y\u0131l da maalesef millet\u00e7e b\u00fcy\u00fck m\u00fccadele verdi\u011fimiz Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacakt\u0131r.\n\nBAYRAM NAMAZI SAAT\u0130NDE CAM\u0130LERDE TEKB\u0130RLER GET\u0130R\u0130LECEK\n\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ramazan Bayram\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilin kendi bayram namaz\u0131 saatinde minarelerden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler getirmek suretiyle bayram co\u015fkusunun ya\u015fanmas\u0131na ve herkesin bulundu\u011fu yerde bu sevince kat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik bir uygulama yapacakt\u0131r. Halk\u0131m\u0131z\u0131n da t\u0131pk\u0131 \u00f6nceki bayramlarda oldu\u011fu gibi gerekli temizli\u011fini ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapmas\u0131, giyim ku\u015fam\u0131na \u00f6zen g\u00f6stermesi ve g\u00fcne\u015fin y\u00fckseldi\u011fi o bayram namaz\u0131 vaktini heyecanla, dualarla, zikirlerle beklemesi uygun olacakt\u0131r. B\u00f6ylece bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamaman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc, bayram namaz\u0131 vaktine sa\u011f salim ula\u015fm\u0131\u015f olman\u0131n sevinci ve \u015f\u00fckr\u00fc ile Allah\u2019\u0131n huzuruna durarak giderebilecektir. Minarelerden okunan tekbirlere e\u015flik ederek o g\u00fcn\u00fcn bayram g\u00fcn\u00fc oldu\u011funu ailesiyle birlikte idrak edecektir. Yukar\u0131da a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi dileyen karde\u015flerimiz bayram namaz\u0131 niyetiyle, dileyenler de duha/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle namaz k\u0131labileceklerdir.",
    "keywords": [
        "2020",
        "cemaatle",
        "bu",
        "namaz\u0131",
        "k\u0131l\u0131nacak",
        "evde",
        "bayram",
        "a\u00e7\u0131klamas\u0131",
        "m\u0131",
        "ve",
        "g\u00f6re",
        "niyetiyle",
        "diyanet",
        "nas\u0131l",
        "namaz\u0131n\u0131n",
        "gibi",
        "da",
        "k\u0131l\u0131n\u0131r"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590260874000
    },
    "summary": "Evde bayram namaz\u0131 nas\u0131l k\u0131l\u0131n\u0131r?\nsorusu merakla ara\u015ft\u0131r\u0131l\u0131yor.\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131 nedeniyle Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 2020 y\u0131l\u0131nda bayram namaz\u0131n\u0131n evlerde k\u0131l\u0131nabilece\u011fini a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\u0130\u015fte bayram namaz\u0131na dair detaylar...BAYRAM NAMAZI KILINACAK MI?\nDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131'ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Ramazan Bayram\u0131 i\u00e7in bu sene bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 bildirildi.\nYap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, \"Bu y\u0131l da maalesef millet\u00e7e b\u00fcy\u00fck m\u00fccadele verdi\u011fimiz Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacakt\u0131r\" ifadelerine yer verildi.\nA\u00e7\u0131klamada ayr\u0131ca, \"Minarelerden okunan tekbirlere e\u015flik ederek o g\u00fcn\u00fcn bayram g\u00fcn\u00fc oldu\u011funu ailesiyle birlikte idrak edecektir.\nYukar\u0131da a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi dileyen karde\u015flerimiz bayram namaz\u0131 niyetiyle, dileyenler de duha/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle namaz k\u0131labileceklerdir\" denildi.\nEVDE BAYRAM NAMAZI NASIL KILINIR?\nDin \u0130\u015fleri Y\u00fcksek Kurulu Ba\u015fkanvekili Zeki Sayar, bayram namaz\u0131na ili\u015fkin, \"\u0130slam\u2019da farz olan oru\u00e7 ve hac ibadetlerinin tamamlanmas\u0131yla Ramazan ve Kurban olmak \u00fczere iki din\u00ee bayram kabul edilmi\u015f ve her ikisi i\u00e7in de bayram namazlar\u0131 me\u015fru k\u0131l\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\nPeygamber (s.a.s.)\nve ashab\u0131n\u0131n (r.a.) tatbikat\u0131na g\u00f6re kendine \u00f6zg\u00fc ilave tekbirleriyle birlikte iki\u015fer rek\u00e2t olan bayram namazlar\u0131 daima geni\u015f alanlarda ve cemaatle k\u0131l\u0131nm\u0131\u015f, ard\u0131ndan da bayram hutbesi irad edilmi\u015f ve bu hususta bir icma olu\u015fmu\u015ftur.\n\u00d6te taraftan f\u0131k\u0131h mezhepleri, bayram namaz\u0131n\u0131n h\u00fckm\u00fc ve bu ibadetin tek ba\u015f\u0131na k\u0131l\u0131n\u0131p k\u0131l\u0131nmayaca\u011f\u0131 konusunda farkl\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fler serdetmi\u015ftir.\nKendilerine cuma namaz\u0131 farz olan kimselere bayram namaz\u0131 k\u0131lmak Hanef\u00eeler\u2019e g\u00f6re v\u00e2cip, \u015e\u00e2fi\u00eeler\u2019e g\u00f6re s\u00fcnnettir.\nHanef\u00ee mezhebine g\u00f6re bayram namaz\u0131n\u0131n sahih olmas\u0131 i\u00e7in hutbe d\u0131\u015f\u0131nda Cuma namaz\u0131nda aranan \u015fartlar\u0131n yerine gelmesi gerekti\u011finden, bayram namaz\u0131n\u0131n cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 \u015fartt\u0131r.\nHerhangi bir sebepten dolay\u0131 bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamayan kimsenin bunu kaza etmesi gerekmedi\u011fi gibi bu ki\u015finin tek ba\u015f\u0131na bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131lmas\u0131 da gerekmez.\nBayram namaz\u0131n\u0131 camide cemaatle k\u0131lamayanlar\u0131n, evlerinde iki veya d\u00f6rt rek\u00e2t olarak duh\u00e2/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle nafile namaz k\u0131lmalar\u0131 m\u00fcstehabt\u0131r.\n\u015eafi\u00ee mezhebine g\u00f6re de bayram namaz\u0131n\u0131n bir yerde ve topluca k\u0131l\u0131nmas\u0131 esast\u0131r.\nBununla birlikte de\u011fi\u015fik sebeplerle cemaate kat\u0131lamayanlar\u0131n m\u00fcnferit olarak k\u0131lmas\u0131 da caizdir.\nBuna g\u00f6re cemaate kat\u0131lmayan ki\u015filer, kad\u0131nlar, \u00e7ocuklar ve yolcular evlerinde m\u00fcnferiden bayram namaz\u0131n\u0131 k\u0131labilirler.\nBayram namazlar\u0131n\u0131 s\u00fcnnet olarak g\u00f6ren \u015eafiilere g\u00f6re yaln\u0131z ba\u015f\u0131na k\u0131lacak kimsenin hutbe okumas\u0131 \u015fart de\u011fildir.\nNetice itibariyle Bayram namazlar\u0131 oru\u00e7 ve hac gibi uzun s\u00fcreli ve yo\u011fun ibadetlerin tamamlanmas\u0131n\u0131n sevin\u00e7 ve co\u015fkusunu ya\u015famak \u00fczere hep birlikte cemaatle k\u0131l\u0131nan ve M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n vahdetini g\u00f6steren \u00e7ok \u00f6nemli ibadetlerdir.\nAncak salg\u0131n, bula\u015f\u0131c\u0131 hastal\u0131k, karantina uygulamalar\u0131 gibi sebeplerle bu namaz\u0131n camilerde veya musallalarda cemaatle k\u0131l\u0131nmas\u0131 imkan\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131 zamanlarda, M\u00fcsl\u00fcmanlar\u0131n yukar\u0131da a\u00e7\u0131klanan g\u00f6r\u00fc\u015fler do\u011frultusunda ibadet hayatlar\u0131na y\u00f6n vermeleri m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr.\nNitekim bu y\u0131l da maalesef millet\u00e7e b\u00fcy\u00fck m\u00fccadele verdi\u011fimiz Kovid-19 salg\u0131n\u0131 sebebiyle camilerimizde bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131namayacakt\u0131r.\nBAYRAM NAMAZI SAAT\u0130NDE CAM\u0130LERDE TEKB\u0130RLER GET\u0130R\u0130LECEKDiyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 Ramazan Bayram\u0131n\u0131n ilk g\u00fcn\u00fcnde her ilin kendi bayram namaz\u0131 saatinde minarelerden bayram g\u00fcnlerinin \u015fi\u00e2r\u0131ndan olan tekbirler getirmek suretiyle bayram co\u015fkusunun ya\u015fanmas\u0131na ve herkesin bulundu\u011fu yerde bu sevince kat\u0131lmas\u0131na y\u00f6nelik bir uygulama yapacakt\u0131r.\nHalk\u0131m\u0131z\u0131n da t\u0131pk\u0131 \u00f6nceki bayramlarda oldu\u011fu gibi gerekli temizli\u011fini ve di\u011fer haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yapmas\u0131, giyim ku\u015fam\u0131na \u00f6zen g\u00f6stermesi ve g\u00fcne\u015fin y\u00fckseldi\u011fi o bayram namaz\u0131 vaktini heyecanla, dualarla, zikirlerle beklemesi uygun olacakt\u0131r.\nB\u00f6ylece bayram namaz\u0131n\u0131 cemaatle k\u0131lamaman\u0131n h\u00fczn\u00fcn\u00fc, bayram namaz\u0131 vaktine sa\u011f salim ula\u015fm\u0131\u015f olman\u0131n sevinci ve \u015f\u00fckr\u00fc ile Allah\u2019\u0131n huzuruna durarak giderebilecektir.\nMinarelerden okunan tekbirlere e\u015flik ederek o g\u00fcn\u00fcn bayram g\u00fcn\u00fc oldu\u011funu ailesiyle birlikte idrak edecektir.\nYukar\u0131da a\u00e7\u0131kland\u0131\u011f\u0131 gibi dileyen karde\u015flerimiz bayram namaz\u0131 niyetiyle, dileyenler de duha/i\u015frak (ku\u015fluk) namaz\u0131 niyetiyle namaz k\u0131labileceklerdir.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Bayram namaz\u0131 k\u0131l\u0131nacak m\u0131? sorusu m\u00fcsl\u00fcman vatanda\u015flar taraf\u0131ndan merak konusu oldu. Bayram namaz\u0131, bu y\u0131l Diyanet \u0130\u015fleri Ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 karar\u0131nca koronavir\u00fcs tedbirleri nedeniyle camilerde k\u0131l\u0131namayacak. Diyanet, bayram namaz\u0131n\u0131n evde k\u0131l\u0131nmas\u0131 ile ilgili a\u00e7\u0131klama da geldi. Peki Evde bayram namaz\u0131 nas\u0131l k\u0131l\u0131n\u0131r? Diyanet 2020 bayram namaz\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}