{
    "article_id": "935f2c70b8d706d573aef0defc1e2db8.1590265670.4226704",
    "title": "Akasya ve Akbat\u0131 Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri kap\u0131lar\u0131n\u0131 1 Haziran\u2019da a\u00e7\u0131yor",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/akasya-ve-akbati-alisveris-merkezleri-kapilarini-1-haziranda-aciyor-haberler-2689294-ekonomi",
    "url": "https://www.haberturk.com/akasya-ve-akbati-alisveris-merkezleri-kapilarini-1-haziranda-aciyor-haberler-2689294-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590226554/2689294_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590226554/2689294_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "HABERTURK.COM\n\nAki\u015f GYO \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda faaliyet g\u00f6steren ve T\u00fcrkiye\u2019de Kovid-19 salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinden sonra halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zeterek, kendi inisiyatifi ile hizmete ara verme karar\u0131 alan Akasya ve Akbat\u0131 Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri, 1 Haziran tarihinden itibaren \u2018s\u0131f\u0131r risk\u2019 prensibi ile tekrar hizmete ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\n\nAkasya ve Akbat\u0131\u2019da, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bilim Kurulu\u2019nca a\u00e7\u0131klanan y\u00f6nergeler do\u011frultusunda ve i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzmanlar\u0131n\u0131n koordinasyonunda bir\u00e7ok \u00f6nlemin hayata ge\u00e7irildi\u011fi belirtildi.\n\nAki\u015f GYO A.\u015e. Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00f6k\u015fin Durusoy, \"\u0130lk biz kapatt\u0131k, en son biz a\u00e7\u0131yoruz. Ge\u00e7en s\u00fcre i\u00e7inde yeni normale d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in \u2018s\u0131f\u0131r risk\u2019 prensibi do\u011frultusunda haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Halk\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6n planda tutarak, d\u00fcnya genelinde hayata ge\u00e7irilen bir\u00e7ok modeli de inceledik. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlerde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z ileri teknoloji \u00fcr\u00fcnler ve uygulamalarla 1 Haziran\u2019da a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa haz\u0131r\u0131z\" dedi.\n\nHAVA KAL\u0130TES\u0130 ANLIK TAK\u0130P ED\u0130LECEK\n\nYap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda Akasya ve Akbat\u0131\u2019da havaland\u0131rma sistemlerinin y\u00fczde 100 taze hava ile beslenerek iklimlendirme olu\u015fturuldu\u011fu kaydedildi.\n\nULV cihazlar\u0131 sayesinde t\u00fcm alanlar\u0131 kapsayacak \u015fekilde (havaland\u0131rma kanallar\u0131 dahil) dezenfeksiyon i\u015flemlerinin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 belirtilirken, havaland\u0131rma santrallerinde ve asans\u00f6r i\u00e7lerinde bulunmak \u00fczere UV kullanarak bakteri ve vir\u00fcsleri yok eden cihazlar\u0131n konumland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisi payla\u015f\u0131ld\u0131.\n\nAVM i\u00e7lerine sadece maske takmak suretiyle kabul edilecek misafirlerin ise, Akasya ve Akbat\u0131 AVM\u2019lerin kendi mobil aplikasyonlar\u0131 \u00fczerinden her an hava kalitesini g\u00fcncel olarak takip edecekleri bildirildi.\n\nGiri\u015flerde, ziyaret\u00e7ilerin ate\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcn\u00fcn de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nerdi\u011fi kriterlerdeki termal kameralar ile temass\u0131z olarak yap\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\n\n\u00d6te yandan, AVM i\u00e7erisinde \u201cHer 10 metrekareye 1 ki\u015fi\u201d kural\u0131 dikkate al\u0131narak ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131n\u0131n anl\u0131k olarak kontrol edildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\n\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "keywords": [
        "sa\u011fl\u0131k",
        "haziranda",
        "a\u00e7\u0131yor",
        "sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131",
        "akbat\u0131",
        "akasya",
        "havaland\u0131rma",
        "son",
        "kap\u0131lar\u0131n\u0131",
        "olarak",
        "ve",
        "ile",
        "risk",
        "merkezleri",
        "s\u0131f\u0131r",
        "al\u0131\u015fveri\u015f"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590226554000
    },
    "summary": "HABERTURK.COMAki\u015f GYO \u00e7at\u0131s\u0131 alt\u0131nda faaliyet g\u00f6steren ve T\u00fcrkiye\u2019de Kovid-19 salg\u0131n\u0131n g\u00f6r\u00fclmesinden sonra halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zeterek, kendi inisiyatifi ile hizmete ara verme karar\u0131 alan Akasya ve Akbat\u0131 Al\u0131\u015fveri\u015f Merkezleri, 1 Haziran tarihinden itibaren \u2018s\u0131f\u0131r risk\u2019 prensibi ile tekrar hizmete ba\u015flayaca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu.\nAkasya ve Akbat\u0131\u2019da, Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bilim Kurulu\u2019nca a\u00e7\u0131klanan y\u00f6nergeler do\u011frultusunda ve i\u015f g\u00fcvenli\u011fi uzmanlar\u0131n\u0131n koordinasyonunda bir\u00e7ok \u00f6nlemin hayata ge\u00e7irildi\u011fi belirtildi.\nAki\u015f GYO A.\u015e.\nY\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00f6k\u015fin Durusoy, \"\u0130lk biz kapatt\u0131k, en son biz a\u00e7\u0131yoruz.\nGe\u00e7en s\u00fcre i\u00e7inde yeni normale d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in \u2018s\u0131f\u0131r risk\u2019 prensibi do\u011frultusunda haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k.\nHalk\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6n planda tutarak, d\u00fcnya genelinde hayata ge\u00e7irilen bir\u00e7ok modeli de inceledik.\nAld\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlerde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z ileri teknoloji \u00fcr\u00fcnler ve uygulamalarla 1 Haziran\u2019da a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa haz\u0131r\u0131z\" dedi.\nHAVA KAL\u0130TES\u0130 ANLIK TAK\u0130P ED\u0130LECEKYap\u0131lan \u00e7al\u0131\u015fmalar kapsam\u0131nda Akasya ve Akbat\u0131\u2019da havaland\u0131rma sistemlerinin y\u00fczde 100 taze hava ile beslenerek iklimlendirme olu\u015fturuldu\u011fu kaydedildi.\nULV cihazlar\u0131 sayesinde t\u00fcm alanlar\u0131 kapsayacak \u015fekilde (havaland\u0131rma kanallar\u0131 dahil) dezenfeksiyon i\u015flemlerinin sa\u011fland\u0131\u011f\u0131 belirtilirken, havaland\u0131rma santrallerinde ve asans\u00f6r i\u00e7lerinde bulunmak \u00fczere UV kullanarak bakteri ve vir\u00fcsleri yok eden cihazlar\u0131n konumland\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bilgisi payla\u015f\u0131ld\u0131.\nAVM i\u00e7lerine sadece maske takmak suretiyle kabul edilecek misafirlerin ise, Akasya ve Akbat\u0131 AVM\u2019lerin kendi mobil aplikasyonlar\u0131 \u00fczerinden her an hava kalitesini g\u00fcncel olarak takip edecekleri bildirildi.\nGiri\u015flerde, ziyaret\u00e7ilerin ate\u015f \u00f6l\u00e7\u00fcm\u00fcn\u00fcn de Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019n\u0131n \u00f6nerdi\u011fi kriterlerdeki termal kameralar ile temass\u0131z olarak yap\u0131laca\u011f\u0131 belirtildi.\n\u00d6te yandan, AVM i\u00e7erisinde \u201cHer 10 metrekareye 1 ki\u015fi\u201d kural\u0131 dikkate al\u0131narak ziyaret\u00e7i say\u0131s\u0131n\u0131n anl\u0131k olarak kontrol edildi\u011fi aktar\u0131ld\u0131.\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Halk sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 koruma ad\u0131na, 19 Mart tarihinde kendi inisiyatifi ile kapatma karar\u0131 alan Akasya ile Akbat\u0131, 1 Haziran\u2019da kap\u0131lar\u0131n\u0131 tekrar a\u00e7aca\u011f\u0131n\u0131 duyurdu. Aki\u015f GYO A.\u015e. Y\u00f6netim Kurulu \u00dcyesi ve Genel M\u00fcd\u00fcr\u00fc G\u00f6k\u015fin Durusoy, \"\u0130lk biz kapatt\u0131k, en son biz a\u00e7\u0131yoruz. Ge\u00e7en s\u00fcre i\u00e7inde yeni normale d\u00f6n\u00fc\u015f i\u00e7in \u2018s\u0131f\u0131r risk\u2019 prensibi do\u011frultusunda haz\u0131rl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yapt\u0131k. Ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00f6nlemlerde kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z ileri teknoloji \u00fcr\u00fcnler ve uygulamalarla 1 Haziran\u2019da a\u00e7\u0131l\u0131\u015fa haz\u0131r\u0131z\" dedi",
    "meta_lang": "tr"
}