{
    "article_id": "8a0a61f8eaf7187a3d039af308d27acd.1590265674.877428",
    "title": "Yerli s\u00fct \u00fcreticisi g\u00f6z\u00fcn\u00fc \u00c7in'e dikti",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yerli-sut-ureticisi-gozunu-cin-e-dikti-haberler-2689443-ekonomi",
    "url": "https://www.haberturk.com/yerli-sut-ureticisi-gozunu-cin-e-dikti-haberler-2689443-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590238721/2689443_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590238721/2689443_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\n\u00c7in'e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkmas\u0131yla sevinen sekt\u00f6r temsilcileri hedef b\u00fcy\u00fctt\u00fc.\n\nTicaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan'\u0131n, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011finin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131, pazarda s\u00f6z sahibi olmak isteyen ihracat\u00e7\u0131lar\u0131 umutland\u0131rd\u0131.\n\nEge Su \u00dcr\u00fcnleri ve Hayvansal Mamuller \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Bedri Girit, ilk olarak 54 firmayla ba\u015flayan \u00c7in ser\u00fcveninin ilerleyen y\u0131llarda daha fazla firmayla devam edebilece\u011fini s\u00f6yledi.\n\nGerek Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 gerekse Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalara dikkati \u00e7eken Girit, \"\u0130lk etapta krema, s\u00fct tozu, tereya\u011f ve peynir \u00e7e\u015fitlerinin izni verildi. Mesela kutu s\u00fct ihracat\u0131 halen yasak ama bu verilen izinler de \u00e7ok \u00f6nemli\" dedi.\n\n\u00c7in pazar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n hemen pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na de\u011finen Girit, ilk ama\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00c7in pazar\u0131nda yer edinmek oldu\u011funu vurgulad\u0131.\n\nT\u00fcrkiye'nin \u00e7ok \u00f6nemli bir s\u00fct tozu ihracat\u00e7\u0131s\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden Girit, \"\u00c7in'de de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir pazar var bu konuda. Kendi s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerini s\u00fct tozu kullanarak yap\u0131yorlar. \u00d6zellikle dondurma \u00fcretiminde kullan\u0131yorlar. Biz de bu f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendirmek istiyoruz. Ayr\u0131ca peynir i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck f\u0131rsat. Taze s\u00fcr\u00fclebilen peynirler, geleneksel peynirler g\u00f6nderilebilir. Oradaki damak tad\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131z. Zaman i\u00e7inde bu pazar\u0131n b\u00fcy\u00fcyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" diye konu\u015ftu.\n\nGe\u00e7en y\u0131l T\u00fcrkiye'den 320 milyon dolarl\u0131k s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan Girit, \"Gerek \u00c7in gerekse di\u011fer pazarlar\u0131n\u0131n devreye girmesiyle yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen ihracat\u0131m\u0131z\u0131 350 milyon dolara \u00e7\u0131karmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz.\" dedi.\n\n\u00c7in pazar\u0131nda ABD ve Avrupa'dan g\u00fc\u00e7l\u00fc oyuncular\u0131n bulundu\u011funu i\u015faret eden Girit, \"Bizim uzun bir yolumuz var ancak d\u00fcnyada s\u00fct tozunda rekabet\u00e7iyiz. Baharda s\u00fct tozu \u00fcretimi ciddi art\u0131yor. \u0130lk olarak s\u00fct tozu satabiliriz. Esas amac\u0131m\u0131z peynirden ba\u015flayarak di\u011fer \u00fcr\u00fcnlerimizi de markal\u0131 olarak \u00c7inlilerle bulu\u015fturmak\" diye konu\u015ftu.\n\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "\u00fcr\u00fcnleri",
        "\u00e7ine",
        "s\u00fct",
        "tozu",
        "\u00e7in",
        "olarak",
        "yerli",
        "dikti",
        "ve",
        "g\u00f6z\u00fcn\u00fc",
        "girit",
        "\u00fcreticisi",
        "ticaret"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590238721000
    },
    "summary": "AA\u00c7in'e s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkmas\u0131yla sevinen sekt\u00f6r temsilcileri hedef b\u00fcy\u00fctt\u00fc.\nTicaret Bakan\u0131 Ruhsar Pekcan'\u0131n, Twitter hesab\u0131ndan yapt\u0131\u011f\u0131 payla\u015f\u0131mda, Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 ile Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131 i\u015f birli\u011finde, Ticaret M\u00fc\u015favirli\u011finin de katk\u0131lar\u0131yla y\u00fcr\u00fct\u00fclen yo\u011fun giri\u015fimler neticesinde, T\u00fcrkiye'den \u00c7in\u2019e ger\u00e7ekle\u015ftirilecek s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcndeki engellerin kalkt\u0131\u011f\u0131n\u0131 duyurmas\u0131, pazarda s\u00f6z sahibi olmak isteyen ihracat\u00e7\u0131lar\u0131 umutland\u0131rd\u0131.\nEge Su \u00dcr\u00fcnleri ve Hayvansal Mamuller \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Bedri Girit, ilk olarak 54 firmayla ba\u015flayan \u00c7in ser\u00fcveninin ilerleyen y\u0131llarda daha fazla firmayla devam edebilece\u011fini s\u00f6yledi.\nGerek Ticaret Bakanl\u0131\u011f\u0131 gerekse Tar\u0131m ve Orman Bakanl\u0131\u011f\u0131n\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 yo\u011fun \u00e7al\u0131\u015fmalara dikkati \u00e7eken Girit, \"\u0130lk etapta krema, s\u00fct tozu, tereya\u011f ve peynir \u00e7e\u015fitlerinin izni verildi.\nMesela kutu s\u00fct ihracat\u0131 halen yasak ama bu verilen izinler de \u00e7ok \u00f6nemli\" dedi.\n\u00c7in pazar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131lmas\u0131yla s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n hemen pazar ara\u015ft\u0131rmas\u0131 yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131na de\u011finen Girit, ilk ama\u00e7lar\u0131n\u0131n \u00c7in pazar\u0131nda yer edinmek oldu\u011funu vurgulad\u0131.\nT\u00fcrkiye'nin \u00e7ok \u00f6nemli bir s\u00fct tozu ihracat\u00e7\u0131s\u0131 oldu\u011funa i\u015faret eden Girit, \"\u00c7in'de de \u00e7ok b\u00fcy\u00fck bir pazar var bu konuda.\nKendi s\u00fct \u00fcr\u00fcnlerini s\u00fct tozu kullanarak yap\u0131yorlar.\n\u00d6zellikle dondurma \u00fcretiminde kullan\u0131yorlar.\nBiz de bu f\u0131rsatlar\u0131 de\u011ferlendirmek istiyoruz.\nAyr\u0131ca peynir i\u00e7in de b\u00fcy\u00fck f\u0131rsat.\nTaze s\u00fcr\u00fclebilen peynirler, geleneksel peynirler g\u00f6nderilebilir.\nOradaki damak tad\u0131na y\u00f6nelik \u00e7al\u0131\u015fmalar yapaca\u011f\u0131z.\nZaman i\u00e7inde bu pazar\u0131n b\u00fcy\u00fcyece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz\" diye konu\u015ftu.\nGe\u00e7en y\u0131l T\u00fcrkiye'den 320 milyon dolarl\u0131k s\u00fct ve s\u00fct \u00fcr\u00fcnleri ihracat\u0131 yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 an\u0131msatan Girit, \"Gerek \u00c7in gerekse di\u011fer pazarlar\u0131n\u0131n devreye girmesiyle yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen ihracat\u0131m\u0131z\u0131 350 milyon dolara \u00e7\u0131karmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz.\"\n\u00c7in pazar\u0131nda ABD ve Avrupa'dan g\u00fc\u00e7l\u00fc oyuncular\u0131n bulundu\u011funu i\u015faret eden Girit, \"Bizim uzun bir yolumuz var ancak d\u00fcnyada s\u00fct tozunda rekabet\u00e7iyiz.\nBaharda s\u00fct tozu \u00fcretimi ciddi art\u0131yor.\n\u0130lk olarak s\u00fct tozu satabiliriz.\nEsas amac\u0131m\u0131z peynirden ba\u015flayarak di\u011fer \u00fcr\u00fcnlerimizi de markal\u0131 olarak \u00c7inlilerle bulu\u015fturmak\" diye konu\u015ftu.\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ege Su \u00dcr\u00fcnleri ve Hayvansal Mamuller \u0130hracat\u00e7\u0131lar\u0131 Birli\u011fi Y\u00f6netim Kurulu Ba\u015fkan\u0131 Bedri Girit, \"Gerek \u00c7in gerekse di\u011fer pazarlar\u0131n devreye girmesiyle yeni tip koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131na ra\u011fmen ihracat\u0131m\u0131z\u0131 350 milyon dolara \u00e7\u0131karmay\u0131 ama\u00e7l\u0131yoruz. Baharda s\u00fct tozu \u00fcretimi ciddi art\u0131yor. \u0130lk olarak s\u00fct tozu satabiliriz. Esas amac\u0131m\u0131z peynirden ba\u015flayarak di\u011fer \u00fcr\u00fcnlerimizi de markal\u0131 olarak \u00c7inlilerle bulu\u015fturmak\" dedi",
    "meta_lang": "tr"
}