{
    "article_id": "0ade25bb2b94b3c97d5327b47cd50a8f.1590265726.7379634",
    "title": "Bakan \u00c7avu\u015fo\u011flu: Verdi\u011fimiz mesajlar Almanya'da yer buldu",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/bakan-caivusoglu-verdigimiz-mesajlar-almanya-da-yer-buldu-2689797",
    "url": "http://haberturk.com/bakan-caivusoglu-verdigimiz-mesajlar-almanya-da-yer-buldu-2689797",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590264315/2689797_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590264315/2689797_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "AA\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Biz biliyoruz ki Alman, Rus dostlar\u0131m\u0131z da Avrupa'daki, T\u00fcrkiye'ye gelip de \u00fclkemizi bilen herkes gelmek istiyor. Pandemi konusunda da di\u011fer alternatif \u00fclkelerdeki seviyeyi vaka ve di\u011fer rakamlarla, sa\u011fl\u0131k kapasiteleriyle bizi k\u0131yaslad\u0131klar\u0131 zaman T\u00fcrkiye \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Bu nedenle gelmek istiyorlar. Gelmek istiyorlarsa da birlikte \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\" dedi.\n\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, Alanya il\u00e7esinde yay\u0131n yapan Alanya Dim TV'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda, T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f politikas\u0131n\u0131 Atat\u00fcrk'\u00fcn \"Yurtta sulh, cihanda sulh\" anlay\u0131\u015f\u0131yla s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini belirtti.\n\nD\u00fcnyan\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsle (Kovid-19) m\u00fccadele etti\u011fi d\u00f6nemin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, salg\u0131nla ba\u015far\u0131yla m\u00fccadele eden T\u00fcrkiye'de turizmin de yeniden ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.\n\n\"MESAJLARIMIZ ALMANYA'DA YER BULDU\"\n\nBunun i\u00e7in hem yurt i\u00e7inde hem de yurt d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Almanya ile ili\u015fkilerimiz eskiye g\u00f6re \u00e7ok iyi. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz, bu anlamda verdi\u011fimiz mesajlar, Almanya'da yer buldu.\" ifadelerini kulland\u0131.\n\nYurt d\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131 hedeflediklerini belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\"Almanya, Fransa ve \u0130ngiltere ile turizm konusunda 4'l\u00fc toplant\u0131 yapt\u0131k. Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ile iki sefer g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck. Rus turistlerin de \u00fclkemize gelmek istedi\u011fini biliyoruz. Turizm sadece Antalya ve Alanya i\u00e7in de\u011fil, T\u00fcrkiye i\u00e7in \u00f6nemli. Bizim de \u00f6nceliklerimizden bir tanesi. Kendim d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131y\u0131m ama K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131m\u0131z\u0131n 4 tane yard\u0131mc\u0131s\u0131 var. Ben de onlara yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum. Bu seneyi az hasarla ge\u00e7ece\u011fiz. Ondan sonra hedeflerimize emin ad\u0131mlarla ilerleyece\u011fiz.\"\n\nT\u00fcrkiye'ye gelmek i\u00e7in yabanc\u0131 turistlerin istekli oldu\u011funa i\u015faret eden \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Biz biliyoruz ki Alman, Rus dostlar\u0131m\u0131z da Avrupa'daki, T\u00fcrkiye'ye gelip de \u00fclkemizi bilen herkes gelmek istiyor. Pandemi konusunda da di\u011fer alternatif \u00fclkelerdeki seviyeyi vaka ve di\u011fer rakamlarla, sa\u011fl\u0131k kapasiteleriyle bizi k\u0131yaslad\u0131klar\u0131 zaman T\u00fcrkiye \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor. Bu nedenle gelmek istiyorlar. Gelmek istiyorlarsa da birlikte \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z laz\u0131m. O insanlar\u0131n T\u00fcrkiye'ye gelip tatil yapmas\u0131n\u0131 birlikte sa\u011flamam\u0131z laz\u0131m.\" de\u011ferlendirmesinde bulundu.\n\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, turizm kadar tar\u0131m\u0131n da \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131, bunun pandemi s\u00fcrecinde net olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\n\n\"Alanya, Antalya olarak turizm \u00f6nemli bir sekt\u00f6r ama tar\u0131m\u0131 da ihmal etmememiz laz\u0131m. D\u00fcnyan\u0131n gelece\u011fi tar\u0131mda. Gelecekte \u00e7at\u0131\u015fmalar tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc \u00fczerinden olacak. G\u0131da g\u00fcvenli\u011finden bahsediyorum. \u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr, bu pandemi d\u00f6neminde sa\u011fl\u0131k g\u00fcvenli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan da hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131z olmad\u0131, d\u00fcnyaya model olduk.\n\nG\u0131da g\u00fcvenli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan da hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131z olmad\u0131. D\u00fcnyaya da \u00e7ok \u00fcr\u00fcn ihra\u00e7 ettik.\"",
    "keywords": [
        "buldu",
        "\u00e7avu\u015fo\u011flu",
        "verdi\u011fimiz",
        "bu",
        "pandemi",
        "almanyada",
        "laz\u0131m",
        "gelmek",
        "bakan",
        "turizm",
        "i\u00e7in",
        "di\u011fer",
        "yer",
        "mesajlar",
        "ve",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590264315000
    },
    "summary": "AAD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Biz biliyoruz ki Alman, Rus dostlar\u0131m\u0131z da Avrupa'daki, T\u00fcrkiye'ye gelip de \u00fclkemizi bilen herkes gelmek istiyor.\nPandemi konusunda da di\u011fer alternatif \u00fclkelerdeki seviyeyi vaka ve di\u011fer rakamlarla, sa\u011fl\u0131k kapasiteleriyle bizi k\u0131yaslad\u0131klar\u0131 zaman T\u00fcrkiye \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor.\nBu nedenle gelmek istiyorlar.\nGelmek istiyorlarsa da birlikte \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\"\n\u00c7avu\u015fo\u011flu, Alanya il\u00e7esinde yay\u0131n yapan Alanya Dim TV'de kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 programda, T\u00fcrkiye'nin d\u0131\u015f politikas\u0131n\u0131 Atat\u00fcrk'\u00fcn \"Yurtta sulh, cihanda sulh\" anlay\u0131\u015f\u0131yla s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcklerini belirtti.\nD\u00fcnyan\u0131n yeni tip koronavir\u00fcsle (Kovid-19) m\u00fccadele etti\u011fi d\u00f6nemin ya\u015fand\u0131\u011f\u0131n\u0131 dile getiren \u00c7avu\u015fo\u011flu, salg\u0131nla ba\u015far\u0131yla m\u00fccadele eden T\u00fcrkiye'de turizmin de yeniden ba\u015flamas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015fma y\u00fcr\u00fctt\u00fcklerini s\u00f6yledi.\n\"MESAJLARIMIZ ALMANYA'DA YER BULDU\"Bunun i\u00e7in hem yurt i\u00e7inde hem de yurt d\u0131\u015f\u0131nda g\u00f6r\u00fc\u015fmeler yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kaydeden \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Almanya ile ili\u015fkilerimiz eskiye g\u00f6re \u00e7ok iyi.\nSa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz, bu anlamda verdi\u011fimiz mesajlar, Almanya'da yer buldu.\"\nifadelerini kulland\u0131.\nYurt d\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n ba\u015flamas\u0131n\u0131 hedeflediklerini belirten \u00c7avu\u015fo\u011flu, \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\"Almanya, Fransa ve \u0130ngiltere ile turizm konusunda 4'l\u00fc toplant\u0131 yapt\u0131k.\nRusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Sergey Lavrov ile iki sefer g\u00f6r\u00fc\u015ft\u00fck.\nRus turistlerin de \u00fclkemize gelmek istedi\u011fini biliyoruz.\nTurizm sadece Antalya ve Alanya i\u00e7in de\u011fil, T\u00fcrkiye i\u00e7in \u00f6nemli.\nBizim de \u00f6nceliklerimizden bir tanesi.\nKendim d\u0131\u015fi\u015fleri bakan\u0131y\u0131m ama K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131m\u0131z\u0131n 4 tane yard\u0131mc\u0131s\u0131 var.\nBen de onlara yard\u0131mc\u0131 olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.\nBu seneyi az hasarla ge\u00e7ece\u011fiz.\nOndan sonra hedeflerimize emin ad\u0131mlarla ilerleyece\u011fiz.\"\nT\u00fcrkiye'ye gelmek i\u00e7in yabanc\u0131 turistlerin istekli oldu\u011funa i\u015faret eden \u00c7avu\u015fo\u011flu, \"Biz biliyoruz ki Alman, Rus dostlar\u0131m\u0131z da Avrupa'daki, T\u00fcrkiye'ye gelip de \u00fclkemizi bilen herkes gelmek istiyor.\nPandemi konusunda da di\u011fer alternatif \u00fclkelerdeki seviyeyi vaka ve di\u011fer rakamlarla, sa\u011fl\u0131k kapasiteleriyle bizi k\u0131yaslad\u0131klar\u0131 zaman T\u00fcrkiye \u00f6n plana \u00e7\u0131k\u0131yor.\nBu nedenle gelmek istiyorlar.\nGelmek istiyorlarsa da birlikte \u00e7al\u0131\u015fmam\u0131z laz\u0131m.\nO insanlar\u0131n T\u00fcrkiye'ye gelip tatil yapmas\u0131n\u0131 birlikte sa\u011flamam\u0131z laz\u0131m.\"\nde\u011ferlendirmesinde bulundu.\nD\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 \u00c7avu\u015fo\u011flu, turizm kadar tar\u0131m\u0131n da \u00f6nem ta\u015f\u0131d\u0131\u011f\u0131n\u0131, bunun pandemi s\u00fcrecinde net olarak ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 vurgulayarak, \u015f\u00f6yle konu\u015ftu:\"Alanya, Antalya olarak turizm \u00f6nemli bir sekt\u00f6r ama tar\u0131m\u0131 da ihmal etmememiz laz\u0131m.\nD\u00fcnyan\u0131n gelece\u011fi tar\u0131mda.\nGelecekte \u00e7at\u0131\u015fmalar tar\u0131m sekt\u00f6r\u00fc \u00fczerinden olacak.\nG\u0131da g\u00fcvenli\u011finden bahsediyorum.\n\u00c7ok \u015f\u00fck\u00fcr, bu pandemi d\u00f6neminde sa\u011fl\u0131k g\u00fcvenli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan da hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131z olmad\u0131, d\u00fcnyaya model olduk.\nG\u0131da g\u00fcvenli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan da hi\u00e7bir s\u0131k\u0131nt\u0131m\u0131z olmad\u0131.\nD\u00fcnyaya da \u00e7ok \u00fcr\u00fcn ihra\u00e7 ettik.\"",
    "article_html": "",
    "meta_description": "D\u0131\u015fi\u015fleri Bakan\u0131 Mevl\u00fct \u00c7avu\u015fo\u011flu, turizm alan\u0131ndaki g\u00f6r\u00fc\u015fmelerle ilgili olarak \"Almanya ile ili\u015fkilerimiz eskiye g\u00f6re \u00e7ok iyi. Sa\u011fl\u0131kl\u0131 \u015fekilde g\u00f6t\u00fcr\u00fcyoruz, bu anlamda verdi\u011fimiz mesajlar, Almanya'da yer buldu\" diye konu\u015ftu...",
    "meta_lang": "tr"
}