{
    "article_id": "78a595a025d88403b1b400a1da148d83.1590265736.3642719",
    "title": "Hertz konkordato ba\u015fvurusu yapt\u0131",
    "authors": [
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/hertz-konkordato-basvurusu-yapti-haberler-2689052-ekonomi",
    "url": "http://haberturk.com/hertz-konkordato-basvurusu-yapti-haberler-2689052-ekonomi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590231547/2689052_1200x627.jpg",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/2020/05/23/ver1590231547/2689052_1200x627.jpg",
    "movies": [],
    "text": "Reuters\n\nKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n olumsuz etkisini en \u00e7ok g\u00f6sterdi\u011fi sekt\u00f6rlerden biri olan otomotivin yan\u0131 s\u0131ra, operasyonel kiralama sekt\u00f6r\u00fc de salg\u0131ndan b\u00fcy\u00fck yara ald\u0131.\n\nD\u00fcnyan\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131nda uygulanan seyahat yasaklar\u0131, farkl\u0131 \u00fclkelerdeki karantina ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 hem g\u00fcnl\u00fck hem de uzun d\u00f6nem kiralamalar\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7ekti.\n\nGelinen noktada, sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nemli oyuncular\u0131ndan biri olan Hertz'in ABD'de konkordato ba\u015fvurusu yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\n102 y\u0131ll\u0131k \u015firketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Hertz'in Avrupa, Avustralya ve Yeni Zelanda gibi b\u00f6lgelerdeki operasyonlar\u0131n\u0131n ABD'de yap\u0131lan ba\u015fvurunun d\u0131\u015f\u0131nda tutuldu\u011fu belirtildi.\n\nHertz'in ihtiya\u00e7 duydu\u011fu finansman\u0131 sa\u011flayamad\u0131\u011f\u0131 ve gelirinin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 olu\u015fturan havaliman\u0131 kiralamalar\u0131n\u0131 da yapamad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esi ile s\u00f6z konusu ba\u015fvuruyu yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\n\nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 38 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan \u015firketin, 2019 sonunda toplam 19 milyar dolar borcu bulunuyordu.\n\n1918 y\u0131l\u0131nda Walter Jacobs taraf\u0131ndan temelleri at\u0131lan Hertz, o d\u00f6nem Ford Model T ara\u00e7lar\u0131 m\u00fc\u015fterilerine ge\u00e7ici olarak kulland\u0131rarak kiralama sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\n\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "b\u00fcy\u00fck",
        "yasaklar\u0131",
        "olan",
        "konkordato",
        "yap\u0131lan",
        "ba\u015fvurusu",
        "yapt\u0131",
        "ve",
        "yapt\u0131\u011f\u0131",
        "hertzin",
        "kiralama",
        "\u00f6nemli",
        "hertz"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590231547000
    },
    "summary": "ReutersKoronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131n olumsuz etkisini en \u00e7ok g\u00f6sterdi\u011fi sekt\u00f6rlerden biri olan otomotivin yan\u0131 s\u0131ra, operasyonel kiralama sekt\u00f6r\u00fc de salg\u0131ndan b\u00fcy\u00fck yara ald\u0131.\nD\u00fcnyan\u0131n \u00e7ok b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131nda uygulanan seyahat yasaklar\u0131, farkl\u0131 \u00fclkelerdeki karantina ve soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasaklar\u0131 hem g\u00fcnl\u00fck hem de uzun d\u00f6nem kiralamalar\u0131 \u00f6nemli \u00f6l\u00e7\u00fcde a\u015fa\u011f\u0131 \u00e7ekti.\nGelinen noktada, sekt\u00f6r\u00fcn \u00f6nemli oyuncular\u0131ndan biri olan Hertz'in ABD'de konkordato ba\u015fvurusu yapt\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n102 y\u0131ll\u0131k \u015firketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Hertz'in Avrupa, Avustralya ve Yeni Zelanda gibi b\u00f6lgelerdeki operasyonlar\u0131n\u0131n ABD'de yap\u0131lan ba\u015fvurunun d\u0131\u015f\u0131nda tutuldu\u011fu belirtildi.\nHertz'in ihtiya\u00e7 duydu\u011fu finansman\u0131 sa\u011flayamad\u0131\u011f\u0131 ve gelirinin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 olu\u015fturan havaliman\u0131 kiralamalar\u0131n\u0131 da yapamad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esi ile s\u00f6z konusu ba\u015fvuruyu yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi.\nD\u00fcnya \u00e7ap\u0131nda 38 bin \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 bulunan \u015firketin, 2019 sonunda toplam 19 milyar dolar borcu bulunuyordu.\n1918 y\u0131l\u0131nda Walter Jacobs taraf\u0131ndan temelleri at\u0131lan Hertz, o d\u00f6nem Ford Model T ara\u00e7lar\u0131 m\u00fc\u015fterilerine ge\u00e7ici olarak kulland\u0131rarak kiralama sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcn\u00fc a\u00e7m\u0131\u015ft\u0131.\nKORONAV\u0130R\u00dcS SON DAK\u0130KA HABERLER\u0130 \u0130\u00c7\u0130N TIKLAYINIZ!",
    "article_html": "",
    "meta_description": "ABD'li ara\u00e7 kiralama \u015firketi Hertz'in kendi \u00fclkesinde konkordato ba\u015fvurusu yapt\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131kland\u0131. 102 y\u0131ll\u0131k \u015firketten yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada, Hertz'in Avrupa, Avrustralya ve Yeni Zelanda gibi b\u00f6lgelerdeki operasyonlar\u0131n\u0131n ABD'de yap\u0131lan ba\u015fvurunun d\u0131\u015f\u0131nda tutuldu\u011fu belirtildi. Hertz'in ihtiya\u00e7 duydu\u011fu finansman\u0131 sa\u011flayamad\u0131\u011f\u0131 ve gelirinin b\u00fcy\u00fck k\u0131sm\u0131n\u0131 olu\u015fturan havaliman\u0131 kiralamalar\u0131n\u0131 da yapamad\u0131\u011f\u0131 gerek\u00e7esi ile s\u00f6z konusu ba\u015fvuruyu yapt\u0131\u011f\u0131 \u00f6\u011frenildi",
    "meta_lang": "tr"
}