{
    "article_id": "2db0d3fc4164c2e821725bc856991ac9.1590265744.6623225",
    "title": "Vekil transferi i\u00e7in \u00f6ng\u00f6r\u00fclen kriter: \u201c\u0130radeye sayg\u0131, talimata yapt\u0131r\u0131m\u2026\u201d",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/muharrem-sarikaya/2688699-vekil-transferi-icin-ongorulen-kriter-iradeye-saygi-talimata-yaptirim",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/muharrem-sarikaya/2688699-vekil-transferi-icin-ongorulen-kriter-iradeye-saygi-talimata-yaptirim",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/muharrem-sarikaya-600x314.jpg?v=1478010403",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/muharrem-sarikaya-600x314.jpg?v=1478010403",
    "movies": [],
    "text": "Se\u00e7im d\u00f6nemlerinde milletvekili transferi ile partilerin se\u00e7ime girmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn kesilmesine ili\u015fkin d\u00fczenleme bu yasama y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kar m\u0131?\n\nSoruyu d\u00fcn taraflara y\u00f6neltmi\u015f ve yan\u0131tlar\u0131n\u0131 da bu sat\u0131rda aktarm\u0131\u015ft\u0131m.\n\nAK Parti y\u00f6neticileri g\u00f6r\u00fc\u015fmemizde bu konuda hen\u00fcz bir \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bildirmi\u015fti.\n\nAncak bug\u00fcn \u00f6\u011fleden sonra bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131; AK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Naci Bostanc\u0131 twitter hesab\u0131 \u00fczerinden \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:\n\n\u201cHalk\u0131n tayin etti\u011fi milletvekillerinin temsil etti\u011fi siyasi iradenin \u00e7e\u015fitli oyunlarla ahlaka, demokrasiye ayk\u0131r\u0131 \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmesine, pazara \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na imkan vermeyecek hukuki bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 MHP ile birlikte y\u00fcr\u00fctmekteyiz. Tekam\u00fcl etti\u011finde di\u011fer partiler ve kamuoyu ile payla\u015faca\u011f\u0131z\u2026\u201d\n\nBostanc\u0131 devam\u0131nda da siyasi rekabetin partilerin \u201ckurallar dahilinde ancak \u00fcst \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 asla g\u00f6zden \u00e7\u0131karmaks\u0131z\u0131n m\u00fccadelesiyle olabilece\u011fini\u201d de bildirdi.\n\nARKADA\u015eLARIN HABER\u0130 YOKTU\n\nAK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Bostanc\u0131\u2019y\u0131 att\u0131\u011f\u0131 tweet sonras\u0131 arad\u0131m, parti y\u00f6netiminde bulunan arkada\u015flar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131m g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131 belirttim.\n\nBostanc\u0131 bunun fark\u0131nda oldu\u011fu belirtip, aynen \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\n\n\u201cEvet, ben de yaz\u0131n\u0131zdan bunu fark ettim\u2026 Ama bu konudaki \u00f6n temas\u0131 ben y\u00fcr\u00fct\u00fcyordum, arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da haberi yoktu. Onun i\u00e7in size bunlar\u0131 s\u00f6ylemi\u015f olabilirler. As\u0131l bayramdan sonra konuyu ele alaca\u011f\u0131z. \u015eu an bizim baz\u0131 hukuk\u00e7u arkada\u015flar\u0131m\u0131z ve MHP\u2019nin hukuk\u00e7ular\u0131 bir taslak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, haz\u0131rlayacaklar, Bayram sonras\u0131 ele alaca\u011f\u0131z...\u201d\n\n\u0130ST\u0130FANIN Y\u00d6NTEM\u0130\n\nGetirmek istedikleri d\u00fczenlemede, 1982 Anayasas\u0131nda daha \u00f6nce de yer ald\u0131\u011f\u0131 gibi parti de\u011fi\u015ftiren milletvekillerinin \u00fcyeli\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesinin yer al\u0131p almayaca\u011f\u0131n\u0131 sordum.\n\nBostanc\u0131 \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\n\n\u201cHen\u00fcz hangisi tekam\u00fcl edecek belli de\u011fil. Hen\u00fcz \u015fu \u015f\u00f6yle olsun diye de bir karar\u0131m\u0131z yok. \u00c7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bu konuda (milletvekili transferi) bir rahats\u0131zl\u0131k da var. Onu g\u00f6r\u00fcyoruz\u2026\u201d\n\nBostanc\u0131 bunu belirttikten sonra bir noktan\u0131n alt\u0131n\u0131 daha \u00e7izdi.\n\nMilletvekillerinin kendi iradeleri ile partilerinden istifalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir tutum geli\u015ftirmelerinin s\u00f6z konusu olamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtip devam etti:\n\n\u201cHen\u00fcz ba\u015flang\u0131\u00e7 a\u015famas\u0131nday\u0131z. Milletvekilleri kendi iradesiyle mi, yoksa talimatla m\u0131 istifa etmi\u015fler? Buna bak\u0131lmal\u0131. E\u011fer talimatla ise bunun engellenmesi gerekir. Bu konuda bir \u00e7aba var, ama hen\u00fcz ba\u015flang\u0131\u00e7 a\u015famas\u0131nday\u0131z\u2026\u201d\n\n\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n i\u00e7inde %10 baraj\u0131n\u0131n indirilmesinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 Se\u00e7im ve Siyasi Partiler kanunlar\u0131n\u0131n yer al\u0131p almayaca\u011f\u0131n\u0131 da sordum.\n\nYan\u0131t\u0131 \u015f\u00f6yle oldu:\n\n\u201cHepsi masan\u0131n \u00fczerinde. Demokrasinin en temel unsuru se\u00e7imdir. Bunlar\u0131n hepsine bakaca\u011f\u0131z\u2026\u201d\n\nTURAN\u2019IN A\u00c7IKLAMASI\n\nAk\u015fam saatlerinde de AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili B\u00fclent Turan d\u00fcnk\u00fc sohbetimize at\u0131f yaparak twitter hesab\u0131ndan \u015f\u00f6yle dedi:\n\n\u201cPartimizin, Siyasi Partiler Kanunu, Se\u00e7im Kanunu gibi temel meselelerde \u00f6teden beri \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 var; fakat, \u2018kiral\u0131k vekil\u2019 konusu bir kanun de\u011fil, siyasi ahlak meselesidir, ke\u015fke hi\u00e7 g\u00fcndeme gelmese dedim!\n\nYoksa tabii ki t\u00fcm milletvekillerimizin konuya ili\u015fkin teklifleri de\u011ferlendirilecektir.\u201d",
    "keywords": [
        "i\u0307radeye",
        "talimata",
        "\u00f6ng\u00f6r\u00fclen",
        "yapt\u0131r\u0131m",
        "bu",
        "kriter",
        "parti",
        "i\u00e7in",
        "vekil",
        "bir",
        "yer",
        "sayg\u0131",
        "da",
        "ve",
        "siyasi",
        "ile",
        "\u015f\u00f6yle",
        "\u015fu",
        "transferi"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590161931000
    },
    "summary": "Se\u00e7im d\u00f6nemlerinde milletvekili transferi ile partilerin se\u00e7ime girmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn kesilmesine ili\u015fkin d\u00fczenleme bu yasama y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kar m\u0131?\nSoruyu d\u00fcn taraflara y\u00f6neltmi\u015f ve yan\u0131tlar\u0131n\u0131 da bu sat\u0131rda aktarm\u0131\u015ft\u0131m.\nAK Parti y\u00f6neticileri g\u00f6r\u00fc\u015fmemizde bu konuda hen\u00fcz bir \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bildirmi\u015fti.\nAncak bug\u00fcn \u00f6\u011fleden sonra bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131; AK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Naci Bostanc\u0131 twitter hesab\u0131 \u00fczerinden \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:\u201cHalk\u0131n tayin etti\u011fi milletvekillerinin temsil etti\u011fi siyasi iradenin \u00e7e\u015fitli oyunlarla ahlaka, demokrasiye ayk\u0131r\u0131 \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmesine, pazara \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na imkan vermeyecek hukuki bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 MHP ile birlikte y\u00fcr\u00fctmekteyiz.\nTekam\u00fcl etti\u011finde di\u011fer partiler ve kamuoyu ile payla\u015faca\u011f\u0131z\u2026\u201dBostanc\u0131 devam\u0131nda da siyasi rekabetin partilerin \u201ckurallar dahilinde ancak \u00fcst \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131 asla g\u00f6zden \u00e7\u0131karmaks\u0131z\u0131n m\u00fccadelesiyle olabilece\u011fini\u201d de bildirdi.\nARKADA\u015eLARIN HABER\u0130 YOKTUAK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Bostanc\u0131\u2019y\u0131 att\u0131\u011f\u0131 tweet sonras\u0131 arad\u0131m, parti y\u00f6netiminde bulunan arkada\u015flar\u0131yla yapt\u0131\u011f\u0131m g\u00f6r\u00fc\u015fmeyi yans\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131 belirttim.\nBostanc\u0131 bunun fark\u0131nda oldu\u011fu belirtip, aynen \u015funlar\u0131 s\u00f6yledi:\u201cEvet, ben de yaz\u0131n\u0131zdan bunu fark ettim\u2026 Ama bu konudaki \u00f6n temas\u0131 ben y\u00fcr\u00fct\u00fcyordum, arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n da haberi yoktu.\nOnun i\u00e7in size bunlar\u0131 s\u00f6ylemi\u015f olabilirler.\nAs\u0131l bayramdan sonra konuyu ele alaca\u011f\u0131z.\n\u015eu an bizim baz\u0131 hukuk\u00e7u arkada\u015flar\u0131m\u0131z ve MHP\u2019nin hukuk\u00e7ular\u0131 bir taslak \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor, haz\u0131rlayacaklar, Bayram sonras\u0131 ele alaca\u011f\u0131z...\u201d\u0130ST\u0130FANIN Y\u00d6NTEM\u0130Getirmek istedikleri d\u00fczenlemede, 1982 Anayasas\u0131nda daha \u00f6nce de yer ald\u0131\u011f\u0131 gibi parti de\u011fi\u015ftiren milletvekillerinin \u00fcyeli\u011finin d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclmesinin yer al\u0131p almayaca\u011f\u0131n\u0131 sordum.\nBostanc\u0131 \u015fu yan\u0131t\u0131 verdi:\u201cHen\u00fcz hangisi tekam\u00fcl edecek belli de\u011fil.\nHen\u00fcz \u015fu \u015f\u00f6yle olsun diye de bir karar\u0131m\u0131z yok.\n\u00c7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nBu konuda (milletvekili transferi) bir rahats\u0131zl\u0131k da var.\nOnu g\u00f6r\u00fcyoruz\u2026\u201dBostanc\u0131 bunu belirttikten sonra bir noktan\u0131n alt\u0131n\u0131 daha \u00e7izdi.\nMilletvekillerinin kendi iradeleri ile partilerinden istifalar\u0131na kar\u015f\u0131 bir tutum geli\u015ftirmelerinin s\u00f6z konusu olamayaca\u011f\u0131n\u0131 belirtip devam etti:\u201cHen\u00fcz ba\u015flang\u0131\u00e7 a\u015famas\u0131nday\u0131z.\nMilletvekilleri kendi iradesiyle mi, yoksa talimatla m\u0131 istifa etmi\u015fler?\nBuna bak\u0131lmal\u0131.\nE\u011fer talimatla ise bunun engellenmesi gerekir.\nBu konuda bir \u00e7aba var, ama hen\u00fcz ba\u015flang\u0131\u00e7 a\u015famas\u0131nday\u0131z\u2026\u201d\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n i\u00e7inde %10 baraj\u0131n\u0131n indirilmesinin de yer ald\u0131\u011f\u0131 Se\u00e7im ve Siyasi Partiler kanunlar\u0131n\u0131n yer al\u0131p almayaca\u011f\u0131n\u0131 da sordum.\nYan\u0131t\u0131 \u015f\u00f6yle oldu:\u201cHepsi masan\u0131n \u00fczerinde.\nDemokrasinin en temel unsuru se\u00e7imdir.\nBunlar\u0131n hepsine bakaca\u011f\u0131z\u2026\u201dTURAN\u2019IN A\u00c7IKLAMASIAk\u015fam saatlerinde de AK Parti Grup Ba\u015fkanvekili B\u00fclent Turan d\u00fcnk\u00fc sohbetimize at\u0131f yaparak twitter hesab\u0131ndan \u015f\u00f6yle dedi:\u201cPartimizin, Siyasi Partiler Kanunu, Se\u00e7im Kanunu gibi temel meselelerde \u00f6teden beri \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 var; fakat, \u2018kiral\u0131k vekil\u2019 konusu bir kanun de\u011fil, siyasi ahlak meselesidir, ke\u015fke hi\u00e7 g\u00fcndeme gelmese dedim!\nYoksa tabii ki t\u00fcm milletvekillerimizin konuya ili\u015fkin teklifleri de\u011ferlendirilecektir.\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Se\u00e7im d\u00f6nemlerinde milletvekili transferi ile partilerin se\u00e7ime girmesinin \u00f6n\u00fcn\u00fcn kesilmesine ili\u015fkin d\u00fczenleme bu yasama y\u0131l\u0131nda \u00e7\u0131kar m\u0131?Soruyu d\u00fcn taraflara y\u00f6neltmi\u015f ve yan\u0131tlar\u0131n\u0131 da bu sat\u0131rda aktarm\u0131\u015ft\u0131m.AK Parti y\u00f6neticileri g\u00f6r\u00fc\u015fmemizde bu konuda hen\u00fcz bir \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131n olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 da bildirmi\u015fti.Ancak bug\u00fcn \u00f6\u011fleden sonra bir geli\u015fme ya\u015fand\u0131; AK Parti Grup Ba\u015fkan\u0131 Naci Bostanc\u0131 twitter hesab\u0131 \u00fczerinden \u015fu a\u00e7\u0131klamay\u0131 yapt\u0131:\"Halk\u0131n tayin etti\u011fi milletvekillerinin temsil etti\u011fi siyasi iradenin \u00e7e\u015fitli oyunlarla ahlaka, demokrasiye ayk\u0131r\u0131 \u015fekilde de\u011fi\u015ftirilmesine, pazara \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131na imkan vermeyecek hukuki bir \u00e7al\u0131\u015fmay\u0131 MHP ile...",
    "meta_lang": "tr"
}