{
    "article_id": "d826ca7daff7cc4e86ab3a42273aa6c5.1590265745.136743",
    "title": "Bu aileye yap\u0131lan resmen devlet ter\u00f6r\u00fcd\u00fcr!",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/sevilay-yilman-2383/2689573-bu-aileye-yapilan-resmen-devlet-terorudur",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/sevilay-yilman-2383/2689573-bu-aileye-yapilan-resmen-devlet-terorudur",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/sevilay-yilman-2383-600x314.jpg?v=1535963051",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/sevilay-yilman-2383-600x314.jpg?v=1535963051",
    "movies": [],
    "text": "Tarih 17 May\u0131s 2020\u2026\n\nYer Ankara\u2026\n\nSaat 21.40 civar\u0131\u2026\n\n\u0130ftar vaktinden yakla\u015f\u0131k bir saat sonra\u2026\n\n34 ya\u015f\u0131ndaki Serkan Kant\u0131k, \u00fczerinde pijamalar\u0131 oldu\u011fu halde \u00e7\u00f6pleri atmak i\u00e7in evlerinin hemen kar\u015f\u0131s\u0131ndaki \u00e7\u00f6p kutusuna gidiyor.\n\nVe atar atmaz da evine d\u00f6n\u00fcyor.\n\n\u0130\u015fte tam o arada yani apartman kap\u0131s\u0131ndan i\u00e7eri girmek \u00fczereyken iki bek\u00e7i taraf\u0131ndan durduruluyor.\n\nVe bir devlet g\u00f6revlisine yak\u0131\u015fmayan \u00fcslup ve edayla niye d\u0131\u015far\u0131da oldu\u011fu soruluyor.\n\n\u201c\u00c7\u00f6p d\u00f6kmeye indim\u201d diyor Serkan Kant\u0131k.\n\nBek\u00e7ilerden biri; \u201cSoka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 var. \u0130nemezsin. Kimli\u011fini g\u00f6ster! Ben devletim lann\u201d filan deyince de tart\u0131\u015fma ba\u015fl\u0131yor.\n\nO arada tabii iftar sonras\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in ba\u015fta ailesi olmak \u00fczere konu kom\u015fu balkonda \u00e7ay sefas\u0131 yap\u0131yor.\n\nA\u0130LEN\u0130N G\u00d6Z\u00dc \u00d6N\u00dcNDE\n\nAnnesi, babas\u0131; \u201c\u00c7ocuk \u00e7\u00f6p d\u00f6kmeye gitti. Niye b\u00f6yle yap\u0131yorsunuz?\u201d deyince bek\u00e7ilerden biri bu defa da balkondaki aile fertlerine ayn\u0131 tarz ve edayla \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yor.\n\nEbeveynlerinin bu durum kar\u015f\u0131s\u0131nda endi\u015felenmesi \u00fczerine Serkan Kant\u0131k; \u201cD\u00fczg\u00fcn konu\u015fun ailemle\u201d diyerek uyarma ihtiyac\u0131 hissediyor.\n\n\u0130\u015fte ondan sonra da Kant\u0131k Ailesi i\u00e7in kabus dolu saatler ba\u015fl\u0131yor\u2026\n\nSerkan Kant\u0131k\u2019a 12 ya\u015f\u0131ndaki karde\u015fi dahil t\u00fcm ailesinin g\u00f6zleri \u00f6n\u00fcnde \u00f6nce biber gaz\u0131 s\u0131k\u0131l\u0131yor, sonra d\u00f6v\u00fcl\u00fcyor, coplan\u0131yor\u2026\n\nO\u011fullar\u0131n\u0131 korumak amac\u0131yla m\u00fcdahale etmek isteyen aileye de biber gaz\u0131 s\u0131k\u0131l\u0131yor ve ast\u0131m hastas\u0131 baban\u0131n g\u00f6\u011fs\u00fcne ayaklar\u0131 ile bas\u0131l\u0131p t\u00fcm aile teslim al\u0131n\u0131yor.\n\nDaha sonra da polis ve bek\u00e7i takviyesi gelince de Serkan Kant\u0131k ve kendisinden bir ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck di\u011fer karde\u015fine ters kelep\u00e7e tak\u0131l\u0131yor ve 12 ya\u015f\u0131ndaki karde\u015fi, annesi babas\u0131 ile birlikte \u00f6nce doktor muayenesine sonra da karakola g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\n\nTERS KELEP\u00c7E \u0130LE MUAYENE\n\nMuayenede doktorun ikaz\u0131na ra\u011fmen ters kelep\u00e7eler \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131yor.\n\n\u0130\u015fin ac\u0131 taraf\u0131 2 mahalle bek\u00e7isinin gariban bir aileye ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 bu zul\u00fcm karakolda da olabildi\u011fince devam ettiriliyor.\n\nAskerliklerini komando olarak yapan iki karde\u015fe s\u00fcrekli; \u201cSiz ter\u00f6ristsiniz! Devletin ne oldu\u011funu, g\u00fcc\u00fcn\u00fc \u00f6\u011freneceksiniz!\u201d diyerek hakaretler ediliyor.\n\nB\u00fct\u00fcn gece k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck penceresiz bir h\u00fccrede bekletilen iki karde\u015fin en az\u0131ndan anne baba ve 12 ya\u015f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015flerine k\u00f6t\u00fc davran\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in yakarmalar\u0131n\u0131 ise hi\u00e7 kimse dinlemiyor.\n\nAnnenin namaz k\u0131lmas\u0131na m\u00fcsaade edilmiyor.\n\nSahur vakti su i\u00e7mek isteyen aile fertlerine tuvalet lavabolar\u0131 g\u00f6steriliyor\u2026\n\nKant\u0131k\u2019\u0131n o anlar\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 videoyu dikkatinize sunuyorum.\n\nKorkun\u00e7lu\u011fu, devletin bek\u00e7ilerinin, polisinin eliyle halk\u0131n\u0131 nas\u0131l ter\u00f6rize etti\u011fini kulaklar\u0131n\u0131zla bir de siz dinleyin!\n\nKonuyu Twiter\u2019daki hesab\u0131ndan g\u00fcndeme ilk getiren \u0130Y\u0130 Parti Ankara \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Yetkin \u00d6zt\u00fcrk\u2019t\u00fc, ilk \u00f6nce onu arad\u0131m.\n\nDiyor ki: \u201cBu mahalle bek\u00e7ileriyle ilgili duydu\u011fumuz ilk olay de\u011fil Ankara\u2019da ama b\u00f6ylesini hi\u00e7 duymam\u0131\u015ft\u0131k! Bunlar\u0131n bu kadar ileriye gittiklerine hi\u00e7 \u015fahit olmam\u0131\u015ft\u0131k!\u201d\n\nSonra da Serkan Kant\u0131k\u2019la konu\u015ftum.\n\nPsikolojisi alt \u00fcst olmu\u015f durumda.\n\nO anlar\u0131 anlat\u0131rken sesi titriyor h\u00e2l\u00e2.\n\nYemin ediyorum benim de dinlediklerim kar\u015f\u0131s\u0131nda kan\u0131m dondu.\n\nVe b\u00f6yle bir olay\u0131n kendi ba\u015f\u0131ma gelmesi ya da sevdiklerimin, yak\u0131nlar\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131na gelmesi durumunda nas\u0131l bir reaksiyon g\u00f6sterece\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm hep.\n\nVe kendi kendime; \u201cCan\u0131m\u0131z\u0131, mal\u0131m\u0131z\u0131, namusumuzu korumakla m\u00fckellef devlet g\u00f6revlileri halka kar\u015f\u0131 nas\u0131l bu kadar zalim olabiliyorlar ve bu zalim olma g\u00fcc\u00fcn\u00fc kimden al\u0131yorlar!\u201d sorusunu sordum.\n\nA\u0130LEYE SOKA\u011eA \u00c7IKMA CEZASI\n\nBu arada b\u00fct\u00fcn bu olaylar\u0131n sonunda ailenin t\u00fcm fertlerine soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 nedeniyle ceza kesildi\u011fini de ekleyeyim.\n\nOlay\u0131n b\u00fct\u00fcn\u00fc \u00e7ok sarsm\u0131\u015f Serkan Kant\u0131k\u2019\u0131 ama \u00f6zelde iki \u015feye kahrolmu\u015f.\n\nBirincisi 12 ya\u015f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fine devlet eliyle ya\u015fat\u0131lanlar.\n\nSosyal Hizmetler g\u00f6revlisi, g\u00f6zetmeni filan olmadan polis taraf\u0131ndan ifadesinin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 o anlardan belli ki \u00e7ok etkilenmi\u015f.\n\n\u00c7ocuk o g\u00fcnden beri tek ba\u015f\u0131na uyuyam\u0131yor.\n\nUyudu\u011funda da s\u00fcrekli kabuslar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in uyan\u0131yor.\n\nDahas\u0131 ne zaman aileden biri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya yeltense kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne bedenini set \u00e7ekip kimsenin d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131na izin vermiyor.\n\n\u0130kincisi ise olay boyunca kendisine ve ailesine m\u00fctemadiyen; \u201cSiz gizli ter\u00f6ristsiniz! Vatan hainisiniz!\u201d denilerek hakaretler edilmesi.\n\n\u015eIRNAK'TA ASKERL\u0130K YAPTI\n\n\u015e\u0131rnak\u2019ta askerli\u011fini yaparken i\u00e7inde bulundu\u011fu arac\u0131n yak\u0131n\u0131nda may\u0131n patlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir kula\u011f\u0131nda i\u015fitme kayb\u0131 olan Serkan Kant\u0131k; \u201cS\u0131k\u0131lan biber gaz\u0131, coplanmalar, darp edilmeler de\u011fil ama bizim gibi vatansever bir aileye edilen o a\u011f\u0131r s\u00f6zleri unutmak ve affetmek hi\u00e7 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil\u201d diyor.\n\nGer\u00e7ekten de\u011fil\u2026\n\nB\u00fct\u00fcn ya\u015fanan bu olaya balkonlarda keyif \u00e7ay\u0131 yapan kom\u015fular\u0131n tamam\u0131 da \u015fahit olmu\u015f o gece.\n\nHatta Kant\u0131k Ailesi\u2019ne g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re uygulanan bu ter\u00f6r\u00fc durdurmak i\u00e7in araya giren baz\u0131lar\u0131 da coplardan ve biber gaz\u0131ndan pay\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f.\n\nAskerliklerini G\u00fcneydo\u011fu'da yapan Hakan ve Serkan Kant\u0131k karde\u015flerin ald\u0131\u011f\u0131 \u00dcst\u00fcn Hizmet ve Takdirname belgeleri. \u00dcst\u00fcn Hizmet Belgesi kamuda i\u015fe al\u0131nmas\u0131nda Hakan Kant\u0131k'a referans olmu\u015f...\n\nSerkan Kant\u0131k; \u201c\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 bir m\u00fcfetti\u015f yollarsa mahalleye\u2026 O gece burada ne oldu\u011funu bana ve aileme neler ya\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fahitleri ile tek tek \u00f6\u011frenir! Bilgileri olsun ki asla bu olay\u0131n pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z! \u015eahs\u0131m\u0131n ve ailemin yerlere at\u0131lan itibar\u0131n\u0131 geri kald\u0131rmak i\u00e7in sonuna kadar m\u00fccadele edece\u011fiz ve gerekirse AYM\u2019ye kadar da gidece\u011fiz!\u201d diyor.\n\nUmar\u0131m i\u015f o kadar uzamaz.\n\nUmar\u0131m ba\u015fta \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu olmak \u00fczere bu devletin her daim hukuk devleti oldu\u011funu savunan y\u00f6neticiler Serkan Kant\u0131k ve ailesine 17 May\u0131s gecesi ya\u015fat\u0131lan o hukuk ve insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 muamelenin hesab\u0131n\u0131n yarg\u0131 \u00f6n\u00fcnde sorulmas\u0131 i\u00e7in laz\u0131m olan mekanizmay\u0131 devreye sokarlar!\n\nNOT: Ankara\u2019da 17 May\u0131s 2020 g\u00fcn\u00fc ya\u015fanan olayla ilgili kaleme ald\u0131\u011f\u0131m yaz\u0131 sonras\u0131 Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\n\n\n\nO a\u00e7\u0131klamay\u0131 aynen dikkatlerinize sunuyorum;\n\n\n\n\u201cBir siyasi parti il ba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7ilerimizin Etimesgut il\u00e7emizde bir aileye kar\u015f\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 g\u00fc\u00e7 kulland\u0131\u011f\u0131 ve k\u00f6t\u00fc muamelede bulunuldu\u011fu y\u00f6n\u00fcnde sosyal medya \u00fczerinden ger\u00e7ek d\u0131\u015f\u0131 payla\u015f\u0131mlar yap\u0131lmas\u0131 \u00fczerine a\u015fa\u011f\u0131daki a\u00e7\u0131klamaya gerek duyulmu\u015ftur:\n\n\n\n17.05.2020 g\u00fcn\u00fc saat 22:00 s\u0131ralar\u0131nda ilimiz Etimesgut il\u00e7esinde soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 nedeniyle ikametine girmesi y\u00f6n\u00fcnde yaya devriye g\u00f6revi yapan \u00c7ar\u015f\u0131 Ve Mahalle Bek\u00e7ilerimiz taraf\u0131ndan uyar\u0131lan ve kimli\u011fini ibraz etmemekte \u0131srar etti\u011fi i\u00e7in a\u00e7\u0131k kimlik bilgileri sonradan tespit edilen S.K. isimli \u015fah\u0131s yap\u0131lan t\u00fcm ikazlara ra\u011fmen ikametine girmemekte direnmi\u015ftir.\n\n\n\nAyn\u0131 siyasi partinin il\u00e7e y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi ve \u015fahs\u0131n babas\u0131 olan \u00dc.K. ile di\u011fer aile fertleri olaya sonradan m\u00fcdahil olarak g\u00f6revli memurlara mukavemet ve hakarette bulunmu\u015f, \u015fahs\u0131n karde\u015fi H.K. ise \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7imizin boynunu s\u0131kmak suretiyle fiziki sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir. Ger\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131n\u0131n \u015fiddet ve yo\u011funlu\u011funun artmas\u0131 \u00fczerine takviye personel talep edilmi\u015f, \u015fah\u0131slar g\u00f6z ya\u015fart\u0131c\u0131 gaz dahil olmak \u00fczere kademeli ve orant\u0131l\u0131 g\u00fc\u00e7 kullan\u0131larak etkisiz hale getirilmi\u015ftir.\n\n\n\nCumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n talimat\u0131yla doktor raporlar\u0131 al\u0131narak polis merkezine intikal ettirilen \u015fah\u0131slar\u0131n Barodan g\u00f6revlendirilen m\u00fcdafi huzurunda \u201cG\u00f6revi Yapt\u0131rmamak \u0130\u00e7in Direnme, G\u00f6revli Memura Mukavemet ve Hakaret\u201d su\u00e7lar\u0131ndan ifadeleri al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r. \u201cBasit t\u0131bbi m\u00fcdahale ile giderilebilir\u201d \u015feklinde doktor raporu verilen \u015fah\u0131slardan \u00dc.K., Z.K. ve S.K. ifadelerinin ard\u0131ndan polis merkezinden sal\u0131verilmi\u015f, g\u00f6revli memura fiziki sald\u0131r\u0131da bulunan H.K. isimli \u015fah\u0131s ise 18/05/2020 g\u00fcn\u00fc mevcutlu olarak \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 adli mercilerce adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\n\n\n\nGer\u00e7e\u011fi yans\u0131tmayan bu t\u00fcr payla\u015f\u0131mlara itibar edilmemelidir!\u201d\n\n\n\nBen de bunun \u00fczerine tekrar Serkan Kant\u0131r\u2019\u0131 arad\u0131m ve Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131ndaki t\u00fcm iddialar\u0131 y\u00f6nelttim.\n\n\n\nKesinlikle kabul etmiyor Kant\u0131r kendisi ve ailesi ile ilgili yap\u0131lan su\u00e7lamalar\u0131 ve \u0131srarla \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan s\u00f6z konusu olay\u0131 \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc soru\u015fturmas\u0131 i\u00e7in m\u00fcfetti\u015f g\u00f6revlendirilmesi talebini iletiyor.\n\n\n\nVe tabii polisin elindeki t\u00fcm kamera kay\u0131tlar\u0131n\u0131n da ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131.",
    "keywords": [
        "bu",
        "yap\u0131lan",
        "t\u00fcm",
        "resmen",
        "devlet",
        "i\u00e7in",
        "serkan",
        "ve",
        "ter\u00f6r\u00fcd\u00fcr",
        "bir",
        "ile",
        "da",
        "kant\u0131k",
        "ya\u015f\u0131ndaki",
        "aileye"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590252127000
    },
    "summary": "Tarih 17 May\u0131s 2020\u2026Yer Ankara\u2026Saat 21.40 civar\u0131\u2026\u0130ftar vaktinden yakla\u015f\u0131k bir saat sonra\u202634 ya\u015f\u0131ndaki Serkan Kant\u0131k, \u00fczerinde pijamalar\u0131 oldu\u011fu halde \u00e7\u00f6pleri atmak i\u00e7in evlerinin hemen kar\u015f\u0131s\u0131ndaki \u00e7\u00f6p kutusuna gidiyor.\nVe atar atmaz da evine d\u00f6n\u00fcyor.\n\u0130\u015fte tam o arada yani apartman kap\u0131s\u0131ndan i\u00e7eri girmek \u00fczereyken iki bek\u00e7i taraf\u0131ndan durduruluyor.\nVe bir devlet g\u00f6revlisine yak\u0131\u015fmayan \u00fcslup ve edayla niye d\u0131\u015far\u0131da oldu\u011fu soruluyor.\n\u201c\u00c7\u00f6p d\u00f6kmeye indim\u201d diyor Serkan Kant\u0131k.\nBen devletim lann\u201d filan deyince de tart\u0131\u015fma ba\u015fl\u0131yor.\nO arada tabii iftar sonras\u0131 oldu\u011fu i\u00e7in ba\u015fta ailesi olmak \u00fczere konu kom\u015fu balkonda \u00e7ay sefas\u0131 yap\u0131yor.\nA\u0130LEN\u0130N G\u00d6Z\u00dc \u00d6N\u00dcNDEAnnesi, babas\u0131; \u201c\u00c7ocuk \u00e7\u00f6p d\u00f6kmeye gitti.\nNiye b\u00f6yle yap\u0131yorsunuz?\u201d deyince bek\u00e7ilerden biri bu defa da balkondaki aile fertlerine ayn\u0131 tarz ve edayla \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131yor.\nEbeveynlerinin bu durum kar\u015f\u0131s\u0131nda endi\u015felenmesi \u00fczerine Serkan Kant\u0131k; \u201cD\u00fczg\u00fcn konu\u015fun ailemle\u201d diyerek uyarma ihtiyac\u0131 hissediyor.\nDaha sonra da polis ve bek\u00e7i takviyesi gelince de Serkan Kant\u0131k ve kendisinden bir ya\u015f k\u00fc\u00e7\u00fck di\u011fer karde\u015fine ters kelep\u00e7e tak\u0131l\u0131yor ve 12 ya\u015f\u0131ndaki karde\u015fi, annesi babas\u0131 ile birlikte \u00f6nce doktor muayenesine sonra da karakola g\u00f6t\u00fcr\u00fcl\u00fcyor.\nTERS KELEP\u00c7E \u0130LE MUAYENEMuayenede doktorun ikaz\u0131na ra\u011fmen ters kelep\u00e7eler \u00e7\u0131kar\u0131lm\u0131yor.\n\u0130\u015fin ac\u0131 taraf\u0131 2 mahalle bek\u00e7isinin gariban bir aileye ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 bu zul\u00fcm karakolda da olabildi\u011fince devam ettiriliyor.\nAskerliklerini komando olarak yapan iki karde\u015fe s\u00fcrekli; \u201cSiz ter\u00f6ristsiniz!\nB\u00fct\u00fcn gece k\u00fc\u00e7\u00fcc\u00fck penceresiz bir h\u00fccrede bekletilen iki karde\u015fin en az\u0131ndan anne baba ve 12 ya\u015f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015flerine k\u00f6t\u00fc davran\u0131lmamas\u0131 i\u00e7in yakarmalar\u0131n\u0131 ise hi\u00e7 kimse dinlemiyor.\nSahur vakti su i\u00e7mek isteyen aile fertlerine tuvalet lavabolar\u0131 g\u00f6steriliyor\u2026Kant\u0131k\u2019\u0131n o anlar\u0131 anlatt\u0131\u011f\u0131 videoyu dikkatinize sunuyorum.\nKorkun\u00e7lu\u011fu, devletin bek\u00e7ilerinin, polisinin eliyle halk\u0131n\u0131 nas\u0131l ter\u00f6rize etti\u011fini kulaklar\u0131n\u0131zla bir de siz dinleyin!\nKonuyu Twiter\u2019daki hesab\u0131ndan g\u00fcndeme ilk getiren \u0130Y\u0130 Parti Ankara \u0130l Ba\u015fkan\u0131 Yetkin \u00d6zt\u00fcrk\u2019t\u00fc, ilk \u00f6nce onu arad\u0131m.\nDiyor ki: \u201cBu mahalle bek\u00e7ileriyle ilgili duydu\u011fumuz ilk olay de\u011fil Ankara\u2019da ama b\u00f6ylesini hi\u00e7 duymam\u0131\u015ft\u0131k!\nBunlar\u0131n bu kadar ileriye gittiklerine hi\u00e7 \u015fahit olmam\u0131\u015ft\u0131k!\u201dSonra da Serkan Kant\u0131k\u2019la konu\u015ftum.\nVe b\u00f6yle bir olay\u0131n kendi ba\u015f\u0131ma gelmesi ya da sevdiklerimin, yak\u0131nlar\u0131m\u0131n ba\u015f\u0131na gelmesi durumunda nas\u0131l bir reaksiyon g\u00f6sterece\u011fimi d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fcm hep.\nVe kendi kendime; \u201cCan\u0131m\u0131z\u0131, mal\u0131m\u0131z\u0131, namusumuzu korumakla m\u00fckellef devlet g\u00f6revlileri halka kar\u015f\u0131 nas\u0131l bu kadar zalim olabiliyorlar ve bu zalim olma g\u00fcc\u00fcn\u00fc kimden al\u0131yorlar!\u201d sorusunu sordum.\nA\u0130LEYE SOKA\u011eA \u00c7IKMA CEZASIBu arada b\u00fct\u00fcn bu olaylar\u0131n sonunda ailenin t\u00fcm fertlerine soka\u011fa \u00e7\u0131kma k\u0131s\u0131tlamas\u0131 nedeniyle ceza kesildi\u011fini de ekleyeyim.\nOlay\u0131n b\u00fct\u00fcn\u00fc \u00e7ok sarsm\u0131\u015f Serkan Kant\u0131k\u2019\u0131 ama \u00f6zelde iki \u015feye kahrolmu\u015f.\nBirincisi 12 ya\u015f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck karde\u015fine devlet eliyle ya\u015fat\u0131lanlar.\nSosyal Hizmetler g\u00f6revlisi, g\u00f6zetmeni filan olmadan polis taraf\u0131ndan ifadesinin al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 o anlardan belli ki \u00e7ok etkilenmi\u015f.\nUyudu\u011funda da s\u00fcrekli kabuslar g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7in uyan\u0131yor.\nDahas\u0131 ne zaman aileden biri d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya yeltense kap\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcne bedenini set \u00e7ekip kimsenin d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmas\u0131na izin vermiyor.\n\u0130kincisi ise olay boyunca kendisine ve ailesine m\u00fctemadiyen; \u201cSiz gizli ter\u00f6ristsiniz!\n\u015eIRNAK'TA ASKERL\u0130K YAPTI\u015e\u0131rnak\u2019ta askerli\u011fini yaparken i\u00e7inde bulundu\u011fu arac\u0131n yak\u0131n\u0131nda may\u0131n patlad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir kula\u011f\u0131nda i\u015fitme kayb\u0131 olan Serkan Kant\u0131k; \u201cS\u0131k\u0131lan biber gaz\u0131, coplanmalar, darp edilmeler de\u011fil ama bizim gibi vatansever bir aileye edilen o a\u011f\u0131r s\u00f6zleri unutmak ve affetmek hi\u00e7 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fil\u201d diyor.\nGer\u00e7ekten de\u011fil\u2026B\u00fct\u00fcn ya\u015fanan bu olaya balkonlarda keyif \u00e7ay\u0131 yapan kom\u015fular\u0131n tamam\u0131 da \u015fahit olmu\u015f o gece.\nHatta Kant\u0131k Ailesi\u2019ne g\u00f6z g\u00f6re g\u00f6re uygulanan bu ter\u00f6r\u00fc durdurmak i\u00e7in araya giren baz\u0131lar\u0131 da coplardan ve biber gaz\u0131ndan pay\u0131n\u0131 alm\u0131\u015f.\nAskerliklerini G\u00fcneydo\u011fu'da yapan Hakan ve Serkan Kant\u0131k karde\u015flerin ald\u0131\u011f\u0131 \u00dcst\u00fcn Hizmet ve Takdirname belgeleri.\n\u00dcst\u00fcn Hizmet Belgesi kamuda i\u015fe al\u0131nmas\u0131nda Hakan Kant\u0131k'a referans olmu\u015f...Serkan Kant\u0131k; \u201c\u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 bir m\u00fcfetti\u015f yollarsa mahalleye\u2026 O gece burada ne oldu\u011funu bana ve aileme neler ya\u015fat\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u015fahitleri ile tek tek \u00f6\u011frenir!\nBilgileri olsun ki asla bu olay\u0131n pe\u015fini b\u0131rakmayaca\u011f\u0131z!\n\u015eahs\u0131m\u0131n ve ailemin yerlere at\u0131lan itibar\u0131n\u0131 geri kald\u0131rmak i\u00e7in sonuna kadar m\u00fccadele edece\u011fiz ve gerekirse AYM\u2019ye kadar da gidece\u011fiz!\u201d diyor.\nUmar\u0131m ba\u015fta \u0130\u00e7i\u015fleri Bakan\u0131 S\u00fcleyman Soylu olmak \u00fczere bu devletin her daim hukuk devleti oldu\u011funu savunan y\u00f6neticiler Serkan Kant\u0131k ve ailesine 17 May\u0131s gecesi ya\u015fat\u0131lan o hukuk ve insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 muamelenin hesab\u0131n\u0131n yarg\u0131 \u00f6n\u00fcnde sorulmas\u0131 i\u00e7in laz\u0131m olan mekanizmay\u0131 devreye sokarlar!\nNOT: Ankara\u2019da 17 May\u0131s 2020 g\u00fcn\u00fc ya\u015fanan olayla ilgili kaleme ald\u0131\u011f\u0131m yaz\u0131 sonras\u0131 Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc taraf\u0131ndan bir a\u00e7\u0131klama yap\u0131ld\u0131.\nisimli \u015fah\u0131s yap\u0131lan t\u00fcm ikazlara ra\u011fmen ikametine girmemekte direnmi\u015ftir.\nAyn\u0131 siyasi partinin il\u00e7e y\u00f6netim kurulu \u00fcyesi ve \u015fahs\u0131n babas\u0131 olan \u00dc.K.\nile di\u011fer aile fertleri olaya sonradan m\u00fcdahil olarak g\u00f6revli memurlara mukavemet ve hakarette bulunmu\u015f, \u015fahs\u0131n karde\u015fi H.K.\nise \u00c7ar\u015f\u0131 ve Mahalle Bek\u00e7imizin boynunu s\u0131kmak suretiyle fiziki sald\u0131r\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmi\u015ftir.\nGer\u00e7ekle\u015ftirilen sald\u0131r\u0131n\u0131n \u015fiddet ve yo\u011funlu\u011funun artmas\u0131 \u00fczerine takviye personel talep edilmi\u015f, \u015fah\u0131slar g\u00f6z ya\u015fart\u0131c\u0131 gaz dahil olmak \u00fczere kademeli ve orant\u0131l\u0131 g\u00fc\u00e7 kullan\u0131larak etkisiz hale getirilmi\u015ftir.\nCumhuriyet Savc\u0131s\u0131n\u0131n talimat\u0131yla doktor raporlar\u0131 al\u0131narak polis merkezine intikal ettirilen \u015fah\u0131slar\u0131n Barodan g\u00f6revlendirilen m\u00fcdafi huzurunda \u201cG\u00f6revi Yapt\u0131rmamak \u0130\u00e7in Direnme, G\u00f6revli Memura Mukavemet ve Hakaret\u201d su\u00e7lar\u0131ndan ifadeleri al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.\n\u201cBasit t\u0131bbi m\u00fcdahale ile giderilebilir\u201d \u015feklinde doktor raporu verilen \u015fah\u0131slardan \u00dc.K., Z.K.\nifadelerinin ard\u0131ndan polis merkezinden sal\u0131verilmi\u015f, g\u00f6revli memura fiziki sald\u0131r\u0131da bulunan H.K.\nisimli \u015fah\u0131s ise 18/05/2020 g\u00fcn\u00fc mevcutlu olarak \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131\u011f\u0131 adli mercilerce adli kontrol \u015fart\u0131yla serbest b\u0131rak\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r.\nGer\u00e7e\u011fi yans\u0131tmayan bu t\u00fcr payla\u015f\u0131mlara itibar edilmemelidir!\u201dBen de bunun \u00fczerine tekrar Serkan Kant\u0131r\u2019\u0131 arad\u0131m ve Ankara Emniyet M\u00fcd\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc\u2019n\u00fcn a\u00e7\u0131klamas\u0131ndaki t\u00fcm iddialar\u0131 y\u00f6nelttim.\nKesinlikle kabul etmiyor Kant\u0131r kendisi ve ailesi ile ilgili yap\u0131lan su\u00e7lamalar\u0131 ve \u0131srarla \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019ndan s\u00f6z konusu olay\u0131 \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc soru\u015fturmas\u0131 i\u00e7in m\u00fcfetti\u015f g\u00f6revlendirilmesi talebini iletiyor.\nVe tabii polisin elindeki t\u00fcm kamera kay\u0131tlar\u0131n\u0131n da ortaya \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Tarih 17 May\u0131s 2020...\nYer Ankara...\nSaat 21.40 civar\u0131...\n\u0130ftar vaktinden yakla\u015f\u0131k bir saat sonra...\n34 ya\u015f\u0131ndaki Serkan Kant\u0131k, \u00fczerinde pijamalar\u0131 oldu\u011fu halde \u00e7\u00f6pleri atmak i\u00e7in evlerinin hemen kar\u015f\u0131s\u0131ndaki \u00e7\u00f6p kutusuna gidiyor.\nVe atar atmaz da evine d\u00f6n\u00fcyor.\n\u0130\u015fte tam o arada yani apartman kap\u0131s\u0131ndan i\u00e7eri girmek \u00fczereyken iki bek\u00e7i taraf\u0131ndan durduruluyor.\nVe bir devlet g\u00f6revlisine yak\u0131\u015fmayan \u00fcslup ve edayla niye d\u0131\u015far\u0131da oldu\u011fu soruluyor.\n\"\u00c7\u00f6p d\u00f6kmeye indim\" diyor Serkan Kant\u0131k.\nBek\u00e7ilerden biri; \"Soka\u011fa \u00e7\u0131kma yasa\u011f\u0131 var. \u0130nemezsin. Kimli\u011fini g\u00f6ster! Ben devletim lann\" filan deyince de tart\u0131\u015fma ba\u015fl\u0131yor.\nO arada tabii iftar sonras\u0131...",
    "meta_lang": "tr"
}