{
    "article_id": "218993749f229b37a9806e2cce3766b2.1590265745.9573307",
    "title": "Berat Albayrak \u201cBirileri \u00fclkeyi ithalat cenneti yapt\u0131\u201d derken kimi kast etti?",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/nagehan-alci/2689085-berat-albayrak-birileri-ulkeyi-ithalat-cenneti-yapti-derken-kimi-kast-etti",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/nagehan-alci/2689085-berat-albayrak-birileri-ulkeyi-ithalat-cenneti-yapti-derken-kimi-kast-etti",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/nagehan-alci-600x314.jpg?v=1577435978",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/nagehan-alci-600x314.jpg?v=1577435978",
    "movies": [],
    "text": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi\u2019ne ba\u011fl\u0131 365 oda ve borsa ba\u015fkan\u0131 ile 61 sekt\u00f6r meclis ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen TOBB Ekonomi Bulu\u015fmas\u0131'na telekonferansla kat\u0131ld\u0131 ve burada birka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan \u015fu s\u00f6z\u00fc s\u00f6yledi:\n\n\u201cBirileri bir d\u00f6nem \u00fclkemizi ithalat cenneti yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\u201d\n\nPeki kim bu birileri? Berat Albayrak kimi kast etti?\n\nCHP s\u00f6zc\u00fcleri bu ifadeleri \u00fczerinden Albayrak\u2019a y\u00fcklendiler ve kay\u0131npederini yani Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 ele\u015ftirip ele\u015ftirmedi\u011fini sordular.\n\nBerat Albayrak\u2019\u0131n \u00fclkemizin ithalat cennetine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc dedi\u011fi d\u00f6nem esasen Ali Babacan\u2019\u0131n ekonominin patronu oldu\u011fu ve 1 dolar\u0131n neredeyse 1 TL\u2019ye e\u015fit oldu\u011fu d\u00f6nemdir.\n\nO d\u00f6nem uzun s\u00fcre d\u00fcnyadaki bol para, ucuz para ak\u0131m\u0131ndan da faydalanarak TL \u00e7ok y\u00fcksek de\u011ferde tutulmu\u015f ve hakikaten ithalat patlam\u0131\u015ft\u0131.\n\nElbette Ali Babacan ekonominin patronuyken de Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019d\u0131.\n\nDolay\u0131s\u0131yla CHP s\u00f6zc\u00fcleri ve di\u011fer muhalif iktisat\u00e7\u0131lar da haks\u0131z de\u011filler bu anlamda.\n\nSonu\u00e7ta Babacan da Tayyip Bey\u2019in bir kurmay\u0131 olarak ekonomiyi y\u00f6netiyordu.\n\n1 dolar-1 TL politikas\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n onay\u0131 olmadan elbette hayata ge\u00e7emezdi.\n\nPeki Berat Albayrak\u2019\u0131n bir d\u00f6nem AK Parti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 1 dolar-1 TL politikas\u0131yla ilgili s\u00f6yledikleri \u00f6z\u00fcnde do\u011fru mu yanl\u0131\u015f m\u0131?\n\nAK Parti d\u00f6nemine dair bir \u00f6zele\u015ftiri olarak g\u00f6r\u00fclmesi gereken bu s\u00f6zlerin haks\u0131z olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmak gerekmez mi?\n\nBen iktisat\u00e7\u0131 de\u011filim. Ekonomi gazetecisi de de\u011filim ama bu tart\u0131\u015fman\u0131n neden ilgimi \u00e7ekti\u011fini anlatmak isterim.\n\nO d\u00f6nem \u00e7i\u00e7e\u011fi burnunda yeni bir gazeteciydim. Ekonomi alan\u0131nda hi\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m ama 1 dolar\u0131n neredeyse 1 TL\u2019ye e\u015fit tutulup bir anda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcde refah patlamas\u0131 ya\u015fanan zaman\u0131 iyi hat\u0131rl\u0131yorum.\n\nBabam\u0131n \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131 emekli ilkokul \u00f6\u011fretmeni olan bir tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u0131z vard\u0131. Ev han\u0131m\u0131 e\u015fiyle birlikte Bat\u0131 \u00fclkelerinin neredeyse t\u00fcm ba\u015f\u015fehirlerini tur tur gezdiler.\n\n\u015eimdi bak\u0131nca ger\u00e7ekten lale devri gibi bir d\u00f6nemdi.\n\nEmekli \u00f6\u011fretmen maa\u015f\u0131yla bile turizm \u015firketlerinin promosyonlar\u0131 ve pe\u015fin fiyat\u0131na 12 taksit kredi kartlar\u0131yla yurt d\u0131\u015f\u0131na gidilebiliyor, gezilip tozulabiliyordu.\n\n\u0130thal teknolojik mallar da \u00e7ok ucuzdu. Orta direk bayram ediyordu.\n\nT\u00fcrkiye\u2019nin iktisadi \u00fcretimi bu oranda artmam\u0131\u015ft\u0131 ama siyasi konjonkt\u00fcr\u00fcn de etkisiyle bir sanal refah d\u00f6nemi olu\u015fmu\u015ftu.\n\nKi\u015fi ba\u015f\u0131na gelir \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7inde 10 bin dolara \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nBuraya \u00e7ok ilgin\u00e7 bir not ekleyeyim:\n\n\u00c7ok iyi hat\u0131rl\u0131yorum. O d\u00f6nemin 1 dolar-1 TL politikas\u0131na en \u00e7ok muhalefet eden ki\u015filerden biri \u015fimdi K\u0131br\u0131s\u2019a yerle\u015fmi\u015f olan babam\u0131n y\u00fcksek lisanstan arkada\u015f\u0131 Liberal Demokrat Parti Ba\u015fkan\u0131 Besim Tibuk\u2019tu.\n\nMesela d\u00f6nemin Deniz Baykal\u2019l\u0131 CHP\u2019si de halk\u0131n tepkisini \u00e7ekmemek i\u00e7in y\u00fcksek de\u011ferde TL politikas\u0131na muhalefet etmiyordu.\n\nTibuk ise \u0131srarla o bol para d\u00f6nemine ra\u011fmen 1 dolar en az 2.5 TL olmal\u0131 ve bu fiyat seviyesi korunmal\u0131 diyordu.\n\nTibuk\u2019a bu s\u00f6zleri nedeniyle deli g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rl\u0131yorum. Dalga ge\u00e7iliyordu.\n\nDedi\u011fim gibi ekonomiden anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iddia edemem ama a\u00e7\u0131k s\u00f6yleyeyim, ben de Besim Bey\u2019in o s\u00f6zlerini u\u00e7uk ve sa\u00e7ma buluyordum. 1 dolar-1 TL hali hepimizin ho\u015funa gidiyordu.\n\nTibuk ise m\u00fctemadiyen \u201cTL\u2019nin de\u011feri d\u00fc\u015f\u00fck tutulmal\u0131 yoksa T\u00fcrkiye\u2019de imalat sanayi \u00e7\u00f6ker. \u0130hracat\u00e7\u0131 mahvolur. \u00dclke ithalat cenneti olur. H\u00fck\u00fcmet \u00e7ok yanl\u0131\u015f yap\u0131yor\u201d diyordu.\n\nAma ne kadar itiraz ederse etsin, Amerikan dolar\u0131 kadar de\u011ferli TL vaziyetine itiraz etmek delilik gibi alg\u0131lan\u0131yordu o d\u00f6nem.\n\nBug\u00fcn bak\u0131nca ben sadece Berat Albayrak\u2019\u0131n de\u011fil AK Parti camias\u0131nda herkesin bu konuda \u00f6zele\u015ftiri yapt\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\n\nEvet, o politika uygulan\u0131rken Ba\u015fbakan Erdo\u011fan\u2019d\u0131 ama Tayyip Bey\u2019in de y\u00fcksek de\u011ferli TL politikas\u0131nda hata yapt\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc san\u0131yorum.\n\nYani bu \u00f6zele\u015ftiriyi sadece Albayrak de\u011fil Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan da yap\u0131yor bence.\n\nHatta art\u0131k DEVA Partisi\u2019nin Genel Ba\u015fkan\u0131 olan Ali Babacan\u2019\u0131n dahi o d\u00f6nem mimar\u0131 oldu\u011fu 1 dolar-1 TL politikas\u0131n\u0131n do\u011fru oldu\u011funu bug\u00fcn savunabilece\u011finden emin de\u011filim.\n\nBence yanl\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kabul edecektir.\n\nSay\u0131n Babacan bu aralar s\u0131k s\u0131k bas\u0131na r\u00f6portaj veriyor.\n\nAcaba Berat Albayrak\u2019\u0131n s\u00f6zlerine ne diyor? Ben r\u00f6portaj yapsam bunu sorard\u0131m...",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "birileri",
        "bu",
        "derken",
        "tl",
        "d\u00f6nem",
        "cenneti",
        "yapt\u0131",
        "kast",
        "ve",
        "berat",
        "\u00fclkeyi",
        "etti",
        "bir",
        "dolar1",
        "da",
        "kimi",
        "ithalat",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590222091000
    },
    "summary": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi\u2019ne ba\u011fl\u0131 365 oda ve borsa ba\u015fkan\u0131 ile 61 sekt\u00f6r meclis ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen TOBB Ekonomi Bulu\u015fmas\u0131'na telekonferansla kat\u0131ld\u0131 ve burada birka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan \u015fu s\u00f6z\u00fc s\u00f6yledi:\u201cBirileri bir d\u00f6nem \u00fclkemizi ithalat cenneti yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\u201dPeki kim bu birileri?\nBerat Albayrak kimi kast etti?\nCHP s\u00f6zc\u00fcleri bu ifadeleri \u00fczerinden Albayrak\u2019a y\u00fcklendiler ve kay\u0131npederini yani Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131 ele\u015ftirip ele\u015ftirmedi\u011fini sordular.\nBerat Albayrak\u2019\u0131n \u00fclkemizin ithalat cennetine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc dedi\u011fi d\u00f6nem esasen Ali Babacan\u2019\u0131n ekonominin patronu oldu\u011fu ve 1 dolar\u0131n neredeyse 1 TL\u2019ye e\u015fit oldu\u011fu d\u00f6nemdir.\nO d\u00f6nem uzun s\u00fcre d\u00fcnyadaki bol para, ucuz para ak\u0131m\u0131ndan da faydalanarak TL \u00e7ok y\u00fcksek de\u011ferde tutulmu\u015f ve hakikaten ithalat patlam\u0131\u015ft\u0131.\nElbette Ali Babacan ekonominin patronuyken de Ba\u015fbakan Recep Tayyip Erdo\u011fan\u2019d\u0131.\nDolay\u0131s\u0131yla CHP s\u00f6zc\u00fcleri ve di\u011fer muhalif iktisat\u00e7\u0131lar da haks\u0131z de\u011filler bu anlamda.\nSonu\u00e7ta Babacan da Tayyip Bey\u2019in bir kurmay\u0131 olarak ekonomiyi y\u00f6netiyordu.\n1 dolar-1 TL politikas\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n onay\u0131 olmadan elbette hayata ge\u00e7emezdi.\nPeki Berat Albayrak\u2019\u0131n bir d\u00f6nem AK Parti\u2019nin uygulad\u0131\u011f\u0131 1 dolar-1 TL politikas\u0131yla ilgili s\u00f6yledikleri \u00f6z\u00fcnde do\u011fru mu yanl\u0131\u015f m\u0131?\nAK Parti d\u00f6nemine dair bir \u00f6zele\u015ftiri olarak g\u00f6r\u00fclmesi gereken bu s\u00f6zlerin haks\u0131z olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 tart\u0131\u015fmak gerekmez mi?\nBen iktisat\u00e7\u0131 de\u011filim.\nEkonomi gazetecisi de de\u011filim ama bu tart\u0131\u015fman\u0131n neden ilgimi \u00e7ekti\u011fini anlatmak isterim.\nO d\u00f6nem \u00e7i\u00e7e\u011fi burnunda yeni bir gazeteciydim.\nEkonomi alan\u0131nda hi\u00e7 \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131m ama 1 dolar\u0131n neredeyse 1 TL\u2019ye e\u015fit tutulup bir anda g\u00f6r\u00fcnt\u00fcde refah patlamas\u0131 ya\u015fanan zaman\u0131 iyi hat\u0131rl\u0131yorum.\nBabam\u0131n \u00e7ocukluk arkada\u015f\u0131 emekli ilkokul \u00f6\u011fretmeni olan bir tan\u0131d\u0131\u011f\u0131m\u0131z vard\u0131.\nEv han\u0131m\u0131 e\u015fiyle birlikte Bat\u0131 \u00fclkelerinin neredeyse t\u00fcm ba\u015f\u015fehirlerini tur tur gezdiler.\n\u015eimdi bak\u0131nca ger\u00e7ekten lale devri gibi bir d\u00f6nemdi.\nEmekli \u00f6\u011fretmen maa\u015f\u0131yla bile turizm \u015firketlerinin promosyonlar\u0131 ve pe\u015fin fiyat\u0131na 12 taksit kredi kartlar\u0131yla yurt d\u0131\u015f\u0131na gidilebiliyor, gezilip tozulabiliyordu.\n\u0130thal teknolojik mallar da \u00e7ok ucuzdu.\nOrta direk bayram ediyordu.\nT\u00fcrkiye\u2019nin iktisadi \u00fcretimi bu oranda artmam\u0131\u015ft\u0131 ama siyasi konjonkt\u00fcr\u00fcn de etkisiyle bir sanal refah d\u00f6nemi olu\u015fmu\u015ftu.\nKi\u015fi ba\u015f\u0131na gelir \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcre i\u00e7inde 10 bin dolara \u00e7\u0131kt\u0131.\nBuraya \u00e7ok ilgin\u00e7 bir not ekleyeyim:\u00c7ok iyi hat\u0131rl\u0131yorum.\nO d\u00f6nemin 1 dolar-1 TL politikas\u0131na en \u00e7ok muhalefet eden ki\u015filerden biri \u015fimdi K\u0131br\u0131s\u2019a yerle\u015fmi\u015f olan babam\u0131n y\u00fcksek lisanstan arkada\u015f\u0131 Liberal Demokrat Parti Ba\u015fkan\u0131 Besim Tibuk\u2019tu.\nMesela d\u00f6nemin Deniz Baykal\u2019l\u0131 CHP\u2019si de halk\u0131n tepkisini \u00e7ekmemek i\u00e7in y\u00fcksek de\u011ferde TL politikas\u0131na muhalefet etmiyordu.\nTibuk ise \u0131srarla o bol para d\u00f6nemine ra\u011fmen 1 dolar en az 2.5 TL olmal\u0131 ve bu fiyat seviyesi korunmal\u0131 diyordu.\nTibuk\u2019a bu s\u00f6zleri nedeniyle deli g\u00f6z\u00fcyle bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 hat\u0131rl\u0131yorum.\nDalga ge\u00e7iliyordu.\nDedi\u011fim gibi ekonomiden anlad\u0131\u011f\u0131m\u0131 iddia edemem ama a\u00e7\u0131k s\u00f6yleyeyim, ben de Besim Bey\u2019in o s\u00f6zlerini u\u00e7uk ve sa\u00e7ma buluyordum.\n1 dolar-1 TL hali hepimizin ho\u015funa gidiyordu.\nTibuk ise m\u00fctemadiyen \u201cTL\u2019nin de\u011feri d\u00fc\u015f\u00fck tutulmal\u0131 yoksa T\u00fcrkiye\u2019de imalat sanayi \u00e7\u00f6ker.\n\u0130hracat\u00e7\u0131 mahvolur.\n\u00dclke ithalat cenneti olur.\nH\u00fck\u00fcmet \u00e7ok yanl\u0131\u015f yap\u0131yor\u201d diyordu.\nAma ne kadar itiraz ederse etsin, Amerikan dolar\u0131 kadar de\u011ferli TL vaziyetine itiraz etmek delilik gibi alg\u0131lan\u0131yordu o d\u00f6nem.\nBug\u00fcn bak\u0131nca ben sadece Berat Albayrak\u2019\u0131n de\u011fil AK Parti camias\u0131nda herkesin bu konuda \u00f6zele\u015ftiri yapt\u0131\u011f\u0131na inan\u0131yorum.\nEvet, o politika uygulan\u0131rken Ba\u015fbakan Erdo\u011fan\u2019d\u0131 ama Tayyip Bey\u2019in de y\u00fcksek de\u011ferli TL politikas\u0131nda hata yapt\u0131klar\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc san\u0131yorum.\nYani bu \u00f6zele\u015ftiriyi sadece Albayrak de\u011fil Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan da yap\u0131yor bence.\nHatta art\u0131k DEVA Partisi\u2019nin Genel Ba\u015fkan\u0131 olan Ali Babacan\u2019\u0131n dahi o d\u00f6nem mimar\u0131 oldu\u011fu 1 dolar-1 TL politikas\u0131n\u0131n do\u011fru oldu\u011funu bug\u00fcn savunabilece\u011finden emin de\u011filim.\nBence yanl\u0131\u015f yapt\u0131klar\u0131n\u0131 kabul edecektir.\nSay\u0131n Babacan bu aralar s\u0131k s\u0131k bas\u0131na r\u00f6portaj veriyor.\nAcaba Berat Albayrak\u2019\u0131n s\u00f6zlerine ne diyor?\nBen r\u00f6portaj yapsam bunu sorard\u0131m...",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Hazine ve Maliye Bakan\u0131 Berat Albayrak, T\u00fcrkiye Odalar ve Borsalar Birli\u011fi'ne ba\u011fl\u0131 365 oda ve borsa ba\u015fkan\u0131 ile 61 sekt\u00f6r meclis ba\u015fkan\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen TOBB Ekonomi Bulu\u015fmas\u0131'na telekonferansla kat\u0131ld\u0131 ve burada birka\u00e7 g\u00fcnd\u00fcr \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131lan \u015fu s\u00f6z\u00fc s\u00f6yledi:\n\"Birileri bir d\u00f6nem \u00fclkemizi ithalat cenneti yapmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\"\nPeki kim bu birileri? Berat Albayrak kimi kast etti?\nCHP s\u00f6zc\u00fcleri bu ifadeleri \u00fczerinden Albayrak'a y\u00fcklendiler ve kay\u0131npederini yani Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan'\u0131 ele\u015ftirip ele\u015ftirmedi\u011fini sordular.\nBerat Albayrak'\u0131n \u00fclkemizin ithalat cennetine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcld\u00fc dedi\u011fi d\u00f6nem esasen Ali Babacan'\u0131n ekonominin patronu...",
    "meta_lang": "tr"
}