{
    "article_id": "b229837d7604b6861f48ab5e066c261b.1590265746.6242988",
    "title": "D\u00fc\u015fme kalkacaksa play-off oynans\u0131n",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/serdar-ali-celikler-1034/2688440-dusme-kalkacaksa-play-off-oynansin",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/serdar-ali-celikler-1034/2688440-dusme-kalkacaksa-play-off-oynansin",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/serdar-ali-celikler-1034-600x314.jpg?v=1538487438",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/serdar-ali-celikler-1034-600x314.jpg?v=1538487438",
    "movies": [],
    "text": "Kul\u00fcpler Birli\u011fi'nde 18 tak\u0131m\u0131n hepsi, TFF Ba\u015fkan\u0131 ve birka\u00e7 y\u00f6neticisi ile bir araya geldi. Kas\u0131mpa\u015fa d\u0131\u015f\u0131nda kimse d\u0131\u015far\u0131da kamuoyuna a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 fikirlerle ilgili beyanda bulunmad\u0131. Sadece Kas\u0131mpa\u015fa her zamanki fikir - \u00f6neri ve ele\u015ftirilerini s\u00f6yledi. En alt s\u0131radan ba\u015flayarak yukar\u0131 do\u011fru 7 tak\u0131m k\u00fcme d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. TFF \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Erhan Kam\u0131\u015fl\u0131, bu \u00f6nerinin gelebilece\u011fini bildi\u011finden haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma ile gelmi\u015fti ve d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131, seneye 21 tak\u0131ml\u0131 lig olmas\u0131 durumunda gelirlerde kul\u00fcp ba\u015f\u0131na ne kadar azalma olaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Be\u015fikta\u015f ve Fenerbah\u00e7e \"TFF ne karar al\u0131rsa uyar\u0131z\" dediler. TFF, bu tip bir \u00f6neriyi kabul etmemezlik edemez. Al\u0131p de\u011ferlendirme makam\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar. Tahminim bayram sonras\u0131 ilk y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda konuyla ilgili karar verilir.\n\nBuradan a\u00e7\u0131k\u00e7a sesleniyorum. E\u011fer d\u00fc\u015fme kald\u0131r\u0131l\u0131rsa ligin oynanmas\u0131na da gerek yoktur. \u0130lk 4 s\u0131radaki tak\u0131mlar \u015fampiyonluk i\u00e7in Play-Off oynas\u0131nlar; di\u011ferleri de \u015fimdiden tatile \u00e7\u0131k\u0131p yeni sezona haz\u0131rlans\u0131nlar. Rekabeti etkileyecek; ma\u00e7 sonu\u00e7lar\u0131na do\u011frudan tesiri olacak bu karar al\u0131nacaksa e\u011fer \u015fampiyonluk adaylar\u0131 bu rakipleri rahat rahat ge\u00e7erler ve birbirleriyle oynad\u0131klar\u0131 ma\u00e7lar sonucu belirler. Ayr\u0131ca d\u00fc\u015fme olmazsa bu \u015fampiyonluk yolundaki tak\u0131mlar\u0131n birbirleriyle oynayacaklar\u0131 m\u00fcsabakalar d\u0131\u015f\u0131ndaki ma\u00e7lar lay lay lom ge\u00e7mekten \u00f6te her t\u00fcrl\u00fc bahis operasyonuna da a\u00e7\u0131k hale gelir.\n\nTFF'nin vicdanlarda negatif yer edecek b\u00f6yle bir karar almayaca\u011f\u0131n\u0131 umuyorum. \u0130lla d\u00fc\u015fme kalkacaksa Play-Off oynan\u0131r ve \u015fampiyon belli olur. Bunun ba\u015fka yolu yoktur.\n\nAyr\u0131ca TFF'nin bu kadar \u00e7ok beIN'in elinde oyuncak olmas\u0131n\u0131 da anlayam\u0131yorum. 2022 Katar i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n hemen her yerine yat\u0131r\u0131m yapan bu \u00fclke, Barcelona'n\u0131n formas\u0131ndan; Fransa'n\u0131n yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ekildi\u011fine g\u00f6re bizim \u00fclkemizden de \u00e7ekilecektir. \u0130stedi\u011fini alm\u0131\u015ft\u0131r. Hala bu \u015firketin taleplerine boyun e\u011fip 4 haftada mis gibi bitirilebilecek ligi lastik gibi 7 haftada uzata uzata s\u00fcrd\u00fcrmenin kime ne faydas\u0131 vard\u0131r? TFF, beIN'i d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc kadar oyuncular\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kul\u00fcpleri de d\u00fc\u015f\u00fcnseydi ke\u015fke.",
    "keywords": [
        "ne",
        "kadar",
        "bu",
        "oynans\u0131n",
        "kalkacaksa",
        "ve",
        "karar",
        "bir",
        "\u015fampiyonluk",
        "d\u00fc\u015fme",
        "da",
        "tff",
        "playoff"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590149095000
    },
    "summary": "Kul\u00fcpler Birli\u011fi'nde 18 tak\u0131m\u0131n hepsi, TFF Ba\u015fkan\u0131 ve birka\u00e7 y\u00f6neticisi ile bir araya geldi.\nKas\u0131mpa\u015fa d\u0131\u015f\u0131nda kimse d\u0131\u015far\u0131da kamuoyuna a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 fikirlerle ilgili beyanda bulunmad\u0131.\nSadece Kas\u0131mpa\u015fa her zamanki fikir - \u00f6neri ve ele\u015ftirilerini s\u00f6yledi.\nEn alt s\u0131radan ba\u015flayarak yukar\u0131 do\u011fru 7 tak\u0131m k\u00fcme d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi.\nTFF \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Erhan Kam\u0131\u015fl\u0131, bu \u00f6nerinin gelebilece\u011fini bildi\u011finden haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma ile gelmi\u015fti ve d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131, seneye 21 tak\u0131ml\u0131 lig olmas\u0131 durumunda gelirlerde kul\u00fcp ba\u015f\u0131na ne kadar azalma olaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131.\nBe\u015fikta\u015f ve Fenerbah\u00e7e \"TFF ne karar al\u0131rsa uyar\u0131z\" dediler.\nTFF, bu tip bir \u00f6neriyi kabul etmemezlik edemez.\nAl\u0131p de\u011ferlendirme makam\u0131 \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar.\nTahminim bayram sonras\u0131 ilk y\u00f6netim kurulu toplant\u0131s\u0131nda konuyla ilgili karar verilir.\nBuradan a\u00e7\u0131k\u00e7a sesleniyorum.\nE\u011fer d\u00fc\u015fme kald\u0131r\u0131l\u0131rsa ligin oynanmas\u0131na da gerek yoktur.\n\u0130lk 4 s\u0131radaki tak\u0131mlar \u015fampiyonluk i\u00e7in Play-Off oynas\u0131nlar; di\u011ferleri de \u015fimdiden tatile \u00e7\u0131k\u0131p yeni sezona haz\u0131rlans\u0131nlar.\nRekabeti etkileyecek; ma\u00e7 sonu\u00e7lar\u0131na do\u011frudan tesiri olacak bu karar al\u0131nacaksa e\u011fer \u015fampiyonluk adaylar\u0131 bu rakipleri rahat rahat ge\u00e7erler ve birbirleriyle oynad\u0131klar\u0131 ma\u00e7lar sonucu belirler.\nAyr\u0131ca d\u00fc\u015fme olmazsa bu \u015fampiyonluk yolundaki tak\u0131mlar\u0131n birbirleriyle oynayacaklar\u0131 m\u00fcsabakalar d\u0131\u015f\u0131ndaki ma\u00e7lar lay lay lom ge\u00e7mekten \u00f6te her t\u00fcrl\u00fc bahis operasyonuna da a\u00e7\u0131k hale gelir.\nTFF'nin vicdanlarda negatif yer edecek b\u00f6yle bir karar almayaca\u011f\u0131n\u0131 umuyorum.\n\u0130lla d\u00fc\u015fme kalkacaksa Play-Off oynan\u0131r ve \u015fampiyon belli olur.\nBunun ba\u015fka yolu yoktur.\nAyr\u0131ca TFF'nin bu kadar \u00e7ok beIN'in elinde oyuncak olmas\u0131n\u0131 da anlayam\u0131yorum.\n2022 Katar i\u00e7in d\u00fcnyan\u0131n hemen her yerine yat\u0131r\u0131m yapan bu \u00fclke, Barcelona'n\u0131n formas\u0131ndan; Fransa'n\u0131n yay\u0131nc\u0131l\u0131\u011f\u0131ndan \u00e7ekildi\u011fine g\u00f6re bizim \u00fclkemizden de \u00e7ekilecektir.\n\u0130stedi\u011fini alm\u0131\u015ft\u0131r.\nHala bu \u015firketin taleplerine boyun e\u011fip 4 haftada mis gibi bitirilebilecek ligi lastik gibi 7 haftada uzata uzata s\u00fcrd\u00fcrmenin kime ne faydas\u0131 vard\u0131r?\nTFF, beIN'i d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc kadar oyuncular\u0131, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131, kul\u00fcpleri de d\u00fc\u015f\u00fcnseydi ke\u015fke.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Kul\u00fcpler Birli\u011fi'nde 18 tak\u0131m\u0131n hepsi, TFF Ba\u015fkan\u0131 ve birka\u00e7 y\u00f6neticisi ile bir araya geldi. Kas\u0131mpa\u015fa d\u0131\u015f\u0131nda kimse d\u0131\u015far\u0131da kamuoyuna a\u00e7\u0131klad\u0131\u011f\u0131 fikirlerle ilgili beyanda bulunmad\u0131. Sadece Kas\u0131mpa\u015fa her zamanki fikir - \u00f6neri ve ele\u015ftirilerini s\u00f6yledi. En alt s\u0131radan ba\u015flayarak yukar\u0131 do\u011fru 7 tak\u0131m k\u00fcme d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 istedi. TFF \u0130cra Kurulu \u00dcyesi Erhan Kam\u0131\u015fl\u0131, bu \u00f6nerinin gelebilece\u011fini bildi\u011finden haz\u0131rlad\u0131\u011f\u0131 bir \u00e7al\u0131\u015fma ile gelmi\u015fti ve d\u00fc\u015fmenin kald\u0131r\u0131lmas\u0131, seneye 21 tak\u0131ml\u0131 lig olmas\u0131 durumunda gelirlerde kul\u00fcp ba\u015f\u0131na ne kadar azalma olaca\u011f\u0131n\u0131 anlatt\u0131. Be\u015fikta\u015f ve Fenerbah\u00e7e \"TFF ne karar al\u0131rsa uyar\u0131z\" dediler. TFF, bu tip...",
    "meta_lang": "tr"
}