{
    "article_id": "33d78fe472cc5993d5c08175ced6459b.1590265750.6960359",
    "title": "Rusya\u2019n\u0131n endi\u015fesi bo\u015funa! Bu karar onlar\u0131n hakk\u0131\u2026",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin",
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/prof-dr-kursad-zorlu/2689029-rusyanin-endisesi-bosuna-bu-karar-onlarin-hakki",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/prof-dr-kursad-zorlu/2689029-rusyanin-endisesi-bosuna-bu-karar-onlarin-hakki",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HT/prof-dr-kursad-zorlu-600x314.jpg?v=1587394226",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HT/prof-dr-kursad-zorlu-600x314.jpg?v=1587394226",
    "movies": [],
    "text": "K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n olumsuz etkileri ve meydana getirdi\u011fi tehditler, T\u00fcrkiye\u2019nin bu s\u00fcre\u00e7ten en az hasarla \u00e7\u0131kabilme yollar\u0131n\u0131 daha fazla irdelemeyi gerektiriyor. Hatta iyi de\u011ferlendirilebilirse kimi f\u0131rsatlar da sundu\u011funu g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmamal\u0131y\u0131z.\n\nBunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda ise T\u00fcrkiye\u2019nin kendi co\u011frafyas\u0131ndan ve jeo-stratejik birikiminden kaynaklanan potansiyeli geliyor. \u00d6zellikle salg\u0131nla birlikte yeni \u00fcr\u00fcn ve yeni nakil hatlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye sa\u011flayabilece\u011fi imkanlar, Orta Asya-Kafkaslar-Balkanlar \u00fczerinden do\u011fru-bat\u0131 ticaret dengesinde elle tutulur neticelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilir. \u00d6rne\u011fin 9 May\u0131s\u2019ta yazd\u0131\u011f\u0131m \u201c\u015eimdi Orta Koridor Zaman\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131mda bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ortaya koymu\u015ftum. Bir ba\u015fka ifadeyle T\u00fcrkiye, T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 ve daha genel olarak T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Co\u011frafyas\u0131nda uzun zamand\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131 kadar somutla\u015ft\u0131r\u0131labilecek ekonomik bir s\u00fcrece kap\u0131 aralamaktad\u0131r.\n\nB\u00f6yle bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu olan T\u00fcrk Konseyi\u2019ne \u00fcye olan \u00d6zbekistan son derece \u00f6nemlidir. Y\u0131llarca dura\u011fan ili\u015fkiler i\u00e7erisinde oldu\u011fumuz \u00d6zbekistan ile 2017 y\u0131l\u0131nda yeniden yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ivme d\u00f6nemi artarak devam ediyor. 32 milyon n\u00fcfusu, dinamik demografisi, yer alt\u0131 kaynaklar\u0131, tar\u0131m ve hammadde g\u00fcc\u00fc ve k\u00fclt\u00fcrel birikimi \u00d6zbekistan\u2019\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan vazge\u00e7ilmez k\u0131lmaktad\u0131r. Birka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce \u00d6zbekistan Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ile kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131nda \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cBiz de pamuk var hem de d\u00fcnyan\u0131n en kalitelisi ama \u00fcretim ve sat\u0131\u015fta \u00e7ok maliyetli oluyor gelin sizinle birlikte bu pamuktan d\u00fcnyan\u0131n en kaliteli \u00fcr\u00fcnlerini \u00e7\u0131karal\u0131m ve d\u00fcnyaya birlikte satal\u0131m.\u201d\n\nGer\u00e7ekten T\u00fcrkiye bu \u00fclkelerle ve \u00f6zellikle \u00d6zbekistan ile \u201cbirlikte \u00fcretim\u201d, \u201cbirlikte ticaret\u201d ve \u201cbirlikte kazan\u00e7\u201d ilkelerini hayata ge\u00e7irebilecek bir d\u00f6nemin i\u00e7erisindedir. Ancak problemler ve a\u015f\u0131lmas\u0131 gereken engeller de bulunmaktad\u0131r. Son d\u00f6nemde kamuoyumuza fazla yans\u0131masa da \u00d6zbekistan ile Rusya aras\u0131nda yukar\u0131da bahsetti\u011fim potansiyeli etkileyebilecek geli\u015fmeler ya\u015fanmaktad\u0131r.\n\n\u0130ki \u00f6nemli geli\u015fmeyi dikkatle takip etmeliyiz. Birincisi \u00d6zbekistan\u2019\u0131n Rusya \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan Avrasya Ekonomik Birli\u011fine g\u00f6zlemci olarak kat\u0131lma karar\u0131d\u0131r. Bu karar \u00d6zbekistan i\u00e7erisinde de yo\u011fun ele\u015ftirilere u\u011framaktad\u0131r. Nitekim uzmanlar bu kat\u0131l\u0131m\u0131n \u00d6zbekistan\u2019a kazan\u00e7tan \u00e7ok kay\u0131plar getirece\u011fi fikrinde yo\u011funla\u015fmaktad\u0131r. \u0130kinci geli\u015fme tam bu tart\u0131\u015fmalar\u0131n i\u00e7ten i\u00e7e yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde gelen \u201c\u00d6zbek dilinin tek resmi dil olmas\u0131\u201d karar\u0131d\u0131r. \u00d6zbekistan\u2019\u0131n yeni Cumhurba\u015fkan\u0131 Mirziyoyev\u2019in de reform vaatleri aras\u0131nda bulunan bu karar Parlamentoya teklif olarak getirildi. Hen\u00fcz yasala\u015fmad\u0131 ama halk\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne a\u00e7\u0131ld\u0131. Nisan ay\u0131nda da Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 resmi evrak ve yaz\u0131\u015fmalardaki kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gidermek i\u00e7in \u00d6zbek\u00e7e d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir dil ile yap\u0131lacak i\u015flemler i\u00e7in para cezas\u0131 verilmesini g\u00fcndeme getirmi\u015fti. Elbette iki \u00fclke de birbirleri i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funun fark\u0131nda ama \u00d6zbekistan millile\u015fme ve d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131lma konusunda kendi y\u00f6n\u00fcn\u00fc \u00e7izmek istiyor ki en do\u011fal hakk\u0131. \u00d6zbekistan\u2019\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 bu kararlar\u0131 desteklemek laz\u0131m.\n\nBak\u0131n \u00d6zbekistan anayasas\u0131na g\u00f6re devlet dili \u00d6zbek\u00e7edir. Asl\u0131nda resmi dil de \u00f6yle. Ancak uygulamada ikinci dil olarak Rus\u00e7a da kullan\u0131labilmektedir. Her ne kadar b\u00f6yle de olsa 1991 y\u0131l\u0131na kadar onlarca y\u0131l kullan\u0131lan Rus\u00e7an\u0131n resmi kurumlardaki etkisi hissediliyordu. \u00d6zbekistan y\u00f6netimi bu kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gidermek ve anayasa h\u00fckm\u00fcn\u00fc tam anlam\u0131yla uygulamak i\u00e7in tek resmi dilin \u00d6zbek\u00e7e oldu\u011funa y\u00f6nelik bir teklifi hayata ge\u00e7irmek istiyor. Fakat Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, resmi s\u00f6zc\u00fcleri Maria Zakharova ile bu karara tepki g\u00f6sterdi ve Rusya\u2019da ya\u015fayan \u00d6zbeklere (2 milyondan fazla), Rus-\u00d6zbek ticaretinin \u00f6nemine vurgu yapt\u0131. Bir anlamda aba alt\u0131nda sopa g\u00f6sterdi diyebiliriz. Tabi \u00d6zbekistan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 da isim vermeden \u201cBu bizim kendi i\u00e7i\u015flerimizde alaca\u011f\u0131m\u0131z, bizi ilgilendiren bir karard\u0131r\u201d \u015feklinde cevap verdi.\n\n\u0130\u015fte bu etkile\u015fim sadece Orta Asya b\u00f6lgesini de\u011fil, T\u00fcrk Konseyi\u2019nin ev sahipli\u011fi yapan T\u00fcrkiye\u2019yi de yak\u0131ndan ilgilendiriyor. \u00c7\u00fcnk\u00fc \u00d6zbekistan ve Kazakistan\u2019\u0131n hatta Azerbaycan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye ile ger\u00e7ekle\u015ftirebilece\u011fi bir\u00e7ok proje Rusya taraf\u0131ndan da yak\u0131ndan takip ediliyor. Bakal\u0131m \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda neler olacak hep birlikte g\u00f6rece\u011fiz.",
    "keywords": [
        "resmi",
        "bu",
        "da",
        "rusya",
        "rusyan\u0131n",
        "t\u00fcrk",
        "\u00f6zbekistan",
        "karar",
        "ve",
        "bo\u015funa",
        "bir",
        "ile",
        "birlikte",
        "onlar\u0131n",
        "endi\u015fesi",
        "hakk\u0131"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590215751000
    },
    "summary": "K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n olumsuz etkileri ve meydana getirdi\u011fi tehditler, T\u00fcrkiye\u2019nin bu s\u00fcre\u00e7ten en az hasarla \u00e7\u0131kabilme yollar\u0131n\u0131 daha fazla irdelemeyi gerektiriyor.\nHatta iyi de\u011ferlendirilebilirse kimi f\u0131rsatlar da sundu\u011funu g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmamal\u0131y\u0131z.\nBunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda ise T\u00fcrkiye\u2019nin kendi co\u011frafyas\u0131ndan ve jeo-stratejik birikiminden kaynaklanan potansiyeli geliyor.\n\u00d6zellikle salg\u0131nla birlikte yeni \u00fcr\u00fcn ve yeni nakil hatlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye\u2019ye sa\u011flayabilece\u011fi imkanlar, Orta Asya-Kafkaslar-Balkanlar \u00fczerinden do\u011fru-bat\u0131 ticaret dengesinde elle tutulur neticelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilir.\n\u00d6rne\u011fin 9 May\u0131s\u2019ta yazd\u0131\u011f\u0131m \u201c\u015eimdi Orta Koridor Zaman\u0131\u201d ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131mda bir k\u0131sm\u0131n\u0131 ortaya koymu\u015ftum.\nBir ba\u015fka ifadeyle T\u00fcrkiye, T\u00fcrk D\u00fcnyas\u0131 ve daha genel olarak T\u00fcrk K\u00fclt\u00fcr Co\u011frafyas\u0131nda uzun zamand\u0131r olmad\u0131\u011f\u0131 kadar somutla\u015ft\u0131r\u0131labilecek ekonomik bir s\u00fcrece kap\u0131 aralamaktad\u0131r.\nB\u00f6yle bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda ge\u00e7ti\u011fimiz y\u0131l T\u00fcrk d\u00fcnyas\u0131n\u0131n \u00e7at\u0131 kurulu\u015fu olan T\u00fcrk Konseyi\u2019ne \u00fcye olan \u00d6zbekistan son derece \u00f6nemlidir.\nY\u0131llarca dura\u011fan ili\u015fkiler i\u00e7erisinde oldu\u011fumuz \u00d6zbekistan ile 2017 y\u0131l\u0131nda yeniden yakalad\u0131\u011f\u0131m\u0131z ivme d\u00f6nemi artarak devam ediyor.\n32 milyon n\u00fcfusu, dinamik demografisi, yer alt\u0131 kaynaklar\u0131, tar\u0131m ve hammadde g\u00fcc\u00fc ve k\u00fclt\u00fcrel birikimi \u00d6zbekistan\u2019\u0131 bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan vazge\u00e7ilmez k\u0131lmaktad\u0131r.\nBirka\u00e7 y\u0131l \u00f6nce \u00d6zbekistan Ba\u015fbakan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 ile kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir yuvarlak masa toplant\u0131s\u0131nda \u015f\u00f6yle demi\u015fti: \u201cBiz de pamuk var hem de d\u00fcnyan\u0131n en kalitelisi ama \u00fcretim ve sat\u0131\u015fta \u00e7ok maliyetli oluyor gelin sizinle birlikte bu pamuktan d\u00fcnyan\u0131n en kaliteli \u00fcr\u00fcnlerini \u00e7\u0131karal\u0131m ve d\u00fcnyaya birlikte satal\u0131m.\u201dGer\u00e7ekten T\u00fcrkiye bu \u00fclkelerle ve \u00f6zellikle \u00d6zbekistan ile \u201cbirlikte \u00fcretim\u201d, \u201cbirlikte ticaret\u201d ve \u201cbirlikte kazan\u00e7\u201d ilkelerini hayata ge\u00e7irebilecek bir d\u00f6nemin i\u00e7erisindedir.\nAncak problemler ve a\u015f\u0131lmas\u0131 gereken engeller de bulunmaktad\u0131r.\nSon d\u00f6nemde kamuoyumuza fazla yans\u0131masa da \u00d6zbekistan ile Rusya aras\u0131nda yukar\u0131da bahsetti\u011fim potansiyeli etkileyebilecek geli\u015fmeler ya\u015fanmaktad\u0131r.\n\u0130ki \u00f6nemli geli\u015fmeyi dikkatle takip etmeliyiz.\nBirincisi \u00d6zbekistan\u2019\u0131n Rusya \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde kurulan Avrasya Ekonomik Birli\u011fine g\u00f6zlemci olarak kat\u0131lma karar\u0131d\u0131r.\nBu karar \u00d6zbekistan i\u00e7erisinde de yo\u011fun ele\u015ftirilere u\u011framaktad\u0131r.\nNitekim uzmanlar bu kat\u0131l\u0131m\u0131n \u00d6zbekistan\u2019a kazan\u00e7tan \u00e7ok kay\u0131plar getirece\u011fi fikrinde yo\u011funla\u015fmaktad\u0131r.\n\u0130kinci geli\u015fme tam bu tart\u0131\u015fmalar\u0131n i\u00e7ten i\u00e7e yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir d\u00f6nemde gelen \u201c\u00d6zbek dilinin tek resmi dil olmas\u0131\u201d karar\u0131d\u0131r.\n\u00d6zbekistan\u2019\u0131n yeni Cumhurba\u015fkan\u0131 Mirziyoyev\u2019in de reform vaatleri aras\u0131nda bulunan bu karar Parlamentoya teklif olarak getirildi.\nHen\u00fcz yasala\u015fmad\u0131 ama halk\u0131n g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcne a\u00e7\u0131ld\u0131.\nNisan ay\u0131nda da Adalet Bakanl\u0131\u011f\u0131 resmi evrak ve yaz\u0131\u015fmalardaki kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gidermek i\u00e7in \u00d6zbek\u00e7e d\u0131\u015f\u0131nda ba\u015fka bir dil ile yap\u0131lacak i\u015flemler i\u00e7in para cezas\u0131 verilmesini g\u00fcndeme getirmi\u015fti.\nElbette iki \u00fclke de birbirleri i\u00e7in \u00f6nemli oldu\u011funun fark\u0131nda ama \u00d6zbekistan millile\u015fme ve d\u0131\u015fa a\u00e7\u0131lma konusunda kendi y\u00f6n\u00fcn\u00fc \u00e7izmek istiyor ki en do\u011fal hakk\u0131.\n\u00d6zbekistan\u2019\u0131n ald\u0131\u011f\u0131 bu kararlar\u0131 desteklemek laz\u0131m.\nBak\u0131n \u00d6zbekistan anayasas\u0131na g\u00f6re devlet dili \u00d6zbek\u00e7edir.\nAsl\u0131nda resmi dil de \u00f6yle.\nAncak uygulamada ikinci dil olarak Rus\u00e7a da kullan\u0131labilmektedir.\nHer ne kadar b\u00f6yle de olsa 1991 y\u0131l\u0131na kadar onlarca y\u0131l kullan\u0131lan Rus\u00e7an\u0131n resmi kurumlardaki etkisi hissediliyordu.\n\u00d6zbekistan y\u00f6netimi bu kar\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131 gidermek ve anayasa h\u00fckm\u00fcn\u00fc tam anlam\u0131yla uygulamak i\u00e7in tek resmi dilin \u00d6zbek\u00e7e oldu\u011funa y\u00f6nelik bir teklifi hayata ge\u00e7irmek istiyor.\nFakat Rusya D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131, resmi s\u00f6zc\u00fcleri Maria Zakharova ile bu karara tepki g\u00f6sterdi ve Rusya\u2019da ya\u015fayan \u00d6zbeklere (2 milyondan fazla), Rus-\u00d6zbek ticaretinin \u00f6nemine vurgu yapt\u0131.\nBir anlamda aba alt\u0131nda sopa g\u00f6sterdi diyebiliriz.\nTabi \u00d6zbekistan D\u0131\u015fi\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131 da isim vermeden \u201cBu bizim kendi i\u00e7i\u015flerimizde alaca\u011f\u0131m\u0131z, bizi ilgilendiren bir karard\u0131r\u201d \u015feklinde cevap verdi.\n\u0130\u015fte bu etkile\u015fim sadece Orta Asya b\u00f6lgesini de\u011fil, T\u00fcrk Konseyi\u2019nin ev sahipli\u011fi yapan T\u00fcrkiye\u2019yi de yak\u0131ndan ilgilendiriyor.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc \u00d6zbekistan ve Kazakistan\u2019\u0131n hatta Azerbaycan\u2019\u0131n T\u00fcrkiye ile ger\u00e7ekle\u015ftirebilece\u011fi bir\u00e7ok proje Rusya taraf\u0131ndan da yak\u0131ndan takip ediliyor.\nBakal\u0131m \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki aylarda neler olacak hep birlikte g\u00f6rece\u011fiz.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fcresel salg\u0131n\u0131n olumsuz etkileri ve meydana getirdi\u011fi tehditler, T\u00fcrkiye'nin bu s\u00fcre\u00e7ten en az hasarla \u00e7\u0131kabilme yollar\u0131n\u0131 daha fazla irdelemeyi gerektiriyor. Hatta iyi de\u011ferlendirilebilirse kimi f\u0131rsatlar da sundu\u011funu g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmamal\u0131y\u0131z.\n\nBunlar\u0131n ba\u015f\u0131nda ise T\u00fcrkiye'nin kendi co\u011frafyas\u0131ndan ve jeo-stratejik birikiminden kaynaklanan potansiyeli geliyor. \u00d6zellikle salg\u0131nla birlikte yeni \u00fcr\u00fcn ve yeni nakil hatlar\u0131n\u0131n T\u00fcrkiye'ye sa\u011flayabilece\u011fi imkanlar, Orta Asya-Kafkaslar-Balkanlar \u00fczerinden do\u011fru-bat\u0131 ticaret dengesinde elle tutulur neticelere d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fclebilir. \u00d6rne\u011fin 9 May\u0131s'ta yazd\u0131\u011f\u0131m \"\u015eimdi Orta Koridor Zaman\u0131\" ba\u015fl\u0131kl\u0131 yaz\u0131mda bir...",
    "meta_lang": "tr"
}