{
    "article_id": "23959d7179e5b01f4101db04e6f17802.1590265751.0838544",
    "title": "\u0130lker Ayc\u0131: \u0130ki y\u0131l personel \u00e7\u0131karmayaca\u011f\u0131z",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/guntay-simsek-1019/2688493-ilker-ayci-iki-yil-personel-cikarmayacagiz",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/guntay-simsek-1019/2688493-ilker-ayci-iki-yil-personel-cikarmayacagiz",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/guntay-simsek-1019-600x314.jpg?v=1478010561",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/guntay-simsek-1019-600x314.jpg?v=1478010561",
    "movies": [],
    "text": "Yeni d\u00f6nemde hangi yeni normallerle u\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131za dair kaide ve kurallar\u0131, al\u0131nan kararlar\u0131 sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri hen\u00fcz net bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f de\u011filler. Bu ay\u0131n sonunda Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc\u2019n\u00fcn (ICAO) havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yak\u0131ndan bekledi\u011fi kararlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. Ancak bu s\u00fcre zarf\u0131nda da havayollar\u0131, havalimanlar\u0131 ve di\u011fer havac\u0131l\u0131k kurulu\u015flar\u0131 kendi ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda kendi haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131yorlar. U\u00e7u\u015f haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fu g\u00fcnlerde yeni normallerimizin neler olabilece\u011fini T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) Y\u00f6netim Kurulu ve \u0130cra Komitesi Ba\u015fkan\u0131 \u0130lker Ayc\u0131 ile konu\u015ftum.\n\n\u0130lker Ayc\u0131, sendikayla da konu\u015fup gerekli tedbirleri alarak, baz\u0131 uygulamalar\u0131 devreye sokacaklar\u0131n\u0131, bu y\u0131l ve gelecek sene i\u015ften personel \u00e7\u0131karmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. Ayc\u0131, krizi d\u00f6nemini nas\u0131l atlatacaklar\u0131n\u0131 da \u015f\u00f6yle izah ediyor: \u201c\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n, yolcular\u0131m\u0131z\u0131n ve \u015firketimizin sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7aba sarf ediyoruz. Personelimizi ve tecr\u00fcbelerimizle birlikte bu krizi de f\u0131rsata \u00e7evirece\u011fimizi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Bu anlamda koronavir\u00fcs d\u00f6neminde kargo g\u00f6sterdi\u011fimiz d\u00fcnya be\u015fincili\u011fi ba\u015far\u0131s\u0131 bizi motive etmektedir\u201d\n\n\u0130lker Ayc\u0131\u2019yla hemen her konu \u00fczerine konu\u015ftum. Yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fmenin di\u011fer detaylar\u0131 ise \u015f\u00f6yle:\n\nKrizde Dijitale Ge\u00e7tik\n\n\u00d6ncelikle e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir kriz d\u00f6neminde ya\u015f\u0131yoruz. Sanki d\u00fcnyada krizler \u00e7a\u011f\u0131nda ya\u015f\u0131yoruz. D\u00fcnya bir krizi yeni bir krizle a\u015f\u0131yor. Ama bu seferki kriz, e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir kriz. Krizin ba\u015flamas\u0131ndan itibaren b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada olmas\u0131 gereken t\u00fcm \u015firketlerin yapmas\u0131 gerekenler gibi bizde hemen \u015firketi \u00f6nce dijitale ge\u00e7irdik. Toplant\u0131lar\u0131m\u0131z\u0131 dijital ortamlarda video konferanslarla ger\u00e7ekle\u015ftirdik. \u015eirketimizin bu g\u00fcne kadar olan yat\u0131r\u0131mlar\u0131, bu g\u00fcne kadar ki dijitaldeki durumu sayesinde arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131n verimli \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131yla \u00e7ok k\u0131sa bir s\u00fcrede, s\u00fcratle, birka\u00e7 g\u00fcn i\u00e7inde hemen online sisteme ge\u00e7tik. \u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131 evlerine g\u00f6nderdik. \u00c7ok k\u0131s\u0131tl\u0131 personeli ofislerde tuttuk. Ya da operasyonla ilgili olan arkada\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 operasyon merkezinde sosyal mesafe kural\u0131na dikkat etmek ko\u015fuluyla tuttuk. Di\u011fer kalanlar\u0131 eve g\u00f6nderdik. Buradan ba\u015flayan dijitalle\u015fme s\u00fcreciyle birlikte bir de\u011fi\u015fim s\u00fcreci ya\u015fad\u0131k.Bizim toplant\u0131lar\u0131m\u0131z uluslararas\u0131 olarak yap\u0131l\u0131yor. 126 \u00fclkede 300\u2019den fazla destinasyonda geni\u015f bir a\u011f\u0131m\u0131z bulunuyor. T\u00fcm bunlarla g\u00f6r\u00fc\u015fmek, haberle\u015fmek ve g\u00f6r\u00fc\u015flerini almak hatta o pazarlardaki uygulamalar\u0131 takip etmek \u00fczerine \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131m\u0131z\u0131 y\u00fcr\u00fct\u00fcrken bir de bakt\u0131k ki; \u201c \u0130lk ba\u015flarda bu video konferanslar ne kadar kolaym\u0131\u015f. B\u00f6ylede \u015firket y\u00f6netilirmi\u015f\u201d diye bakarken asl\u0131nda bunlar\u0131n \u00e7ok zor ve yorucu oldu\u011funu anlad\u0131k. Hep birlikte bir arada olmay\u0131 \u00f6zledik. D\u00fcnyada ve Avrupa\u2019da \u00e7e\u015fitli CEO\u2019lar olarak bir araya geliyoruz. Video konferanslar i\u00e7erisinde de\u011fi\u015fik sekt\u00f6rler bir araya getiriliyor ve bunlar bir mod\u00f6rat\u00f6r e\u015fli\u011finde tecr\u00fcbe payla\u015f\u0131m\u0131 ve de\u011fi\u015fim yap\u0131yoruz. Zaman zaman da onlara i\u015ftirak ediyorum. \u00d6zel sekt\u00f6r dayan\u0131\u015fmas\u0131 diyelim buna da. Ayn\u0131 zamanda kendi sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczde bulunan reg\u00fclat\u00f6r kurulu\u015flar ICAO, EASA, IATA gibi kurulu\u015flarla da irtibat halindeyiz. Bir yandan da bu kurulu\u015flar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar, ald\u0131klar\u0131 kararlar, t\u00fcm \u00fclkelerin sivil havac\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k veya iki haftal\u0131k notamlar\u0131n ve k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n devam\u0131n\u0131, de\u011fi\u015fimini ya da yeni k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 \u00f6\u011freniyoruz. Ve takip ediyoruz. Buradan yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z de\u011ferlendirmelerle kendimizi konumland\u0131rmaya, gelece\u011fi tahmin edip \u00f6ng\u00f6rmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\n\nHavayollar\u0131Yolcular\u0131yla \u0130leti\u015fimde Sorun Ya\u015f\u0131yor\n\n\u00d6ng\u00f6rmenin, tahmin etmenin, plan yapman\u0131n, strateji kurman\u0131n son derece zor oldu\u011fu bir d\u00f6nemde ya\u015f\u0131yoruz. T\u00fcm d\u00fcnyada vir\u00fcs y\u00f6netimiyle ilgili kararlar haftal\u0131k ve iki haftal\u0131k olarak k\u0131sa s\u00fcreli bak\u0131l\u0131yor. Son derece k\u0131sa vadeli, son derece belirsiz, karma\u015f\u0131k, de\u011fi\u015fken bir anlay\u0131\u015fla gidiyor b\u00fct\u00fcn d\u00fcnyada vaziyetler. Herkes haftal\u0131k olarak vir\u00fcs\u00fcn seyrini kendi \u00fclkesindeki ve d\u00fcnyadaki seyrini takip ediyor. Bu durum havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn mantalitesi ve zihniyetiyle tamamen ters. Havac\u0131l\u0131\u011f\u0131n kendi mantalitesi uzun vadeli \u00f6ng\u00f6r\u00fcler al\u0131p ona g\u00f6re bir tarife yap\u0131s\u0131 olu\u015fturup, o tarife yap\u0131s\u0131na uygun olarak da uygun konfig\u00fcrasyondaki u\u00e7aklar\u0131, uygun say\u0131da kaynaklar\u0131 \u00f6nceden planlayarak yapman\u0131z gerekiyor. Dolay\u0131s\u0131yla b\u00f6yle de\u011fi\u015fken ve k\u0131sa vadeli \u00f6ng\u00f6r\u00fclerle kesin olmayan belirsiz bir d\u00fcnyada yol almak, rota izlemek ve bu rotada d\u00fczenli bir \u015fekilde \u015firketinizi ayn\u0131 rotada tutmaya \u00e7al\u0131\u015fmak a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 herkesin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 en \u00f6nemli meydan okumalardan bir tanesi. Bu anlam\u0131yla havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn hi\u00e7 ho\u015flanmad\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa vadeli de\u011fi\u015fimler, k\u0131sa vadeli adapte olmas\u0131 gereken d\u00f6nem kurallar\u0131yla ilgili adapte olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Bizim de burada hem tarife yapmam\u0131z \u00e7ok zor hem bilet sat\u0131\u015f\u0131 yapmam\u0131z \u00e7ok zor hem \u015fu \u015fekilde ve \u015fu g\u00fcn u\u00e7aca\u011f\u0131z dememiz \u00e7ok zor. Ve bu y\u00fczden de zaman zaman payda\u015flarla, reg\u00fclat\u00f6rlerle asl\u0131nda \u00f6z\u00fcnde kendi i\u00e7 ileti\u015fimimizde bile sorunlar getiren \u00f6zellikle yolcularla aram\u0131zda ileti\u015fimimizi de zorlayan bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015f\u0131yoruz. B\u00fct\u00fcn havayolu \u015firketleri i\u00e7in bu durum b\u00f6yle. Her havayolu yolcular\u0131yla ileti\u015fimde de sorun ya\u015f\u0131yor.\n\nU\u00e7aklar\u0131m\u0131z Ameliyathaneler Kadar Temiz\n\n\u015eu bir ger\u00e7ek. Er ya da ge\u00e7 u\u00e7u\u015flar ba\u015flayacak. Hayat\u0131n do\u011fal ak\u0131\u015f\u0131 devam edecek. Ama hayat\u0131n yeni normali, yeni normal olacak. Yani eski normale d\u00f6n\u00fc\u015f yok. Yeni bir normal olu\u015facak. Bu yeni d\u00f6nemin kurallar\u0131 olu\u015facak. Havaliman\u0131na geli\u015finizden u\u00e7u\u015funuza, u\u00e7u\u015funuzu bitirip havaliman\u0131ndan \u00e7\u0131k\u0131\u015f\u0131n\u0131za kadar olan t\u00fcm s\u00fcre\u00e7lerde sosyal mesafe kural\u0131 olmazsa olmaz. Azami oranda hijyene, dezenfektasyona dikkat etmek, temas\u0131 azaltmak, temastan ka\u00e7\u0131nmak i\u015fin olmazsa olmazlar\u0131. Yeni d\u00f6nemde \u00f6zellikle ba\u015ftan sona temizlik ve dezenfektasyon kurallar\u0131 dahil olmak \u00fczere kendi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 korumak, kendi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n \u00f6ncelikle sa\u011fl\u0131k ko\u015fullar\u0131n\u0131n emin oldu\u011fumuz ko\u015fullarda oldu\u011funu sa\u011flamakta m\u00fckellefiz. \u0130kinci ve en \u00f6nemli olarak, yolcular\u0131m\u0131z\u0131n sa\u011fl\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6zetmek ve korumakla m\u00fckellefiz. Onlar\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131ndan emin olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, sa\u011fl\u0131k bir ortam olmad\u0131\u011f\u0131ndan emin olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcreci y\u00f6netip yolcular\u0131 bu \u015fekilde u\u00e7a\u011fa alarak operasyon yapamay\u0131z. Operasyonun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan sonuna ve yeni bir operasyonun ba\u015flang\u0131c\u0131na kadar ki ara s\u00fcrelerde ne olursa olsun yap\u0131lmas\u0131 gereken hijyen kurallar\u0131 HEPA Filtreleri d\u00fczenli ve sa\u011fl\u0131kl\u0131 olarak t\u0131pk\u0131 bir ameliyathanedeki hava sirk\u00fclasyonu ve hava temizli\u011fi kadar temiz havan\u0131n u\u00e7ak i\u00e7erisinde sa\u011fland\u0131\u011f\u0131ndan emin olaca\u011f\u0131m\u0131z \u015fekilde bak\u0131mlar\u0131m\u0131z\u0131, temizli\u011fimizi, dezenfektasyonumuzu yapmakla m\u00fckellefiz.\n\nU\u00e7u\u015flarda \u201cHijyen Uzmanlar\u0131\u201d Olacak\n\n\u00d6zellikle yolcular\u0131m\u0131z\u0131n s\u0131k temas etti\u011fi, dokundu\u011fu alanlar\u0131 koruyacak, vir\u00fcs de\u011fdi\u011finde an\u0131nda vir\u00fcs\u00fc yok edebilecek, insan sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na zarar vermeyen ve uluslararas\u0131 kabul g\u00f6rm\u00fc\u015f dezenfektasyonlar kullan\u0131laca\u011f\u0131z. Gerek tuvaletlerimizdeki temizlik, gerek u\u00e7ak i\u00e7indeki dokundu\u011fumuz alanlardaki temizlik azami oranda hi\u00e7bir ka\u00e7a\u011fa izin vermeden, d\u00fczenli, sa\u011flam ve periyodik olarak yap\u0131lmak zorunda. Biz bu s\u00fcrecin e\u011fitimlerini yap\u0131yoruz. Bunlar\u0131n tatbikatlar\u0131n\u0131 yap\u0131yoruz. Yak\u0131nda da bunlar\u0131 yolcular\u0131m\u0131za ilan edece\u011fiz.\n\nBa\u015fta ikramlar\u0131m\u0131z olmak \u00fczere t\u00fcm konsepti g\u00f6zden ge\u00e7iriyoruz. Art\u0131k temas\u0131n en az oldu\u011fu ikram modeli olmak zorunda. Paketli, ambalajl\u0131 ve yolcumuz taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131larak steril ve hijyenik bir \u015fekilde taktim edildi\u011fi, sunuldu\u011fu yeni konsepte ge\u00e7me mecburiyeti var. Bu da ikram\u0131 yal\u0131nla\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131 daha azaltmam\u0131z\u0131 sa\u011flayacak. Yeni d\u00f6nemde u\u00e7an a\u015f\u00e7\u0131 ve maksimum hizmetle maksimum servis de\u011fil, hijyen ve hijyen uzmanlar\u0131 g\u00f6rece\u011fiz. Art\u0131k kar\u015f\u0131m\u0131zda u\u00e7an \u015fefler de\u011fil, \u201cu\u00e7an hijyen uzman\u0131\u201d olan kabin g\u00f6revlilerimizle tan\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Ve onlar\u0131n temizlikleri ve onlar\u0131n temizli\u011fe bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 sayesinde de t\u00fcm alanlardaki dezenfektasyon u\u00e7u\u015f s\u0131ras\u0131nda da d\u00fczenli bir \u015fekilde yap\u0131lmaya devam edecek.\n\nDergi ve Gazete D\u00f6nemi Sona Eriyor\n\nYeni hayatta kulland\u0131\u011f\u0131m\u0131z kulakl\u0131klar, dokunmatik ekranlar, dokundu\u011funuz b\u00fct\u00fcn ambalajl\u0131 \u00fcr\u00fcnlerde de\u011fi\u015fiklikler olacak. \u00d6rne\u011fin 4 saate kadar olan u\u00e7u\u015flarda battaniye vermeyece\u011fiz. Yast\u0131k k\u0131l\u0131flar\u0131 kullan-at y\u00f6ntemlere d\u00f6n\u00fc\u015fecek, dergi ve gazeteler u\u00e7u\u015flarda olmayacak. Art\u0131k bir s\u00fcr\u00fc \u015feyde de\u011fi\u015fiklikler olacak. Yolcular buna \u00e7ok h\u0131zl\u0131 adapte olacaklar diye d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\nU\u00e7ak i\u00e7inde business ve ekonomi gibi s\u0131n\u0131flarda de\u011fi\u015fik y\u00f6ntemler deneniyor. Havayollar\u0131 hem temas\u0131 azaltmak, hem maliyetlerini g\u00f6zden ge\u00e7irmek hem de hijyeni azami oranda sa\u011flamak \u00fczere bu y\u00f6ntemlere ba\u015fvuruyorlar. Bunun tabi ekonomik bir boyutu var. Bir de hijyen ve operasyonel boyutu var. THY olarak bunlar\u0131 inceliyoruz. Bizde yeni ikram konseptlerimizi olu\u015ftururken,\u2018Bu yeni uygulamalardan nas\u0131l faydalanabiliriz\u2019 diye arkada\u015flar\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fma yap\u0131yorlar. \u00c7ok s\u0131k\u0131\u015f\u0131k ekonomi s\u0131n\u0131f\u0131 ortam\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca temas\u0131 azaltmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken eski ikram politikas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fmak a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \u00e7ok anlaml\u0131 olmayacak ve riski art\u0131racak.\n\nLoungelarda(\u00f6zel yolcu salonlar\u0131) bile sosyal mesafe kural\u0131 uygulanacak. Camekanlar\u0131n arkas\u0131ndan sunum yap\u0131lacak. \u00c7\u00fcnk\u00fc a\u00e7\u0131k b\u00fcfe uygulamas\u0131ndan misafirimiz gidip bir \u00fcr\u00fcn\u00fc alamayacak. Ama isteyebileceksiniz. Camekan\u0131n arkas\u0131nda hijyeni sa\u011flayan k\u0131yafetiyle o hijyeni ve korumay\u0131 sa\u011flam\u0131\u015f olan \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z taraf\u0131ndan hizmet sunulacak.\n\nAs\u0131l Mesele G\u00fcvenli-Sa\u011fl\u0131kl\u0131 U\u00e7u\u015f\n\n\u015eu an as\u0131l mesele insanlar\u0131n g\u00fcvenli, sa\u011fl\u0131kl\u0131 ve hijyen i\u00e7erisinde u\u00e7u\u015funu sa\u011flayabilmek. Onlar\u0131n u\u00e7a\u011fa binmeden \u00f6nce ate\u015flerini \u00f6l\u00e7ebilmek. Havalimanlar\u0131nda yap\u0131lacak olan testler, en son yapt\u0131r\u0131lan test sonucu gibi bilgilerin bir sa\u011fl\u0131k pasaport veya karnesinin d\u00fczenli olarak payla\u015f\u0131lmas\u0131 sayesinde hem havayolu \u015firketlerini, hem havalimanlar\u0131n\u0131 hem de ilgili \u00fclkeleri rahatlatacak bilgiye de eri\u015fmek gerekiyor. Ayn\u0131 zamanda d\u00fczenli bir bi\u00e7imde termal kamera ve ate\u015f \u00f6l\u00e7erlerle havaliman\u0131nda bulunan sa\u011fl\u0131k personelleri kontroller yapacak. \u00d6nceden u\u00e7u\u015f emniyeti vard\u0131 art\u0131k bunula beraber u\u00e7anlar\u0131n sa\u011fl\u0131k g\u00fcvenli\u011fi var. Bu yeni sorumluluklarda havayolu \u015firketlerine yeni sorumluluk alanlar\u0131 ve maliyetler getiriyor. \u00c7al\u0131\u015fanlara yeni g\u00f6revler, i\u015f b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fc de\u011fi\u015ftirmeyi gerektiren yeni y\u00fck\u00fcml\u00fcl\u00fckler getiriyor. Operasyon olarak da bunlar\u0131n yapmak i\u00e7in e\u011fitimler yapmak, denetimler yapmak g\u00f6revimiz.\n\nICAO Standartlar\u0131 Belirleyecek\n\nU\u00e7aklarda da\u011f\u0131tt\u0131\u011f\u0131m\u0131z amenity kitlerde (ki\u015fisel seyahat bak\u0131m \u00e7antalar\u0131) art\u0131k hijyen malzemeleri olacak. Maskesini d\u00fc\u015f\u00fcren, maskesi bozulan, korunma zinciri maskeden dolay\u0131 zarar g\u00f6rm\u00fc\u015f olanlar i\u00e7in u\u00e7akta bir miktar maske tutulacak. O anda yolcunun maske de\u011fi\u015fimi sa\u011flanacak veya personelin hemen maskeyi de\u011fi\u015ftirmesi sa\u011flanacak. Bu ve bu tip \u00f6nlemlerimiz u\u00e7aklarda olacak. May\u0131s ay\u0131 sonuna kadar t\u00fcm sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131 tamamlad\u0131ktan sonra ICAO\u2019nun kurallar\u0131 yay\u0131nlanaca\u011f\u0131 s\u00f6yleniyor. Bu s\u00fcre\u00e7 olduk\u00e7a uzun s\u00fcrd\u00fc. Ama biz ne yapaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 biliyoruz. Sadece onlarla olan listeyi e\u015fle\u015ftirece\u011fiz. Eksik varsa tamamlar\u0131z fazlam\u0131z varsa azaltmay\u0131z yapmaya devam ederiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc ICAO\u2019nun verdi\u011fi standartlar bile yetmeyebilir. Yolcumuzun kendini g\u00fcvende hissetmesi i\u00e7in yapmam\u0131z gereken i\u015fler, ekipmanlar, operasyonelolarak almam\u0131z gereken tedbirler de olacakt\u0131r. Onlara haz\u0131rlan\u0131yoruz.\n\nBilim Kurulu Kadrosu Olu\u015fturaca\u011f\u0131z\n\nSa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131 Bilim Kurulu\u2019yla temastay\u0131z. THY olarak biz de bu tarz bir \u201cDan\u0131\u015fma Kurulu\u201d kurmay\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz. D\u00fczenli olarak bu operasyonlar\u0131 bizimle beraber denetleyecek ve bu operasyonlarla ilgili, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalarla ilgili bize d\u00fczenli rapor verecek bir mekanizma olu\u015fturuyoruz. Yap\u0131lan t\u00fcm temizlik ve hijyen operasyonlar\u0131n\u0131 ikramdan ba\u015flay\u0131p u\u00e7ak i\u00e7i k\u0131yafetlere kadar her \u015feyi i\u00e7ine alacak olan bu zincirin i\u00e7erisindeki uygulamalar\u0131m\u0131z\u0131 takip edip, bu konuda bize dan\u0131\u015fmanl\u0131k verecek bilim adamlar\u0131yla da arkada\u015flar\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcyorlar. Zaman zaman bende g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp fikir al\u0131yorum. Ama bu d\u00fczenli, sistematik, kurumsal bir hale gelecek \u015firketimiz i\u00e7erisinde. Yeni d\u00f6nemde belki di\u011fer \u015firketlerde bunu yapar. Herkes kendi bilim kurulunu kuracak. Ve kendi bilim adamlar\u0131ndan g\u00f6r\u00fc\u015f alarak kendilerini denetleyecek. Bu anlamda da yapt\u0131\u011f\u0131 i\u015fin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fczenli olarak yapacak ki zincirde her hangi bir aksama ya\u015fanmas\u0131n.\n\nD\u0131\u015f Hatlarda\n\nBizim d\u0131\u015f hatlarda hedef \u00fclke olarak se\u00e7ti\u011fimiz ve u\u00e7mak istedi\u011fimiz, takip etti\u011fimiz \u00fclkeler var. Bunlar hastal\u0131k s\u00fcrecini T\u00fcrkiye gibi ba\u015far\u0131l\u0131 ve iyi y\u00f6neten \u00fclkeler.T\u00fcrkiye\u2019nin bu s\u00fcreci ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netmesi de \u015f\u00fcphesiz bize bir avantaj sa\u011fl\u0131yor. Yeni d\u00f6nemde ziyaret\u00e7ilerin ve turistlerin T\u00fcrkiye\u2019yi tercih edip gelmeleri konusunda bir cazibe merkezi olmam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor. Bu s\u00fcre\u00e7te \u00e7ok ba\u015far\u0131l\u0131yd\u0131k ama gev\u015femememiz laz\u0131m. \u00d6zellikle \u0130stanbul\u2019un hi\u00e7 gev\u015fememesi laz\u0131m. \u0130spanya ve \u0130talya\u2019ya g\u00f6re daha \u015fansl\u0131 \u00fclkeler aras\u0131nda g\u00f6r\u00fcl\u00fcyoruz. Fakat kar\u015f\u0131 taraftan se\u00e7ti\u011fimiz yani bu s\u00fcreci bizim gibi iyi y\u00f6neten \u00fclkelerin sivil havac\u0131l\u0131klar\u0131 izin vermeyebilir. Onlar bir s\u00fcre daha \u00fclkelerini kapal\u0131 tutmak isteyebilirler. Ba\u015flang\u0131\u00e7ta Avrupa Birli\u011fi\u2019nde \u015fu tart\u0131\u015fmalar\u0131 duyuyoruz. Avrupa Birli\u011fi\u2019nde baz\u0131 \u00fclkeler Yunanistan ba\u015fta olmak \u00fczere \u015f\u00f6yle diyorlar; \u201cU\u00e7u\u015flar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda sadece Avrupa \u00fclkelerini kabul edin. Ve sadece Avrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri i\u00e7inde trafi\u011fi ba\u015flat\u0131n. Avrupa Birli\u011fi d\u0131\u015f\u0131nda yolcular\u0131 karantinas\u0131z kabul etmeyin. 14 g\u00fcn karantinaya al\u0131n ya hi\u00e7 kabul etmeyin.\u201d Dolay\u0131s\u0131yla bu ve bu tip ayr\u0131mc\u0131 uygulamalar\u0131 Covid-19 s\u00fcrecini T\u00fcrkiye gibi \u00e7ok iyi y\u00f6neten, do\u011fru tedbirleri alan, sa\u011fl\u0131k sistemi ve altyap\u0131s\u0131 olarak g\u00fc\u00e7l\u00fc, sa\u011fl\u0131k \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 bak\u0131m\u0131ndan son derece ba\u015far\u0131l\u0131, \u00fclkede y\u00f6netim ve idari mekanizmas\u0131 olarak da gayet do\u011fru tedbirleri alan uygulayan bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131 o \u00fclkede varsa dikkate al\u0131nmas\u0131 laz\u0131m.\u2018Neden o \u00fclke vatanda\u015flar\u0131n\u0131 kabul etmesinler ki?\u2019 Diye d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fczde k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131, kendilerine avantaj sa\u011flayan, bu s\u00fcreci f\u0131rsata \u00e7evirmeye \u00e7al\u0131\u015fan \u00fclkelerde s\u00f6z konusu. Ama Avrupa Birli\u011fi\u2019nin bu kadar dar kapsamda kalmayaca\u011f\u0131n\u0131, a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 ve T\u00fcrkiye\u2019yi ilk g\u00fcndeme alacak \u00fclkelerden biri olaca\u011f\u0131n\u0131 biliyorum. Bu konuyla ilgili Turizm, D\u0131\u015fi\u015fleri ve Sa\u011fl\u0131k Bakanl\u0131\u011f\u0131m\u0131zla yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00f6r\u00fc\u015fmeler s\u0131ras\u0131nda bunlara \u015fahit oluyoruz. Bizim se\u00e7ti\u011fimiz bir \u00e7ok \u00fclkeyle de u\u00e7u\u015flar\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 \u00fcmit ediyorum.\n\nAnadolujet Sabiha\u2019dan U\u00e7maya Devam Edecek\n\nAna markam\u0131z\u0131 \u0130stanbul Havaliman\u0131\u2019nda, d\u00fc\u015f\u00fck b\u00fct\u00e7eli(low-cost) markam\u0131z olan Anadolojet\u2019i \u0130stanbul Sabiha G\u00f6k\u00e7en\u2019de konumland\u0131r\u0131yoruz. \u0130ki havaliman\u0131n\u0131n yolcu profili bak\u0131m\u0131ndan, u\u00e7ulan mesafeler ve talepler bak\u0131m\u0131ndan da farkl\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla b\u00f6yle bir konumland\u0131rmaya devam edece\u011fiz. U\u00e7u\u015flar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda ilk a\u00e7t\u0131\u011f\u0131m\u0131z yer \u0130stanbul Havaliman\u0131 olacak. Ayn\u0131 \u015fekilde kademeli olarak Sabiha G\u00f6k\u00e7en Havaliman\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 da ba\u015flataca\u011f\u0131z. Bu \u00e7er\u00e7evede de Anadolujet\u2019in u\u00e7u\u015flar\u0131n\u0131 da tarifelerini yap\u0131p, ilan ederek yurt i\u00e7i ve yurt d\u0131\u015f\u0131 u\u00e7u\u015flar\u0131na ba\u015flayaca\u011f\u0131z.\n\nSunExpress Antalya\u2019n\u0131n Dinamosu\n\nSunExpress \u00f6zellikle Almanyal\u0131 turistin T\u00fcrkiye\u2019ye getirilmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan son derece kritik bir g\u00f6revi var. Alman bayrak ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131 Lufthansa ile de y\u00fczde 50-50 ortak oldu\u011fumuz Sunexpressba\u015far\u0131yla y\u00f6netti\u011fimiz bir \u015firket. Y\u0131lda 11 milyon yolcu ta\u015f\u0131yor. Antalya\u2019n\u0131n y\u00fczde 60\u2019tan fazla pazar pay\u0131yla Antalya turizminin dinamosu rol\u00fcnde. Buna T\u00fcrk Hava Yollar\u0131\u2019n\u0131 da eklerseniz Antalya\u2019n\u0131n toplam y\u00fck\u00fcn\u00fcn yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 80-85\u2019ini turist y\u00fck\u00fcn\u00fc \u00e7eken biziz. T\u00fcm bu markalar\u0131m\u0131z sayesinde T\u00fcrkiye\u2019ye havayoluyla gelen her 10 ziyaret\u00e7iden 8\u2019ini biz getiriyoruz. Bu a\u00e7\u0131dan da turizme deste\u011fimiz devam edecek. Ba\u015fta Antalya olmak \u00fczere Bodrum, Dalaman, \u0130zmir, Kapadokya, Trabzon, G\u00f6beklitepe hatta Mardin\u2019in, Erzurum Sar\u0131kam\u0131\u015f k\u0131\u015f turizminin desteklenmesi gibi, Van\u2019\u0131n desteklenmesi gibi t\u00fcm bu turistik merkezlerimizin ister k\u0131\u015f turizmi ister Trabzon, Ordu, Giresun gibi yayla turizmi olsun t\u00fcm bu kollar\u0131 destekliyoruz. Birde ihracat merkezi \u015fehirlerimiz var. D\u00fcnyaya mal g\u00f6nderen ileti\u015fimi y\u00fcksek olan illerimiz var. Anadolu\u2019da Gaziantep gibi, Adana, Kayseri, Konya, Mersin gibi \u00f6nemli merkezler var. T\u00fcm bu merkezlere de destek veriyoruz. Yeni d\u00f6nemde Turkish Cargo\u2019yla beraber 4 markam\u0131zla aynen devam edece\u011fiz.\n\n1,5 - 2 Y\u0131lda 2019\u2019daki Seviye Zor\n\nYeni d\u00f6nemde riskler var. Yeni d\u00f6nemde ba\u015flang\u0131c\u0131ndan itibaren talep ve gelirler eski g\u00fcc\u00fcnde olmayacak. Bunu 1 ila 3 y\u0131l aras\u0131nda g\u00f6renler var. Bunu 2 ila 5 y\u0131l aras\u0131nda \u00f6ng\u00f6renler var. Hatta 3 ila 7 y\u0131l aras\u0131nda \u00f6ng\u00f6renler de var. Dolay\u0131s\u0131yla herkes farkl\u0131 \u00f6ng\u00f6r\u00fclerde bulunuyor. Ama minimum 1,5 ila 2 y\u0131l aras\u0131nda talep 2019\u2019daki seviyesine gelmeyecek. Gelirlerde ayn\u0131 \u015fekilde geri gelmeyecek. \u0130lk ba\u015fta elde edilen gelirlerin genel-gider kompozisyonunu kar\u015f\u0131lamad\u0131\u011f\u0131 bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015fayacak havayolu \u015firketleri. Bu da nakit y\u00f6netimi, bor\u00e7 y\u00f6netimi, vade y\u00f6netimi a\u00e7\u0131s\u0131ndan, d\u00f6viz ve faiz riskinin hedge edilmesi bak\u0131m\u0131ndan bu \u015firketlerde y\u00f6netilmesi bak\u0131m\u0131ndan \u00f6nemli y\u00f6netim becerileri gerektirecek kriz y\u00f6netimi hususunda bir d\u00f6nem olacak. \u015eirketler bu anlam\u0131yla \u00f6nemli bir stres testinden ge\u00e7iyorlar. U\u00e7u\u015flar ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda da ba\u015fka bir testten ge\u00e7ecekler.\n\nYeni Finansman Kaynaklar\u0131 Deniyoruz\n\n\u015eimdiden herkes filosunu g\u00f6zden ge\u00e7iriyor. Ya\u015fl\u0131 u\u00e7aklar\u0131n\u0131 devreden \u00e7\u0131karmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yor. Ya da finansal kiralama olan u\u00e7aklar\u0131ndan sonuna yakla\u015fm\u0131\u015f olanlar\u0131n bir k\u0131sm\u0131n\u0131 sat\u0131p tekrar kiralamak gibi y\u00f6ntemler deniyor. Bizde bu y\u00f6ntemler \u00fczerinde \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Yedek motorlar\u0131m\u0131z\u0131 bile sat\u0131p tekrar kiralayarak k\u0131sa ve orta vadede kendimize bir finansman yarat\u0131yoruz. Uzun vade de bize faydas\u0131 olaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6r\u00fcyoruz. Dolay\u0131s\u0131yla kendi kaynaklar\u0131m\u0131zla kaynak \u00fcretmeye, \u00e7ark\u0131 d\u00f6nd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Seyretti\u011fimiz havayollar\u0131 gibi krizin ba\u015f\u0131ndan itibaren gidip, devletin kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131p; \u201cBiz geldik, bize para verin \u00e7abuk!\u201d deme gibi bir kolayc\u0131l\u0131\u011f\u0131 se\u00e7medik. \u00d6nce kendi i\u00e7imizde bunu yapmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Elbette havayolu \u015firketleri devlet deste\u011fi alacakt\u0131r, gerekecektir bu durum ama bu s\u00fcbvansiyon \u015feklinde olmayacakt\u0131r. Bu olacaksa kredi \u015feklinde olacakt\u0131r. Kredinin de belli bir maliyeti belli bir vadesi belli bir faizi olacakt\u0131r. Dolay\u0131s\u0131yla geri \u00f6denecektir.\n\nKriz Y\u00f6netim Tecr\u00fcbemiz Var\n\nD\u00fcnyada havayollar\u0131na destek verip havayollar\u0131n\u0131n hisselerine ortak olan uygulamalar d\u00fcnyada \u00e7ok tart\u0131\u015f\u0131l\u0131yor. \u00c7\u00fcnk\u00fc THY\u2019nin ba\u015far\u0131s\u0131n\u0131 alt\u0131nda yatan \u015fey 2006 y\u0131l\u0131nda bu \u015firketin halka a\u00e7\u0131lmas\u0131yla y\u00f6netim \u00f6zerkle\u015ftirilmesi. Halka arz taraf\u0131n\u0131n y\u00fczde 50\u2019yi ge\u00e7mi\u015f olmas\u0131. Bu sayede y\u00f6netiminin \u00f6zerkle\u015fmesiyle hakim hisse yine kamuda olmakla beraber y\u00fczde 51\u2019inin halka a\u00e7\u0131k hale gelmesi, ba\u011f\u0131ms\u0131z y\u00f6netim kurulunun atanmas\u0131yla, \u015firket y\u00f6netiminin kurallar \u00e7er\u00e7evesinde, b\u00fcrokratik kuralardan uzak, ticari ger\u00e7eklere uygun ve piyasa ger\u00e7eklerine uygun kararlar\u0131 zaman\u0131nda, s\u00fcratli, h\u0131zl\u0131 alabilmesiyle THY farkl\u0131 bir ivme kazand\u0131. 2008\u2019de THY o zaman ya\u015fanan krizi f\u0131rsata \u00e7evirdi. O zamanki y\u00f6netimde olan arkada\u015flar\u0131m\u0131z sa\u011folsunlar \u00f6nemli kararlara imza att\u0131lar. THY\u2019nin daha da b\u00fcy\u00fcmesi i\u00e7in altyap\u0131 kurmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar. Bizde devir ald\u0131ktan sonra son y\u0131llarda ya\u015fad\u0131\u011f\u0131m\u0131z t\u00fcm krizlere ra\u011fmen rekorlar k\u0131rd\u0131k. Kriz y\u00f6netimi tecr\u00fcbesi bu \u015firketin i\u00e7erisinde var. Bu haftada \u015firketimizin 87\u2019nci y\u0131l\u0131. 87\u2019nci y\u0131l\u0131 kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu d\u00f6nemde \u015firketimizdeki bu birikim, bu altyap\u0131, bu tecr\u00fcbe bizim i\u00e7in \u00e7ok kritik. Gelecek i\u00e7in \u00e7ok kritik. Bu krizinde alt\u0131ndan bir \u015fekilde kalkaca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum.\n\nTurkish Kargo Krizi F\u0131rsata \u00c7evirdi\n\nBu krizde kargoyu f\u0131rsata \u00e7evirdik. Kargo bir anda bamba\u015fka bir yere geldi. D\u00fcnyada bizim b\u00fcy\u00fcmemizin tersine bir durum var. Son bir y\u0131ld\u0131r d\u00fcnya kargo pazar\u0131, d\u00fcnya ticaretinin yava\u015flamas\u0131ndan dolay\u0131 daralma ya\u015f\u0131yor. Biz o f\u0131rsat\u0131 de\u011ferlendiriyoruz. \u00c7\u0131kanlar\u0131n, geri \u00e7ekilenlerin, k\u00fc\u00e7\u00fclenlerin alanlar\u0131n\u0131 iyi tespit ettik. Kargo ekibimiz, kargo y\u00f6neticilerimiz \u00e7ok iyi kargo liderli\u011fi yap\u0131yorlar. Kargo liderimiz ve onunla \u00e7al\u0131\u015fan ekibimden memnunum. Bu arkada\u015flarla beraber yap\u0131lan t\u00fcm tespitler, olu\u015fturulan t\u00fcm stratejiler do\u011fru oldu. Sahada da bunu iyi uygulad\u0131k. Ve bo\u015fluklar\u0131 iyi doldurup, f\u0131rsatlar\u0131 zaman\u0131nda de\u011ferlendirdik. \u015eu kriz d\u00f6nemini de avantaja \u00e7evirip, son bir y\u0131ld\u0131r k\u00fc\u00e7\u00fclen kargo pazar\u0131nda, b\u00fcy\u00fcyen bir oyuncu olduk. Turkish Cargo bu y\u00fczden y\u00fczde 4,6 Pazar pay\u0131yla 5\u2019nci s\u0131raya y\u00fckseldi. Yolcu trafi\u011fiyle belly kargo (yolcu u\u00e7a\u011f\u0131 alt\u0131nda ta\u015f\u0131nan kargo) tekrardan ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda onu da entegre etmeyi ba\u015fararak bu di\u015flilerin birbiriyle uyumlu d\u00f6nmesini sa\u011flayarak yine yukar\u0131daki pazar pay\u0131m\u0131z\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015faca\u011f\u0131z. Bir s\u00fcre daha d\u00fcnya kargo ticareti h\u0131zlanmayacakt\u0131r. Yine daralmalar beklenecektir.Bu daralmalar\u0131n i\u00e7erisinde pazar pay\u0131m\u0131z\u0131 korumak i\u00e7in ak\u0131lc\u0131 ad\u0131mlar atmaya devam edece\u011fiz.\n\nYurt D\u0131\u015f\u0131 Ofislerinde K\u00fc\u00e7\u00fclece\u011fiz\n\nBundan sonra yurt d\u0131\u015f\u0131 ofislerimizin ve yurt d\u0131\u015f\u0131 organizasyonumuzun korona \u00f6ncesinde oldu\u011fu kadar devasa olmas\u0131na ihtiyac\u0131m\u0131z yok. Daha kompakt, daha dinamik, daha dijitale d\u00f6n\u00fck, dijitali \u00f6nemseyip ona a\u011f\u0131rl\u0131k veren sat\u0131\u015f pazarlama aksiyonlar\u0131n\u0131 da ona g\u00f6re yapan yeni bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131 sahada olacak. Sahada art\u0131k d\u00fczenli ordu de\u011fil gerilla taktikleriyle daha profesyonel m\u00fccadele eden sat\u0131\u015f pazarlama beraberinde getirecek. Bunu yaparken sadece d\u0131\u015far\u0131y\u0131 de\u011fil, i\u00e7erde de baz\u0131 birle\u015fmesi gereken \u015firketlerimizi birle\u015ftirece\u011fiz. Ortakl\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 yeniden g\u00f6zden ge\u00e7irip toparlayaca\u011f\u0131z.\n\nYurt \u0130\u00e7inde Yeni Birimler A\u00e7aca\u011f\u0131z\n\nYurt i\u00e7inde baz\u0131 birimleri yal\u0131nla\u015ft\u0131raca\u011f\u0131z. Baz\u0131 birimleri kapataca\u011f\u0131z veya farkl\u0131 birimler kuraca\u011f\u0131z. Yeni d\u00fcnyaya y\u00f6nelik yap\u0131la\u015fmay\u0131 ya\u015fayaca\u011f\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc bu s\u00fcre\u00e7teki dijital anlay\u0131\u015f\u0131n bir k\u0131sm\u0131 kal\u0131c\u0131 olacak. Tamam\u0131yla eskiye geri d\u00f6n\u00fc\u015f olmayacak. \u015eu an kriz y\u00f6netimindeyiz. Ama bu i\u015fin iki boyutu var. 1- Kriz y\u00f6netimiyle kriz d\u00f6nemini y\u00fcr\u00fctmek. 2- Kriz sonras\u0131 d\u00f6neme \u015firketinizi haz\u0131rlamak. Kriz sonras\u0131 d\u00f6nemin yap\u0131 ta\u015flar\u0131n\u0131 \u015fimdiden d\u00f6\u015femek ve oraya yapt\u0131\u011f\u0131n\u0131z haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131 da y\u00f6netmeye ba\u015flamak. O d\u00fcnyaya da kafan\u0131z\u0131 \u015fimdiden formatlamak gerekiyor.\n\nFilomuzu Dinamik Yapaca\u011f\u0131z\n\nFilomuzu g\u00f6zden ge\u00e7iriyoruz. Filomuzdaki ya\u015fl\u0131 u\u00e7aklar\u0131 g\u00f6zden ge\u00e7irdi\u011fimiz gibi gelecek sipari\u015flerimizi de g\u00f6zden ge\u00e7iriyoruz. Biz sekt\u00f6r\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00fc\u00e7 kat\u0131 b\u00fcy\u00fcyen bir \u015firkettik. \u015eirketin birka\u00e7 kat\u0131 b\u00fcy\u00fcyen \u015firketi y\u00f6netti\u011finizde b\u00fcy\u00fcmede agresif oluyor. Bu y\u00fczden THY\u2019nin agresif b\u00fcy\u00fcmesi, T\u00fcrkiye\u2019nin co\u011frafi e\u015fsiz avantaj\u0131n\u0131n jeostratejik konumunun, jeopolitik konumunun sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 avantajlar\u0131 kal\u0131c\u0131 bir b\u00fcy\u00fck HUB olmaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcp, d\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli transfer merkezi haline getirdi\u011fimiz \u0130stanbul\u2019u \u00f6nemli noktalardan biri haline getirebilmek i\u00e7in m\u00fccadele ettik. D\u00fcnyan\u0131n en b\u00fcy\u00fck havaliman\u0131 da bunun i\u00e7in yap\u0131ld\u0131 zaten. Dolay\u0131s\u0131yla o vizyonumuzu kaybetmedik ve devam edecek. Biz yeni d\u00fcnyada da b\u00fcy\u00fcyen \u015firketler aras\u0131nda olmaya devam edece\u011fiz. Ama 1-2 y\u0131ll\u0131k bir ge\u00e7i\u015f d\u00f6nemi var. Bu d\u00f6nemde sipari\u015flerinizin \u00fczerinizde finansal bask\u0131 olu\u015fturmamas\u0131 laz\u0131m. Boeing ve Airbus gibi u\u00e7ak \u00fcreticileriyle, tedarik\u00e7ilerle oturup ortak \u00e7\u00f6z\u00fcmler bulaca\u011f\u0131m\u0131za inan\u0131yorum. Makul \u00e7\u00f6z\u00fcmleri beraberce \u00fcretece\u011fiz. Bu \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da ben ve y\u00f6netimim devam ediyoruz. Filomuzu daha fit hale getirece\u011fiz. Her zamanki gibi yeni, gen\u00e7 jenerasyon u\u00e7aklar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011fu gen\u00e7 filo anlay\u0131\u015f\u0131yla yola devam edece\u011fiz. \u00c7\u00fcnk\u00fc daha verimli ve gen\u00e7 u\u00e7aklar\u0131n d\u00f6nemi olacak. H\u0131zl\u0131 b\u00fcy\u00fcme olmad\u0131\u011f\u0131 zamanda b\u00fcy\u00fck sipari\u015flerle ilerleyemezsiniz. O sipari\u015flerde de belli azaltmalar\u0131 sa\u011flamak zorunday\u0131z.\n\n737 MAX\u2019leri Bekliyoruz\n\n737MAX\u2019lerle ilgili Boeing yeniden \u00fcretime ba\u015flayacak. Bunun sinyallerini verdi. Onlar\u0131n u\u00e7u\u015f otoritesiyle FAA ve EASA onay\u0131 almalar\u0131 gerekiyor. Sertifikasyonlar\u0131 tamamlad\u0131ktan sonra d\u00fczenli tedarik ve u\u00e7u\u015f garantisini g\u00f6rmeden onlarla ilgili yorum yapmam olmaz. \u00c7\u00fcnk\u00fc u\u00e7aklar \u015fu an yerde zaten. Ama Boeing\u2019te Airbus\u2019ta her ikisi de bizim i\u00e7in \u00f6nemli tedarik\u00e7iler. Uzun y\u0131llard\u0131r beraber \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z i\u015f ortaklar\u0131m\u0131z. Biz onlarla oturup makul \u00e7\u00f6z\u00fcmleri \u00fcretece\u011fiz. Onlarda havayollar\u0131n\u0131n girdi\u011fi k\u0131s\u0131r d\u00f6ng\u00fcn\u00fcn bir par\u00e7as\u0131 halindeler. Dolay\u0131s\u0131yla birbirimizi anlayacak durumday\u0131z.\n\nGelirlerEskisi Gibi Olmayacak\n\nYerli yabanc\u0131 pilot ayr\u0131m\u0131 yapm\u0131yoruz. Filomuzda t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z bizim i\u00e7in k\u0131ymetliler. Sadece pilot, kabin g\u00f6revlisi, yer hizmetleri g\u00f6revlisi, teknisyen, ofis \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 gibi ayr\u0131mlarda yapm\u0131yoruz. Pilotlar\u0131m\u0131z g\u00f6z bebe\u011fi \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z ama takdir edersiniz ki ya\u015fanan bu s\u00fcre\u00e7ler, u\u00e7aklar\u0131n yerde kalmas\u0131n\u0131n s\u00fcresinin uzamas\u0131 yeni d\u00f6nemde talebin ve gelirlerin eskisi gibi olmayaca\u011f\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131yay\u0131z. K\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011fi sayesinde ba\u015fvurdu\u011fumuz devletimizin bize sa\u011flad\u0131\u011f\u0131 \u00f6nemli bir destek ve kolayl\u0131k oldu. \u015eu an haziran sonuna kadar k\u0131sa \u00e7al\u0131\u015fma \u00f6dene\u011finden yararlan\u0131yoruz. Ama \u00f6n\u00fcm\u00fczde yeni bir d\u00fcnya a\u00e7\u0131lacak. Gelirler eski d\u00fczeyinde olmayacak. Ayn\u0131 \u015fekilde olmas\u0131 gereken \u015feylerden bir tanesi de gelirler ve talep ayn\u0131 d\u00fczeyde olmad\u0131\u011f\u0131nda elinizde belirli fazlalar ortaya \u00e7\u0131kacak. \u00d6te yandan yeti\u015fmi\u015f insan kayna\u011f\u0131n\u0131n, kaliteli insan kayna\u011f\u0131n\u0131n \u00e7ok bulunmad\u0131\u011f\u0131 bir sekt\u00f6r. Bu daralma s\u00fcre\u00e7leri boyunca t\u00fcm d\u00fcnyada i\u015ften \u00e7\u0131karmalar var. B\u00fct\u00fcn \u015firketler ilan ediyorlar. Binlerce, on binlerce insan i\u015fsiz kal\u0131yor. Ve bu sadece havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne \u00f6zg\u00fc de\u011fil.\n\n\u0130ki Y\u0131l \u0130stihdam\u0131 Koruyaca\u011f\u0131z\n\n2020 ve 2021 y\u0131l\u0131n\u0131 karl\u0131l\u0131k falan de\u011fil, istihdam\u0131 koruma y\u0131llar\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum. Bizim g\u00f6revimiz, vazifemiz, g\u00fcc\u00fcm\u00fcz yetti\u011fince kimseyi i\u015ften \u00e7\u0131karmamak \u00fczere direnmek. Alt\u0131n\u0131 \u00e7iziyorum \u015firketimizin g\u00fcc\u00fc yetti\u011fince. G\u00fcc\u00fcm\u00fcz\u00fcn sonuna kadar \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n istihdamlar\u0131n\u0131 korumak \u00fczere kararlar al\u0131yoruz. Ve bu do\u011frultuda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz. Hem \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131z\u0131 koruyacaks\u0131n\u0131z hem de ayn\u0131 gelir seviyesi yokken ve giderler devam ediyorken ayn\u0131 gelir seviyesi olmad\u0131\u011f\u0131 d\u00f6nemde gelir yokken ayn\u0131 gideri yapamazs\u0131n. Dolay\u0131s\u0131yla hepimiz fedakarl\u0131k yapaca\u011f\u0131z. Biz fedakarl\u0131\u011f\u0131m\u0131z\u0131 ortaya koyaca\u011f\u0131z, \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n i\u015f akitlerini koruma m\u00fccadelesi verece\u011fiz. Onlarda bizimle beraber en tepeden \u015fahs\u0131mdan ve y\u00f6netim kurulumuzdan ba\u015flamak \u00fczere Genel M\u00fcd\u00fcr\u2019\u00fcnden en alttaki arkada\u015fa kadar hep beraber bu y\u00fck\u00fc omuzlayaca\u011f\u0131z ve ta\u015f\u0131n alt\u0131na girece\u011fiz. Ve gelirlerimizden fedakarl\u0131k edece\u011fiz. Azdan az, \u00e7oktan \u00e7ok fedakarl\u0131k olacak. Herkese e\u015fit oranda kesinti de yapamazs\u0131n\u0131z. Bununda belli bir mant\u0131\u011f\u0131, kriterleri, akla yatk\u0131nl\u0131\u011f\u0131n\u0131 ilgili sendikam\u0131zla ve onlar\u0131n y\u00f6netimleriyle g\u00f6r\u00fc\u015fece\u011fiz. Personelimizin de bu konuda vicdanl\u0131 davranacaklar\u0131na, aidiyet duygular\u0131 y\u00fcksek bir \u015fekilde davranacaklar\u0131na itimad\u0131m \u00e7ok kuvvetli. T\u00fcm krizleri beraber g\u00f6\u011f\u00fcsledik, ge\u00e7tik, a\u015ft\u0131k. Ve birlikte rekorlar k\u0131r\u0131p bu \u015firketi b\u00fcy\u00fctt\u00fck. Bu \u015firketi o g\u00fcnlerde omuzlay\u0131p ta\u015f\u0131d\u0131klar\u0131n\u0131 bug\u00fcnlerde kimse unutamaz. Dolay\u0131s\u0131yla arkada\u015flar\u0131m\u0131zla makul y\u00f6ntemler bularak bu \u015firketi idame ettirip y\u00f6netecek, devam ettirecek pozisyona ortakla\u015fa getirebilece\u011fimize inan\u0131yorum.\n\nPilot Fazlam\u0131z\u0131 TSK\u2019ya Y\u00f6nlendirece\u011fiz\n\nGerekli ad\u0131mlar\u0131 att\u0131ktan sonra yine de pilot fazlas\u0131 olursa,bununla ilgili bir \u00e7\u00f6z\u00fcm var zaten. \u00d6zellikle yerli pilotlar\u0131m\u0131z i\u00e7in. O da nedir? T\u00fcrk Silahl\u0131 Kuvvetleri\u2019nde(TSK) \u015fu an da pilot ihtiyac\u0131 var. Pilot yeti\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Dolay\u0131s\u0131yla arkada\u015flar\u0131m\u0131z birka\u00e7 y\u0131l, havac\u0131l\u0131k 2019 y\u0131l\u0131 rakamlar\u0131nda d\u00f6nene kadar olan s\u00fcre\u00e7te TSK\u2019da pilotluk yapabilirler. \u00d6\u011fretmen pilotluk yapabilirler. Yeni pilotlar yeti\u015ftirebilirler. Bu anlam\u0131yla onlar i\u00e7in bir f\u0131rsat oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum. Biz \u015firket y\u00f6netimi olarak da TSK\u2019yla beraber oturup, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bakan\u0131m\u0131zla beraber oturup, bu konuda gereken ad\u0131mlar\u0131, Hava Kuvvetleri Komutan\u0131\u2019yla beraber oturup \u00e7\u00f6zebilecek durumday\u0131z. \u00c7\u00fcnk\u00fc pilotlar\u0131m\u0131zla ilgili temaslar\u0131mda da bu fedakarl\u0131k duygusunu al\u0131yorum. Kabin memuru fazlam\u0131z oldu\u011funda da onlarla ilgili yeni \u00e7\u00f6z\u00fcmler \u00fcretmekle ilgili beraberce oturup \u00e7al\u0131\u015fmaya, el ele, g\u00f6n\u00fcl g\u00f6n\u00fcle bu s\u00fcre\u00e7leri y\u00fcr\u00fctmeye zaten a\u00e7\u0131\u011f\u0131z. Bu konuda gizli, sakl\u0131m\u0131z yok. Net, \u015feffaf ve a\u00e7\u0131\u011f\u0131z. Bizim i\u00e7in 2020 ve 2021 g\u00fcc\u00fcm\u00fcz yetti\u011fince \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n istihdam\u0131n\u0131 korumaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir y\u0131l olacak.\n\nU\u00e7ak Sipari\u015f Y\u00fck\u00fcn\u00fc Azaltaca\u011f\u0131z\n\nHUB\u2019tanHUB\u2019a ta\u015f\u0131mac\u0131l\u0131k yapanlar bizim u\u00e7ak sipari\u015fimize d\u00f6n\u00fcyor. Gerek B747\u2019lerle gerek A380\u2019lerle HUB\u2019tanHUB\u2019a yapanlar bizim i\u015f modelimize yakla\u015fmak \u00fczere kendi filolar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Ve o y\u00fcksek maliyetli u\u00e7aklardan kurtulmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. Bizim gibi daha dinamik, yeni jenerasyon, daha kompakt ve daha ikame edebilir destinasyonlarda esnek bir filo y\u00f6netimine d\u00f6n\u00fc\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar. THY bu anlam\u0131yla \u015fansl\u0131. Onlar\u0131n olmak istedi\u011fi \u015fey biziz. Ama biz sadece bu sipari\u015flerin y\u00fck\u00fcn\u00fc azaltaca\u011f\u0131z. Gelecek sipari\u015flerin miktar\u0131n\u0131 azaltaca\u011f\u0131z. Rahatlayarak yola devam edece\u011fiz. Point topoint(noktadan noktaya) daha \u00e7ok reva\u00e7ta olacak. Ama ayn\u0131 zamanda da k\u0131sa hatlar bu u\u00e7u\u015flar\u0131 besleyecek. E\u011fer feeder hatlar \u00e7al\u0131\u015fmazsa o k\u0131sa hatlarda istenen yolcu seviyesi yakalanamazsa pointtopoint u\u00e7anlar da HUB\u2019tanHUB\u2019a u\u00e7anlarda ayn\u0131 sonucu elde edecekler.\n\nU\u00e7akta Sosyal Mesafe Ger\u00e7ek\u00e7i De\u011fil\n\nKoltuk aralar\u0131nda 50 cm bo\u015f b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131n\u0131zda 1,5 metreyi tutturamazs\u0131n\u0131z. O1,5 metrelik sosyal mesafe i\u00e7in 3 koltuk bo\u015f b\u0131rakman\u0131z laz\u0131m. O zaman sosyal mesafe ger\u00e7ek ve ger\u00e7ek\u00e7i de\u011fil. Bu sadece u\u00e7akta de\u011fil. Trenlerde de s\u00f6z konusu, otob\u00fcslerde de s\u00f6z konusu, terminallerde s\u00f6z konusu olacak, havaalanlar\u0131nda s\u00f6z konusu olacak. Asl\u0131nda ilk tedbir yolcunun olmas\u0131 gereken \u015fekilde yani haz\u0131r bir \u015fekilde gelmesinin sa\u011flanmas\u0131 laz\u0131m. Haz\u0131r olmayanlar\u0131nda \u015firket taraf\u0131ndan u\u00e7urulmamas\u0131 veya gerekli tedarikin yap\u0131l\u0131p ki\u015fisel korunma haz\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131n tamamlanmas\u0131ndan sonra u\u00e7a\u011fa al\u0131nmas\u0131 laz\u0131m. Sosyal mesafe kural\u0131n\u0131 u\u00e7a\u011f\u0131n i\u00e7inde uygulamak ger\u00e7ek\u00e7i de\u011fil. O maliyeti nas\u0131l kar\u015f\u0131layaca\u011f\u0131z? Bilete nas\u0131l yans\u0131t\u0131r\u0131z? Bilete yans\u0131t\u0131nca yolcu bunu nas\u0131l \u00f6der? M\u00fcmk\u00fcn de\u011fil bunlar. B\u00f6yle bir maliyeti yolcular\u0131m\u0131za y\u00fckleyemeyiz. Zaten yeni d\u00f6nemin \u015fartlar\u0131ndan dolay\u0131 artan maliyetler var, bir de bu maliyeti koyamay\u0131z \u00fcst\u00fcne. Sadece psikolojik rahatlama a\u00e7\u0131s\u0131ndan \u00f6nemi var. IATA buna s\u0131cak bakm\u0131yor. Havayollar\u0131na b\u00fcy\u00fck bir darbe olaca\u011f\u0131n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor. Bir s\u00fcre sonra karar al\u0131c\u0131lar o noktaya gelecektir.\n\nBilet Fiyatlar\u0131 Bir Miktar Art\u0131\u015f Olacak\n\nBilet fiyatlar\u0131yla ilgili y\u00fczde vermem \u00e7ok zor. Neden? \u00c7\u00fcnk\u00fc hi\u00e7 kimse talebi \u00f6ng\u00f6remiyor. Herkesin projeksiyonu var ama \u00f6ng\u00f6remiyor. U\u00e7u\u015flar\u0131n hangi kapasiteyle, hangi aral\u0131klarla yap\u0131laca\u011f\u0131n\u0131 da kimse \u00f6ng\u00f6remiyor. Kimsenin tarife yapacak \u00f6ng\u00f6r\u00fcs\u00fc de yok. B\u00f6yle bir d\u00f6nemde rakam verip yolcular\u0131m\u0131za da ba\u011flay\u0131c\u0131 bir s\u00f6z verip \u00fczmek istemem. Ya da gelecekte bir \u00e7eli\u015fkiye d\u00fc\u015fmek istemem. Gerekli gelir y\u00f6netimi uzman arkada\u015flar\u0131m\u0131z tarifelerini yaparken bu \u00f6nerileri maliyetler \u00e7er\u00e7evesinde getirecekler. Sekt\u00f6r\u00fcn makul\u00fc neyse, \u015firketimizin makul\u00fc neyse onlar yap\u0131lacak. Ama bir miktar art\u0131\u015f olacak. Bu ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz. Ama bunun kabul edilebilir oranlarda olmas\u0131 laz\u0131m.\n\nVerimli Olmayan Hatlar Azalacak\n\nD\u00fcnyan\u0131n en \u00f6nemli network\u00fcne(u\u00e7u\u015f a\u011f\u0131na) sahip olmam\u0131z\u0131n \u00f6n\u00fcnde bir engel yok. O devam eder, ama verimli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz \u00f6zellikle bu vir\u00fcs d\u00f6neminden a\u015f\u0131r\u0131 etkilendi\u011fine \u015fahit oldu\u011fumuz destinasyonlar ra\u011fbet azalmas\u0131ndan dolay\u0131 buralara az yolcu bulacakt\u0131r ve az talep g\u00f6recektir. Bizde bu az talep g\u00f6ren yerlerde u\u00e7u\u015flar\u0131m\u0131z\u0131 azaltaca\u011f\u0131z. Talebin artt\u0131\u011f\u0131 yerlerde de art\u0131raca\u011f\u0131z. \u015eu an o destinasyonlar\u0131n ismini s\u00f6ylemek do\u011fru de\u011fil. Ama belli tahmin ve \u00f6ng\u00f6r\u00fclerimiz var. U\u00e7u\u015flara ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda daha da netle\u015fecek.",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "bu",
        "i\u0307ki",
        "\u00e7\u0131karmayaca\u011f\u0131z",
        "var",
        "yeni",
        "i\u0307lker",
        "olarak",
        "y\u0131l",
        "ve",
        "bir",
        "personel",
        "ayc\u0131",
        "da",
        "gibi",
        "ama"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590214058000
    },
    "summary": "Yeni d\u00f6nemde hangi yeni normallerle u\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131za dair kaide ve kurallar\u0131, al\u0131nan kararlar\u0131 sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri hen\u00fcz net bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f de\u011filler.\nAncak bu s\u00fcre zarf\u0131nda da havayollar\u0131, havalimanlar\u0131 ve di\u011fer havac\u0131l\u0131k kurulu\u015flar\u0131 kendi ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda kendi haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131yorlar.\nU\u00e7u\u015f haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fu g\u00fcnlerde yeni normallerimizin neler olabilece\u011fini T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) Y\u00f6netim Kurulu ve \u0130cra Komitesi Ba\u015fkan\u0131 \u0130lker Ayc\u0131 ile konu\u015ftum.\n\u0130lker Ayc\u0131, sendikayla da konu\u015fup gerekli tedbirleri alarak, baz\u0131 uygulamalar\u0131 devreye sokacaklar\u0131n\u0131, bu y\u0131l ve gelecek sene i\u015ften personel \u00e7\u0131karmayacaklar\u0131n\u0131 s\u00f6yledi.\nAyc\u0131, krizi d\u00f6nemini nas\u0131l atlatacaklar\u0131n\u0131 da \u015f\u00f6yle izah ediyor: \u201c\u00c7al\u0131\u015fanlar\u0131m\u0131z\u0131n, yolcular\u0131m\u0131z\u0131n ve \u015firketimizin sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmas\u0131 i\u00e7in \u00e7aba sarf ediyoruz.\nD\u00fcnya bir krizi yeni bir krizle a\u015f\u0131yor.\nAma bu seferki kriz, e\u015fi benzeri g\u00f6r\u00fclmemi\u015f bir kriz.\nD\u00fcnyada ve Avrupa\u2019da \u00e7e\u015fitli CEO\u2019lar olarak bir araya geliyoruz.\nVideo konferanslar i\u00e7erisinde de\u011fi\u015fik sekt\u00f6rler bir araya getiriliyor ve bunlar bir mod\u00f6rat\u00f6r e\u015fli\u011finde tecr\u00fcbe payla\u015f\u0131m\u0131 ve de\u011fi\u015fim yap\u0131yoruz.\nAyn\u0131 zamanda kendi sekt\u00f6r\u00fcm\u00fczde bulunan reg\u00fclat\u00f6r kurulu\u015flar ICAO, EASA, IATA gibi kurulu\u015flarla da irtibat halindeyiz.\nBir yandan da bu kurulu\u015flar\u0131n yapt\u0131\u011f\u0131 \u00e7al\u0131\u015fmalar, ald\u0131klar\u0131 kararlar, t\u00fcm \u00fclkelerin sivil havac\u0131l\u0131klar\u0131n\u0131n yay\u0131nlad\u0131\u011f\u0131 haftal\u0131k veya iki haftal\u0131k notamlar\u0131n ve k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n devam\u0131n\u0131, de\u011fi\u015fimini ya da yeni k\u0131s\u0131tlamalar\u0131 \u00f6\u011freniyoruz.\nHavac\u0131l\u0131\u011f\u0131n kendi mantalitesi uzun vadeli \u00f6ng\u00f6r\u00fcler al\u0131p ona g\u00f6re bir tarife yap\u0131s\u0131 olu\u015fturup, o tarife yap\u0131s\u0131na uygun olarak da uygun konfig\u00fcrasyondaki u\u00e7aklar\u0131, uygun say\u0131da kaynaklar\u0131 \u00f6nceden planlayarak yapman\u0131z gerekiyor.\nBu anlam\u0131yla havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn hi\u00e7 ho\u015flanmad\u0131\u011f\u0131 k\u0131sa vadeli de\u011fi\u015fimler, k\u0131sa vadeli adapte olmas\u0131 gereken d\u00f6nem kurallar\u0131yla ilgili adapte olmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nBizim de burada hem tarife yapmam\u0131z \u00e7ok zor hem bilet sat\u0131\u015f\u0131 yapmam\u0131z \u00e7ok zor hem \u015fu \u015fekilde ve \u015fu g\u00fcn u\u00e7aca\u011f\u0131z dememiz \u00e7ok zor.\nVe bu y\u00fczden de zaman zaman payda\u015flarla, reg\u00fclat\u00f6rlerle asl\u0131nda \u00f6z\u00fcnde kendi i\u00e7 ileti\u015fimimizde bile sorunlar getiren \u00f6zellikle yolcularla aram\u0131zda ileti\u015fimimizi de zorlayan bir s\u00fcre\u00e7 ya\u015f\u0131yoruz.\nAma hayat\u0131n yeni normali, yeni normal olacak.\nYeni bir normal olu\u015facak.\nBu yeni d\u00f6nemin kurallar\u0131 olu\u015facak.\nOnlar\u0131n hi\u00e7bir \u015fekilde sa\u011fl\u0131kl\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131ndan emin olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z, sa\u011fl\u0131k bir ortam olmad\u0131\u011f\u0131ndan emin olmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir s\u00fcreci y\u00f6netip yolcular\u0131 bu \u015fekilde u\u00e7a\u011fa alarak operasyon yapamay\u0131z.\nGerek tuvaletlerimizdeki temizlik, gerek u\u00e7ak i\u00e7indeki dokundu\u011fumuz alanlardaki temizlik azami oranda hi\u00e7bir ka\u00e7a\u011fa izin vermeden, d\u00fczenli, sa\u011flam ve periyodik olarak yap\u0131lmak zorunda.\nPaketli, ambalajl\u0131 ve yolcumuz taraf\u0131ndan a\u00e7\u0131larak steril ve hijyenik bir \u015fekilde taktim edildi\u011fi, sunuldu\u011fu yeni konsepte ge\u00e7me mecburiyeti var.\nBu da ikram\u0131 yal\u0131nla\u015ft\u0131rmam\u0131z\u0131 daha azaltmam\u0131z\u0131 sa\u011flayacak.\nVe onlar\u0131n temizlikleri ve onlar\u0131n temizli\u011fe bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131lar\u0131 sayesinde de t\u00fcm alanlardaki dezenfektasyon u\u00e7u\u015f s\u0131ras\u0131nda da d\u00fczenli bir \u015fekilde yap\u0131lmaya devam edecek.\n\u00c7ok s\u0131k\u0131\u015f\u0131k ekonomi s\u0131n\u0131f\u0131 ortam\u0131nda m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca temas\u0131 azaltmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131rken eski ikram politikas\u0131n\u0131 s\u00fcrd\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fmak a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \u00e7ok anlaml\u0131 olmayacak ve riski art\u0131racak.\nBu yeni sorumluluklarda havayolu \u015firketlerine yeni sorumluluk alanlar\u0131 ve maliyetler getiriyor.\nOperasyon olarak da bunlar\u0131n yapmak i\u00e7in e\u011fitimler yapmak, denetimler yapmak g\u00f6revimiz.\nBu ve bu tip \u00f6nlemlerimiz u\u00e7aklarda olacak.\nD\u00fczenli olarak bu operasyonlar\u0131 bizimle beraber denetleyecek ve bu operasyonlarla ilgili, yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00e7al\u0131\u015fmalarla ilgili bize d\u00fczenli rapor verecek bir mekanizma olu\u015fturuyoruz.\nAma bu d\u00fczenli, sistematik, kurumsal bir hale gelecek \u015firketimiz i\u00e7erisinde.\nBunlar hastal\u0131k s\u00fcrecini T\u00fcrkiye gibi ba\u015far\u0131l\u0131 ve iyi y\u00f6neten \u00fclkeler.T\u00fcrkiye\u2019nin bu s\u00fcreci ba\u015far\u0131l\u0131 y\u00f6netmesi de \u015f\u00fcphesiz bize bir avantaj sa\u011fl\u0131yor.\nBizim se\u00e7ti\u011fimiz bir \u00e7ok \u00fclkeyle de u\u00e7u\u015flar\u0131 a\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131z\u0131 \u00fcmit ediyorum.\n\u0130ki havaliman\u0131n\u0131n yolcu profili bak\u0131m\u0131ndan, u\u00e7ulan mesafeler ve talepler bak\u0131m\u0131ndan da farkl\u0131 oldu\u011funu g\u00f6r\u00fcyoruz.\nSeyretti\u011fimiz havayollar\u0131 gibi krizin ba\u015f\u0131ndan itibaren gidip, devletin kap\u0131s\u0131n\u0131 \u00e7al\u0131p; \u201cBiz geldik, bize para verin \u00e7abuk!\u201d deme gibi bir kolayc\u0131l\u0131\u011f\u0131 se\u00e7medik.\nElbette havayolu \u015firketleri devlet deste\u011fi alacakt\u0131r, gerekecektir bu durum ama bu s\u00fcbvansiyon \u015feklinde olmayacakt\u0131r.\nKredinin de belli bir maliyeti belli bir vadesi belli bir faizi olacakt\u0131r.\n87\u2019nci y\u0131l\u0131 kutlad\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu d\u00f6nemde \u015firketimizdeki bu birikim, bu altyap\u0131, bu tecr\u00fcbe bizim i\u00e7in \u00e7ok kritik.\nDaha kompakt, daha dinamik, daha dijitale d\u00f6n\u00fck, dijitali \u00f6nemseyip ona a\u011f\u0131rl\u0131k veren sat\u0131\u015f pazarlama aksiyonlar\u0131n\u0131 da ona g\u00f6re yapan yeni bir y\u00f6netim anlay\u0131\u015f\u0131 sahada olacak.\nAma bu i\u015fin iki boyutu var.\nHer zamanki gibi yeni, gen\u00e7 jenerasyon u\u00e7aklar\u0131n a\u011f\u0131rl\u0131kl\u0131 oldu\u011fu gen\u00e7 filo anlay\u0131\u015f\u0131yla yola devam edece\u011fiz.\nAma \u00f6n\u00fcm\u00fczde yeni bir d\u00fcnya a\u00e7\u0131lacak.\nVe bu sadece havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcne \u00f6zg\u00fc de\u011fil.\n\u0130ki Y\u0131l \u0130stihdam\u0131 Koruyaca\u011f\u0131z2020 ve 2021 y\u0131l\u0131n\u0131 karl\u0131l\u0131k falan de\u011fil, istihdam\u0131 koruma y\u0131llar\u0131 olarak g\u00f6r\u00fcyorum.\nVe bu do\u011frultuda \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz.\nBiz \u015firket y\u00f6netimi olarak da TSK\u2019yla beraber oturup, Milli Savunma Bakanl\u0131\u011f\u0131 ve Bakan\u0131m\u0131zla beraber oturup, bu konuda gereken ad\u0131mlar\u0131, Hava Kuvvetleri Komutan\u0131\u2019yla beraber oturup \u00e7\u00f6zebilecek durumday\u0131z.\n\u00c7\u00fcnk\u00fc pilotlar\u0131m\u0131zla ilgili temaslar\u0131mda da bu fedakarl\u0131k duygusunu al\u0131yorum.\nBizim gibi daha dinamik, yeni jenerasyon, daha kompakt ve daha ikame edebilir destinasyonlarda esnek bir filo y\u00f6netimine d\u00f6n\u00fc\u015fmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar.\nZaten yeni d\u00f6nemin \u015fartlar\u0131ndan dolay\u0131 artan maliyetler var, bir de bu maliyeti koyamay\u0131z \u00fcst\u00fcne.\nHerkesin projeksiyonu var ama \u00f6ng\u00f6remiyor.\nB\u00f6yle bir d\u00f6nemde rakam verip yolcular\u0131m\u0131za da ba\u011flay\u0131c\u0131 bir s\u00f6z verip \u00fczmek istemem.\nAma bir miktar art\u0131\u015f olacak.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Yeni d\u00f6nemde hangi yeni normallerle u\u00e7aca\u011f\u0131m\u0131za dair kaide ve kurallar\u0131, al\u0131nan kararlar\u0131 sivil havac\u0131l\u0131k otoriteleri hen\u00fcz net bir \u015fekilde a\u00e7\u0131klam\u0131\u015f de\u011filler. Bu ay\u0131n sonunda Uluslararas\u0131 Sivil Havac\u0131l\u0131k \u00d6rg\u00fct\u00fc'n\u00fcn (ICAO) havac\u0131l\u0131k sekt\u00f6r\u00fcn\u00fcn yak\u0131ndan bekledi\u011fi kararlar\u0131n\u0131 a\u00e7\u0131klamas\u0131 bekleniyor. Ancak bu s\u00fcre zarf\u0131nda da havayollar\u0131, havalimanlar\u0131 ve di\u011fer havac\u0131l\u0131k kurulu\u015flar\u0131 kendi ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 \u00e7er\u00e7evesinde Covid-19 salg\u0131n\u0131 kar\u015f\u0131s\u0131nda kendi haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131 yap\u0131yorlar. U\u00e7u\u015f haz\u0131rl\u0131klar\u0131n\u0131n yo\u011funla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fu g\u00fcnlerde yeni normallerimizin neler olabilece\u011fini T\u00fcrk Hava Yollar\u0131 (THY) Y\u00f6netim Kurulu ve \u0130cra Komitesi Ba\u015fkan\u0131 \u0130lker Ayc\u0131 ile...",
    "meta_lang": "tr"
}