{
    "article_id": "bc17294b4c8c67eadd678263031cb749.1590265751.7336273",
    "title": "Bravo \u0130zmir M\u00fcft\u00fcs\u00fc, bravo Tun\u00e7 Soyer, bravo \u00d6mer \u00c7elik",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin",
        "Isvalid",
        "Yazarlar",
        "Data",
        "Name",
        "Mail",
        "Title",
        "Di\u0307\u011fer Yazarlar"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/kubra-par-2561/2687678-bravo-izmir-muftusu-bravo-tunc-soyer-bravo-omer-celik",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/kubra-par-2561/2687678-bravo-izmir-muftusu-bravo-tunc-soyer-bravo-omer-celik",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/kubra-par-2561-600x314.jpg?v=1588661086",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/kubra-par-2561-600x314.jpg?v=1588661086",
    "movies": [],
    "text": "Bravo \u0130zmir M\u00fcft\u00fcs\u00fc, bravo Tun\u00e7 Soyer, bravo \u00d6mer \u00c7elik\n\n\n\n\n\n\n\nYAZARLAR\n\n\n\nRamazan g\u00fcn\u00fc \u0130zmir\u2019de baz\u0131 camilerin minarelerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131 apa\u00e7\u0131k bir provokasyondu. Arkas\u0131nda kim var hen\u00fcz bilmiyoruz. Fakat olay\u0131n ard\u0131ndan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc Recep \u015e\u00fckr\u00fc Balkan \u00f6yle bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 ki y\u00fcre\u011fimize su serpti, provokat\u00f6rlerin hevesini kursa\u011f\u0131nda b\u0131rakt\u0131. Ya\u015fananlar\u0131 anlat\u0131rken ezbere su\u00e7lamalarda bulunmad\u0131. \"Bunlar kim olduklar\u0131n\u0131 bilemedi\u011fimiz art niyetli ki\u015filer, kimsenin g\u00fcnah\u0131n\u0131 almak istemiyoruz\u201d dedi. Durumu f\u0131rsata \u00e7evirip ucuz politik mesajlar vermeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131. Kimseyi \u00f6tekile\u015ftirmedi. \u0130nanan inanmayan ayr\u0131m\u0131 yapmad\u0131. \u201cOlay\u0131n \u0130zmir\u2019e mal edilmesi yanl\u0131\u015f olur. \u0130zmir'deki her kesim, dindar olmayan insanlar\u0131m\u0131z bile bizi arad\u0131lar ve bu konudaki \u00fcz\u00fcnt\u00fclerini dile getirdiler. \u0130zmir her t\u00fcrl\u00fc ho\u015fg\u00f6r\u00fcn\u00fcn, sevginin, sayg\u0131n\u0131n h\u00e2kim oldu\u011fu bir \u015fehirdir\u201d dedi. Gayrim\u00fcslim vatanda\u015flara \u00f6zellikle te\u015fekk\u00fcr etti. \u0130\u015fte \u00f6zledi\u011fimiz kucaklay\u0131c\u0131 din adam\u0131 tavr\u0131 budur. Bravo \u015e\u00fckr\u00fc Balkan! Bir te\u015fekk\u00fcr de \u0130zmir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer\u2019e. O da laf\u0131 hi\u00e7 e\u011fip b\u00fckmedi. \"En fazla birlik beraberlik i\u00e7inde olmam\u0131z gereken g\u00fcnlerde halk\u0131m\u0131z\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan bu ki\u015fileri lanetliyoruz\" dedi. Twitter\u2019da o anlar\u0131 iyi bir \u015feymi\u015f gibi payla\u015farak densizlik yapan Banu \u00d6zdemir\u2019in CHP \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu\u011fu iddia edilmi\u015fti. Olay k\u0131nan\u0131rken \u00d6zdemir\u2019in partide aktif bir g\u00f6revi olmad\u0131\u011f\u0131 da a\u00e7\u0131kland\u0131. \u0130\u015fte bir provokasyon kar\u015f\u0131s\u0131nda al\u0131nmas\u0131 gereken do\u011fru tav\u0131r budur.\n\nNot: Bu yaz\u0131y\u0131 yazd\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Banu \u00d6zdemir\u2019in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendim. Bunu da tasvip etmiyorum. Ay\u0131plan\u0131p ge\u00e7ilecek kabahat ba\u015fkad\u0131r, g\u00f6zalt\u0131na almay\u0131 gerektirecek su\u00e7 ba\u015fka\u2026 \u0130kisi birbirine kar\u0131\u015f\u0131nca hem adalet duygusu zedeleniyor hem de kutupla\u015fma art\u0131yor.\n\n\n\nSabah sosyal medyaya bakarken g\u00f6rd\u00fcm ki AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik de d\u00fcn gece bu konuda sa\u011fduyulu bir mesaj payla\u015fm\u0131\u015f. \u00c7av Bella \u00fczerinden CHP ele\u015ftirisi yapma kolayc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ka\u00e7mak yerine siyaset\u00e7i olgunlu\u011funa yak\u0131\u015f\u0131r bir tav\u0131r alm\u0131\u015f.\n\n\u201cBunlar\u0131n kimli\u011fi ne olursa olsun amac\u0131 k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131l\u0131kt\u0131r. Nefret gruplar\u0131n\u0131n oyununa kimse gelmez bu \u00fclkede. \u0130zmir nefrete ge\u00e7it vermez\u201d demi\u015f. \u0130\u015fte T\u00fcrkiye\u2019de huzur i\u00e7in arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z yakla\u015f\u0131mlar bunlar. Dolay\u0131s\u0131yla bir te\u015fekk\u00fcr de \u00d6mer \u00c7elik\u2019e...\n\n\n\nK\u00fcresel salg\u0131n gibi b\u00fcy\u00fck kriz d\u00f6nemlerinde devlet i\u015fleyi\u015finde bir aksakl\u0131k meydana gelmemesi i\u00e7in liderin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na dikkat edilmesi, ola\u011fan\u00fcst\u00fc tedbirler al\u0131nmas\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131r bir durum. Fakat d\u00fc\u015fman g\u00f6r\u00fcnmez bir vir\u00fcs olunca onlarca \u00f6zel T\u0130M ve kur\u015fun ge\u00e7irmez ara\u00e7larla korunan liderlerin ne kadar korunmas\u0131z oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck. Trump\u2019\u0131n, Putin\u2019in, Macron\u2019un yak\u0131n ekibinden koronaya yakalananlar oldu. Doktoru pozitif \u00e7\u0131kan Merkel karantinaya al\u0131nd\u0131. Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yak\u0131n ekibinde b\u00f6yle bir duruma -en az\u0131ndan duydu\u011fumuz kadar\u0131yla- rastlanmad\u0131. Salg\u0131n\u0131n ilk d\u00f6nemlerinde bir bakan\u0131n h\u0131zl\u0131 test kiti pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, ard\u0131ndan yap\u0131lan testler negatif \u00e7\u0131k\u0131nca pani\u011fe gerek olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131. Birka\u00e7 g\u00fcnl\u00fck karantina ile atlat\u0131ld\u0131 durum. \u201cHangi bakan?\u201d diye soracak olursan\u0131z isim veremem \u00e7\u00fcnk\u00fc kendisiyle konu\u015ftu\u011fumda \u201cBunca ciddi g\u00fcndem varken halk\u0131 benim sa\u011fl\u0131k durumumla me\u015fgul etmeyelim\u201d diyecek kadar \u015fovdan uzak duran bir isim... Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri \u0130stanbul Tarabya\u2019daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde kal\u0131yor. Uzunca bir s\u00fcre Huber\u2019de s\u0131k\u0131 tedbirler al\u0131nm\u0131\u015f. Giri\u015f \u00e7\u0131k\u0131\u015flar neredeyse yasak d\u00fczeyindeymi\u015f. Personele ve t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fma ekibine d\u00fczenli testler yap\u0131lm\u0131\u015f. Bakanlarla bile y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fmemi\u015f bir s\u00fcre Cumhurba\u015fkan\u0131. K\u00f6\u015fkte t\u00fcm bu karantina kurallar\u0131n\u0131 s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya uygulanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan isim ise Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n doktoru Prof. Dr. Serkan Topalo\u011flu. Tabiri caizse ku\u015f u\u00e7urmam\u0131\u015f i\u00e7eride! Fakat iki g\u00fcnd\u00fcr i\u00e7eriden yans\u0131yan foto\u011fraflarda dikkat \u00e7eken bir detay var. Bakanlar, komutanlar maske takarken, Cumhurba\u015fkan\u0131 maske takm\u0131yor. \u00dcstelik masa ba\u015f\u0131 toplant\u0131larda sosyal mesafe korunsa da ayak \u00fcst\u00fc sohbetlerde gayet yak\u0131n temas i\u00e7inde olduklar\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor. Peki t\u00fcm ekibi maskeliyken Cumhurba\u015fkan\u0131 niye maskesiz? \u201cBana her g\u00fcn test yap\u0131l\u0131yor nas\u0131l olsa benden kimseye bula\u015fmaz\u201d m\u0131 diyor? \u201cHerkes maskeliyken bana bir \u015fey olmaz\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnen vatanda\u015f psikolojisine mi giriyor? Doktor Serkan\u2019\u0131n \u00f6nlemlerinden bunal\u0131p ka\u00e7amak m\u0131 yap\u0131yor? Her ziyaret\u00e7iye \u00f6ncesinde test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendini g\u00fcvende mi hissediyor? Bu sorular\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken d\u00fcnyada di\u011fer liderlerin ne yapt\u0131\u011f\u0131na bakt\u0131m. Fark ettim ki Trump, Merkel, Xi Jinping, Johnson ve di\u011fer pek \u00e7ok lider de maske takm\u0131yor. Belli ki maske siyasi ileti\u015fim a\u00e7\u0131s\u0131ndan do\u011fru bulunmuyor.\n\n4 Yeniden Refah Partisi\u2019ni kurdu\u011fundan beri biraz farkl\u0131 bir profil \u00e7iziyordu. Kaliteli ve centilmen bir ekiple \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu. Adalet \u00fczerine kurdu\u011fu s\u00f6ylemleri ile gen\u00e7 bir siyaset\u00e7i olarak \u00fcmit vaat ediyordu. Me\u011fer hepsi s\u00f6zdeymi\u015f. Fatih Erbakan\u2019\u0131n 14-15 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131n evlendirilmesini savunmas\u0131, bir de bunu gelenekle g\u00f6renekle ba\u011fda\u015ft\u0131rmas\u0131, tam anlam\u0131yla skandal! Efendim neymi\u015f \u201cAnadolu\u2019da y\u0131llardan beri b\u00fcy\u00fcklerimiz 14, 15, 16 ya\u015f\u0131nda evlenmi\u015f, mutlu yuva kurmu\u015flar...\u201d \u0130nsan \u00f6mr\u00fcn\u00fcn 45 y\u0131lla s\u0131n\u0131rl\u0131 oldu\u011fu, e\u011fitimsizli\u011fin kol gezdi\u011fi, kad\u0131nlar\u0131n kendi hayatlar\u0131 \u00fczerinde hi\u00e7bir s\u00f6z hakk\u0131 bulunmad\u0131\u011f\u0131, \u00e7ileke\u015f zamanlar\u0131 \u201cAnadolu, gelenek, b\u00fcy\u00fcklerimiz\u201d diyerek cici g\u00f6stermek cahilliktir. M\u00fcsl\u00fcman d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz sizi yobaz yapmaz Fatih Bey, ama okul \u00e7a\u011f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n evlendirilmesini normalle\u015ftirmek yobazl\u0131\u011f\u0131n daniskas\u0131d\u0131r! \u00dcstelik bu s\u00f6ylemlerinizle \u0130slam\u2019a da b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fck yap\u0131yorsunuz. Sizin gibiler y\u00fcz\u00fcnden \u201c\u0130\u015fte dindarlar bu kafada\u201d deniliyor. B\u00fcy\u00fck vebaldir!",
    "keywords": [
        "m\u00fcft\u00fcs\u00fc",
        "bu",
        "i\u0307\u015fte",
        "\u00f6mer",
        "bravo",
        "soyer",
        "ki",
        "cumhurba\u015fkan\u0131",
        "maske",
        "tun\u00e7",
        "i\u0307zmir",
        "\u00e7elik",
        "bir",
        "ve",
        "da"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590136152000
    },
    "summary": "Bravo \u0130zmir M\u00fcft\u00fcs\u00fc, bravo Tun\u00e7 Soyer, bravo \u00d6mer \u00c7elikYAZARLARRamazan g\u00fcn\u00fc \u0130zmir\u2019de baz\u0131 camilerin minarelerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131 apa\u00e7\u0131k bir provokasyondu.\nFakat olay\u0131n ard\u0131ndan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc Recep \u015e\u00fckr\u00fc Balkan \u00f6yle bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 ki y\u00fcre\u011fimize su serpti, provokat\u00f6rlerin hevesini kursa\u011f\u0131nda b\u0131rakt\u0131.\n\"Bunlar kim olduklar\u0131n\u0131 bilemedi\u011fimiz art niyetli ki\u015filer, kimsenin g\u00fcnah\u0131n\u0131 almak istemiyoruz\u201d dedi.\nDurumu f\u0131rsata \u00e7evirip ucuz politik mesajlar vermeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131.\n\u201cOlay\u0131n \u0130zmir\u2019e mal edilmesi yanl\u0131\u015f olur.\n\u0130zmir'deki her kesim, dindar olmayan insanlar\u0131m\u0131z bile bizi arad\u0131lar ve bu konudaki \u00fcz\u00fcnt\u00fclerini dile getirdiler.\n\u0130zmir her t\u00fcrl\u00fc ho\u015fg\u00f6r\u00fcn\u00fcn, sevginin, sayg\u0131n\u0131n h\u00e2kim oldu\u011fu bir \u015fehirdir\u201d dedi.\nGayrim\u00fcslim vatanda\u015flara \u00f6zellikle te\u015fekk\u00fcr etti.\n\u0130\u015fte \u00f6zledi\u011fimiz kucaklay\u0131c\u0131 din adam\u0131 tavr\u0131 budur.\nBravo \u015e\u00fckr\u00fc Balkan!\nBir te\u015fekk\u00fcr de \u0130zmir Belediye Ba\u015fkan\u0131 Tun\u00e7 Soyer\u2019e.\nO da laf\u0131 hi\u00e7 e\u011fip b\u00fckmedi.\n\"En fazla birlik beraberlik i\u00e7inde olmam\u0131z gereken g\u00fcnlerde halk\u0131m\u0131z\u0131 birbirine d\u00fc\u015f\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan bu ki\u015fileri lanetliyoruz\" dedi.\nTwitter\u2019da o anlar\u0131 iyi bir \u015feymi\u015f gibi payla\u015farak densizlik yapan Banu \u00d6zdemir\u2019in CHP \u0130zmir \u0130l Ba\u015fkan Yard\u0131mc\u0131s\u0131 oldu\u011fu iddia edilmi\u015fti.\nOlay k\u0131nan\u0131rken \u00d6zdemir\u2019in partide aktif bir g\u00f6revi olmad\u0131\u011f\u0131 da a\u00e7\u0131kland\u0131.\n\u0130\u015fte bir provokasyon kar\u015f\u0131s\u0131nda al\u0131nmas\u0131 gereken do\u011fru tav\u0131r budur.\nNot: Bu yaz\u0131y\u0131 yazd\u0131ktan k\u0131sa bir s\u00fcre sonra Banu \u00d6zdemir\u2019in g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131\u011f\u0131n\u0131 \u00f6\u011frendim.\nBunu da tasvip etmiyorum.\nAy\u0131plan\u0131p ge\u00e7ilecek kabahat ba\u015fkad\u0131r, g\u00f6zalt\u0131na almay\u0131 gerektirecek su\u00e7 ba\u015fka\u2026 \u0130kisi birbirine kar\u0131\u015f\u0131nca hem adalet duygusu zedeleniyor hem de kutupla\u015fma art\u0131yor.\nSabah sosyal medyaya bakarken g\u00f6rd\u00fcm ki AK Parti S\u00f6zc\u00fcs\u00fc \u00d6mer \u00c7elik de d\u00fcn gece bu konuda sa\u011fduyulu bir mesaj payla\u015fm\u0131\u015f.\n\u00c7av Bella \u00fczerinden CHP ele\u015ftirisi yapma kolayc\u0131l\u0131\u011f\u0131na ka\u00e7mak yerine siyaset\u00e7i olgunlu\u011funa yak\u0131\u015f\u0131r bir tav\u0131r alm\u0131\u015f.\nNefret gruplar\u0131n\u0131n oyununa kimse gelmez bu \u00fclkede.\n\u0130zmir nefrete ge\u00e7it vermez\u201d demi\u015f.\n\u0130\u015fte T\u00fcrkiye\u2019de huzur i\u00e7in arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z yakla\u015f\u0131mlar bunlar.\nDolay\u0131s\u0131yla bir te\u015fekk\u00fcr de \u00d6mer \u00c7elik\u2019e...K\u00fcresel salg\u0131n gibi b\u00fcy\u00fck kriz d\u00f6nemlerinde devlet i\u015fleyi\u015finde bir aksakl\u0131k meydana gelmemesi i\u00e7in liderin sa\u011fl\u0131\u011f\u0131na dikkat edilmesi, ola\u011fan\u00fcst\u00fc tedbirler al\u0131nmas\u0131 anla\u015f\u0131l\u0131r bir durum.\nFakat d\u00fc\u015fman g\u00f6r\u00fcnmez bir vir\u00fcs olunca onlarca \u00f6zel T\u0130M ve kur\u015fun ge\u00e7irmez ara\u00e7larla korunan liderlerin ne kadar korunmas\u0131z oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck.\nCumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan\u2019\u0131n yak\u0131n ekibinde b\u00f6yle bir duruma -en az\u0131ndan duydu\u011fumuz kadar\u0131yla- rastlanmad\u0131.\nSalg\u0131n\u0131n ilk d\u00f6nemlerinde bir bakan\u0131n h\u0131zl\u0131 test kiti pozitif \u00e7\u0131kt\u0131, ard\u0131ndan yap\u0131lan testler negatif \u00e7\u0131k\u0131nca pani\u011fe gerek olmad\u0131\u011f\u0131 anla\u015f\u0131ld\u0131.\n\u201cHangi bakan?\u201d diye soracak olursan\u0131z isim veremem \u00e7\u00fcnk\u00fc kendisiyle konu\u015ftu\u011fumda \u201cBunca ciddi g\u00fcndem varken halk\u0131 benim sa\u011fl\u0131k durumumla me\u015fgul etmeyelim\u201d diyecek kadar \u015fovdan uzak duran bir isim... Cumhurba\u015fkan\u0131 Erdo\u011fan salg\u0131n ba\u015flad\u0131\u011f\u0131ndan beri \u0130stanbul Tarabya\u2019daki Huber K\u00f6\u015fk\u00fc\u2019nde kal\u0131yor.\nUzunca bir s\u00fcre Huber\u2019de s\u0131k\u0131 tedbirler al\u0131nm\u0131\u015f.\nPersonele ve t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fma ekibine d\u00fczenli testler yap\u0131lm\u0131\u015f.\nBakanlarla bile y\u00fcz y\u00fcze g\u00f6r\u00fc\u015fmemi\u015f bir s\u00fcre Cumhurba\u015fkan\u0131.\nK\u00f6\u015fkte t\u00fcm bu karantina kurallar\u0131n\u0131 s\u0131k\u0131 s\u0131k\u0131ya uygulanmas\u0131n\u0131 sa\u011flayan isim ise Cumhurba\u015fkan\u0131\u2019n\u0131n doktoru Prof. Dr. Serkan Topalo\u011flu.\nFakat iki g\u00fcnd\u00fcr i\u00e7eriden yans\u0131yan foto\u011fraflarda dikkat \u00e7eken bir detay var.\nBakanlar, komutanlar maske takarken, Cumhurba\u015fkan\u0131 maske takm\u0131yor.\n\u00dcstelik masa ba\u015f\u0131 toplant\u0131larda sosyal mesafe korunsa da ayak \u00fcst\u00fc sohbetlerde gayet yak\u0131n temas i\u00e7inde olduklar\u0131 g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor.\nPeki t\u00fcm ekibi maskeliyken Cumhurba\u015fkan\u0131 niye maskesiz?\n\u201cBana her g\u00fcn test yap\u0131l\u0131yor nas\u0131l olsa benden kimseye bula\u015fmaz\u201d m\u0131 diyor?\n\u201cHerkes maskeliyken bana bir \u015fey olmaz\u201d diye d\u00fc\u015f\u00fcnen vatanda\u015f psikolojisine mi giriyor?\nHer ziyaret\u00e7iye \u00f6ncesinde test yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in kendini g\u00fcvende mi hissediyor?\nBu sorular\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrken d\u00fcnyada di\u011fer liderlerin ne yapt\u0131\u011f\u0131na bakt\u0131m.\nFark ettim ki Trump, Merkel, Xi Jinping, Johnson ve di\u011fer pek \u00e7ok lider de maske takm\u0131yor.\nBelli ki maske siyasi ileti\u015fim a\u00e7\u0131s\u0131ndan do\u011fru bulunmuyor.\n4 Yeniden Refah Partisi\u2019ni kurdu\u011fundan beri biraz farkl\u0131 bir profil \u00e7iziyordu.\nKaliteli ve centilmen bir ekiple \u00e7al\u0131\u015f\u0131yordu.\nAdalet \u00fczerine kurdu\u011fu s\u00f6ylemleri ile gen\u00e7 bir siyaset\u00e7i olarak \u00fcmit vaat ediyordu.\nFatih Erbakan\u2019\u0131n 14-15 ya\u015f\u0131ndaki \u00e7ocuklar\u0131n evlendirilmesini savunmas\u0131, bir de bunu gelenekle g\u00f6renekle ba\u011fda\u015ft\u0131rmas\u0131, tam anlam\u0131yla skandal!\nM\u00fcsl\u00fcman d\u00fcnya g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcz sizi yobaz yapmaz Fatih Bey, ama okul \u00e7a\u011f\u0131ndaki k\u00fc\u00e7\u00fck k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n evlendirilmesini normalle\u015ftirmek yobazl\u0131\u011f\u0131n daniskas\u0131d\u0131r!\n\u00dcstelik bu s\u00f6ylemlerinizle \u0130slam\u2019a da b\u00fcy\u00fck k\u00f6t\u00fcl\u00fck yap\u0131yorsunuz.\nSizin gibiler y\u00fcz\u00fcnden \u201c\u0130\u015fte dindarlar bu kafada\u201d deniliyor.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ramazan g\u00fcn\u00fc \u0130zmir'de baz\u0131 camilerin minarelerinden \u00c7av Bella \u00e7al\u0131nmas\u0131 apa\u00e7\u0131k bir provokasyondu.\nArkas\u0131nda kim var hen\u00fcz bilmiyoruz.\nFakat olay\u0131n ard\u0131ndan \u0130zmir \u0130l M\u00fcft\u00fcs\u00fc Recep \u015e\u00fckr\u00fc Balkan \u00f6yle bir a\u00e7\u0131klama yapt\u0131 ki y\u00fcre\u011fimize su serpti, provokat\u00f6rlerin hevesini kursa\u011f\u0131nda b\u0131rakt\u0131.\nYa\u015fananlar\u0131 anlat\u0131rken ezbere su\u00e7lamalarda bulunmad\u0131. \"Bunlar kim olduklar\u0131n\u0131 bilemedi\u011fimiz art niyetli ki\u015filer, kimsenin g\u00fcnah\u0131n\u0131 almak istemiyoruz\" dedi.\nDurumu f\u0131rsata \u00e7evirip ucuz politik mesajlar vermeye \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131. Kimseyi \u00f6tekile\u015ftirmedi. \u0130nanan inanmayan ayr\u0131m\u0131 yapmad\u0131.\n\"Olay\u0131n \u0130zmir'e mal edilmesi yanl\u0131\u015f olur. \u0130zmir'deki her kesim, dindar olmayan...",
    "meta_lang": "tr"
}