{
    "article_id": "344d59dbae79cfa3af430a6a40d8cfa2.1590265752.8874412",
    "title": "Covid-19 de\u011fil b\u0131kk\u0131nl\u0131k \u00f6ld\u00fcrecek bizi!",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/kadir-kaymakci/2676151-covid-19-degil-bikkinlik-oldurecek-bizi",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/kadir-kaymakci/2676151-covid-19-degil-bikkinlik-oldurecek-bizi",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/kadir-kaymakci-600x314.jpg?v=1545139857",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/kadir-kaymakci-600x314.jpg?v=1545139857",
    "movies": [],
    "text": "\n\nSon g\u00fcnlerde s\u0131k s\u0131k \u201cYeter ama art\u0131k s\u0131k\u0131ld\u0131m yahu!\u201d diye isyan ederken yakal\u0131yorum kendimi ve sonra a\u011fz\u0131m\u0131n ortas\u0131na terlikle vurup oturdu\u011fum yerde oturmaya devam ediyorum.\n\nD\u00fcn koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n devam etmesi gerekti\u011fini s\u00f6yleyen bilim insanlar\u0131na, \u201cAma insan\u0131z biz de, ne zamana kadar devam edecek bu b\u00f6yle...\u201d minvalinde i\u00e7i bo\u015f itirazlarda bulunan gazeteci arkada\u015f\u0131n a\u011fz\u0131na da terlikle vurmak ge\u00e7ti i\u00e7imden ama televizyonumu \u00e7ok sevdi\u011fimi i\u00e7in yapamad\u0131m!\n\nA\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerin \u00f6n\u00fcnde olu\u015fan kuyruklar\u0131 ve vir\u00fcsle ilgili ilk g\u00fcnden beri \u00e7ok \u2018duyarl\u0131\u2019 payla\u015f\u0131mlar\u0131yla dikkat \u00e7eken baz\u0131 \u2018arkada\u015flar\u0131m\u0131n\u2019 sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde berber koltu\u011fundan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u2018story\u2019lerini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde Covid-19\u2019un sonunu (!) bulunacak bir a\u015f\u0131n\u0131n de\u011fil, her Allah\u2019\u0131n g\u00fcn\u00fc g\u0131rtla\u011f\u0131m\u0131za kadar i\u00e7ine batt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu vir\u00fcs muhabbetinin insanlara verdi\u011fi \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k\u2019 duygusunun getirece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum.\n\n\n\nKORONANIN EL\u0130NDE G\u00dc\u00c7L\u00dc B\u0130R S\u0130LAH VAR\n\n\n\nSon iki ayda bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00e7ok \u015fey de\u011fi\u015fti! 60 g\u00fcn \u00f6nce akl\u0131m\u0131z\u0131n ucundan bile ge\u00e7meyen bir hayat\u0131 ya\u015f\u0131yoruz...\n\nEvdeyiz, soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z nadir zamanlarda maske tak\u0131yoruz, sosyal mesafeye dikkat ediyoruz, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcr\u00fcnleri sabunlu sularda bekletiyoruz, ellerimizi en az 20 saniye y\u0131k\u0131yoruz. Sinema, konser, tiyatro unuttuk. Bir kafede oturmayal\u0131, b\u00fcy\u00fck bir masan\u0131n etraf\u0131nda arkada\u015flar\u0131m\u0131zla yemek yemeyeli, \u015fark\u0131lar s\u00f6ylemeyeli sanki y\u00fczy\u0131llar oldu. G\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcnden bir bahar ge\u00e7ip gidiyor ve biz bu g\u00fczel havalar\u0131 i\u00e7imize \u00e7ekmeye bile korkuyoruz!\n\nVe art\u0131k bu durumdan \u2018b\u0131kt\u0131k!\u2019 Hayat\u0131m\u0131z\u0131, \u2018normalimizi\u2019 geri istiyoruz... O kadar b\u0131kt\u0131k ve normalimizi o kadar \u00f6zledik ki ona geri d\u00f6nmemizin \u00f6n\u00fcnde de\u011fil Covid-19, Covid-19 bin bile duramaz!\n\nGe\u00e7en bu s\u00fcrede vir\u00fcs i\u00e7inse hi\u00e7bir \u015fey de\u011fi\u015fmedi. O ilk tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn nas\u0131lsa bug\u00fcn de \u00f6yle. Hala \u00e7ok bula\u015f\u0131c\u0131 ve \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc! Ve \u015fimdi elinde bize kar\u0131\u015f\u0131 \u00e7ok daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir silah\u0131 var; bizi ona kar\u015f\u0131 isyan ettiren 'b\u0131kk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131z!'\n\n\n\nAVM\u2019YE BERBERE KO\u015eANLARIN ARZUSU NE?\n\n\n\n\u0130nsanlar\u0131, yakla\u015f\u0131k iki ayl\u0131k bir aradan sonra a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lere, berberlere ko\u015fturan duygu i\u015fte tam da, art\u0131k boyumuzu a\u015fan, bizi bo\u011fan bu \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k...\u2019\n\nBundan 470 y\u0131l \u00f6nce zat\u00fcrreden \u00f6len d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr Descartes, \u201cBir iyili\u011fi elde etme ya da bir k\u00f6t\u00fcl\u00fckten ka\u00e7ma imkan\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmek bile, o \u015feyi arzulamam\u0131za yeter...\u201d diyor.\n\nAVM \u00f6n\u00fcnde kuyru\u011fa giren, iki ayd\u0131r her g\u00fcn sosyal medyada \u2018evde kal\u2019makla ilgili bilin\u00e7li mesajlar payla\u015fan arkada\u015f\u0131n sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde berber koltu\u011fundan \u2018story\u2019 payla\u015fmas\u0131n\u0131n arkas\u0131nda Descartes\u2019in bahsetti\u011fi k\u00f6t\u00fcl\u00fckten, vir\u00fcsten, ka\u00e7ma imkan\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmesi yat\u0131yor. G\u00fcnlerdir i\u00e7inde debelenip durdu\u011fu b\u0131kk\u0131nl\u0131k duygusuyla kol kola, o AVM\u2019nin \u00f6n\u00fcndeki kuyrukta olmay\u0131 ya da sa\u00e7lar\u0131na f\u00f6n \u00e7ektirmeyi arzuluyor...\n\nBilim insanlar\u0131 tarihte ya\u015fanan pandemilerin iki \u015fekilde bitti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar; \u201cYa bir ila\u00e7 bulundu\u011funda, \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 azald\u0131\u011f\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan t\u0131bbi sonu\u00e7. Ya da insanlar\u0131n art\u0131k o hastal\u0131kla ilgili korkusu azald\u0131\u011f\u0131nda ve \u2018Yeter\u2019 dedi\u011finde ortaya \u00e7\u0131kan sosyal sonu\u00e7...\u201d\n\n\n\nKORONAV\u0130R\u00dcS SALGINI \u2018SOSYAL\u2019 OLARAK B\u0130TT\u0130\n\n\n\nYale \u00dcniversitesi\u2019nden tarih\u00e7i Naomi Rogers, salg\u0131n\u0131n t\u0131bbi olarak bitmesinden \u00f6nce sosyal olarak bitmesinin daha y\u00fcksek ihtimal oldu\u011funu s\u00f6yleyip ekliyor: \u201cOrtada hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131, b\u0131kk\u0131nl\u0131k gibi sosyo-psikolojik bir sorun var. Tam da insanlar\u0131n \u2018Yeter art\u0131k normal hayat\u0131ma d\u00f6nmek istiyorum\u2019 dedi\u011fi bir d\u00f6nemdeyiz...\u201d\n\nBilim kurulu \u00fcyesi bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan ve ortada hen\u00fcz Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 bulunmu\u015f bir a\u015f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131ndan i\u015fin t\u0131bbi taraf\u0131n\u0131n hen\u00fcz bitmedi\u011fi apa\u00e7\u0131k ortada ancak d\u00fcn itibariyle d\u0131\u015far\u0131daki trafikten, sokaklardaki kalabal\u0131ktan, AVM \u00f6nlerindeki kuyruklardan, y\u00fcz\u00fcn\u00fc bile y\u0131kamadan berberlere ko\u015fanlardan anlad\u0131\u011f\u0131m biz koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131 \u2018sosyal\u2019 olarak bitirdik!\n\nSon iki ayd\u0131r mahkumu oldu\u011fumuz zoraki hayattan b\u0131kk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u2018vir\u00fcs\u2019\u00fc yendi!\n\n\n\nB\u0130T\u0130\u015e\u0130N V\u0130CDAN\u0130 SORUMLULU\u011eUNU K\u0130M ALACAK?\n\n\n\nDescartes, \u201cBir insan e\u011fer teredd\u00fct ya da karars\u0131zl\u0131k duygusu hen\u00fcz ortadan kalkmam\u0131\u015fken bir eyleme karar vermi\u015fse, bu durum vicdan azab\u0131na yol a\u00e7ar. Bu duygu gelecek zamana ili\u015fkin de\u011fildir, aksine \u015fimdiki ve ge\u00e7mi\u015f zamana ili\u015fkindir\u201d diyor.\n\nBir\u00e7ok bilim insan\u0131, \u2018normal hayatlar\u0131m\u0131za\u2019 d\u00f6n\u00fc\u015f a\u015famas\u0131n\u0131n vir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleden daha da zor olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\n\nThe New York Times\u2019ta Gina Kolata d\u00fcn \u201cSalg\u0131n\u0131n bitti\u011fine kim karar verecek\u201d diye soruyordu.\n\nSahi vir\u00fcs\u00fcn ilk g\u00fcn ki gibi aram\u0131zda dola\u015fmaya devam etti\u011fi \u015fu g\u00fcnlerde kim \u00fcstlenecek bu \u2018vicdani\u2019 sorumlulu\u011fu?\n\nBir bilim insan\u0131n\u0131n gecenin bir vakti \u201cDayanamad\u0131m\u201d deyip sanki bir ila\u00e7 bulmu\u015f gibi \u2018tivit atmas\u0131\u2019n\u0131n \u2018salg\u0131n bitti\u2019 karar\u0131 i\u00e7in yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck!.. Bir hem\u015firenin elindeki pamukla temizledi\u011fi kolumuza yapaca\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 da \u015fimdilik ufukta g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor.\n\n\u015eu an elimizde sadece y\u00fcz\u00fcnde maskeyle m\u00fc\u015fterilerini alaburus t\u0131ra\u015f edip, sa\u00e7lara balyaj atan berberler, \u201cMa\u00e7lar oynanacak\u201d diyen bir federasyon, Bodrum\u2019un giri\u015finde kilometrelerce kuyruk olu\u015fturan yazl\u0131k\u00e7\u0131lar ve kargalar kahvalt\u0131s\u0131n\u0131 etmeden \u201c\u00d6zlemi\u015fiz, gezmeye geldim\u201d diyerek solu\u011fu AVM\u2019nin \u00f6n\u00fcnde alan bir abi var...\n\nZaten ge\u00e7tim y\u00fczlerce y\u0131l \u00f6nceki salg\u0131nlar\u0131, son 50 y\u0131lda ortaya \u00e7\u0131kan ve milyonlarca insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan vir\u00fcsleri bug\u00fcn ka\u00e7 ki\u015fi hat\u0131rl\u0131yor ki!\n\nTam da bu y\u00fczden ekonominin durma noktas\u0131na geldi\u011fi, i\u015fsizlik rakamlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131, insanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda oldu\u011fu ger\u00e7e\u011fini de g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmadan bu dakikadan sonra \u201cEkranlarda ikinci dalga, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga gelebilir\u201d uyar\u0131lar\u0131 yapan bilim insanlar\u0131n\u0131n yava\u015f yava\u015f \u2018yerk\u00fcre salland\u0131k\u00e7a\u2019 akl\u0131m\u0131za gelen deprem profes\u00f6rlerinin durumuna d\u00fc\u015fece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum maalesef!\n\nGe\u00e7mi\u015f olsun!\n\n\n\nUMUDUN PE\u015e\u0130NDEN G\u0130TMEME END\u0130\u015eEM \u0130Z\u0130N VERM\u0130YOR\n\n\n\nDescartes \u201cArzulad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015feyi acaba kolay m\u0131, yoksa zor mu elde edece\u011fiz gibi \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, beklentimiz \u00e7ok kolay sonu\u00e7lanacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsa, o zaman i\u00e7imizde bir umut do\u011far; zor sonu\u00e7lanacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsa, o zaman da bir endi\u015fe do\u011far ki, bu da bir nevi k\u0131skan\u00e7l\u0131kt\u0131r. Umut \u00e7ok b\u00fcy\u00fck oldu\u011funda \u00f6z\u00fc de\u011fi\u015fir ve g\u00fcven ya da itimat olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r; benzer \u015fekilde a\u015f\u0131r\u0131 endi\u015fe de umutsuzluk olur...\u201d diyor.\n\nSalg\u0131nla ve bu karantina ortam\u0131yla ilgili i\u00e7imdeki \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k\u2019 Descartes\u2019in bahsetti\u011fi umudun pe\u015finden gitmem i\u00e7in zorluyor beni... Ama daha bir iki ad\u0131m atmadan elinde terlikle \u2018endi\u015fem\u2019 kar\u015f\u0131ma dikiliyor: \u201cBir ad\u0131m daha atarsan a\u011fz\u0131n\u0131n ortas\u0131na yersin terli\u011fi!\u201d",
    "keywords": [
        "\u00e7ok",
        "iki",
        "bu",
        "b\u0131kk\u0131nl\u0131k",
        "olarak",
        "covid19",
        "bir",
        "\u00f6ld\u00fcrecek",
        "ve",
        "da",
        "ya",
        "gibi",
        "de\u011fil",
        "bizi",
        "sosyal"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1589292863000
    },
    "summary": "Son g\u00fcnlerde s\u0131k s\u0131k \u201cYeter ama art\u0131k s\u0131k\u0131ld\u0131m yahu!\u201d diye isyan ederken yakal\u0131yorum kendimi ve sonra a\u011fz\u0131m\u0131n ortas\u0131na terlikle vurup oturdu\u011fum yerde oturmaya devam ediyorum.\nD\u00fcn koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n devam etmesi gerekti\u011fini s\u00f6yleyen bilim insanlar\u0131na, \u201cAma insan\u0131z biz de, ne zamana kadar devam edecek bu b\u00f6yle...\u201d minvalinde i\u00e7i bo\u015f itirazlarda bulunan gazeteci arkada\u015f\u0131n a\u011fz\u0131na da terlikle vurmak ge\u00e7ti i\u00e7imden ama televizyonumu \u00e7ok sevdi\u011fimi i\u00e7in yapamad\u0131m!\nA\u00e7\u0131lan AVM\u2019lerin \u00f6n\u00fcnde olu\u015fan kuyruklar\u0131 ve vir\u00fcsle ilgili ilk g\u00fcnden beri \u00e7ok \u2018duyarl\u0131\u2019 payla\u015f\u0131mlar\u0131yla dikkat \u00e7eken baz\u0131 \u2018arkada\u015flar\u0131m\u0131n\u2019 sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde berber koltu\u011fundan payla\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u2018story\u2019lerini g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcmde Covid-19\u2019un sonunu (!)\nbulunacak bir a\u015f\u0131n\u0131n de\u011fil, her Allah\u2019\u0131n g\u00fcn\u00fc g\u0131rtla\u011f\u0131m\u0131za kadar i\u00e7ine batt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bu vir\u00fcs muhabbetinin insanlara verdi\u011fi \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k\u2019 duygusunun getirece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyordum.\nKORONANIN EL\u0130NDE G\u00dc\u00c7L\u00dc B\u0130R S\u0130LAH VARSon iki ayda bizim a\u00e7\u0131m\u0131zdan \u00e7ok \u015fey de\u011fi\u015fti!\n60 g\u00fcn \u00f6nce akl\u0131m\u0131z\u0131n ucundan bile ge\u00e7meyen bir hayat\u0131 ya\u015f\u0131yoruz...Evdeyiz, soka\u011fa \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131m\u0131z nadir zamanlarda maske tak\u0131yoruz, sosyal mesafeye dikkat ediyoruz, sat\u0131n ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u00fcr\u00fcnleri sabunlu sularda bekletiyoruz, ellerimizi en az 20 saniye y\u0131k\u0131yoruz.\nSinema, konser, tiyatro unuttuk.\nBir kafede oturmayal\u0131, b\u00fcy\u00fck bir masan\u0131n etraf\u0131nda arkada\u015flar\u0131m\u0131zla yemek yemeyeli, \u015fark\u0131lar s\u00f6ylemeyeli sanki y\u00fczy\u0131llar oldu.\nG\u00f6z\u00fcm\u00fcz\u00fcn \u00f6n\u00fcnden bir bahar ge\u00e7ip gidiyor ve biz bu g\u00fczel havalar\u0131 i\u00e7imize \u00e7ekmeye bile korkuyoruz!\nVe art\u0131k bu durumdan \u2018b\u0131kt\u0131k!\u2019 Hayat\u0131m\u0131z\u0131, \u2018normalimizi\u2019 geri istiyoruz... O kadar b\u0131kt\u0131k ve normalimizi o kadar \u00f6zledik ki ona geri d\u00f6nmemizin \u00f6n\u00fcnde de\u011fil Covid-19, Covid-19 bin bile duramaz!\nGe\u00e7en bu s\u00fcrede vir\u00fcs i\u00e7inse hi\u00e7bir \u015fey de\u011fi\u015fmedi.\nO ilk tan\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcn nas\u0131lsa bug\u00fcn de \u00f6yle.\nHala \u00e7ok bula\u015f\u0131c\u0131 ve \u00f6ld\u00fcr\u00fcc\u00fc!\nVe \u015fimdi elinde bize kar\u0131\u015f\u0131 \u00e7ok daha g\u00fc\u00e7l\u00fc bir silah\u0131 var; bizi ona kar\u015f\u0131 isyan ettiren 'b\u0131kk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131z!'\nAVM\u2019YE BERBERE KO\u015eANLARIN ARZUSU NE?\n\u0130nsanlar\u0131, yakla\u015f\u0131k iki ayl\u0131k bir aradan sonra a\u00e7\u0131lan AVM\u2019lere, berberlere ko\u015fturan duygu i\u015fte tam da, art\u0131k boyumuzu a\u015fan, bizi bo\u011fan bu \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k...\u2019Bundan 470 y\u0131l \u00f6nce zat\u00fcrreden \u00f6len d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr Descartes, \u201cBir iyili\u011fi elde etme ya da bir k\u00f6t\u00fcl\u00fckten ka\u00e7ma imkan\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmek bile, o \u015feyi arzulamam\u0131za yeter...\u201d diyor.\nAVM \u00f6n\u00fcnde kuyru\u011fa giren, iki ayd\u0131r her g\u00fcn sosyal medyada \u2018evde kal\u2019makla ilgili bilin\u00e7li mesajlar payla\u015fan arkada\u015f\u0131n sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde berber koltu\u011fundan \u2018story\u2019 payla\u015fmas\u0131n\u0131n arkas\u0131nda Descartes\u2019in bahsetti\u011fi k\u00f6t\u00fcl\u00fckten, vir\u00fcsten, ka\u00e7ma imkan\u0131 oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnmesi yat\u0131yor.\nG\u00fcnlerdir i\u00e7inde debelenip durdu\u011fu b\u0131kk\u0131nl\u0131k duygusuyla kol kola, o AVM\u2019nin \u00f6n\u00fcndeki kuyrukta olmay\u0131 ya da sa\u00e7lar\u0131na f\u00f6n \u00e7ektirmeyi arzuluyor...Bilim insanlar\u0131 tarihte ya\u015fanan pandemilerin iki \u015fekilde bitti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyorlar; \u201cYa bir ila\u00e7 bulundu\u011funda, \u00f6l\u00fcm oranlar\u0131 azald\u0131\u011f\u0131nda ortaya \u00e7\u0131kan t\u0131bbi sonu\u00e7.\nYa da insanlar\u0131n art\u0131k o hastal\u0131kla ilgili korkusu azald\u0131\u011f\u0131nda ve \u2018Yeter\u2019 dedi\u011finde ortaya \u00e7\u0131kan sosyal sonu\u00e7...\u201dKORONAV\u0130R\u00dcS SALGINI \u2018SOSYAL\u2019 OLARAK B\u0130TT\u0130Yale \u00dcniversitesi\u2019nden tarih\u00e7i Naomi Rogers, salg\u0131n\u0131n t\u0131bbi olarak bitmesinden \u00f6nce sosyal olarak bitmesinin daha y\u00fcksek ihtimal oldu\u011funu s\u00f6yleyip ekliyor: \u201cOrtada hayal k\u0131r\u0131kl\u0131\u011f\u0131, b\u0131kk\u0131nl\u0131k gibi sosyo-psikolojik bir sorun var.\nTam da insanlar\u0131n \u2018Yeter art\u0131k normal hayat\u0131ma d\u00f6nmek istiyorum\u2019 dedi\u011fi bir d\u00f6nemdeyiz...\u201dBilim kurulu \u00fcyesi bilim insanlar\u0131n\u0131n yapt\u0131klar\u0131 a\u00e7\u0131klamalardan ve ortada hen\u00fcz Covid-19\u2019a kar\u015f\u0131 bulunmu\u015f bir a\u015f\u0131 olmad\u0131\u011f\u0131ndan i\u015fin t\u0131bbi taraf\u0131n\u0131n hen\u00fcz bitmedi\u011fi apa\u00e7\u0131k ortada ancak d\u00fcn itibariyle d\u0131\u015far\u0131daki trafikten, sokaklardaki kalabal\u0131ktan, AVM \u00f6nlerindeki kuyruklardan, y\u00fcz\u00fcn\u00fc bile y\u0131kamadan berberlere ko\u015fanlardan anlad\u0131\u011f\u0131m biz koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131n\u0131 \u2018sosyal\u2019 olarak bitirdik!\nSon iki ayd\u0131r mahkumu oldu\u011fumuz zoraki hayattan b\u0131kk\u0131nl\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u2018vir\u00fcs\u2019\u00fc yendi!\nB\u0130T\u0130\u015e\u0130N V\u0130CDAN\u0130 SORUMLULU\u011eUNU K\u0130M ALACAK?\nDescartes, \u201cBir insan e\u011fer teredd\u00fct ya da karars\u0131zl\u0131k duygusu hen\u00fcz ortadan kalkmam\u0131\u015fken bir eyleme karar vermi\u015fse, bu durum vicdan azab\u0131na yol a\u00e7ar.\nBu duygu gelecek zamana ili\u015fkin de\u011fildir, aksine \u015fimdiki ve ge\u00e7mi\u015f zamana ili\u015fkindir\u201d diyor.\nBir\u00e7ok bilim insan\u0131, \u2018normal hayatlar\u0131m\u0131za\u2019 d\u00f6n\u00fc\u015f a\u015famas\u0131n\u0131n vir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla m\u00fccadeleden daha da zor olaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.\nThe New York Times\u2019ta Gina Kolata d\u00fcn \u201cSalg\u0131n\u0131n bitti\u011fine kim karar verecek\u201d diye soruyordu.\nSahi vir\u00fcs\u00fcn ilk g\u00fcn ki gibi aram\u0131zda dola\u015fmaya devam etti\u011fi \u015fu g\u00fcnlerde kim \u00fcstlenecek bu \u2018vicdani\u2019 sorumlulu\u011fu?\nBir bilim insan\u0131n\u0131n gecenin bir vakti \u201cDayanamad\u0131m\u201d deyip sanki bir ila\u00e7 bulmu\u015f gibi \u2018tivit atmas\u0131\u2019n\u0131n \u2018salg\u0131n bitti\u2019 karar\u0131 i\u00e7in yeterli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6rd\u00fck!..\nBir hem\u015firenin elindeki pamukla temizledi\u011fi kolumuza yapaca\u011f\u0131 Covid-19 a\u015f\u0131s\u0131 da \u015fimdilik ufukta g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor.\n\u015eu an elimizde sadece y\u00fcz\u00fcnde maskeyle m\u00fc\u015fterilerini alaburus t\u0131ra\u015f edip, sa\u00e7lara balyaj atan berberler, \u201cMa\u00e7lar oynanacak\u201d diyen bir federasyon, Bodrum\u2019un giri\u015finde kilometrelerce kuyruk olu\u015fturan yazl\u0131k\u00e7\u0131lar ve kargalar kahvalt\u0131s\u0131n\u0131 etmeden \u201c\u00d6zlemi\u015fiz, gezmeye geldim\u201d diyerek solu\u011fu AVM\u2019nin \u00f6n\u00fcnde alan bir abi var...Zaten ge\u00e7tim y\u00fczlerce y\u0131l \u00f6nceki salg\u0131nlar\u0131, son 50 y\u0131lda ortaya \u00e7\u0131kan ve milyonlarca insan\u0131n \u00f6l\u00fcm\u00fcne neden olan vir\u00fcsleri bug\u00fcn ka\u00e7 ki\u015fi hat\u0131rl\u0131yor ki!\nTam da bu y\u00fczden ekonominin durma noktas\u0131na geldi\u011fi, i\u015fsizlik rakamlar\u0131n\u0131n artt\u0131\u011f\u0131, insanlar\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmak zorunda oldu\u011fu ger\u00e7e\u011fini de g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmadan bu dakikadan sonra \u201cEkranlarda ikinci dalga, \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc dalga gelebilir\u201d uyar\u0131lar\u0131 yapan bilim insanlar\u0131n\u0131n yava\u015f yava\u015f \u2018yerk\u00fcre salland\u0131k\u00e7a\u2019 akl\u0131m\u0131za gelen deprem profes\u00f6rlerinin durumuna d\u00fc\u015fece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyorum maalesef!\nGe\u00e7mi\u015f olsun!\nUMUDUN PE\u015e\u0130NDEN G\u0130TMEME END\u0130\u015eEM \u0130Z\u0130N VERM\u0130YORDescartes \u201cArzulad\u0131\u011f\u0131m\u0131z \u015feyi acaba kolay m\u0131, yoksa zor mu elde edece\u011fiz gibi \u015feyler d\u00fc\u015f\u00fcnmeye ba\u015flad\u0131\u011f\u0131m\u0131zda, beklentimiz \u00e7ok kolay sonu\u00e7lanacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsa, o zaman i\u00e7imizde bir umut do\u011far; zor sonu\u00e7lanacak gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyorsa, o zaman da bir endi\u015fe do\u011far ki, bu da bir nevi k\u0131skan\u00e7l\u0131kt\u0131r.\nUmut \u00e7ok b\u00fcy\u00fck oldu\u011funda \u00f6z\u00fc de\u011fi\u015fir ve g\u00fcven ya da itimat olarak adland\u0131r\u0131l\u0131r; benzer \u015fekilde a\u015f\u0131r\u0131 endi\u015fe de umutsuzluk olur...\u201d diyor.\nSalg\u0131nla ve bu karantina ortam\u0131yla ilgili i\u00e7imdeki \u2018b\u0131kk\u0131nl\u0131k\u2019 Descartes\u2019in bahsetti\u011fi umudun pe\u015finden gitmem i\u00e7in zorluyor beni... Ama daha bir iki ad\u0131m atmadan elinde terlikle \u2018endi\u015fem\u2019 kar\u015f\u0131ma dikiliyor: \u201cBir ad\u0131m daha atarsan a\u011fz\u0131n\u0131n ortas\u0131na yersin terli\u011fi!\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Son g\u00fcnlerde s\u0131k s\u0131k \"Yeter ama art\u0131k s\u0131k\u0131ld\u0131m yahu!\" diye isyan ederken yakal\u0131yorum kendimi ve sonra a\u011fz\u0131m\u0131n ortas\u0131na terlikle vurup oturdu\u011fum yerde oturmaya devam ediyorum.D\u00fcn koronavir\u00fcs salg\u0131n\u0131yla ilgili k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n devam etmesi gerekti\u011fini s\u00f6yleyen bilim insanlar\u0131na, \"Ama insan\u0131z biz de, ne zamana kadar devam edecek bu b\u00f6yle...\" minvalinde i\u00e7i bo\u015f itirazlarda bulunan gazeteci arkada\u015f\u0131n a\u011fz\u0131na da terlikle vurmak ge\u00e7ti i\u00e7imden ama televizyonumu \u00e7ok sevdi\u011fimi i\u00e7in yapamad\u0131m!A\u00e7\u0131lan AVM'lerin \u00f6n\u00fcnde olu\u015fan kuyruklar\u0131 ve vir\u00fcsle ilgili ilk g\u00fcnden beri \u00e7ok 'duyarl\u0131' payla\u015f\u0131mlar\u0131yla dikkat \u00e7eken baz\u0131 'arkada\u015flar\u0131m\u0131n' sabah\u0131n k\u00f6r\u00fcnde berber...",
    "meta_lang": "tr"
}