{
    "article_id": "5c05b043acbb153a8a151ee627ad6fec.1590265753.5149145",
    "title": "Covid-19 sonras\u0131 Avrupa\u2019da Patron Kim?",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/cuneyt-basaran/2686673-covid-19-sonrasi-avrupada-patron-kim",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/cuneyt-basaran/2686673-covid-19-sonrasi-avrupada-patron-kim",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/cuneyt-basaran-600x314.jpg?v=1538468021",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/cuneyt-basaran-600x314.jpg?v=1538468021",
    "movies": [],
    "text": "Ge\u00e7en hafta d\u00fcnya imalat sanayinde \u00c7in\u2019in %30\u2019lara varan a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131rmak ve tedarik zincirinde \u00fclkelerin \u00c7in\u2019i olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in, ABD\u2019nin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Ekonomik Refah A\u011f\u0131\"ndan bahsetmi\u015ftim.\n\nQUAD \u00fclkeleri diye tabir edilen Hindistan, Japonya ve Avusturalya\u2019n\u0131n, ABD ile birlikte \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda daha fazla ekonomik ve savunma i\u015fbirli\u011fi ama\u00e7layan bir diyalog s\u00fcrecine girdiklerini yazm\u0131\u015ft\u0131m.\n\nBu hafta da rotay\u0131 AB\u2019ye \u00e7eviriyoruz.\n\nBilindi\u011fi \u00fczere Covid-19\u2019un en a\u011f\u0131r hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyalar\u0131n ba\u015f\u0131nda Avrupa geliyor. Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden 300 bin insan\u0131n yar\u0131s\u0131 Avrupa\u2019da ya\u015f\u0131yordu.\n\nAvrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri, \u00f6zellikle de G\u00fcney Avrupa, Covid-19 s\u00fcrecinde ekonomik olarak a\u011f\u0131r yara ald\u0131. Bu y\u0131l\u0131n sonunda \u0130talya ve \u0130spanya ekonomilerinin y\u00fczde 10\u2019a yak\u0131n daralmas\u0131 bekleniyor. AB\u2019nin 2. b\u00fcy\u00fck ekonomisi olan Fransa\u2019da da daralma oran\u0131 sene sonunda y\u00fczde 8\u2019e yakla\u015facak.\n\nAvrupa\u2019da Covid-19 sebebiyle i\u015fsiz kalan insanlar ise bir ba\u015fka sorun.\n\n2008 krizi s\u0131ras\u0131nda Almanya\u2019n\u0131n hayata soktu\u011fu K\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011fi, bug\u00fcn Avrupa\u2019n\u0131n her yerinde kullan\u0131l\u0131yor. Ancak maa\u015f\u0131n\u0131 devletin \u00f6dedi\u011fi n\u00fcfusun toplam \u00e7al\u0131\u015fan kesime oran\u0131, Avrupa\u2019da alarm vermeye ba\u015flad\u0131.\n\nFransa\u2019da toplam \u00e7al\u0131\u015fan n\u00fcfusun %30\u2019u K\u00c7\u00d6 \u015femsiyesi alt\u0131nda. \u0130talya\u2019da da 7.2 milyon (\u00e7al\u0131\u015fan n\u00fcfusun % 31\u2019i) K\u00c7\u00d6 ile maa\u015flar\u0131n\u0131 almaya devam ediyorlar. Avrupa\u2019n\u0131n 4 b\u00fcy\u00fck ekonomisinde (Almanya, Fransa, \u0130talya ve \u0130spanya) 33 milyon \u00e7al\u0131\u015fan maa\u015f\u0131n\u0131 K\u00c7\u00d6 vas\u0131tas\u0131yla devletten al\u0131yor.\n\nAncak K\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011finde bu kadar insan i\u015fine devam ediyor olmas\u0131na ra\u011fmen Avrupa\u2019da y\u0131l sonunda i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n ortalama y\u00fczde 10\u2019lar\u0131 bulmas\u0131 bekleniyor.\n\nG\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fczere Avrupa hasta, Avrupa bitkin..\n\n\u0130talya ve \u0130spanya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Avrupa \u00fclkelerinde ka\u015flar kalkm\u0131\u015f, herkesin dilinde \u015fu soru \u201cNerede bu Avrupa Birli\u011fi? Bug\u00fcn yard\u0131m etmeyecekse ne zaman edecek?\u201d\n\nCovid-19zede Avrupa \u00fclkelerinin s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de Fransa yap\u0131yor.\n\nFransa Devlet Ba\u015fkan\u0131 Macron, Br\u00fcksel\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 \u201cCorona Bonosu\u201d ya da \u201cMarshall Plan\u0131\u201d \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131yla, Covid-19\u2019dan a\u011f\u0131r ekonomik hasar alan \u00fclkeler i\u00e7in ortak bor\u00e7lanma ve hibe form\u00fcl\u00fcn\u00fc devreye sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\n\nMacron defalarca \u201cAB tarihinin en b\u00fcy\u00fck krizini ya\u015f\u0131yor. Bug\u00fcn birlik oldu\u011fumuzu g\u00f6steremezsek, yar\u0131n AB i\u00e7in \u00e7ok ge\u00e7 olacak\u201d mealinde a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\n\nAncak ne dediyse , AB\u2019nin lokomotif gemisi Almanya\u2019dan \u201cOlur\u201d alamad\u0131.\n\nAlmanya\u2019n\u0131n yan\u0131nda Hollanda, Avusturya, Danimarka gibi \u00fclkeler de ortak bor\u00e7lanma fikrine hep uzak durdular. Onun yerine uzun vadeli d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredi \u00f6nerilerini tekrarlad\u0131lar.\n\nAlmanya nihayet \u201cOrtak Bor\u00e7lanmaya\u201d onay verdi.\n\nGe\u00e7en hafta sonu beklenmeyen bir geli\u015fme oldu ve uzun s\u00fcredir b\u00fct\u00fcn \u0131srarlara ra\u011fmen AB Kurtama Fonuna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan Almanya \u015eans\u00f6lyesi Merkel, Fransa Devlet Ba\u015fkan\u0131 Macron ile beraber kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ti ve 500 milyar euroluk Kurtarma Fonu'nu a\u00e7\u0131klad\u0131.\n\nAlmanya\u2019n\u0131n inad\u0131n\u0131 ne k\u0131rd\u0131?\n\n500 milyar euroluk Kurtarma Fonu, Br\u00fcksel\u2019in yapaca\u011f\u0131 bor\u00e7lanma ve sonras\u0131nda ihtiya\u00e7 sahibi \u00fclkelere hibe olarak da\u011f\u0131tma \u015feklinde ilerleyecek. Bu borcun nas\u0131l \u00f6denece\u011fi hen\u00fcz belli de\u011fil. AB\u2019de y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan plastik vergisi, dijital vergisi gibi kaynaklar\u0131n \u00f6deme i\u00e7in kullan\u0131labilece\u011fi ifade ediliyor.\n\nAncak Almanya bu borcun 135 milyar eurosunu, \u015fimdiden garanti etmi\u015f durumda.\n\nMerkel\u2019in bu hamlesinin i\u00e7 siyasette oy kaybettirece\u011fi kesin. Ba\u015fta AFD olmak \u00fczere a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f partilerden a\u011f\u0131r ele\u015ftiri bombard\u0131man\u0131 ba\u015flad\u0131 bile.\n\nO zaman Merkel bu hamleyi niye yapt\u0131?\n\nEn g\u00f6r\u00fcn\u00fcr sebep \u201cAB projesinin a\u011f\u0131r yara almas\u0131 ve da\u011f\u0131lma riski\u201d.\n\nAlmanya, ekonomik ve siyasi olarak AB\u2019yi en y\u00fcksek kald\u0131ra\u00e7la kullanan \u00fclke ve bu durum Almanya\u2019y\u0131 panikletmi\u015f olabilir. Avrupa\u2019n\u0131n 3. ve 4.b\u00fcy\u00fck ekonomileri, \u0130talya ve \u0130spanya\u2019y\u0131 d\u0131\u015f ticarette arka bah\u00e7esi gibi kullanan Almanya, g\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde bu 2 ekonominin da\u011f\u0131l\u0131p gitmesine raz\u0131 gelememi\u015f olabilir.\n\nDi\u011fer bir sebep \u201cFransa\u2019n\u0131n durumu!\u201d\n\nFransa Covid-19 krizinden a\u011f\u0131r yara ald\u0131. \u0130lk zamanlarda kuyru\u011fu dik tutmaya \u00e7al\u0131\u015fsa da, i\u015fsizlik ve y\u00fcksek kamu borcu, Fransa\u2019n\u0131n belini b\u00fckmeye ba\u015flad\u0131.\n\nHat\u0131rlanaca\u011f\u0131 \u00fczere Merkel\u2019in siyaseti b\u0131rakma karar\u0131 \u00fczerine, Macron\u2019un AB\u2019de sesi daha g\u00fcr \u00e7\u0131kmaya ba\u015flam\u0131\u015f ve 40 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 siyaset\u00e7i AB\u2019nin gelece\u011fine y\u00f6n vermeye soyunmu\u015ftu.\n\nAncak Covid-19 \u201cTakkenin d\u00fc\u015f\u00fcp, kelin g\u00f6r\u00fcnmesine\u201d yol a\u00e7t\u0131. Covid-19 \u00f6ncesi AB\u2019nin direksiyonunu Almanya ile beraber tuttu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Fransa\u2019n\u0131n ekonomi olarak , Almanya ile boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015femeyece\u011fi hatta \u0130talya ve \u0130spanya\u2019n\u0131n hallicesi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\n\nEkonomisinden gelen alarm seslerinin de etkisiyle, Macron son 15 g\u00fcnd\u00fcr hemen her g\u00fcn Merkel ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp, Berlin\u2019i AB Kurtarma Fonu i\u00e7in ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Asl\u0131nda bu fonu kendisi i\u00e7in istemiyordu ama AB\u2019nin daha fazla zay\u0131flamas\u0131 Paris i\u00e7in felaket olacakt\u0131.\n\nAvrupa\u2019da patron kim?\n\nResim bu \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131k\u0131p da \u201cAvrupa\u2019da patron kim?\u201d Sorusu bir kez daha cevap bulunca, Merkel her t\u00fcrl\u00fc riske al\u0131p AB Kurtarma Fonu\u2019na \u201cevet\u201d dedi.\n\nB\u00f6ylece Merkel, kendisinden sonra g\u00f6reve gelecek, g\u00f6receli olarak daha tecr\u00fcbesiz Alman liderler i\u00e7in d\u0131\u015f siyasette Covid-19 sonras\u0131na \u201cDikensiz G\u00fcl Bah\u00e7esi\u201d b\u0131rakm\u0131\u015f oldu.\n\nDi\u011fer yandan da \u00c7in ve ABD\u2019ye \u201cAvrupa\u2019y\u0131 yan\u0131n\u0131zda g\u00f6rmek istiyorsan\u0131z, \u00f6nce benimle konu\u015facaks\u0131n\u0131z\u201d mesaj\u0131 vermi\u015f oldu.\n\nGe\u00e7en yaz\u0131m\u0131zda ABD\u2019nin hamlelerine de\u011finmi\u015ftik. Bu yaz\u0131da da Almanya\u2019y\u0131 mercek alt\u0131na ald\u0131k.\n\nNe demi\u015ftik: \u201cCovid-19 sonras\u0131 saflar s\u0131kla\u015f\u0131yor!\u201d",
    "keywords": [
        "kim",
        "patron",
        "bu",
        "sonras\u0131",
        "almanya",
        "a\u011f\u0131r",
        "avrupada",
        "i\u00e7in",
        "covid19",
        "ve",
        "ile",
        "da",
        "avrupa",
        "ab"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1590043636000
    },
    "summary": "Ge\u00e7en hafta d\u00fcnya imalat sanayinde \u00c7in\u2019in %30\u2019lara varan a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131rmak ve tedarik zincirinde \u00fclkelerin \u00c7in\u2019i olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in, ABD\u2019nin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Ekonomik Refah A\u011f\u0131\"ndan bahsetmi\u015ftim.\nQUAD \u00fclkeleri diye tabir edilen Hindistan, Japonya ve Avusturalya\u2019n\u0131n, ABD ile birlikte \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda daha fazla ekonomik ve savunma i\u015fbirli\u011fi ama\u00e7layan bir diyalog s\u00fcrecine girdiklerini yazm\u0131\u015ft\u0131m.\nBu hafta da rotay\u0131 AB\u2019ye \u00e7eviriyoruz.\nBilindi\u011fi \u00fczere Covid-19\u2019un en a\u011f\u0131r hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyalar\u0131n ba\u015f\u0131nda Avrupa geliyor.\nCovid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden 300 bin insan\u0131n yar\u0131s\u0131 Avrupa\u2019da ya\u015f\u0131yordu.\nAvrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri, \u00f6zellikle de G\u00fcney Avrupa, Covid-19 s\u00fcrecinde ekonomik olarak a\u011f\u0131r yara ald\u0131.\nBu y\u0131l\u0131n sonunda \u0130talya ve \u0130spanya ekonomilerinin y\u00fczde 10\u2019a yak\u0131n daralmas\u0131 bekleniyor.\nAB\u2019nin 2. b\u00fcy\u00fck ekonomisi olan Fransa\u2019da da daralma oran\u0131 sene sonunda y\u00fczde 8\u2019e yakla\u015facak.\nAvrupa\u2019da Covid-19 sebebiyle i\u015fsiz kalan insanlar ise bir ba\u015fka sorun.\n2008 krizi s\u0131ras\u0131nda Almanya\u2019n\u0131n hayata soktu\u011fu K\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011fi, bug\u00fcn Avrupa\u2019n\u0131n her yerinde kullan\u0131l\u0131yor.\nAncak maa\u015f\u0131n\u0131 devletin \u00f6dedi\u011fi n\u00fcfusun toplam \u00e7al\u0131\u015fan kesime oran\u0131, Avrupa\u2019da alarm vermeye ba\u015flad\u0131.\nFransa\u2019da toplam \u00e7al\u0131\u015fan n\u00fcfusun %30\u2019u K\u00c7\u00d6 \u015femsiyesi alt\u0131nda.\n\u0130talya\u2019da da 7.2 milyon (\u00e7al\u0131\u015fan n\u00fcfusun % 31\u2019i) K\u00c7\u00d6 ile maa\u015flar\u0131n\u0131 almaya devam ediyorlar.\nAvrupa\u2019n\u0131n 4 b\u00fcy\u00fck ekonomisinde (Almanya, Fransa, \u0130talya ve \u0130spanya) 33 milyon \u00e7al\u0131\u015fan maa\u015f\u0131n\u0131 K\u00c7\u00d6 vas\u0131tas\u0131yla devletten al\u0131yor.\nAncak K\u0131sa \u00c7al\u0131\u015fma \u00d6dene\u011finde bu kadar insan i\u015fine devam ediyor olmas\u0131na ra\u011fmen Avrupa\u2019da y\u0131l sonunda i\u015fsizlik oran\u0131n\u0131n ortalama y\u00fczde 10\u2019lar\u0131 bulmas\u0131 bekleniyor.\nG\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc \u00fczere Avrupa hasta, Avrupa bitkin..\u0130talya ve \u0130spanya ba\u015fta olmak \u00fczere G\u00fcney Avrupa \u00fclkelerinde ka\u015flar kalkm\u0131\u015f, herkesin dilinde \u015fu soru \u201cNerede bu Avrupa Birli\u011fi?\nBug\u00fcn yard\u0131m etmeyecekse ne zaman edecek?\u201dCovid-19zede Avrupa \u00fclkelerinin s\u00f6zc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc de Fransa yap\u0131yor.\nFransa Devlet Ba\u015fkan\u0131 Macron, Br\u00fcksel\u2019e yapt\u0131\u011f\u0131 \u201cCorona Bonosu\u201d ya da \u201cMarshall Plan\u0131\u201d \u00e7a\u011fr\u0131lar\u0131yla, Covid-19\u2019dan a\u011f\u0131r ekonomik hasar alan \u00fclkeler i\u00e7in ortak bor\u00e7lanma ve hibe form\u00fcl\u00fcn\u00fc devreye sokmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nMacron defalarca \u201cAB tarihinin en b\u00fcy\u00fck krizini ya\u015f\u0131yor.\nBug\u00fcn birlik oldu\u011fumuzu g\u00f6steremezsek, yar\u0131n AB i\u00e7in \u00e7ok ge\u00e7 olacak\u201d mealinde a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\nAncak ne dediyse , AB\u2019nin lokomotif gemisi Almanya\u2019dan \u201cOlur\u201d alamad\u0131.\nAlmanya\u2019n\u0131n yan\u0131nda Hollanda, Avusturya, Danimarka gibi \u00fclkeler de ortak bor\u00e7lanma fikrine hep uzak durdular.\nOnun yerine uzun vadeli d\u00fc\u015f\u00fck faizli kredi \u00f6nerilerini tekrarlad\u0131lar.\nAlmanya nihayet \u201cOrtak Bor\u00e7lanmaya\u201d onay verdi.\nGe\u00e7en hafta sonu beklenmeyen bir geli\u015fme oldu ve uzun s\u00fcredir b\u00fct\u00fcn \u0131srarlara ra\u011fmen AB Kurtama Fonuna kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kan Almanya \u015eans\u00f6lyesi Merkel, Fransa Devlet Ba\u015fkan\u0131 Macron ile beraber kameralar\u0131n kar\u015f\u0131s\u0131na ge\u00e7ti ve 500 milyar euroluk Kurtarma Fonu'nu a\u00e7\u0131klad\u0131.\nAlmanya\u2019n\u0131n inad\u0131n\u0131 ne k\u0131rd\u0131?\n500 milyar euroluk Kurtarma Fonu, Br\u00fcksel\u2019in yapaca\u011f\u0131 bor\u00e7lanma ve sonras\u0131nda ihtiya\u00e7 sahibi \u00fclkelere hibe olarak da\u011f\u0131tma \u015feklinde ilerleyecek.\nBu borcun nas\u0131l \u00f6denece\u011fi hen\u00fcz belli de\u011fil.\nAB\u2019de y\u00fcr\u00fcrl\u00fckte olan plastik vergisi, dijital vergisi gibi kaynaklar\u0131n \u00f6deme i\u00e7in kullan\u0131labilece\u011fi ifade ediliyor.\nAncak Almanya bu borcun 135 milyar eurosunu, \u015fimdiden garanti etmi\u015f durumda.\nMerkel\u2019in bu hamlesinin i\u00e7 siyasette oy kaybettirece\u011fi kesin.\nBa\u015fta AFD olmak \u00fczere a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f partilerden a\u011f\u0131r ele\u015ftiri bombard\u0131man\u0131 ba\u015flad\u0131 bile.\nO zaman Merkel bu hamleyi niye yapt\u0131?\nEn g\u00f6r\u00fcn\u00fcr sebep \u201cAB projesinin a\u011f\u0131r yara almas\u0131 ve da\u011f\u0131lma riski\u201d.\nAlmanya, ekonomik ve siyasi olarak AB\u2019yi en y\u00fcksek kald\u0131ra\u00e7la kullanan \u00fclke ve bu durum Almanya\u2019y\u0131 panikletmi\u015f olabilir.\nAvrupa\u2019n\u0131n 3. ve 4.b\u00fcy\u00fck ekonomileri, \u0130talya ve \u0130spanya\u2019y\u0131 d\u0131\u015f ticarette arka bah\u00e7esi gibi kullanan Almanya, g\u00f6z\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcnde bu 2 ekonominin da\u011f\u0131l\u0131p gitmesine raz\u0131 gelememi\u015f olabilir.\nDi\u011fer bir sebep \u201cFransa\u2019n\u0131n durumu!\u201dFransa Covid-19 krizinden a\u011f\u0131r yara ald\u0131.\n\u0130lk zamanlarda kuyru\u011fu dik tutmaya \u00e7al\u0131\u015fsa da, i\u015fsizlik ve y\u00fcksek kamu borcu, Fransa\u2019n\u0131n belini b\u00fckmeye ba\u015flad\u0131.\nHat\u0131rlanaca\u011f\u0131 \u00fczere Merkel\u2019in siyaseti b\u0131rakma karar\u0131 \u00fczerine, Macron\u2019un AB\u2019de sesi daha g\u00fcr \u00e7\u0131kmaya ba\u015flam\u0131\u015f ve 40 ya\u015f\u0131ndaki gen\u00e7 siyaset\u00e7i AB\u2019nin gelece\u011fine y\u00f6n vermeye soyunmu\u015ftu.\nAncak Covid-19 \u201cTakkenin d\u00fc\u015f\u00fcp, kelin g\u00f6r\u00fcnmesine\u201d yol a\u00e7t\u0131.\nCovid-19 \u00f6ncesi AB\u2019nin direksiyonunu Almanya ile beraber tuttu\u011fu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclen Fransa\u2019n\u0131n ekonomi olarak , Almanya ile boy \u00f6l\u00e7\u00fc\u015femeyece\u011fi hatta \u0130talya ve \u0130spanya\u2019n\u0131n hallicesi oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.\nEkonomisinden gelen alarm seslerinin de etkisiyle, Macron son 15 g\u00fcnd\u00fcr hemen her g\u00fcn Merkel ile telefonda g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcp, Berlin\u2019i AB Kurtarma Fonu i\u00e7in ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131.\nAsl\u0131nda bu fonu kendisi i\u00e7in istemiyordu ama AB\u2019nin daha fazla zay\u0131flamas\u0131 Paris i\u00e7in felaket olacakt\u0131.\nAvrupa\u2019da patron kim?\nResim bu \u015fekilde ortaya \u00e7\u0131k\u0131p da \u201cAvrupa\u2019da patron kim?\u201d Sorusu bir kez daha cevap bulunca, Merkel her t\u00fcrl\u00fc riske al\u0131p AB Kurtarma Fonu\u2019na \u201cevet\u201d dedi.\nB\u00f6ylece Merkel, kendisinden sonra g\u00f6reve gelecek, g\u00f6receli olarak daha tecr\u00fcbesiz Alman liderler i\u00e7in d\u0131\u015f siyasette Covid-19 sonras\u0131na \u201cDikensiz G\u00fcl Bah\u00e7esi\u201d b\u0131rakm\u0131\u015f oldu.\nDi\u011fer yandan da \u00c7in ve ABD\u2019ye \u201cAvrupa\u2019y\u0131 yan\u0131n\u0131zda g\u00f6rmek istiyorsan\u0131z, \u00f6nce benimle konu\u015facaks\u0131n\u0131z\u201d mesaj\u0131 vermi\u015f oldu.\nGe\u00e7en yaz\u0131m\u0131zda ABD\u2019nin hamlelerine de\u011finmi\u015ftik.\nBu yaz\u0131da da Almanya\u2019y\u0131 mercek alt\u0131na ald\u0131k.\nNe demi\u015ftik: \u201cCovid-19 sonras\u0131 saflar s\u0131kla\u015f\u0131yor!\u201d",
    "article_html": "",
    "meta_description": "Ge\u00e7en hafta d\u00fcnya imalat sanayinde \u00c7in'in %30'lara varan a\u011f\u0131rl\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131rmak ve tedarik zincirinde \u00fclkelerin \u00c7in'i olan ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in, ABD'nin ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 \"Ekonomik Refah A\u011f\u0131\"ndan bahsetmi\u015ftim.\nQUAD \u00fclkeleri diye tabir edilen Hindistan, Japonya ve Avusturalya'n\u0131n, ABD ile birlikte \u00fcye \u00fclkeler aras\u0131nda daha fazla ekonomik ve savunma i\u015fbirli\u011fi ama\u00e7layan bir diyalog s\u00fcrecine girdiklerini yazm\u0131\u015ft\u0131m.\nBu hafta da rotay\u0131 AB'ye \u00e7eviriyoruz. \nBilindi\u011fi \u00fczere Covid-19'un en a\u011f\u0131r hasar b\u0131rakt\u0131\u011f\u0131 co\u011frafyalar\u0131n ba\u015f\u0131nda Avrupa geliyor. Covid-19 sebebiyle hayat\u0131n\u0131 kaybeden 300 bin insan\u0131n yar\u0131s\u0131 Avrupa'da ya\u015f\u0131yordu.\nAvrupa Birli\u011fi \u00fclkeleri,...",
    "meta_lang": "tr"
}