{
    "article_id": "3c54e379758b0b1b66dafc3e13824f7e.1590265754.2788289",
    "title": "\u00c7e\u015fme projesi iyi mi, k\u00f6t\u00fc m\u00fc",
    "authors": [
        "Yazarin T\u00fcm Yazilarini G\u00f6rmek \u0130\u00e7i\u0307n Tiklayin"
    ],
    "canonical_link": "https://www.haberturk.com/yazarlar/osman-gencer/2683763-cesme-projesi-iyi-mi-kotu-mu",
    "url": "http://haberturk.com/yazarlar/osman-gencer/2683763-cesme-projesi-iyi-mi-kotu-mu",
    "top_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/osman-gencer-600x314.jpg?v=1547044786",
    "meta_img": "https://im.haberturk.com/yazarlar/HTGazete/osman-gencer-600x314.jpg?v=1547044786",
    "movies": [],
    "text": "\n\nK\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy\u2019un \u201cd\u00fcnyada \u00f6rnek g\u00f6sterilecek bir proje\u201d olarak de\u011ferlendirdi\u011fi \u201cEge Turizm Merkezi - \u00c7e\u015fme Projesi\u201d desteklenmeli mi, yoksa \u015f\u00fcpheyle mi yakla\u015f\u0131lmal\u0131?\n\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, projeye y\u00f6nelik iki g\u00f6r\u00fc\u015f de bulunuyor. Her iki taraf da kendilerine g\u00f6re hakl\u0131 nedenler ortaya koyuyor.\n\nAma \u00f6nce, \u00c7e\u015fme projesinin ne oldu\u011funu \u00f6zetle tekrar a\u00e7al\u0131m, sonra devam edelim.\n\n-Ala\u00e7at\u0131 Koyu ile Mersin K\u00f6rfezi aras\u0131ndaki proje alan\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 93.5'i kamuya ait olacak. Proje kapsam\u0131nda sahiller, geni\u015f bir bant genel kullan\u0131ma a\u00e7\u0131k olacak. Denize s\u0131f\u0131r turizm tesisi yap\u0131lmayacak. Spor turizmi alanlar\u0131, termal ve sa\u011fl\u0131k turizmi merkezleri, agro turizm, do\u011fa turizmi, k\u00fclt\u00fcr-sanat mekanlar\u0131 ve sergi salonlar\u0131, kongre, fuar ve etkinlik merkezleri tesislerin arkas\u0131ndaki alanlarda yer alacak. E\u011flence alanlar\u0131yla dinlence alanlar\u0131 birbirinden ayr\u0131lacak. Do\u011fayla uyumlu, a\u011fa\u00e7 boyunu ge\u00e7meyecek yap\u0131la\u015fma sa\u011flanacak. Yenilenebilir enerji kaynaklar\u0131ndan yararlan\u0131lacak.\n\n\u015eimdi gelelim projeye nas\u0131l yakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131za.. Bakan Ersoy'un anlatt\u0131klar\u0131na ve ayr\u0131nt\u0131lara bakt\u0131\u011f\u0131mda, s\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n b\u00f6lgeye ciddi katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebilirim. En az\u0131ndan, \u00c7e\u015fme'yi 2.5 ayl\u0131k turizm s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131ndan kurtaraca\u011f\u0131n\u0131, 12 ay\u0131n tamam\u0131na y\u00f6nelik bir hareketlilik getirebilece\u011fini belirtebilirim.\n\n*\n\n\n\nYani mevcut tabloda, ben projeye olumlu yakla\u015fanlardan\u0131m. Sebebini de \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klayabilirim:\n\n1- Bu proje \u00c7e\u015fme'yi d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli turizm merkezleri aras\u0131na sokabilir.\n\n2- \u00c7evreci uygulamalar ve do\u011fay\u0131 bozmayacak mimari yap\u0131la\u015fmalarla, b\u00f6lgenin hoyrat\u00e7a ya\u011fmalanmas\u0131, bozulmas\u0131, betonla\u015fmas\u0131 engellenebilir.\n\n3- \u00c7e\u015fme Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n disiplinli geli\u015fmesine katk\u0131 koyabilir, ranta a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 durdurabilir.\n\n4- \u0130zmir turizmini de canland\u0131rabilir, kentin turizm pastas\u0131ndan daha fazla pay almas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilir.\n\n5- \u0130\u015fsizlere yeni \u00e7al\u0131\u015fma olanaklar\u0131 yaratabilir, b\u00f6lgedeki i\u015fsizlik say\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrebilir.\n\n6- Gelecek 50 y\u0131l\u0131n turizmine hitap edebilecek bir anlay\u0131\u015f olu\u015fturabilir.\n\n7- S\u00f6ylendi\u011fi gibi 20 golf sahas\u0131 yap\u0131l\u0131rsa, b\u00fcy\u00fck turnuvalar buraya \u00e7ekilebilir.\n\n8- Termal otellere k\u0131\u015f\u0131n da turist getirilebilir.\n\n9- Ege'yi de kapsayacak bisiklet parkurlar\u0131 ile Avrupa\u2019da 44 milyar dolarl\u0131k bisiklet rotalar\u0131ndan pay alabilir.\n\n10- Planlanan film st\u00fcdyolar\u0131 ve platolarla yabanc\u0131 ve yerli film yap\u0131mc\u0131lar\u0131, belki vergi avantajlar\u0131 da sa\u011flanarak b\u00f6lgeye aktar\u0131labilir.\n\n11- Toplam\u0131 20 milyar dolar\u0131 bulacak yat\u0131r\u0131mlarla, 2023 gibi devreye girecek proje sayesinde y\u0131ll\u0131k 4 milyar dolarl\u0131k bir i\u015fletme geliri sa\u011flanabilir.\n\n*\n\n\n\nSonu\u00e7 olarak, b\u00fct\u00fcn bunlar kula\u011fa ho\u015f geliyor tabii ki.. Ancak, projeyle ilgili baz\u0131 \u00e7ekincelerimiz ve soru i\u015faretlerimiz de yok de\u011fil.\n\nMesela.. Golf sahalar\u0131n\u0131n \u00e7ok fazla suya ihtiya\u00e7 duydu\u011funu biliyoruz. B\u00f6lgenin suyu bunlar i\u00e7in yeterli olacak m\u0131, ba\u015fka s\u0131k\u0131nt\u0131lar do\u011furacak m\u0131? \u00c7evreye ve do\u011faya sayg\u0131l\u0131 yap\u0131la\u015fma kontrol edilebilecek mi, yoksa klasik sa\u011fdan-soldan \u00e7eki\u015ftirme zihniyetiyle kurallar delinecek mi? Tar\u0131ma ayr\u0131lan alanlara bir s\u00fcre sonra sark\u0131lacak m\u0131, oralar\u0131 da yap\u0131la\u015fmaya a\u00e7\u0131lacak m\u0131? Bakan Ersoy'a g\u00fcvenim var, fakat bakanl\u0131ktan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yerine gelen ayn\u0131 kararl\u0131l\u0131kta olacak m\u0131, devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayacak m\u0131?\n\nE\u011fer proje bu \u015fekilde sunuldu\u011fu gibi y\u00fcr\u00fct\u00fclebilirse, b\u00f6lgeye epey faydal\u0131 olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcndeyim. Yeter ki perde arkas\u0131nda ba\u015fka dolaplar d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesin, kar\u015f\u0131m\u0131za farkl\u0131 senaryolar \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n.",
    "keywords": [
        "iyi",
        "mi",
        "\u00e7e\u015fme",
        "proje",
        "turizm",
        "olacak",
        "m\u0131",
        "ve",
        "bir",
        "turizmi",
        "projesi",
        "da",
        "k\u00f6t\u00fc",
        "m\u00fc"
    ],
    "meta_keywords": [
        ""
    ],
    "publish_date": {
        "$date": 1589843270000
    },
    "summary": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy\u2019un \u201cd\u00fcnyada \u00f6rnek g\u00f6sterilecek bir proje\u201d olarak de\u011ferlendirdi\u011fi \u201cEge Turizm Merkezi - \u00c7e\u015fme Projesi\u201d desteklenmeli mi, yoksa \u015f\u00fcpheyle mi yakla\u015f\u0131lmal\u0131?\n\u00c7\u00fcnk\u00fc, projeye y\u00f6nelik iki g\u00f6r\u00fc\u015f de bulunuyor.\nHer iki taraf da kendilerine g\u00f6re hakl\u0131 nedenler ortaya koyuyor.\nAma \u00f6nce, \u00c7e\u015fme projesinin ne oldu\u011funu \u00f6zetle tekrar a\u00e7al\u0131m, sonra devam edelim.\n-Ala\u00e7at\u0131 Koyu ile Mersin K\u00f6rfezi aras\u0131ndaki proje alan\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 93.5'i kamuya ait olacak.\nProje kapsam\u0131nda sahiller, geni\u015f bir bant genel kullan\u0131ma a\u00e7\u0131k olacak.\nDenize s\u0131f\u0131r turizm tesisi yap\u0131lmayacak.\nSpor turizmi alanlar\u0131, termal ve sa\u011fl\u0131k turizmi merkezleri, agro turizm, do\u011fa turizmi, k\u00fclt\u00fcr-sanat mekanlar\u0131 ve sergi salonlar\u0131, kongre, fuar ve etkinlik merkezleri tesislerin arkas\u0131ndaki alanlarda yer alacak.\nE\u011flence alanlar\u0131yla dinlence alanlar\u0131 birbirinden ayr\u0131lacak.\nDo\u011fayla uyumlu, a\u011fa\u00e7 boyunu ge\u00e7meyecek yap\u0131la\u015fma sa\u011flanacak.\nYenilenebilir enerji kaynaklar\u0131ndan yararlan\u0131lacak.\n\u015eimdi gelelim projeye nas\u0131l yakla\u015faca\u011f\u0131m\u0131za.. Bakan Ersoy'un anlatt\u0131klar\u0131na ve ayr\u0131nt\u0131lara bakt\u0131\u011f\u0131mda, s\u00f6z konusu \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n b\u00f6lgeye ciddi katk\u0131 sa\u011flayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yleyebilirim.\nEn az\u0131ndan, \u00c7e\u015fme'yi 2.5 ayl\u0131k turizm s\u0131k\u0131\u015f\u0131kl\u0131\u011f\u0131ndan kurtaraca\u011f\u0131n\u0131, 12 ay\u0131n tamam\u0131na y\u00f6nelik bir hareketlilik getirebilece\u011fini belirtebilirim.\n*Yani mevcut tabloda, ben projeye olumlu yakla\u015fanlardan\u0131m.\nSebebini de \u015f\u00f6yle a\u00e7\u0131klayabilirim:1- Bu proje \u00c7e\u015fme'yi d\u00fcnyan\u0131n \u00f6nemli turizm merkezleri aras\u0131na sokabilir.\n2- \u00c7evreci uygulamalar ve do\u011fay\u0131 bozmayacak mimari yap\u0131la\u015fmalarla, b\u00f6lgenin hoyrat\u00e7a ya\u011fmalanmas\u0131, bozulmas\u0131, betonla\u015fmas\u0131 engellenebilir.\n3- \u00c7e\u015fme Yar\u0131madas\u0131'n\u0131n disiplinli geli\u015fmesine katk\u0131 koyabilir, ranta a\u00e7\u0131lmas\u0131n\u0131 durdurabilir.\n4- \u0130zmir turizmini de canland\u0131rabilir, kentin turizm pastas\u0131ndan daha fazla pay almas\u0131n\u0131 sa\u011flayabilir.\n5- \u0130\u015fsizlere yeni \u00e7al\u0131\u015fma olanaklar\u0131 yaratabilir, b\u00f6lgedeki i\u015fsizlik say\u0131s\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcrebilir.\n6- Gelecek 50 y\u0131l\u0131n turizmine hitap edebilecek bir anlay\u0131\u015f olu\u015fturabilir.\n7- S\u00f6ylendi\u011fi gibi 20 golf sahas\u0131 yap\u0131l\u0131rsa, b\u00fcy\u00fck turnuvalar buraya \u00e7ekilebilir.\n8- Termal otellere k\u0131\u015f\u0131n da turist getirilebilir.\n9- Ege'yi de kapsayacak bisiklet parkurlar\u0131 ile Avrupa\u2019da 44 milyar dolarl\u0131k bisiklet rotalar\u0131ndan pay alabilir.\n10- Planlanan film st\u00fcdyolar\u0131 ve platolarla yabanc\u0131 ve yerli film yap\u0131mc\u0131lar\u0131, belki vergi avantajlar\u0131 da sa\u011flanarak b\u00f6lgeye aktar\u0131labilir.\n11- Toplam\u0131 20 milyar dolar\u0131 bulacak yat\u0131r\u0131mlarla, 2023 gibi devreye girecek proje sayesinde y\u0131ll\u0131k 4 milyar dolarl\u0131k bir i\u015fletme geliri sa\u011flanabilir.\n*Sonu\u00e7 olarak, b\u00fct\u00fcn bunlar kula\u011fa ho\u015f geliyor tabii ki.. Ancak, projeyle ilgili baz\u0131 \u00e7ekincelerimiz ve soru i\u015faretlerimiz de yok de\u011fil.\nGolf sahalar\u0131n\u0131n \u00e7ok fazla suya ihtiya\u00e7 duydu\u011funu biliyoruz.\nB\u00f6lgenin suyu bunlar i\u00e7in yeterli olacak m\u0131, ba\u015fka s\u0131k\u0131nt\u0131lar do\u011furacak m\u0131?\n\u00c7evreye ve do\u011faya sayg\u0131l\u0131 yap\u0131la\u015fma kontrol edilebilecek mi, yoksa klasik sa\u011fdan-soldan \u00e7eki\u015ftirme zihniyetiyle kurallar delinecek mi?\nTar\u0131ma ayr\u0131lan alanlara bir s\u00fcre sonra sark\u0131lacak m\u0131, oralar\u0131 da yap\u0131la\u015fmaya a\u00e7\u0131lacak m\u0131?\nBakan Ersoy'a g\u00fcvenim var, fakat bakanl\u0131ktan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda yerine gelen ayn\u0131 kararl\u0131l\u0131kta olacak m\u0131, devaml\u0131l\u0131\u011f\u0131 sa\u011flayacak m\u0131?\nE\u011fer proje bu \u015fekilde sunuldu\u011fu gibi y\u00fcr\u00fct\u00fclebilirse, b\u00f6lgeye epey faydal\u0131 olaca\u011f\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fcndeyim.\nYeter ki perde arkas\u0131nda ba\u015fka dolaplar d\u00f6nd\u00fcr\u00fclmesin, kar\u015f\u0131m\u0131za farkl\u0131 senaryolar \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n.",
    "article_html": "",
    "meta_description": "K\u00fclt\u00fcr ve Turizm Bakan\u0131 Mehmet Nuri Ersoy'un \"d\u00fcnyada \u00f6rnek g\u00f6sterilecek bir proje\" olarak de\u011ferlendirdi\u011fi \"Ege Turizm Merkezi - \u00c7e\u015fme Projesi\" desteklenmeli mi, yoksa \u015f\u00fcpheyle mi yakla\u015f\u0131lmal\u0131?\u00c7\u00fcnk\u00fc, projeye y\u00f6nelik iki g\u00f6r\u00fc\u015f de bulunuyor. Her iki taraf da kendilerine g\u00f6re hakl\u0131 nedenler ortaya koyuyor.Ama \u00f6nce, \u00c7e\u015fme projesinin ne oldu\u011funu \u00f6zetle tekrar a\u00e7al\u0131m, sonra devam edelim.\n-Ala\u00e7at\u0131 Koyu ile Mersin K\u00f6rfezi aras\u0131ndaki proje alan\u0131n\u0131n yakla\u015f\u0131k y\u00fczde 93.5'i kamuya ait olacak. Proje kapsam\u0131nda sahiller, geni\u015f bir bant genel kullan\u0131ma a\u00e7\u0131k olacak. Denize s\u0131f\u0131r turizm tesisi yap\u0131lmayacak. Spor turizmi alanlar\u0131, termal ve sa\u011fl\u0131k turizmi...",
    "meta_lang": "tr"
}